<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>注意力 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1366/tags/%E6%B3%A8%E6%84%8F%E5%8A%9B/</link>
    <description>Recent content in 注意力 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1366/tags/%E6%B3%A8%E6%84%8F%E5%8A%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>你脑海中最主要的想法</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/top/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/top/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/top/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;你脑海中最主要的想法&#34;&gt;你脑海中最主要的想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近意识到，早晨洗澡时思考的东西比我想象的更重要。我知道那是产生想法的好时机。现在我要进一步说：对于任何你洗澡时不会思考的事情，你都很难真正做好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每个解决过难题的人可能都熟悉这种现象：努力思考想要弄明白某件事，失败了，然后在做其他事情时突然看到了答案。有一种思考是你不需要努力就去做的。我越来越确信，这种思考方式不仅对解决难题有帮助，而且是必要的。棘手的部分是，你只能间接地控制它。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为大多数人在任何特定时间都有一个最主要的想法。那就是当他们被允许自由漂移时思绪会漂向的想法。而这个想法往往会获得这种思考的所有好处，而其他想法则被剥夺了。这意味着让错误的想法成为你脑海中的主要想法是一场灾难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我明白这一点的是，我有两个很长的时期，有一个我不希望成为主要想法的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我注意到创业公司在开始融资时完成的任务要少得多，但直到我们自己融资时我才明白为什么。问题不在于与投资者会面所花费的实际时间。问题在于，一旦你开始融资，融资就成为你脑海中的主要想法。那就是你早晨洗澡时会思考的事情。这意味着其他问题都不是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我运行Viaweb时，我讨厌融资，但我忘记了为什么我如此讨厌它。当我们为Y Combinator融资时，我想起来了。金钱问题特别容易成为你脑海中的主要想法。原因是它们必须如此。很难获得金钱。这不是那种默认会发生的事情。除非你让它成为你洗澡时思考的事情，否则它不会发生。然后你在其他宁愿做的事情上就进展甚微。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我听到从事教授工作的朋友有类似的抱怨。现在的教授似乎已经成了专业筹款人，顺便做一点研究。也许是时候解决这个问题了。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这件事给我如此强烈冲击的原因是，在之前的10年里，我大部分时间都能思考我想思考的事情。所以当我不能时的对比很鲜明。但我不认为这个问题只有我有，因为我看到的几乎每个创业公司在开始融资时都会陷入停顿——或者在与收购者交谈时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不能直接控制你的思绪漂向哪里。如果你在控制它们，它们就不是在漂移。但你可以通过控制让自己陷入的情境来间接地控制它们。这对我是个教训：小心你让什么变得对你至关重要。努力让自己陷入最紧迫的问题是你想要思考的情境中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，你没有完全的控制权。紧急情况可能会把其他想法推出你的脑海。但除了紧急情况，你对什么成为你脑海中的主要想法有很大的间接控制权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现有两种想法特别值得避免——它们就像尼罗河鲈鱼一样推出更有趣的想法。我已经提到过一种：关于金钱的想法。获得金钱几乎就定义了是一个注意力陷阱。另一个是争议。这些也以错误的方式引人入胜：它们具有与真正有趣的想法相同的魔术贴形状，但没有实质内容。所以如果你想完成真正的工作，就要避免争议。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就连牛顿也陷入了这种陷阱。1672年发表他的色彩理论后，他发现自己多年来被争议分散了注意力，最终得出结论，唯一的解决方案是停止发表：我发现自己成了哲学的奴隶，但如果我能摆脱莱纳斯先生的事情，我将坚决地永远告别它，除非我为自己的私满足所做的事情，或者留待我身后发表。因为我看到一个人必须要么决心不发表任何新东西，要么成为捍卫它的奴隶。[4] 列日大学的莱纳斯和他的学生是那些更顽固的批评者之一。牛顿的传记作者韦斯特福尔似乎觉得他反应过度：回想一下，在他写作的时候，牛顿的&amp;quot;奴役&amp;quot;包括在一年内给列日写了五封回信，总共十四页印刷页。我对牛顿更有同情心。问题不在于这14页，而在于这个愚蠢的争议不断地被重新引入作为一个渴望思考其他事情的心灵中的主要想法所带来的痛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;转过另一边脸被证明有自私的好处。伤害你的人伤害你两次：第一次是伤害本身，第二次是事后花时间思考它。如果你学会忽视伤害，你至少可以避免第二次伤害。我发现我可以通过告诉自己：这不值得占据我头脑中的空间，从而在某种程度上避免思考人们对我的恶意行为。我总是很高兴发现自己忘记了争议的细节，因为那意味着我没有在思考它们。我的妻子认为我比她更宽容，但我的动机纯粹是自私的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑很多人不确定在任何特定时间他们脑海中的主要想法是什么。我经常对此判断错误。我倾向于认为它是我希望成为主要想法的想法，而不是实际上的那个。但弄清楚这一点很容易：洗个澡就是了。你的思绪不断回到什么话题？如果这不是你想要思考的，你可能想要改变一些事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 毫无疑问，这种思考类型已经有名字了，但我称之为&amp;quot;环境思考&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 在我们的情况下这一点特别明显，因为我们筹集的两笔资金都不困难，但在这两种情况下，过程都拖了几个月。转移大量资金从来不是人们会随意对待的事情。所需的注意力随金额增加——可能不是线性的，但绝对是单调的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 推论：避免成为管理者，否则你的工作将 consist 处理金钱和争议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 致奥尔登堡的信，引自韦斯特福尔，理查德，《艾萨克·牛顿的生活》，第107页。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、帕特里克·克里森、杰西卡·利文斯顿和罗伯特·莫里斯阅读草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
