<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生存 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E7%94%9F%E5%AD%98/</link>
    <description>Recent content in 生存 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E7%94%9F%E5%AD%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何不死</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/die/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/die/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何不死&#34;&gt;如何不死&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这是我在Y Combinator夏季最后一次晚餐上的演讲。通常我们最后一次晚餐没有演讲者；这更像是一个聚会。但如果我能挽救一些创业公司免于可预防的死亡，破坏气氛似乎值得。所以在最后一刻我准备了这个相当严峻的演讲。我并不是要把它作为一篇散文；我写下来是因为晚餐前只有两个小时，而我写作时思考最快。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前我告诉一位记者，我们预计资助的公司中约有三分之一会成功。实际上我是在保守估计。我希望可能高达一半。如果我们能实现50%的成功率，那不是很棒吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种说法是你们中有一半会死。这样说的话，听起来一点都不好。事实上，当你思考这个问题时有点奇怪，因为我们对成功的定义是创始人变得富有。如果我们资助的创业公司中有一半成功，那么你们中有一半会变得富有，另一半将一无所获。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你能避免死亡，你就会变得富有。这听起来像是个笑话，但实际上是对典型创业公司中发生的事情的相当好的描述。它确实描述了Viaweb发生的事情。我们避免了死亡直到变得富有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那也是非常接近的。当我们访问雅虎谈论被收购时，我们不得不中断一切，借用他们的一个会议室来安抚一个投资者，他正要退出我们需要维持生存的新一轮融资。所以即使在变得富有的过程中，我们也在与死神搏斗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能听说过运气是机会遇上准备的那句名言。现在你已经做好了准备。你到目前为止所做的工作，实际上让你处于一个幸运的位置：你现在可以通过不让你的公司死亡而变得富有。这比大多数人拥有的要多。那么让我们谈谈如何不死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在已经做了五次，我们看到了一群创业公司死亡。到目前为止大约有10家。我们不太清楚它们死亡时发生了什么，因为它们通常不会大声而英勇地死亡。它们大多爬到某个地方然后死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我们来说，即将到来的毁灭的主要迹象是当我们没有收到你的消息时。当我们几个月没有收到来自或关于某个创业公司的消息时，这是个坏迹象。如果我们发送电子邮件询问情况，而他们不回复，那是个非常糟糕的迹象。到目前为止，这是死亡的100%准确预测因素。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果一个创业公司定期做新交易和发布，并且要么给我们发邮件要么出现在YC活动中，他们可能会生存下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到这听起来很天真，但这种联系可能双向起作用。也许如果你能安排让我们继续听到你的消息，你就不会死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来可能并不那么天真。你可能已经注意到，每周二与我们和其他创始人一起晚餐让你比其他情况下完成更多工作，因为每次晚餐都是一个小型演示日。每次晚餐都是一种截止日期。所以仅仅保持与我们定期联系的限制就会推动你让事情发生，否则你会不好意思地告诉我们自从上次谈话以来你还没有做任何新事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这有效，那将是一个惊人的技巧。如果仅仅通过与我们保持定期联系你就能变得富有，那将相当酷。这听起来很疯狂，但这很可能会有效。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个变体是与其他YC资助的创业公司保持联系。现在旧金山有一个完整的社区。如果你搬到那里，让你整个夏天更努力工作的同辈压力将继续发挥作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当创业公司死亡时，官方的死因总是要么资金耗尽，要么关键创始人退出。通常两者同时发生。但我认为根本原因通常是他们变得士气低落。你很少听说一个创业公司夜以继日地工作做交易和推出新功能，却因为他们无法支付账单而ISP拔掉他们的服务器而死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司很少在击键中途死亡。所以继续打字！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这么多创业公司变得士气低落并失败，而仅仅坚持下去就能变得富有，你必须假设经营创业公司可能会让人士气低落。这当然是真实的。我曾经经历过，这就是为什么我再也没有做过另一个创业公司。创业公司的低点简直令人难以置信地低。我敢打赌即使是谷歌也有看起来毫无希望的时刻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;知道这一点应该会有帮助。如果你知道有时会感觉很糟糕，那么当感觉糟糕时你不会想&amp;quot;哎呀，这感觉太糟糕了，我放弃了&amp;quot;。每个人都会有这种感觉。如果你坚持下去，事情可能会好转。人们用来描述创业公司感觉的比喻至少是过山车而不是溺水。你不会一直下沉；低谷后有高潮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司中另一种看起来令人担忧但实际上正常的感觉是你正在做的事情不起作用的感觉。你可以预期会有这种感觉的原因是你做的事情可能不会起作用。创业公司几乎第一次就做对的情况很少见。更常见的是你推出一些东西，而没有人关心。当这种情况发生时，不要假设你失败了。这对创业公司来说是正常的。但不要无所事事地坐着。迭代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢Paul Buchheit的建议，尝试制作至少有人真正热爱的东西。只要你制作了一些用户为之狂热的东西，你就走在正确的轨道上。即使有一小群真正爱你的人对你的士气也有好处，而创业公司靠士气运行。而且它会告诉你应该关注什么。他们喜欢你什么？你能在这方面做得更多吗？你在哪里能找到更多喜欢那种事情的人？只要你有一群爱你的核心用户，你所要做的就是扩大它。可能需要一段时间，但只要你不断努力，最终你会成功。Blogger和Delicious都做到了这一点。两者都花了数年才成功。但两者都从一个狂热忠诚的用户核心开始，Evan和Joshua所要做的就是逐步扩大这个核心。Wufoo现在也在同样的轨迹上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以当你发布一些东西而似乎没有人关心时，更仔细地看。是否有零个用户真正爱你，或者至少有一些小组这样？很有可能会是零。在这种情况下，调整你的产品再试一次。你们每个人都在一个包含至少一个成功排列的空间中工作。如果你不断尝试，你会找到它的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我提一些不该做的事情。最不该做的事情是做其他事情。如果你发现自己说一句以&amp;quot;但我们要继续为创业公司工作&amp;quot;结尾的句子，你就大麻烦了。Bob要去读研究生了，但我们要继续为创业公司工作。我们要搬回明尼苏达州，但我们要继续为创业公司工作。我们要接一些咨询项目，但我们要继续为创业公司工作。你不妨直接把这些翻译成&amp;quot;我们放弃了创业公司，但我们不愿意对自己承认&amp;quot;，因为大多数时候这就是它的意思。创业公司是如此困难，以至于做它不能以&amp;quot;但&amp;quot;开头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别是，不要去读研究生，也不要开始其他项目。分心对创业公司是致命的。去（或回）学校是死亡的巨大预测因素，因为除了分心，它还给了你一些说你正在做的事情。如果你只在做创业公司，那么如果创业公司失败了，你就失败了。如果你在读研究生而你的创业公司失败了，你以后可以说&amp;quot;哦，是的，我在读研究生时有个创业公司，但没有起色。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不能对你唯一的工作使用诸如&amp;quot;没有起色&amp;quot;这样的委婉语。人们不会让你这么做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Y Combinator工作过程中发现的最有趣的事情之一是，创始人更害怕看起来不好，而不是希望获得数百万美元。所以如果你想获得数百万美元，把自己置于失败将是公开和羞辱的境地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们第一次见到Octopart的创始人时，他们看起来非常聪明，但不是成功的很好赌注，因为他们似乎不是特别投入。两位创始人中有一位还在读研究生。这是通常的情况：如果创业公司看起来有起色，他就会退学。从那时起，他不仅退学了，还全身出现在《新闻周刊》上，胸前印着&amp;quot;亿万富翁&amp;quot;这个词。他现在不能失败了。他认识的每个人都看到了那张照片。高中时拒绝过他的女孩们都看到了。他妈妈可能把它贴在冰箱上。现在失败将是难以想象的羞辱。此时他承诺要战斗到底。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我希望我们资助的每个创业公司都能出现在一篇描述他们为下一代亿万富翁的《新闻周刊》文章中，因为那样他们中没有人能够放弃。成功率将是90%。我不是在开玩笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们第一次认识Octoparts时，他们是轻松愉快的人。现在当我们与他们交谈时，他们看起来严峻而坚定。电子零件分销商试图挤压他们以保持垄断定价。（如果你觉得2007年人们还从厚厚的纸质目录中订购电子零件很奇怪，那是有原因的。分销商希望防止在线定价带来的透明度。）我感觉有点不好，我们把这些人从轻松愉快转变为严峻而坚定。但这是伴随而来的。如果创业公司成功，你会获得数百万美元，而你不会仅仅通过要求就得到那种钱。你必须假设它需要一定程度的痛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论Octoparts的情况变得多么艰难，我预测他们会成功。他们可能必须把自己变成完全不同的东西，但他们不会只是爬走然后死亡。他们聪明；他们在一个有前途的领域工作；他们只是不能放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你们大家已经具备了前两个条件。你们都聪明，都在为有前途的想法工作。你最终是归于生者还是死者取决于第三个因素，不放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我现在告诉你：糟糕的事情要来了。创业公司总是如此。从发布到流动性没有发生某种灾难而幸存的几率是千分之一。所以不要士气低落。当灾难袭来时，只要对自己说，好的，这就是Paul谈论的事情。他说要做什么？哦，是的。不要放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/how_not_to_die_japanese.htm&#34;&gt;日语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/how_not_to_die_arabic.htm&#34;&gt;阿拉伯语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>致命的困境</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/pinch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/pinch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/pinch/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;致命的困境&#34;&gt;致命的困境&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多创业公司在死亡前几个月都会经历这样一个阶段：虽然银行里有相当可观的资金，但每月也在大量亏损，收入增长要么不存在，要么平庸。公司有，比如说，6个月的运营资金。或者更残酷地说，6个月后就要破产。他们期望通过从投资者那里筹集更多资金来避免这种情况。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一句话是致命的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能没有什么比创始人更容易自我欺骗的事情了，那就是投资者会有多大兴趣给他们额外资金。第一次说服投资者也很困难，但创始人预料到了这一点。第二次困扰他们的是三种力量的汇合：公司现在比第一次筹集资金时花费更多。投资者对已经筹集过资金的公司要求高得多。公司现在开始被视为失败。第一次筹集资金时，它既不是成功也不是失败；问这个问题为时过早。现在可以问这个问题了，而默认答案是失败，因为此时这是默认结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我将把第一段描述的情况称为&amp;quot;致命的困境&amp;quot;。我尽量避免创造新词，但为这种情况起个名字可能会让创始人突然意识到自己正处于其中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;致命困境如此危险的原因之一是它是自我强化的。创始人高估筹集更多资金的机会，因此对达到盈利松懈，这进一步降低了他们筹集资金的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然你知道了致命困境，如何避免它？Y Combinator告诉筹集资金的创始人要表现得好像这是他们最后能得到的资金。因为这种情况的自我强化性质也反方向起作用：你越不需要进一步投资，就越容易获得。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你已经陷入致命困境怎么办？第一步是重新评估筹集更多资金的可能性。现在，我将通过惊人的洞察力为你做这件事：可能性是零。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剩下三个选择：你可以关闭公司，你可以增加收入，你可以减少支出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你确信无论做什么公司都会失败，你应该关闭公司。那样至少你可以退还剩余的资金，并省去你本会花费在看着公司倒闭上的几个月时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过公司很少必须失败。我在这里真正做的是给你承认你已经放弃的选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不想关闭公司，那就剩下增加收入和减少支出。在大多数创业公司中，支出=人，减少支出=解雇人。[3] 决定解雇人通常很困难，但有一种情况不应该困难：当你已经知道应该解雇某些人但自己不愿承认时。如果是这样，现在就是时候了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这让你盈利，或者能够让你在剩余资金支持下达到盈利，你已经避免了直接危险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;否则你有三个选择：你要么解雇优秀员工，要么让部分或所有员工暂时减薪，要么增加收入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让员工减薪是一个弱解决方案，只有在问题不太严重时才有效。如果你目前的轨迹几乎无法让你达到盈利，但通过略微减薪可以跨越门槛，你也许能够向大家说明这样做的理由。否则你可能只是在推迟问题，这对那些你提议减薪的人来说会很明显。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剩下两个选择，解雇优秀员工和赚更多钱。在试图平衡它们时，记住最终目标：成为一家成功的产品公司，即拥有大量人使用的单一产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的困境源于过度招聘，你应该更倾向于解雇人。如果你在甚至不知道要构建什么之前就雇佣了15个人，你创造了一个有缺陷的公司。你需要弄清楚你要构建什么，而用几个人而不是15个人来做可能更容易。另外，这15个人可能甚至不是你最终构建所需产品的人。所以解决方案可能是先收缩，然后确定成长方向。毕竟，如果你带着这15个人一起将公司开向地面，你并没有为他们做什么好事。他们最终都会失去工作，以及他们在这个注定失败的创业公司上花费的所有时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果你只有几个人，最好专注于尝试赚更多钱。建议创业公司赚更多钱可能显得轻率，好像可以轻而易举地做到。通常创业公司已经在尽可能努力地销售其产品。我在这里建议的不是更努力地赚钱，而是尝试以不同方式赚钱。例如，如果你只有一个人在销售，其余人在写代码，考虑让所有人都从事销售。当你破产时，更多代码对你有什么用？如果你必须写代码来完成某笔交易，继续做；这源于所有人都从事销售。但只从事能最快获得最多收入的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种不同赚钱方式是销售不同的东西，特别是做更多咨询类工作。我说咨询类是因为从制作产品到纯咨询有一个长长的滑坡，你不必走很远就能开始为客户提供真正有吸引力的东西。虽然你的产品可能还不很有吸引力，但如果你是创业公司，你的程序员通常比客户拥有的程序员优秀得多。或者你可能拥有客户不理解的新领域专业知识。所以如果你将销售对话从&amp;quot;你想买我们的产品吗？&amp;ldquo;稍微改变为&amp;quot;你需要什么愿意付高价的？&amp;ldquo;你可能会发现突然从客户那里获得收入容易多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，当你开始这样做时要毫不留情地唯利是图。你正在努力拯救公司免于死亡，所以要让客户大量快速付款。并在尽可能范围内避免咨询的最坏陷阱。理想情况可能是你为客户构建了精确定义的产品衍生版本，否则就是直接产品销售。你保留知识产权，不按小时计费。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在最好的情况下，这种咨询类工作可能不仅仅是生存的手段，而可能成为定义你公司的那个无法扩展的东西。不要期望它会是这样，但当你深入了解个别用户需求时，要留意那些背后有广阔前景的狭窄机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常对定制工作的需求如此之大，除非你真的无能，否则在咨询滑坡的某个点上你总能生存。但我不是偶然使用&amp;quot;滑坡&amp;quot;这个词；客户对定制工作的无止境需求总会将你推向底部。所以虽然你可能生存，但现在的问题变成以最小损失和干扰生存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息是，许多成功的创业公司都经历了濒死体验并继续蓬勃发展。你只需要及时意识到自己濒临死亡。如果你处于致命困境中，你确实濒临死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 有少数公司在前一两年无法合理期望赚钱，因为他们构建的产品需要很长时间。对于这些公司，用&amp;quot;进展&amp;quot;代替&amp;quot;收入增长&amp;rdquo;。除非你的初始投资者事先同意你是这样的公司，否则你不是这些公司之一。坦率地说，即使是这些公司也希望自己不是，因为&amp;quot;进展&amp;quot;的非流动性使他们任由投资者摆布。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 致命困境有一个变体，你的现有投资者通过承诺投资更多来帮助你。或者说，你将他们解读为承诺投资更多，而他们认为他们只是在提到可能性。如果你有8个月或更少的运营资金，解决这个问题的方法是尝试现在就获得资金。那样你要么得到资金，在这种情况下（直接）问题解决，或者至少防止你的投资者帮助你继续对融资前景保持否认。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 显然，如果你有除了工资外的重要支出可以消除，现在就做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 当然，除非问题的根源是你们给自己支付高工资。如果通过将创始人的工资削减到所需最低限度，你可以达到盈利，你应该这样做。但如果你需要读这篇文章才意识到这一点，这是个坏迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢山姆·奥特曼、保罗·布赫海特、杰西卡·利文斯顿和杰夫·拉尔斯顿阅读草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿拉伯语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>融资生存指南</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/fundraising/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/fundraising/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/fundraising/&#34;&gt;English version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;融资生存指南&#34;&gt;融资生存指南&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;融资是创业的第二难事。最难的事情是做出人们想要的东西：大多数死亡的创业公司都是因为没有做到这一点而死亡。但第二大死亡原因可能是融资的困难。融资是残酷的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它如此残酷的一个原因仅仅是市场的残酷性。一生中大部分时间都在学校或大公司度过的人可能没有接触过这一点。教授和老板通常对你有一定的责任感；如果你做出了英勇的努力但失败了，他们会给你一个机会。市场则不那么宽容。客户不关心你工作多努力，只关心你是否解决了他们的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者评估创业公司的方式是客户评估产品的方式，而不是老板评估员工的方式。如果你做出了英勇的努力但失败了，也许他们会投资你的下一个创业公司，但不会是这个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但从投资者那里融资比向客户销售更难，因为投资者太少了。没有什么比得上有效的市场。你不太可能有超过10个感兴趣的投资者；很难与更多的人交谈。所以任何一个投资者的行为随机性真的会影响到你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题3：投资者非常随机。所有投资者，包括我们在内，按照普通标准都是不称职的。我们不断地对我们不理解的事情做出决定，而且往往是错的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，风险很大。不同类型投资者投资的金额从五千美元到五千万美元不等，但对于任何类型的投资者来说，这个金额通常看起来都很大。投资决策是大决策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种组合——对他们不理解的事情做出重大决策——往往使投资者非常神经质。风险投资家以引导创始人而臭名昭著。一些更无耻的人是故意这样做的。但即使是最善意的投资者也可能表现出在日常生活中看起来疯狂的行为方式。有一天他们充满热情，似乎准备当场给你写支票；第二天他们就不回你的电话了。他们不是在和你玩游戏。他们只是下不了决心。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这还不够糟糕，这些 wildly fluctuating nodes 都连接在一起。创业投资者都相互认识，并且（尽管他们讨厌承认）他们对你的看法的最大因素是其他投资者的看法。[2] 谈论不稳定系统的配方。你得到了恐惧/贪婪平衡通常在市场中产生的阻尼的相反情况。没有人对一个因为其他人都讨厌而成为&amp;quot;便宜货&amp;quot;的创业公司感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以因为玩家太少而导致的低效市场，因为他们行为不那么独立而加剧。结果是一个像某种原始的多细胞海洋生物的系统，在那里你刺激一个 extremity，整个东西都会猛烈收缩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y Combinator 正在努力解决这个问题。我们正在努力增加投资者的数量，就像我们增加创业公司的数量一样。我们希望随着两者数量的增加，我们会得到更像有效市场的东西。当 t 趋近于无穷大时，演示日趋近于拍卖会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，t 仍然离无穷大很远。创业公司现在在我们居住的不完美世界中应该做什么？最重要的事情是不要让融资让你沮丧。创业公司生或死取决于士气。如果你让融资的困难摧毁你的士气，它将成为一个自我实现的预言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;自力更生-咨询&#34;&gt;自力更生（= 咨询）&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些可能的创始人现在可能在想，为什么还要与投资者打交道？如果融资如此痛苦，为什么要这样做？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个答案是显而易见的：因为你需要钱来生活。用创业公司自己的收入来融资原则上是个好主意，但你不能创造即时客户。无论你制造什么，你必须销售一定数量才能收支平衡。将你的销售增长到那个点需要时间，而且在尝试之前很难预测需要多长时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，我们不能自力更生地建立 Viaweb。我们的软件收费相当高——每个用户每月大约140美元——但至少一年后我们的收入才能覆盖我们微薄的成本。我们没有足够的积蓄维持一年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你排除那些实际上是由创始人通过储蓄或日常工作资助的&amp;quot;自力更生&amp;quot;公司，其余的要么（a）真的很幸运，这很难按需做到，或者（b）开始时是咨询公司，然后逐渐转变为产品公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;咨询是你可以依靠的唯一选择。但咨询远不是免费的钱。它可能不像从投资者那里融资那么痛苦，但痛苦会分散在更长的时间段内。可能是几年。对于许多类型的创业公司来说，这种延迟可能是致命的。如果你正在处理如此独特以至于没有其他人可能想到的事情，你可以慢慢来。Joshua Schachter 在华尔街工作时逐渐在业余时间建立了 Delicious。他逃脱了惩罚，因为没有其他人意识到这是个好主意。但如果你在 Viaweb 大约同一时间构建像在线商店软件这样明显必要的东西，而且你在业余时间工作，同时将大部分时间花在客户工作上，你并不处于有利位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自力更生在原则上听起来很棒，但这个看似 verdant 的领域很少有创业公司能够活着出来。仅仅因为自力更生的创业公司因此而出名这一事实就应该敲响警钟。如果它工作得这么好，那就会是常态。[3] 自力更生可能会变得更容易，因为创办公司正变得越来越便宜。但我认为我们永远不会达到大多数创业公司可以不需要外部资金的地步。技术往往会大幅降价，但生活费用不会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果是，你可以选择你的痛苦：要么是融资的短暂尖锐痛苦，要么是咨询的慢性疼痛。对于给定的总痛苦量，融资是更好的选择，因为新技术通常现在比以后更有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，虽然对于大多数创业公司来说，融资将是较小的邪恶，但它仍然是一个相当大的邪恶——大到足以轻易杀死你。不仅仅是因为如果你融资失败你可能不得不关闭公司这个显而易见的原因，还因为融资过程本身可以杀死你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了生存，你需要一套与说服投资者使用的技术大部分正交的技术，就像登山者需要知道生存技术，而这些技术与实际上下山所使用的技术大部分正交一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-保持低期望&#34;&gt;1. 保持低期望。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;融资摧毁这么多创业公司士气的原因不仅仅是因为它很难，而是因为它比他们预期的要难得多。杀死你的是失望。你的期望越低，就越难感到失望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业创始人往往是乐观的。这在技术中有时可能工作得很好，但这是接近融资的错误方式。最好假设投资者总会让你失望。收购方也是如此，顺便说一句。在 YC，我们的次要口头禅之一是&amp;quot;交易会失败&amp;quot;。无论你正在进行什么交易，都要假设它会失败。这个简单规则的预测能力是惊人的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着交易的进展，会有一种倾向开始相信它会发生，然后依赖它发生。你必须抵抗这一点。把自己绑在桅杆上。这才是杀死你的原因。交易没有像大多数其他人类互动那样的轨迹，在那里共享计划随时间线性巩固。交易经常在最后一刻失败。通常对方直到最后一刻才真正思考他们想要什么。所以你不能使用你对共享计划的日常直觉作为指导。当涉及交易时，你必须有意识地关闭它们，变得病态地愤世嫉俗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这比听起来更难。当著名的投资者似乎有兴趣资助你时，这是非常令人高兴的。很容易开始相信融资会快速而直接。但几乎从来都不是这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2-继续在你的创业公司上工作&#34;&gt;2. 继续在你的创业公司上工作。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在融资时继续在你的创业公司上工作，这听起来很明显。实际上这很难做到。大多数创业公司没有做到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;融资有一种神秘的能力，可以吸走你所有的注意力。即使你每天只有一个与投资者的会议，不知何故那个会议会消耗你一整天。它不仅仅是实际会议的时间，还有往返的时间，之前准备的时间和之后思考的时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在投资者会议上生存分心的最好方法可能是将公司分开：选择一个创始人处理投资者，而其他人让公司继续运转。当创业公司有3个创始人而不是2个时，这工作得更好，而且当公司的领导者不是首席开发人员时更好。在最好的情况下，公司继续以大约一半的速度前进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，那是最好的情况。公司往往在融资时陷入停顿。这对如此多的原因都是危险的。融资总是比预期需要更长的时间。看起来像是一个2周的中断变成了4个月的中断。这可能非常令人沮丧。更糟糕的是，它可能使你对投资者失去吸引力。他们想要投资于有活力的公司。一个4个月内没有做任何新事情的公司似乎没有活力，所以他们开始失去兴趣。投资者很少理解这一点，但当他们对创业公司失去兴趣时，他们所回应的大部分是他们自己 indecision 造成的损害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决方案：把创业公司放在第一位。把与投资者的会议塞进你开发计划的空闲时刻，而不是在投资者会议之间的空闲时刻进行开发。如果你让公司继续前进——发布新功能，增加流量，做交易，被报道——那些投资者会议更有可能富有成效。不仅因为你的创业公司看起来更有活力，还因为它对你的士气更好，而士气是投资者评判你的主要方式之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;3-保持保守&#34;&gt;3. 保持保守。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着情况变得更糟，最优策略变得更加保守。当事情进展顺利时，你可以冒险；当情况不好时，你想安全行事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我建议像总是进展不好一样接近融资。原因是在你欺骗自己的能力和你面对系统的 wildly unstable nature 之间，事情可能已经或者很容易变得比看起来糟糕得多。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>默认生存还是默认死亡？</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/aord/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/aord/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/aord/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;默认生存还是默认死亡&#34;&gt;默认生存还是默认死亡？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2015年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我和一家已经运营了8、9个月以上的创业公司交谈时，我想要知道的第一件事几乎总是相同的。假设他们的支出保持不变，收入增长是过去几个月的水平，他们能凭借剩余的资金实现盈利吗？或者更戏剧性地说，默认情况下他们会生存还是会死亡？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人震惊的是，创始人自己往往不知道。我交谈的创始人中有一半不知道自己是默认生存还是默认死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你也在其中，Trevor Blackwell制作了一个方便的计算器，你可以用它来找出答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我首先想知道一家创业公司是默认生存还是默认死亡的原因是，接下来的对话取决于这个答案。如果公司是默认生存的，我们可以谈论他们可能做的雄心勃勃的新事情。如果是默认死亡的，我们可能需要讨论如何拯救它。我们知道当前的轨迹会很糟糕。他们如何摆脱这个轨迹？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么很少有创始人知道自己是否是默认生存还是默认死亡？主要原因是，他们不习惯问这个问题。早期问这个问题没有意义，就像问一个3岁的孩子打算如何养活自己一样。但随着公司年龄的增长，这个问题从无意义变成了关键。这种转变往往让人们措手不及。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我提出以下解决方案：不要等到太晚才开始问自己是默认生存还是默认死亡，而是太早就开始问。很难确定这个问题什么时候会发生极性转变。但过早开始担心默认死亡可能并不那么危险，而太晚开始担心则非常危险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原因是我之前写过的现象：致命的夹击。致命的夹击就是默认死亡+增长缓慢+没有足够的时间来修复。而创始人陷入这种情况的原因是他们没有意识到自己正朝那个方向前进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人不问自己是否是默认生存还是默认死亡的另一个原因是：他们假设筹集更多资金会很容易。但这个假设往往是错误的，更糟糕的是，你越是依赖它，它就越不真实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许把事实和希望分开会有所帮助。不要用模糊的乐观来思考未来，而是明确地分开各个组成部分。说&amp;quot;我们是默认死亡，但我们指望投资者拯救我们。&amp;ldquo;也许当你这么说时，它会在你的头脑中触发和我一样的警报。如果你足够早地触发警报，你也许能够避免致命的夹击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你能指望投资者拯救你，那么处于默认死亡状态是安全的。通常他们的兴趣是增长的函数。如果你有陡峭的收入增长，比如每年超过5倍，即使你没有盈利，你也可以开始指望投资者感兴趣。[1] 但投资者如此善变，你永远只能开始指望他们。有时候你的业务的一些方面会吓跑投资者，即使你的增长很棒。所以无论你的增长有多好，你永远不能安全地把融资当作计划A以外的任何东西。你也应该有计划B：你应该确切地知道（写下）如果筹集不到更多资金需要做什么才能生存，以及如果计划A不起作用，你什么时候必须切换到计划B。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，快速增长与廉价运营远非许多创始人认为的那种尖锐对立。在实践中，创业公司的支出与增长速度之间的联系出人意料地少。当创业公司快速增长时，通常是因为产品击中了要害，在某种意义上直接击中了一些巨大的需求。当创业公司花费很多时，通常是因为产品开发或销售成本高，或者仅仅因为他们浪费。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你注意到了，这时你不仅要问如何避免致命的夹击，还要问如何避免默认死亡。那个很容易：不要招聘太快。招聘太快是迄今为止融资创业公司最大的杀手。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人告诉自己他们需要招聘才能增长。但大多数人都高估了这种需求，而不是低估。为什么？部分原因是工作太多。天真的创始人认为，只要雇足够的人，一切都会完成。部分原因是成功的创业公司有很多员工，所以看起来要成功就应该这样做。事实上，成功创业公司的大量员工更可能是增长的结果，而不是原因。部分原因是当创始人增长缓慢时，他们不想面对通常真正的原因：产品不够有吸引力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，刚筹集到资金的创始人通常被资助他们的VC鼓励过度招聘。要么杀死要么治愈的策略对VC来说是最优的，因为他们受到投资组合效应的保护。VC想要吹捧你，在这个词的一种或另一种意义上。但作为创始人，你的动机不同。你最想生存。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司死亡的一个常见方式是：他们制造了中等吸引力的产品，有不错的初始增长。他们相当容易地筹集了第一轮资金，因为创始人看起来聪明，想法听起来合理。但因为产品只有中等吸引力，增长还行但不棒。创始人说服自己招聘一群人是提升增长的方式。他们的投资者同意。但是（因为产品只有中等吸引力）增长永远不会到来。现在他们的资金迅速耗尽。他们希望进一步的投资能拯救他们。但因为他们有高支出和缓慢增长，他们对投资者不再有吸引力。他们无法筹集更多资金，公司死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司应该做的是解决基本问题：产品只有中等吸引力。招聘人员很少是解决这个问题的方法。更多时候它使情况变得更糟。在这个早期阶段，产品需要的是进化，而不是&amp;quot;构建&amp;rdquo;，而用更少的人通常更容易做到这一点。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;询问自己是默认生存还是默认死亡可能会拯救你免于此。也许它触发的警报能够抵消推动你过度招聘的力量。相反，你将被迫寻求其他增长方式。例如，通过做那些无法扩展的事情，或者通过只有创始人能做到的方式重新设计产品。对于许多（如果不是大多数）创业公司来说，这些增长路径实际上是最有效的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb在Y Combinator结束时筹集资金后等了4个月才雇佣第一名员工。在此期间，创始人严重超负荷工作。但他们是在超负荷工作，将Airbnb发展成为现在这个惊人成功的有机体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 陡峭的使用增长也会让投资者感兴趣。收入最终将是使用的一个恒定倍数，所以x%的使用增长预测x%的收入增长。但在实践中，投资者打折了仅仅是预测的收入，所以如果你在衡量使用，你需要更高的增长率来打动投资者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 没有筹集资金的创业公司因无法负担而免于招聘过快。但这并不意味着你应该为了避免这个问题而避免筹集资金，就像完全禁欲不是避免成为酗酒者的唯一方式一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 我不会惊讶VC倾向于推动创始人过度招聘甚至不符合他们自己的利益。他们不知道那些因过度支出而死亡的创业公司中，有多少如果生存下来会做得很好。我猜数量相当可观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 阅读草稿后，Sam Altman写道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我认为你应该更加强调招聘的观点。我认为大致准确地说，YC最成功的公司从来都不是招聘最快的，而伟大创始人的标志之一是能够抵制这种冲动。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Paul Buchheit补充道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我看到很多相关的问题是过早扩大规模——创始人拿一个不太真正有效的小企业（通常是糟糕的单位经济），然后为了给人留下深刻印象的增长数字而扩大规模。这类似于过度招聘，因为它使业务一旦变大就更难修复，而且他们确实在快速流失现金。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
