<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>产品开发 on Linguista</title>
    <link>http://localhost:1355/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%BC%80%E5%8F%91/</link>
    <description>Recent content in 产品开发 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1355/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%BC%80%E5%8F%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>招聘已经过时</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/hiring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/hiring/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/hiring/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;招聘已经过时&#34;&gt;招聘已经过时&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源于在伯克利CSUA的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在互联网上的三大巨头是雅虎、谷歌和微软。他们创始人的平均年龄：24岁。所以现在已经很确定地建立了研究生可以创办成功公司的观念。如果研究生能做到，为什么本科生不能呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像技术领域的一切一样，创办创业公司的成本已经急剧下降。现在它如此之低，以至于消失在了噪音中。创办基于网络的创业公司的主要成本是食物和房租。这意味着创办公司并不比做一个彻底的懒虫花费更多。如果你准备靠拉面生活，你很可能用一万美元的种子资金就可以创办一家创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办公司的成本越低，你需要投资者的许可来做的就越少。所以很多现在永远无法创办公司的人将能够创办公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有趣的子集可能是那些二十出头的人。我对拥有投资者想要的一切除了智力的创始人，或者除了精力以外的一切都不感兴趣的创始人并不那么兴奋。被新的更低门槛解放的最有前途的群体是那些拥有投资者想要的一切除了经验的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;市场价格&#34;&gt;市场价格&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾经声称书呆子在中学不受欢迎主要是因为他们有比全职追求受欢迎更重要的事情要做。有些人说我只是在告诉人们他们想听的话。好吧，我现在要以一种壮观的方式来这样做：我认为大学生被低估了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者更准确地说，我认为很少有人意识到20岁人价值的巨大差异。有些，确实，不是很能干。但其他人比几乎所有30岁的人更能干。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到现在，问题一直在于很难挑选出他们。世界上每个风险投资家，如果他们能回到过去，都会尝试投资微软。但当时会有谁投资？有多少人会意识到这个特定的19岁少年是比尔·盖茨？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难判断年轻人，因为（a）他们变化很快，（b）他们之间有很大差异，（c）他们个人前后不一致。最后一点是个大问题。当你年轻时，即使你很聪明，你偶尔也会说蠢话做蠢事。所以如果算法是过滤掉说蠢话的人，就像许多投资者和雇主无意识做的那样，你会得到很多误报。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数刚从大学招聘人的组织只意识到22岁人的平均价值，这并不高。因此，二十世纪的大多数理念是每个人都必须从某种入门级工作的实习生开始。组织意识到进来的人流有很大差异，但他们没有追求这个想法，而是倾向于压制它，相信即使是最有前途的孩子从底层开始也是好的，这样他们就不会头脑膨胀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有生产力的年轻人总是被大组织低估，因为年轻人还没有表现可以衡量，而且对他们能力的任何猜测错误都会趋向于平均值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个特别有生产力的22岁人该做什么？你能做的一件事是绕过组织，直接到用户那里。任何雇佣你的公司，从经济上讲，都在作为顾客的代理。他们给你的薪酬率（尽管他们可能没有意识到这一点）是试图猜测你对用户的价值。但有一种方法可以上诉他们的判断。如果你愿意，你可以选择通过创办自己的公司来直接被用户估值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;市场比任何雇主都要有洞察力得多。而且它是完全非歧视性的。在互联网上，没人知道你是一条狗。更重要的是，没人知道你22岁。用户关心的只是你的网站或软件是否给他们想要的东西。他们不关心背后的人是否是个高中生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你真的很有生产力，为什么不让雇主按市场价格付给你薪水？为什么去大公司做普通员工，而你可以创办创业公司让他们收购你来得到你？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当大多数人听到&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词时，他们想到的是那些已经上市的名公司。但大多数成功的创业公司都是通过被收购成功的。而且通常收购者不仅想要技术，还想要创造它的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司通常在创业公司盈利之前就收购它们。显然，在这种情况下，他们不是为了收入。他们想要的是开发团队和迄今为止他们构建的软件。当一家创业公司在六个月内被以200或300万美元收购时，这实际上更像是一种签约奖金而不是收购。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这种事情会越来越多发生，而且这对每个人都更好。显然，对创办创业公司的人来说更好，因为他们前期得到一大笔钱。但我认为对收购者来说也会更好。大公司的中心问题，也是他们比小公司生产力低得多的主要原因，是难以评估每个人的工作。购买萌芽阶段的创业公司为他们解决了这个问题：收购者在开发人员证明自己之前不用付款。收购者在下行方面受到保护，但仍然获得大部分上行收益。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;产品开发&#34;&gt;产品开发&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;购买创业公司还解决了困扰大公司的另一个问题：他们不能做产品开发。大公司擅长从现有产品中提取价值，但不擅长创造新产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？值得详细研究这种现象，因为这是创业公司存在的理由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，大多数大公司都有某种地盘要保护，这往往会扭曲他们的开发决策。例如，基于网络的应用程序现在很热门，但在微软内部肯定对它们有很多矛盾情绪，因为基于软件的整个想法威胁着桌面。所以微软最终得到的任何基于网络的应用程序，可能像Hotmail一样，是在公司外部开发的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司不擅长开发新产品的另一个原因是，做那种事情的人往往在大公司中没有多大权力（除非碰巧是CEO）。颠覆性技术是由颠覆性的人开发的。他们要么不为大公司工作，要么被唯唯诺诺的人智取，相比之下影响力很小。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司还失败是因为他们通常每种东西只做一个。当你只有一个网络浏览器时，你不能用它做任何真正有风险的事情。如果十个不同的创业公司设计十个不同的网络浏览器，你选择最好的，你可能会得到更好的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个问题更一般的版本是，对公司来说，新想法太多了，无法全部探索。现在可能有500家创业公司认为他们在制造微软可能购买的东西。即使是微软可能也无法管理500个内部开发项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司也不以正确的方式付钱给人。在大公司开发新产品的人无论成功与否都得到大致相同的报酬。在创业公司的人期望如果产品成功就变得富有，如果失败就一无所获。[2] 所以很自然，创业公司的人工作努力得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司的庞大规模本身就是个障碍。在创业公司，开发人员经常被迫直接与用户交谈，无论他们是否愿意，因为没有其他人做销售和支持。做销售很痛苦，但通过尝试向人们推销东西，你比阅读他们在焦点小组中所说的学到更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后当然，大公司在产品开发方面很糟糕，因为他们在一切方面都很糟糕。在大公司比小公司发生的一切都慢，而产品开发是必须快速发生的事情，因为你必须经过很多次迭代才能得到好东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;趋势&#34;&gt;趋势&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为大公司购买创业公司的趋势只会加速。 remaining的最大障碍之一是骄傲。大多数公司，至少无意识地，觉得他们应该能够在内部开发东西，而购买创业公司在某种程度上是承认失败。因此，就像人们通常对待承认失败一样，他们尽可能推迟它。这使得收购在最终发生时非常昂贵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司应该做的是在创业公司年轻时就发现它们，在风险投资家把它们膨胀成需要花费数亿美元收购的东西之前。风险投资家添加的大部分内容，收购者无论如何都不需要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么收购者不尝试预测他们将不得不以数亿美元收购的公司，并以十分之一或二十分之一的价格及早抓住它们？因为他们无法提前预测赢家？如果他们只支付二十分之一的价格，他们只需要预测到二十分之一那么好就行。他们肯定能做到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为收购技术的公司将逐渐学会追逐更早期的创业公司。他们不一定直接收购。解决方案可能是投资和收购的某种混合：例如，购买公司的一部分并获得以后购买其余部分的选择权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当公司购买创业公司时，他们有效地融合了招聘和产品开发。我认为这比分别做两件事更有效，因为你总是得到真正致力于他们所做事情的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，这种方法产生了已经很好合作的开发团队。他们之间的任何冲突都在创业公司的火热考验中解决了。到收购者得到他们时，他们在互相完成对方的句子。这在软件中很有价值，因为如此多的错误发生在不同人代码之间的边界上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;投资者&#34;&gt;投资者&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办公司越来越便宜不仅让黑客相对于雇主有更多权力。它也让他们相对于投资者有更多权力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家中的传统智慧是，不应该允许黑客经营自己的公司。创始人应该接受MBA作为他们的老板，自己承担某种首席技术官的头衔。可能有情况下这是个好主意。但我认为创始人将越来越能够就控制问题推回去，因为他们不再像过去那样需要投资者的钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司是一个相对较新的现象。仙童半导体被认为是第一家风险投资支持的创业公司，他们成立于1959年，不到五十年前。以社会变化的时间尺度衡量，我们现在拥有的还是测试版。所以我们不应该假设创业公司现在的工作方式就是它们必须工作的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仙童需要很多钱才能开始。他们必须建造实际的工厂。现在基于网络的创业公司的第一轮风险融资资金花在什么上？更多的钱不能让软件写得更快；设施不需要，因为现在那些可以相当便宜；钱真正能为你买到的只是销售和营销。我承认销售队伍是有价值的。但营销越来越无关紧要。在互联网上，任何真正好的东西都会通过口碑传播。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者的权力来自金钱。当创业公司需要更少的钱时，投资者对他们的权力就更小。所以未来的创始人可能不必接受新的CEO，如果他们不想要的话。风险投资家将不得不被踢着尖叫地沿着这条路走，但就像许多人们必须被踢着尖叫着推向的事情一样，这可能实际上对他们有好处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌是事情发展方向的一个标志。作为资助的条件，他们的投资者坚持他们雇佣一个有经验的老家伙作为CEO。但据我所知，创始人没有 just 屈服并接受风险投资家想要的任何人。他们推迟了整整一年，当他们最终接受CEO时，他们选择了一个拥有计算机科学博士学位的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;听起来创始人仍然是公司中最有权力的人，而且从谷歌的表现来看，他们的年轻和缺乏经验似乎并没有伤害他们。确实，我怀疑谷歌比如果创始人在风险投资家想要的时候给他们想要的东西，并在他们获得第一轮融资后让某个MBA接管会做得更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是说风险投资家安装的商业人士没有价值。当然他们有价值。但他们不需要成为创始人的老板，这就是CEO这个头衔的意思。我预测未来风险投资家安装的高管将越来越多地是COO而不是CEO。创始人将直接管理工程，其余的通过COO管理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;开放的笼子&#34;&gt;开放的笼子&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;与雇主和投资者双方，权力的天平都在慢慢向年轻人转移。然而他们似乎最后一个意识到这一点。只有最有雄心的大学生甚至在毕业时考虑创办自己的公司。大多数人只想找份工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许事情就应该这样。也许如果创办创业公司的想法令人生畏，你就过滤掉了不坚定的人。但我怀疑过滤器设置得有点太高。我认为有些人如果尝试的话，能够创办成功的创业公司，而他们却让自己被扫入大公司的进气管道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你有没有注意到，当动物被放出笼子时，他们并不总是意识到门开了？通常他们需要用棍子戳才能出来。博客也发生了类似的事情。人们在1995年本可以在线发布，但博客直到近几年才真正流行起来。1995年我们认为只有专业作家才有权发表他们的想法，而任何这样做的人都是怪人。现在在线发布变得如此流行，以至于每个人都想做，甚至印刷记者。但博客最近不是因为任何技术创新而流行起来；只是花了八年时间让每个人意识到笼子开了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为大多数大学生还没有意识到经济笼子是开着的。很多人被父母告诉成功的道路是找到一份好工作。当他们的父母在大学时这是真的，但现在不那么真实了。成功的道路是建造有价值的东西，你不必为现有公司工作才能做到。事实上，如果你不这样做，你往往能做得更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我和大学生交谈时，最让我惊讶的是他们多么保守。当然不是政治上。我的意思是他们似乎不想冒险。这是个错误，因为你越年轻，你能承担的风险就越多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;风险&#34;&gt;风险&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险和回报总是成比例的。例如，股票比债券风险更大，而且随着时间的推移总是有更大的回报。那么为什么有人投资债券呢？问题在于&amp;quot;随着时间的推移&amp;quot;这个短语。股票在三十年内会产生更大的回报，但它们可能逐年失去价值。所以你应该投资什么取决于你多快需要钱。如果你年轻，你应该选择你能找到的最有风险的投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所有这些关于投资的说法可能看起来很理论化。大多数大学生可能债务多于资产。他们可能觉得他们没有什么可以投资的。但那不是真的：他们有时间可以投资，同样的风险规则也适用于此。你二十出头正是承担疯狂职业风险的时候。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险总是与回报成比例的原因是市场力量使然。人们会为稳定性支付额外费用。所以如果你选择稳定性——通过购买债券，或者去大公司工作——那将花费你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险更大的职业选择平均来说报酬更好，因为对它们的需求更少。像创办创业公司这样的极端选择如此可怕，以至于大多数人甚至不会尝试。所以考虑到赌注，你最终不会遇到你可能期望的那么多竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学是无情的。虽然也许10个创业公司中有9个失败，但成功的一个会付给创始人超过他们在普通工作中赚到的10倍。[3] 这就是创业公司在&amp;quot;平均&amp;quot;意义上报酬更好的意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记住这一点。如果你创办创业公司，你可能会失败。大多数创业公司都失败。这是行业的本质。但尝试有90%失败几率的事情不一定是个错误，如果你能承担风险的话。40岁时失败，当你有家庭要抚养时，可能是严重的。但如果你22岁失败，那又怎样？如果你大学一毕业就尝试创办创业公司却失败了，你会在23岁时破产但聪明得多。如果你想想，这大致是你希望从研究生课程中得到的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使你的创业公司确实失败了，你也不会损害你在雇主那里的前景。为了确认，我问了一些在大公司工作的朋友。我问了雅虎、谷歌、亚马逊、思科和微软的经理，他们会对两个能力相等的24岁候选人有什么感觉，一个尝试创办了失败的创业公司，另一个大学毕业后两年一直在一家大公司做开发。每个人都回答说他们更 prefer 尝试创办自己公司的人。雅虎的工程负责人Zod Nazem说：&amp;ldquo;我实际上更看重有失败创业公司经历的人。你可以引用我的话！&amp;ldquo;所以你有它了。想被雅虎雇佣吗？创办你自己的公司。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>有机的创业想法</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/organic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/organic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/organic/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;有机的创业想法&#34;&gt;有机的创业想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创办初创公司？获得 Y Combinator 的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想出创业想法的最好方法是问自己这个问题：你希望有人为你做什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有两种类型的创业想法：那些从你自己的生活中有机生长出来的，以及那些你从远处决定将对除你之外的其他用户群体必要的想法。苹果是第一种类型。苹果的发生是因为Steve Wozniak想要一台电脑。与大多数想要电脑的人不同，他能设计一台，所以他做了。而且由于很多其他人也想要同样的东西，苹果能够卖出足够的电脑来让公司运转起来。顺便说一句，他们今天仍然依赖这个原则。iPhone是Steve Jobs想要的手机。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们自己的初创公司Viaweb是第二种类型。我们制作了建立在线商店的软件。我们自己不需要这个软件。我们不是直销商。当我们开始时，我们甚至不知道我们的用户被称为&amp;quot;直销商&amp;quot;。但我们开始公司时相对较老（我30岁，Robert Morris 29岁），所以我们见过足够多的情况知道用户需要这种类型的软件。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两种类型的想法之间没有明确的界限，但最成功的初创公司似乎更接近苹果类型而不是Viaweb类型。当Bill Gates为Altair编写第一个Basic解释器时，他在写一些他会使用的东西，Larry和Sergey编写Google的第一个版本时也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有机的想法通常比编造的那种更可取，但当创始人年轻时尤其如此。预测其他人想要什么需要经验。我们在Y Combinator看到的最糟糕的想法来自年轻的创始人制作他们认为其他人想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想创办初创公司但还不知道要做什么，我鼓励你最初专注于有机的想法。你日常生活中缺少或有什么问题？有时如果你只是问这个问题，你会立即得到答案。对Bill Gates来说，你只能用机器语言为Altair编程，这显然是有问题的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能需要站在自己之外一点来看问题，因为你往往会习惯它并想当然。不过你可以肯定它存在。总是有伟大的想法就在我们眼前。2004年，哈佛本科生仍然使用印刷在纸上的Facebook，这是很荒谬的。当然，这类东西应该在线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在有同样明显的想法 lying around。你忽略它们的原因与你在2004年忽略建立Facebook的想法的原因相同：有机的创业想法最初通常不像创业想法。我们现在知道Facebook非常成功，但把自己放回2004年。把本科生的档案放在网上不会看起来像什么创业想法。事实上，它最初也不是一个创业想法。今年冬天Mark在YC晚宴上发言时说，他写Facebook的第一个版本时并没有试图创办公司。这只是一个项目。当Woz开始开发Apple I时也是如此。他没有认为自己在创办公司。如果这些人认为他们在创办公司，他们可能会被诱惑做一些更&amp;quot;严肃&amp;quot;的事情，那将是一个错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想出有机的创业想法，我鼓励你更多地关注想法部分，而不是创业部分。只修复看似有问题的事情，无论这个问题是否看起来重要到可以建立一个公司。如果你继续追求这样的线索，很难不最终做出对很多人有价值的东西，当你这样做时，惊喜，你有了一家公司。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你最初生产的东西被其他人视为玩具而 dismiss，不要灰心。事实上，这是一个好兆头。这可能是为什么其他人一直忽略这个想法的原因。第一台微型计算机被视为玩具。第一架飞机，第一辆汽车也是如此。在这一点上，当有人带着用户喜欢但我们能想象论坛巨魔视为玩具的东西来找我们时，这使我们特别可能投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然年轻创始人在想出编造的想法时处于劣势，但他们是有机想法的最佳来源，因为他们处于技术的前沿。他们使用最新的东西。他们刚刚决定使用什么，为什么不呢？因为他们使用最新的东西，他们处于首先发现有价值的可修复问题的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有什么比刚刚变得可解决的未满足需求更有价值了。如果你发现一些可以为很多人修复的问题，你就发现了一个金矿。就像真正的金矿一样，你仍然必须努力工作才能从中提炼出黄金。但至少你知道矿脉在哪里，那是困难的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这表明了一种预测苹果将会薄弱领域的方法：Steve Jobs不使用的东西。例如，我怀疑他对游戏很感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 回顾起来，我们应该成为直销商。如果我再做Viaweb，我会开设我们自己的在线商店。如果我们这样做了，我们会更好地理解用户。我鼓励任何开始初创公司的人成为其用户之一，无论这看起来多么不自然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 可能的例外：很难与开源软件直接竞争。你可以为程序员构建东西，但必须有一些可以收费的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell和Jessica Livingston阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
