<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人才 on Linguage</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%89%8D/</link>
    <description>Recent content in 人才 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%89%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>让另外95%的优秀程序员进来</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/95/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/95/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;让另外95的优秀程序员进来&#34;&gt;让另外95%的优秀程序员进来&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;让另外95%的优秀程序员进来 2014年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国科技公司希望政府让移民更容易，因为它们说在美国找不到足够的程序员。反移民人士说，与其让外国人占据这些工作，我们应该培训更多的美国人成为程序员。谁是对的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;科技公司是对的。反移民人士不理解的是，合格的程序员和杰出的程序员之间在能力上存在巨大差异，虽然你可以培训人们成为合格的程序员，但你无法培训他们成为杰出的程序员。杰出的程序员对编程有天生的才能和兴趣，这不仅仅是培训的产物。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国占世界人口不到5%。这意味着如果使某人成为优秀程序员的特质是均匀分布的，那么95%的优秀程序员都出生在美国以外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;反移民人士必须编造一些解释来说明科技公司为使移民更容易而付出的所有努力。所以他们声称这是因为它们想压低工资。但如果你与创业公司交谈，你会发现几乎所有达到一定规模的公司都经历了法律上的周折来让程序员进入美国，在那里他们支付给这些程序员的工资与支付给美国人的相同。为什么他们要为以相同价格获得程序员而额外费心？唯一的解释是他们在说实话：根本没有足够多的优秀程序员可供分配。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我问了一家拥有约70名程序员的创业公司的CEO，如果他能获得所有他想要的优秀程序员，他会再雇佣多少。他说&amp;quot;明天早上我们就会雇佣30名。&amp;ldquo;而这是一家总是在招聘战中获胜的热门创业公司。整个硅谷都是如此。创业公司在人才方面如此受限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果更多的美国人接受编程培训那将是很好的，但没有任何培训能够改变95比5这样压倒性的比例。特别是由于其他国家也在培训程序员。除非发生灾难，否则大多数优秀程序员都出生在美国以外这一事实将永远成立。大多数在任何方面优秀的人都出生在美国以外这一事实也将永远成立。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卓越的表现意味着移民。一个只占世界人口百分之几的国家只有在某个领域有大量移民工作的情况下才能在该领域表现出色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但整个讨论都理所当然地认为：如果我们让更多的优秀程序员进入美国，他们会想要来。现在这是真的，我们没有意识到我们有多么幸运。如果我们想保持这个选择开放，最好的方法是利用它：世界上越多的优秀程序员在这里，其余的就会越想要来这里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们不这样做，美国可能会彻底完蛋。我意识到这是强烈的措辞，但对此犹豫不决的人似乎没有意识到这里发挥作用的力量有多大。技术给最好的程序员带来了巨大的杠杆作用。程序员的世界市场似乎正在变得更加流动性。而且由于优秀的人喜欢优秀的同事，这意味着最好的程序员可能会聚集在少数几个中心。可能主要在一个中心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果大多数优秀程序员聚集在一个中心，而那个中心不在这里怎么办？这个场景现在可能看起来不太可能，但如果未来50年的变化与过去50年一样大，它就不会不太可能了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们有可能仅仅通过每年让几千名优秀程序员进入美国就确保美国保持技术超级大国的地位。让这个机会溜走将是一个多么巨大的错误。这很容易成为这一代美国政客后来出名的决定性错误。与该规模的其他潜在错误不同，修复它的成本为零。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，请继续吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 优秀程序员比普通程序员好多少？好到你甚至无法直接衡量差异。优秀程序员不仅仅是更快地完成相同的工作。优秀程序员会发明普通程序员甚至想不到的东西。这并不意味着优秀程序员的价值无限大，因为任何发明都有有限的市场价值。但很容易想象在某些情况下，优秀程序员可能会发明价值达到普通程序员工资100倍甚至1000倍的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 有少数咨询公司出租大量通过H1-B签证带入的外国程序员。一定要打击这些。应该很容易写立法来区分它们，因为它们与技术公司如此不同。但反移民人士声称像谷歌和脸书这样的公司是由相同的动机驱动是不诚实的。廉价但平庸的程序员涌入是他们最不想要的事情；那会毁掉他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 虽然这篇文章谈论的是程序员，但我们需要引进的群体更广泛，从设计师到程序员再到电气工程师。作为通用术语，最好的可能是&amp;quot;数字人才&amp;rdquo;。似乎让论证过于狭窄比用新词混淆每个人要好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、约翰·科利森、帕特里克·科利森、杰西卡·利文斯顿、杰夫·拉尔斯顿、弗雷德·威尔逊和卡萨尔·尤尼斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西班牙语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
