<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>创造力 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1366/tags/%E5%88%9B%E9%80%A0%E5%8A%9B/</link>
    <description>Recent content in 创造力 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1366/tags/%E5%88%9B%E9%80%A0%E5%8A%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>创造新事物的六个原则</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/newthings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/newthings/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/newthings/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创造新事物的六个原则&#34;&gt;创造新事物的六个原则&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arc 发布引发的激烈反应有一个意想不到的后果：它让我意识到我有一种设计哲学。那些更有条理的批评者主要抱怨的是 Arc 看起来太脆弱了。经过多年的工作，我所能展示的只有几千行宏？为什么我没有从事更实质性的问题？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我思考这些评论时，突然意识到它们看起来多么熟悉。这正是人们一开始对 Viaweb、Y Combinator 和我大多数文章所说的那种话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们推出 Viaweb 时，在风险投资家和电子商务&amp;quot;专家&amp;quot;看来这似乎很可笑。我们只是公寓里的几个人，这在1995年并不像现在那样酷。而我们所构建的东西，在他们看来，甚至不是软件。对他们来说，软件等于大型的 Windows 应用程序。由于 Viaweb 是他们见到的第一个基于网络的应用程序，它似乎仅仅是一个网站。当他们发现 Viaweb 不处理信用卡交易时（我们第一年确实没有处理），他们更加轻视。交易处理在他们看来就是电子商务的全部。这听起来严肃且困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，神秘的是，Viaweb 最终碾压了所有竞争对手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对 Y Combinator 的最初反应几乎完全相同。它看起来轻得可笑。创业融资意味着 A 轮融资：在数月的严肃、商业化的会议后，给予少数由有资历的人创立的初创公司数百万美元，条件在一英尺厚的文件中描述。Y Combinator 似乎微不足道。现在说 Y Combinator 是否会像 Viaweb 那样成功还为时过早，但从模仿的数量来看，很多人似乎认为我们抓住了重点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我无法衡量我的文章是否成功，除了页面浏览量，但对它们的反应至少与我开始时不同。起初，Slashdot 上的巨魔的默认反应是（翻译成有条理的话）：&amp;ldquo;这家伙是谁，他有什么权威写这些话题？我还没读过这篇文章，但这么短、以如此非正式风格写的东西，在相关学科的专家已经写了很多厚书的情况下，不可能对某个话题有任何有用的见解。&amp;ldquo;现在在新一代网站上有新一代的巨魔，但他们至少已经开始省略最初的&amp;quot;这家伙是谁？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在人们对 Arc 说着与一开始对 Viaweb、Y Combinator 和我大多数文章相同的话。为什么会有这种模式？答案，我意识到，是我对这四者的操作方式都是相同的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是：我喜欢找到（a）简单的解决方案（b）来解决被忽视的问题（c）这些问题确实需要解决，并且（d）尽可能非正式地交付它们，（e）从一个非常粗糙的第1版开始，然后（f）快速迭代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我第一次明确列出这些原则时，我注意到一些引人注目的事情：这几乎是产生轻蔑初始反应的配方。虽然简单的解决方案更好，但它们看起来不像复杂的解决方案那样令人印象深刻。被忽视的问题按定义就是大多数人认为不重要的问题。非正式地交付解决方案意味着人们不能通过呈现方式来判断某些东西，而必须实际理解它，这需要更多工作。而从一个粗糙的第1版开始意味着你的初始努力总是小而不完整的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我当然注意到，人们似乎从来没有在第一时间掌握新想法。我以为这只是因为大多数人都很愚蠢。现在我看到了更多的原因。像一个逆向投资基金，遵循这种策略的人几乎总是在做普通人看来错误的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与逆向投资策略一样，这正是重点。这种技术是成功的（长期来看），因为它给了你所有其他人为了显得合法而放弃的优势。如果你处理被忽视的问题，你更有可能发现新事物，因为你的竞争更少。如果你非正式地交付解决方案，你（a）节省了所有本要花费让它们看起来令人印象深刻的努力，（b）避免了欺骗自己以及观众的危险。如果你发布一个粗糙的第1版然后迭代，你的解决方案可以从自然的想象力中受益，正如费曼指出的，这比你自己的更强大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以 Viaweb 为例，简单的解决方案是让软件在服务器上运行。被忽视的问题是自动生成网站；1995年，在线商店都是人工设计师手工制作的，但我们知道这无法扩展。真正重要的是图形设计，而不是交易处理。非正式的交付机制是我，穿着牛仔裤和T恤出现在某个零售商的办公室。而粗糙的第1版，如果我没记错的话，我们发布时不到一万行代码。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种技术的力量超出了初创公司、编程语言和文章的范围。它可能扩展到任何类型的创造性工作。当然它可以用于绘画：这正是塞尚和克利所做的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在 Y Combinator，我们把钱押在上面，从这个意义上说，我们鼓励我们资助的初创公司以这种方式工作。好想法总是在你的眼皮底下。所以要寻找其他人忽视的简单事物——人们后来会声称&amp;quot;显而易见&amp;quot;的事物——特别是当他们被过时的惯例误导，或者试图做表面上令人印象深刻的事情时。弄清楚真正的问题是什么，并确保你解决了这个问题。不要担心试图看起来像公司；产品才是长期获胜的关键。尽可能快地发布，这样你就开始从用户那里学习你应该制作什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reddit 是这种方法的一个经典例子。当 Reddit 首次发布时，似乎没什么内容。对那些图形设计不成熟的人来说，它故意极简的设计似乎根本不像设计。但 Reddit 解决了真正的问题，即告诉人们什么是新的，其他方面不要干扰。结果它变得非常成功。现在传统观念赶上了它，这似乎是显而易见的。人们看着 Reddit 认为创始人是幸运的。像所有这样的事情，它比看起来更难。Reddit 们如此用力地逆流而上以至于扭转了它；现在看起来他们只是在顺流而下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以当你看着像 Reddit 这样的东西并想&amp;quot;我希望我能想到这样的想法&amp;quot;时，记住：这样的想法都在你周围。但你忽略了它们，因为它们看起来是错误的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创造者的品味</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/taste/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/taste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/taste/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创造者的品味&#34;&gt;创造者的品味&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2002年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;&amp;hellip;哥白尼对[等分点]的美学反对，成为他拒绝托勒密系统的一个重要动机&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;托马斯·库恩，《哥白尼革命》&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们所有人都被凯利·约翰逊训练过，并且狂热地相信他的坚持：看起来美丽的飞机也会以同样的方式飞行。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;本·里奇，《臭鼬工厂》&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;美是第一个测试：在这个世界上，丑陋的数学没有永久的地位。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;G·H·哈代，《一个数学家的辩解》&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近和一个在麻省理工学院教书的朋友交谈。他的领域现在很热门，每年他都被大量想成为研究生的申请淹没。&amp;ldquo;他们中许多人看起来很聪明，&amp;ldquo;他说。&amp;ldquo;我无法判断的是他们是否有任何品味。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;品味。你现在很少听到这个词。然而我们仍然需要这个基本概念，无论我们称之为什么。我的朋友的意思是，他想要的学生不仅仅是好的技术人员，而是那些能够运用他们的技术知识来设计美丽事物的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学家称好作品为&amp;quot;美丽的&amp;rdquo;，科学家、工程师、音乐家、建筑师、设计师、作家和画家过去或现在也是如此。他们使用同一个词只是巧合，还是他们所指的东西有重叠？如果有重叠，我们能否利用一个领域关于美的发现来帮助另一个领域？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于我们这些设计事物的人来说，这些不仅仅是理论问题。如果确实有美这样的东西，我们需要能够识别它。我们需要好的品味来做出好的东西。不要把美当作一个空泛的抽象概念，根据你对空泛抽象概念的感觉来要么夸夸其谈要么回避，让我们尝试把它当作一个实际问题来考虑：你如何做出好的东西？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你现在提到品味，很多人会告诉你&amp;quot;品味是主观的。&amp;ldquo;他们相信这一点是因为对他们来说确实如此。当他们喜欢某样东西时，他们不知道为什么。可能是因为它美丽，或者因为他们母亲有一个，或者因为他们在杂志上看到电影明星有一个，或者因为他们知道它很贵。他们的思想是一团未经过审视的冲动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们大多数人在童年时都被鼓励不要审视这团乱麻。如果你嘲笑你的小弟弟在涂色书中把人涂成绿色，你母亲可能会告诉你一些类似&amp;quot;你喜欢用你的方式做，他喜欢用他的方式&amp;quot;的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这一点上，你母亲并不是试图教你关于美学的重要真理。她是想让你们两个停止争吵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像许多成年人告诉我们的半真相一样，这与他们告诉我们的其他事情相矛盾。在向你灌输品味只是个人偏好的事情之后，他们带你去博物馆，告诉你应该注意，因为莱昂纳多是伟大的艺术家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时孩子脑中想的是什么？他认为&amp;quot;伟大艺术家&amp;quot;是什么意思？在被教导多年认为每个人都只是喜欢用自己的方式做事之后，他不太可能直接得出伟大艺术家是作品比其他人更好的人的结论。在他的托勒密宇宙模型中，一个更可能的理论是，伟大艺术家是对你有好处的某种东西，就像西兰花一样，因为有人在一本书里这样说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说品味只是个人偏好是防止争执的好方法。问题是，这不是真的。当你开始设计事物时，你会感觉到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论人们做什么工作，他们都自然地想做得更好。足球运动员喜欢赢得比赛。CEO喜欢增加收益。在工作中变得更好是自尊的事情，也是一种真正的快乐。但如果你的工作是设计事物，而没有美这样的东西，那么你就不可能在工作中变得更好。如果品味只是个人偏好，那么每个人的品味都已经完美：你喜欢你所喜欢的，就这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和在任何工作中一样，当你继续设计事物时，你会做得更好。你的品味会改变。而且，像任何在工作中变得更好的人一样，你会知道你正在变得更好。如果是这样，你旧的品味不仅仅是不同，而是更差。品味不能错的公理就不成立了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相对主义现在很时髦，这可能会阻碍你思考品味问题，即使你的品味在成长。但如果你走出衣柜，至少对自己承认有好设计和坏设计这样的东西，那么你就可以开始详细研究好设计。你的品味如何改变？当你犯错误时，是什么导致你犯错误？其他人从设计中学到了什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你开始审视这个问题，不同领域关于美的想法有多少共同之处是令人惊讶的。好的设计原则一次又一次地出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计是简单的。你从数学到绘画都听到这个。在数学中，这意味着较短的证明往往是较好的证明。特别是在公理方面，少即是多。在编程中这意味着大致相同的事情。对于建筑师和设计师来说，这意味着美应该依赖于几个精心选择的结构元素，而不是大量表面装饰。（装饰本身并不坏，只有当它是乏味形式的伪装时才坏。）同样，在绘画中，几个精心观察和坚实建模物体的静物往往比比如花边领的华丽但重复乏味的绘画更有趣。在写作中，这意味着：说出你的意思并简短地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;必须强调简单似乎很奇怪。你会认为简单应该是默认的。华丽需要更多工作。但当人们试图变得有创意时，似乎发生了某种变化。初学写作的作者采用一种浮夸的语气，听起来一点也不像他们说话的方式。试图艺术的设计者求助于曲线和卷曲。画家发现他们是表现主义者。这都是逃避。在长单词或&amp;quot;表现性&amp;quot;笔触下面，没有太多实质性内容，那是可怕的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你被迫简单时，你被迫面对真正的问题。当你不能提供装饰时，你必须提供实质。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计是永恒的。在数学中，每个证明都是永恒的，除非它包含错误。那么哈代说丑陋的数学没有永久地位是什么意思？他的意思和凯利·约翰逊的意思一样：如果某物丑陋，它不可能是最佳解决方案。一定有更好的一个，最终有人会发现它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目标是永恒是让你自己找到最佳答案的一种方式：如果你能想象有人超越你，你应该自己这样做。一些最伟大的大师做得如此之好，以至于给后来者留下很小的空间。自从丢勒以来的每个雕刻家都不得不生活在他的阴影下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目标是永恒也是逃避时尚掌控的一种方式。时尚几乎根据定义随时间变化，所以如果你能做出在未来很久看起来仍然很好的东西，那么它的吸引力必然更多来自优点而不是时尚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇怪的是，如果你想制作吸引后代的东西，一种方法是尝试吸引前代。很难猜测未来会是什么样子，但我们可以确定它会像过去一样不在乎现在的时尚。所以如果你能制作吸引今天人们的东西，也能吸引1500年的人们，那么它很可能吸引2500年的人们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计解决正确的问题。典型的炉子有四个排列成方形的燃烧器，和一个控制每个的旋钮。你如何安排旋钮？最简单的答案是把它们排成一排。但这是对错误问题的简单答案。旋钮是给人类使用的，如果你把它们排成一排，不幸的人类必须每次停下来思考哪个旋钮匹配哪个燃烧器。最好把旋钮像燃烧器一样排列成方形。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多坏设计是勤奋但误入歧途的。在二十世纪中期，有一种用无衬线字体排文本的时尚。这些字体更接近纯粹、潜在的字母形式。但在文本中，这不是你试图解决的问题。为了易读性，字母容易区分更重要。它可能看起来维多利亚式，但Times Roman小写g很容易与小写y区分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题和解决方案都可以改进。在软件中，一个棘手的问题通常可以被一个容易解决的等效问题替代。物理学随着问题变得预测可观察行为，而不是与经文协调而进展更快。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计是暗示性的。简·奥斯汀的小说几乎不包含描述；她不告诉你一切看起来如何，而是如此好地讲述她的故事，让你自己想象场景。同样，暗示的绘画通常比直接告知的更吸引人。每个人都为《蒙娜丽莎》编造自己的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在建筑和设计中，这个原则意味着建筑或物体应该让你以你想要的方式使用它：一个好的建筑，例如，将作为人们在其中想要过任何生活的背景，而不是让他们生活得像在执行建筑师编写的程序一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在软件中，这意味着你应该给用户一些基本元素，他们可以按照自己的意愿组合，像乐高一样。在数学中，一个成为大量新工作基础的证明比一个困难但不导致未来发现的证明更可取；在科学中，引用通常被认为是价值的粗略指标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计通常是有点滑稽的。这一点可能并不总是正确。但丢勒的雕刻、沙里宁的子宫椅、万神殿和原版保时捷911在我看来都有点滑稽。哥德尔不完备定理看起来像一个恶作剧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这是因为幽默与力量有关。有幽默感就是强大：保持幽默感是摆脱不幸，而失去幽默感是被它们伤害。因此力量——或至少是特权——的标志是不把自己太当回事。自信的人常常，像燕子一样，似乎在稍微嘲弄整个过程，就像希区柯克在他的电影中或勃鲁盖尔在他的画中——或者莎士比亚，就此而言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计不一定非得滑稽，但很难想象被称为没有幽默感的东西同时是好设计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计是困难的。如果你看看那些做了伟大工作的人，他们似乎都有一个共同点，就是他们工作非常努力。如果你不努力工作，你可能是在浪费你的时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;难题需要巨大的努力。在数学中，困难的证明需要巧妙的解决方案，而那些往往是有趣的。工程学也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你必须爬一座山时，你把不必要的东西扔出背包。因此，不得不在困难地点或小预算上建造的建筑师会发现他被迫产生优雅的设计。时尚和华饰被解决问题的困难业务推到一边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不是每种困难都是好的。有好的痛苦和坏的痛苦。你想要跑步得到的痛苦，而不是踩到钉子得到的痛苦。困难的问题对设计师可能是好的，但善变的客户或不可靠的材料不是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在艺术中，传统上最高位置被给予人物画。这个传统有些道理，不仅是因为面部图片能按下我们大脑中其他图片不能按下的按钮。我们如此擅长看脸，以至于我们迫使任何画它们的人努力工作来满足我们。如果你画一棵树，改变树枝的角度五度，没人会知道。当你改变某人眼睛的角度五度时，人们会注意到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当包豪斯设计师采用沙利文的&amp;quot;形式追随功能&amp;quot;时，他们的意思是形式应该追随功能。如果功能足够困难，形式被迫追随它，因为没有精力用于错误。野生动物是美丽的，因为它们生活艰难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计看起来容易。像伟大的运动员一样，伟大的设计师让它看起来容易。大部分这是一种错觉。好的写作的轻松、谈话式的语调只在第八次重写时出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在科学和工程中，一些最伟大的发现看起来如此简单，以至于你对自己说，我本可以想到那个。发现者有权回答，那你为什么不呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些莱昂纳多头部只是几条线。你看着它们想，你只需要把八到十条线放在正确的位置，你就做出了这个美丽的肖像。是的，但你必须把它们放在绝对正确的位置。最小的错误会让整个事情崩溃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;线条画实际上是最困难的视觉媒介，因为它们要求接近完美。用数学术语，它们是闭式解；较差的艺术家字面上通过逐次近似解决相同的问题。孩子在大约十岁时放弃绘画的原因之一是他们决定开始像成年人一样绘画，而他们尝试的第一件事之一是脸的线条画。砰！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数领域，容易的外表似乎来自练习。也许练习的作用是训练你的潜意识处理过去需要有意识思考的任务。在某些情况下，你字面上训练你的身体。专家钢琴家可以比大脑向手发送信号更快地弹奏音符。同样，艺术家过一段时间后，可以让视觉感知从眼睛流入，从手流出，就像某人用脚打拍子一样自动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当人们谈论处于&amp;quot;状态&amp;quot;时，我认为他们的意思是脊髓控制了情况。你的脊髓较少犹豫，它让有意识思考处理难题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计使用对称。我认为对称可能只是实现简单的一种方式，但它重要到足以单独提及。自然界大量使用它，这是好迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有两种对称，重复和递归。递归意味着在子元素中重复，像叶子的脉络图案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对称现在在某些领域不时髦，是对过去过度的一种反应。建筑师在维多利亚时代开始有意识地使建筑不对称，到1920年代不对称是现代主义建筑的明确前提。但即使这些建筑也只是倾向于在主要轴上不对称；有数百个小对称。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在写作中，你在每个层次都发现对称，从句子中的短语到小说的情节。你在音乐和艺术中发现相同的东西。马赛克（和一些塞尚作品）通过用相同的原子构成整个图画获得额外的视觉冲击力。构图对称产生了一些最令人难忘的绘画，特别是当两半相互反应时，如《创造亚当》或《美国哥特式》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在数学和工程中，递归尤其是一个巨大的胜利。归纳证明非常简短。在软件中，可以用递归解决的问题几乎总是最好那样解决。埃菲尔铁塔看起来令人印象深刻，部分是因为它是一个递归解决方案，塔上之塔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对称的危险，特别是重复的危险，是它可以被用作思想的替代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计类似自然。类似自然本身并不内在地好，而是自然界有很长时间解决这个问题。当你的答案类似自然界的时，是好迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;复制不是作弊。很少有人会否认故事应该像生活。在生活中工作也是绘画中的宝贵工具，尽管它的作用经常被误解。目的不仅仅是制作记录。从生活中绘画的要点是它给你的思想提供咀嚼的东西：当你的眼睛看着某物时，你的手会做更有趣的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;模仿自然在工程学中也有效。长期以来，船有像动物胸腔一样的脊柱和肋骨。在某些情况下，我们可能必须等待更好的技术：早期飞机设计师错误地设计看起来像鸟的飞机，因为他们没有足够轻的材料或动力源（莱特兄弟的发动机重152磅，只产生12马力。）或足够复杂的控制系统让机器像鸟一样飞，但我可以想象五十年后像鸟一样飞的小型无人侦察机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我们有足够的计算机能力，我们可以模仿自然的方法以及结果。遗传算法可能让我们创造出太复杂而无法在通常意义上设计的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计是重新设计。第一次就做对是罕见的。专家期望抛弃一些早期工作。他们计划让计划改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;抛弃工作需要信心。你必须能够想，那里还有更多。例如，当人们开始绘画时，他们常常不愿意重做不对的部分；他们觉得自己已经走这么远很幸运，如果他们尝试重做某物，结果会更糟。相反，他们说服自己图画并不是那么糟糕，真的——事实上，也许他们有意让它看起来那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;危险领域，那个；如果有的话，你应该培养不满。在莱昂纳多的绘画中，经常有五到六次尝试把一条线画对。保时捷911独特的后部只在一个笨拙原型的重新设计中出现。在赖特对古根海姆的早期计划中，右半边是一个金字形神塔；他把它倒置得到现在的形状。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;错误是自然的。不要把它们当作灾难，而是让它们容易承认和容易修复。莱昂纳多或多或少发明了素描，作为一种让绘画承担更多探索重量的方式。开源软件有较少的错误，因为它承认错误的可能性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一个使变化容易的媒介是有帮助的。当油画在十五世纪取代蛋彩时，它帮助画家处理像人物这样困难的题材，因为与蛋彩不同，油可以混合和覆盖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的设计可以复制。对复制的态度常常绕了一圈。新手无意识地模仿；接下来他试图有意识地原创；最后，他决定正确比原创更重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无意识的模仿几乎坏设计的配方。如果你不知道你的想法来自哪里，你可能是在模仿模仿者。拉斐尔如此渗透十九世纪中期的品味，以至于任何试图绘画的人都在模仿他，通常经过几次 remove。这，而不是拉斐尔自己的作品，是困扰前拉斐尔派的东西。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>天才的公交车票理论</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/genius/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/genius/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/genius/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;天才的公交车票理论&#34;&gt;天才的公交车票理论&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2019年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每个人都知道，要做伟大的工作，你需要天赋和决心。但还有一个不太为人理解的第三种成分：对特定话题的痴迷兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了解释这一点，我需要冒犯某群人的声誉，我选择公交车票收藏者。有人收集旧公交车票。像许多收藏家一样，他们对所收集物品的细节有着痴迷的兴趣。他们能够记住不同类型公交车票之间的区别，这对我们其他人来说很难记住。因为我们不够在乎。花这么多时间思考旧公交车票有什么意义？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这引出了这种痴迷的第二特征：没有意义。公交车票收藏者的爱是无私的。他们这样做不是为了给我们留下印象，也不是为了让自己富有，而是为了它本身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你观察那些做过伟大工作的人的生活时，你会看到一个一致的模式。他们往往从对某个东西的公交车票收藏者式的痴迷开始，这对他们同时代的大多数人来说似乎毫无意义。达尔文关于贝格尔号航行的书籍最显著的特征之一是他对自然史的兴趣深度。他的好奇心似乎无穷无尽。拉马努金也是如此，他一小时一小时地坐在石板上计算级数会发生什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;认为他们是在为后来的发现&amp;quot;奠定基础&amp;quot;是错误的。这个隐喻中有太多的意图。像公交车票收藏者一样，他们这样做是因为他们喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但拉马努金和公交车票收藏者有区别。级数很重要，公交车票不重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我用一句话概括天才的秘诀，可能就是这样：对重要的事情有无私的痴迷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是忘记了其他两种成分吗？比你可能想的少。对某个话题的痴迷兴趣既是能力的代理，也是决心的替代品。除非你有足够的数学才能，否则你不会觉得级数有趣。当你对某事痴迷时，你不需要那么多决心：当好奇心拉着你时，你不需要那么努力地推动自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;痴迷兴趣甚至会给你带来好运，在某种程度上任何事情都可以。正如巴斯德所说，机会眷顾有准备的头脑，如果说痴迷的头脑有一个特点的话，那就是它是有准备的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种痴迷的无私性是其最重要的特征。不仅因为它是真诚的过滤器，而且因为它帮助你发现新想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;导致新想法的路径往往看起来没有希望。如果它们看起来有希望，其他人早就已经探索过了。那些做伟大工作的人如何发现这些被他人忽视的路径？流行的说法是他们只是有更好的视野：因为他们如此有才华，他们看到别人错过的路径。但如果你观察伟大发现是如何做出的，事情并非如此。达尔文并不比其他人更关注个别物种，因为他看到这会导致伟大的发现，而他们没有。他只是对这类事情真的、真的感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;达尔文无法关闭这种兴趣。拉马努金也是如此。他们没有发现那些隐藏的路径是因为它们看起来有希望，而是因为他们情不自禁。正是这让他们能够遵循那些仅仅有野心的人会忽视的路径。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么理性的人会决定写伟大小说的方式是先花几年创造一个虚构的精灵语，像托尔金那样，或者访问英国西南部的每个家庭，像特罗洛普那样？没有人，包括托尔金和特罗洛普。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公交车票理论类似于卡莱尔对天才的著名定义：承受痛苦的无限能力。但有两个区别。公交车票理论明确指出，这种无限承受痛苦能力的来源不是无限的勤奋，正如卡莱尔似乎意味的那样，而是收藏家拥有的那种无限兴趣。它还添加了一个重要的限定：对重要事情承受痛苦的无限能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么什么重要？你永远无法确定。正因为没有人能预先知道哪些路径有希望，你才能通过做你感兴趣的工作来发现新想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但你可以使用一些启发式方法来猜测某种痴迷是否可能是重要的。例如，如果你在创造东西，而不仅仅是消费别人创造的东西，它就更有希望。如果你感兴趣的东西很困难，特别是如果它对其他人来说比对你更困难，那就更有希望。而有才华的人的痴迷更可能有希望。当有才华的人对随机事情感兴趣时，它们并不是真正随机的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但你永远无法确定。事实上，这里有一个有趣的想法，如果它是真的，也相当令人不安：可能要做伟大的工作，你还必须浪费大量时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在许多不同领域，回报与风险成正比。如果这个规则在这里成立，那么找到导致真正伟大工作的路径的方法就是愿意在那些结果证明完全没有希望的事情上花费大量精力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不确定这是否是真的。一方面，只要你努力做有趣的事情，似乎很难浪费时间。你所做的很多事情最终都是有用的。但另一方面，风险与回报关系的规则如此强大，以至于它似乎在风险发生的任何地方都成立。至少牛顿的案例表明，风险/回报规则在这里成立。他以一个特定的痴迷而闻名，这个痴迷结果证明是前所未有的成果：用数学描述世界。但他还有另外两个痴迷，炼金术和神学，似乎完全是浪费时间。他最终净 ahead。他对我们现在称为物理学的赌注如此成功，以至于超过了其他两个的补偿。但其他两个是否必要，从这个意义上说他必须承担大风险才能做出如此大的发现？我不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个更令人不安的想法：一个人可能会做出所有错误的赌注？这可能经常发生。但我们不知道频率，因为这些人没有出名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不仅仅是遵循某个路径的回报难以预测。它们随时间变化很大。1830年是对自然史痴迷的好时机。如果达尔文出生在1709年而不是1809年，我们可能永远不会听说过他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对这种不确定性，一个人能做什么？一个解决方案是对冲你的赌注，在这种情况下，这意味着遵循明显有希望的路径，而不是你自己的私人痴迷。但就像任何对冲一样，当你降低风险时，你也在降低回报。如果你放弃做你喜欢的工作，而遵循一些更传统雄心勃勃的路径，你可能会错过一些你本来会发现的美妙事情。这也一定经常发生，可能甚至比那些赌注都失败的天才更频繁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个解决方案是让自己对许多不同的事情感兴趣。如果你基于哪个似乎迄今为止有效而在同样真实的兴趣之间切换，你不会降低你的上限。但这里也有危险：如果你工作在太多不同的项目上，你可能无法足够深入地进入其中任何一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公交车票理论的一个有趣之处是，它可能有助于解释为什么不同类型的人在不同类型的工作中表现出色。兴趣的分布比能力不均匀得多。如果做伟大工作只需要天赋，而天赋是均匀分布的，你必须发明复杂的理论来解释我们在各个领域中实际做伟大工作的人中看到的偏斜分布。但可能大部分偏斜有一个更简单的解释：不同的人对不同的东西感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公交车票理论也解释了为什么人们有了孩子后不太可能做伟大的工作。在这里，兴趣不仅要与外部障碍竞争，还要与另一个兴趣竞争，而这个兴趣对大多数人来说是极其强大的。有了孩子后更难找到工作时间，但这是容易的部分。真正的变化是你不想了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但公交车票理论最令人兴奋的含义是，它提出了鼓励伟大工作的方法。如果天才的秘诀只是天赋加努力，我们能做的就是希望我们有大量能力，并尽可能努力地工作。但如果兴趣是天才的关键成分，我们可能能够通过培养兴趣来培养天才。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，对非常有野心的人来说，公交车票理论表明，做伟大工作的方式是放松一点。不要咬牙切齿地勤奋追求所有同龄人都同意的最有希望的研究路线，也许你应该尝试只是为了好玩而做一些事情。如果你被困住了，那可能是突破的方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直喜欢汉明的著名双管问题：你领域中最重要的问题是什么，你为什么没有在其中之一上工作？这是一个很好的让自己震惊的方式。但它可能有点过度拟合。问自己可能至少同样有用：如果你能休假一年去做一件可能不重要但会非常有趣的事情，那会是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公交车票理论还提出了一种避免随着年龄增长而放缓的方法。也许人们随着年龄增长新想法变少的原因不仅仅是因为他们失去了锋芒。也可能是因为一旦你确立地位，你就不能再像年轻时那样不负责任地搞副项目，那时没有人关心你做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决方案很明显：保持不负责任。但这会很困难，因为你为了防止衰退而承担的看似随机的项目，在外人看来会证明衰退的证据。你自己也不会确定他们是错的。但至少做你想做的工作会更有趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们甚至可以在孩子中培养智力公交车票收集的习惯。教育中的通常计划是从广泛、浅显的关注开始，然后逐渐变得更专业化。但我对我的孩子做了相反的事情。我知道我可以依靠他们的学校来处理广泛、浅显的部分，所以我带他们深入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他们对某事感兴趣时，无论多么随机，我都鼓励他们达到荒谬的、公交车票收藏者式的深度。我这样做不是因为公交车票理论。我这样做是因为我想让他们感受到学习的乐趣，他们永远不会对我让他们学习的东西有这种感觉。必须是他们感兴趣的东西。我只是遵循阻力最小的路径；深度是副产品。但如果在试图向他们展示学习乐趣的同时，我最终训练他们深入，那就更好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;会有任何效果吗？我不知道。但这种不确定性可能是最有趣的一点。关于如何做伟大工作还有很多要学习的。人类文明感觉如此古老，如果我们还没有掌握如此基本的东西，它实际上仍然非常年轻。想到关于发现还有发现要做，这是令人兴奋的。如果那是你感兴趣的那种事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 还有其他类型的收集比公交车票更好地说明这一点，但它们也更受欢迎。使用一个较差的例子似乎更好，而不是通过告诉他们他们的爱好不重要来冒犯更多人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 我有点担心使用&amp;quot;无私&amp;quot;这个词，因为有些人错误地相信它意味着不感兴趣。但任何期望成为天才的人都必须知道这样一个基本词的含义，所以我想他们不妨现在就开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 想想天才一定经常被告知，或告诉自己，停止胡闹并负责任而在萌芽中被扼杀。拉马努金的母亲是一个巨大的促成者。想象一下，如果她不是。想象一下，如果他的父母让他出去找工作，而不是坐在家里做数学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，任何引用前一段来证明不找工作的人可能是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 1709年的达尔文在时间上相当于空间上的米兰达芬奇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] &amp;ldquo;承受痛苦的无限能力&amp;quot;是对卡莱尔所写内容的意译。他在《腓特烈大帝史》中写道的是&amp;hellip;&amp;hellip;它是&amp;rsquo;天才&amp;rsquo;的果实（首先意味着承受烦恼的卓越能力）&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;ldquo;由于意译在此时似乎是这个想法的名称，我保留了它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡莱尔的《历史》于1858年出版。1785年，埃罗·德·塞谢勒引用布丰说&amp;quot;Le génie n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une plus grande aptitude à la patience.&amp;quot;（天才只是对耐心更大的适应能力。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[6] 特罗洛普正在建立邮政路线系统。他自己意识到他追求这个目标的痴迷程度。看着激情如何在一个人身上增长是很有趣的。在这两年里，用乡村邮递员覆盖全国是我人生的雄心。即使是牛顿偶尔也意识到他痴迷的程度。在将pi计算到15位数后，他在给朋友的信中写道：我羞于告诉你我把这些计算进行了多少位数字，当时没有其他事情要做。顺便说一句，拉马努金也是一个强迫性的计算者。正如卡尼格尔在他优秀的传记中所写的那样：一位拉马努金学者，B.M.威尔逊，后来告诉拉马努金对数论的研究通常是&amp;quot;以数值结果表为前提的，通常延伸到我们大多数人会退缩的长度。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[7] 努力理解自然世界算作创造而不是消费。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;牛顿在选择研究神学时在这个区别上绊倒了。他的信念不允许他看到这一点，但追寻自然中的悖论是有成果的，而追寻神圣文本中的悖论则不是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[8] 人们对某个话题产生兴趣的倾向有多少是天生的？我到目前为止的经验表明答案是：大部分。不同的孩子对不同的事情感兴趣，很难让孩子对他们本来不会感兴趣的事情感兴趣。不是以一种持久的方式。你能为一个话题做的最多的事情是确保它得到公平的展示——例如，向他们明确说明，数学不仅仅是他们在学校做的乏味练习。之后就取决于孩子了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何做出伟大的工作</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/greatwork/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/greatwork/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/greatwork/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何做出伟大的工作&#34;&gt;如何做出伟大的工作&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你收集了很多不同领域中做出伟大工作的技巧清单，它们的交集会是什么样子？我决定通过制作这样一个清单来找出答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;部分我的目标是创建一个可以被任何领域的人使用的指南。但我也好奇这个交集的形状。而这个练习表明它确实有一个确定的形状；它不仅仅是一个标记着&amp;quot;努力工作&amp;quot;的点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下这个配方假设你非常有雄心壮志。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一步是决定要做什么工作。你选择的工作需要具备三个品质：它必须是你有天赋的事情，你对此有深厚兴趣，并且它有做出伟大工作的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，你不必太担心第三个标准。有雄心壮志的人在这方面往往过于保守。所以你只需要找到你有天赋和浓厚兴趣的事情。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来很简单，但通常相当困难。当你年轻的时候，你不知道自己擅长什么，也不知道不同类型的工作是怎样的。你最终可能从事的某些工作甚至可能还不存在。所以虽然有些人在14岁就知道自己想做什么，但大多数人必须弄清楚这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弄清楚要做什么工作的方法就是通过工作。如果你不确定要做什么，就猜测。但选择一些事情并开始行动。你可能会经常猜错，但这没关系。了解多种事情是好事；一些最重大的发现来自于注意到不同领域之间的联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;培养一个从事自己项目的习惯。不要让&amp;quot;工作&amp;quot;意味着别人告诉你做的事情。如果你真的有一天做出了伟大的工作，那很可能是在你自己的项目上。它可能是在某个更大的项目之内，但你会推动你自己的那部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你的项目应该是什么？任何让你觉得兴奋和雄心勃勃的事情。随着你年龄的增长和你在项目上的品味变化，令人兴奋和重要的事情会趋于一致。7岁时，用乐高积木建造巨大的东西可能看起来令人兴奋和雄心勃勃，14岁时自学微积分，到21岁时你开始探索物理学中未解答的问题。但要始终保持令人兴奋的感觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种兴奋的好奇心，它既是伟大工作的引擎，也是舵盘。它不仅会驱动你，如果你让它发挥，它也会告诉你该做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你对什么过度好奇——好奇到会让大多数其他人感到无聊的程度？这就是你要寻找的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你找到了你过度感兴趣的事情，下一步就是学习足够的知识，让你到达知识的前沿。知识以分形方式扩展，从远处看它的边缘看起来很平滑，但一旦你学得足够多接近其中一个，就会发现它们充满了空白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下一步是注意到这些空白。这需要一些技巧，因为你为了简化世界模型而忽略这些空白。许多发现来自于提出其他人认为理所当然的问题。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果答案看起来奇怪，那就更好了。伟大的工作常常带有奇怪的色彩。从绘画到数学你都能看到这一点。试图制造这种奇怪感可能会显得做作，但如果它出现了，就拥抱它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大胆追逐异常的想法，即使其他人对它们不感兴趣——事实上，特别是当他们不感兴趣的时候。如果你对一些其他人都忽视的可能性感到兴奋，而且你有足够的专业知识准确说出他们都忽略了什么，这是你能找到的最好赌注。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四个步骤：选择一个领域，学习足够的知识到达前沿，注意到空白，探索有希望的那些。这几乎是所有做出伟大工作的人的做法，从画家到物理学家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二步和第四步需要努力工作。可能无法证明你必须努力工作才能做出伟大的事情，但经验证据的规模相当于关于死亡率的证据。这就是为什么在你非常感兴趣的事情上工作至关重要。兴趣会驱使你比单纯的勤奋更加努力工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三个最强大的动机是好奇心、愉悦和做出令人印象深刻的事情的愿望。有时它们汇聚在一起，这种组合是最强大的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大奖是发现一个新的分形芽。你注意到知识表面的裂缝，撬开它，里面有一个完整的世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们再谈谈弄清楚要做什么工作的复杂事情。它之所以困难的主要原因是，除了亲自做，你无法说出大多数类型的工作是怎样的。这意味着四个步骤是重叠的：你可能需要在某件事上工作多年才能知道你有多喜欢它或你有多擅长它。与此同时，你没有在做，因此也没有了解大多数其他类型的工作。所以在最坏的情况下，你在信息非常不完整的基础上做出选择。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雄心的本质加剧了这个问题。雄心有两种形式，一种先于对主题的兴趣，一种从中产生。大多数做出伟大工作的人都有两者的混合，你拥有前者越多，决定做什么就越困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数国家的教育系统假装这很容易。他们期望你在真正了解某个领域之前就承诺投入该领域。因此，一个处于最佳轨迹上有雄心的人通常会被系统视为故障的例子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果他们至少承认这一点会更好——如果他们承认系统不仅不能帮助你弄清楚要做什么，而且是建立在假设你会在青少年时期神奇地猜测的基础上的。他们不会告诉你，但我会：当涉及到弄清楚要做什么工作时，你只能靠自己。有些人幸运地猜对了，但其他人会发现自己在假设每个人都做到的轨道上斜向挣扎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你年轻有雄心但不知道要做什么工作，该怎么办？你不应该做的是被动地漂泊，假设问题会自行解决。你需要采取行动。但没有你可以遵循的系统程序。当你阅读那些做出伟大工作的人的传记时，令人惊讶的是有多少运气涉及其中。他们通过偶然的相遇，或者通过阅读他们碰巧拿起的书，发现要做什么工作。所以你需要让自己成为运气的大目标，做到这一点的方法就是保持好奇心。尝试很多事情，见很多人，读很多书，问很多问题。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有疑问时，优化有趣性。随着你对领域的了解更多，领域会发生变化。例如，数学家所做的与你在高中数学课上所做的非常不同。所以你需要给不同类型的工作一个机会向你展示它们的样子。但随着你对它的了解更多，一个领域应该变得越来越有趣。如果不是，它可能不适合你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要担心如果你发现自己对与其他人不同的事情感兴趣。你的品味越奇怪越好。奇怪的品味往往是强烈的品味，对工作的强烈品味意味着你会富有成效。如果你在很少有人看过的地方寻找，你更可能找到新东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你适合某种工作的一个标志是，当你喜欢甚至其他人觉得乏味或可怕的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但领域不是人；你不欠它们任何忠诚。如果在做一件事的过程中你发现了另一个更令人兴奋的事情，不要害怕切换。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在为人们制作东西，确保它是他们真正想要的东西。做到这一点的最好方法是制作你自己想要的东西。写你想读的故事；构建你想使用的工具。由于你的朋友可能有相似的兴趣，这也会给你带来初始受众。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这应该遵循令人兴奋的规则。显然最令人兴奋的故事是写你想读的故事。我明确提到这个情况的原因是太多人搞错了。他们不是制作自己想要的，而是试图制作一些想象的、更复杂的受众想要的东西。一旦你走上那条路，你就迷失了。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你试图弄清楚要做什么工作时，会有很多力量让你误入歧途。做作、时尚、恐惧、金钱、政治、他人的愿望、著名的骗子。但如果你坚持你发现真正有趣的事情，你就能抵御所有这些。如果你感兴趣，你就没有误入歧途。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;跟随你的兴趣听起来像是一种相当被动的策略，但在实践中，它通常意味着跟随它们越过各种障碍。你通常必须冒被拒绝和失败的风险。所以这确实需要相当大的勇气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但虽然你需要勇气，你通常不需要太多计划。在大多数情况下，做出伟大工作的配方很简单：在令人兴奋的雄心勃勃的项目上努力工作，好事就会发生。你不是制定计划然后执行它，而是试图保持某些不变量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;计划的问题在于它只适用于你能预先描述的成就。你可以通过在童年时决定赢得金牌或致富，然后顽强地追求那个目标，但你不能用那种方式发现自然选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为对于大多数想要做出伟大工作的人来说，正确的策略不要计划太多。在每个阶段做任何看起来最有趣的事情，并为未来提供最好的选择。我称这种方法为&amp;quot;保持在上风&amp;quot;。这就是大多数做出伟大工作的人似乎做到的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使你找到了令人兴奋的工作，工作并不总是直截了当的。有时会有一些新想法让你早上跳出床直接去工作。但也会有很多时候事情不是那样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不是简单地扬起帆就被灵感吹向前方。有逆风、暗流和隐藏的浅滩。所以工作有一种技巧，就像航海一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，虽然你必须努力工作，但可能工作得太努力，如果你那样做，你会发现收益递减：疲劳会让你变得愚蠢，最终甚至会损害你的健康。工作产生收益递减的点取决于类型。一些最困难的类型你可能每天只能做四五个小时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理想情况下，这些小时应该是连续的。尽可能安排你的生活，让你有大块的时间来工作。如果你知道可能会被打断，你会回避困难的任务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始工作可能比保持工作更困难。你经常必须欺骗自己才能越过那个初始门槛。不要担心这个；这是工作的本质，不是你性格的缺陷。工作有一种激活能量，每天和每个项目都有。由于这个门槛在意义上是虚假的——它比继续工作所需的能量更高——可以告诉自己相应程度的谎言来克服它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想要做出伟大的工作，对自己撒谎通常是错误的，但这是极少数不是的案例之一。当我早上不愿开始工作时，我经常通过说&amp;quot;我只是读一遍我已有的东西&amp;quot;来欺骗自己。五分钟后，我发现了一些看起来错误或不完整的东西，我就开始了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;类似的技术也适用于开始新项目。例如，对一个项目需要多少工作撒谎是可以的。许多伟大的事情始于有人说&amp;quot;这能有多难？&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是年轻人有优势的一个领域。他们更乐观，即使他们乐观的一个来源是无知，在这种情况下无知有时能战胜知识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，要努力完成你开始的事情，即使结果比你预期的更多工作。完成事情不仅仅是整洁或自律的练习。在许多项目中，最好的工作发生在本应是最后阶段的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个可以接受的谎言是夸大你正在工作的重要性，至少在你自己的头脑中。如果这帮助你发现新东西，结果可能证明它根本不是谎言。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于开始工作有两种感觉——每天和每个项目——所以也有两种形式的拖延。每个项目的拖延要危险得多。你一年又一年地推迟开始那个雄心勃勃的项目，因为时机不太对。当你以年为单位拖延时，你可以让很多事情没有完成。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每个项目拖延如此危险的一个原因是它通常伪装成工作。你不只是坐着无所事事；你在勤奋地做其他事情。所以每个项目的拖延不会像每天的拖延那样触发警报。你太忙了，注意不到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;打败它的方法是偶尔停下来问自己：我在做我最想做的工作吗？当你年轻的时候，答案有时是否定的也没关系，但随着年龄的增长，这变得越来越危险。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伟大的工作通常意味着在问题上花费大多数人认为不合理的时间。你不能把这段时间视为成本，否则它会显得太高。你必须发现工作在进行时本身就足够吸引人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能有些工作你必须在你得到好部分之前，在你讨厌的事情上勤奋工作数年，但这不是伟大工作发生的方式。伟大的工作通过持续专注于你真正感兴趣的事情而发生。当你停下来盘点时，你会惊讶于你已经走了多远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们惊讶的原因是我们低估了工作的累积效应。每天写一页听起来不多，但如果你每天都这样做，一年就能写一本书。这就是关键：一致性。做出伟大事情的人不是每天完成很多事情。他们完成一些事情，而不是无所事事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你做复利的工作，你会得到指数增长。大多数这样做的人是无意识地做的，但值得停下来思考一下。例如，学习就是这种现象的一个例子：你对某件事了解得越多，学习更多就越容易。增长受众是另一个：你拥有的粉丝越多，他们会给你带来新粉丝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;指数增长的问题在于曲线在开始阶段感觉平坦。它不是；它仍然是一个美妙的指数曲线。但我们无法直观地理解这一点，所以我们在早期阶段低估了指数增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;指数增长的东西可能变得如此有价值，值得付出非凡的努力来启动它。但由于我们在早期低估了指数增长，这也大多是无意识地完成的：人们推动学习新事物的初始无回报阶段，因为他们从经验中知道学习新事物总是需要初始推动，或者他们一次一个粉丝地增长受众，因为他们没有更好的事情可做。如果人们有意识地意识到他们可以投资于指数增长，更多的人会这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作不仅在你试图做的时候发生。有一种当你走路或淋浴或躺在床上时的无定向思维，这可以非常强大。让你的思绪稍微漫游，你经常能解决你无法通过正面攻击解决的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，你必须以正常方式努力工作才能从这种现象中受益。你不能只是四处闲逛白日做梦。白日梦必须与向它提供问题的刻意工作交错进行。[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每个人都知道要在工作中避免分心，但在循环的另一半避免它们也很重要。当你让你的思绪漫游时，它会漫游到你当时最关心的事情。所以避免那种将你的工作推出首位的分心，否则你会浪费这种有价值的思维方式在分心上。（例外：不要避免爱情。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有意识地培养对你领域内工作的品味。直到你知道哪个是最好的以及什么使它如此，你才知道你的目标是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是你的目标，因为如果你不努力成为最好的，你甚至不会是好的。这么多人在这么多不同领域都做出了这个观察，这可能是值得思考为什么是真的。可能是因为雄心是一种几乎所有错误都在一个方向的现象——几乎所有没有击中目标的弹壳都是因为距离不够。或者可能是因为成为最好的雄心与成为好的雄心是质的不同。或者可能成为好只是一个太模糊的标准。可能三个都是真的。[11]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，这里有某种规模经济。虽然试图成为最好的似乎会给你带来沉重的负担，但实际上你最终往往会净收益。它令人兴奋，而且奇怪地令人解放。它简化了事情。在某些方面，试图成为最好的比试图仅仅成为好更容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瞄准高点的一个方法是尝试制作一百年后人们会在乎的东西。不是因为他们的意见比你同时代的人更重要，而是因为一百年后仍然看起来好的东西更可能是真正好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要试图以独特的风格工作。只是尽力做最好的工作；你会不自觉地以独特的方式做到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风格是以独特的方式做事而不试图这样做。试图这样做是做作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做作实际上是在假装不是你在做这项工作。你采用一个令人印象深刻但虚假的人格，虽然你对令人印象深刻感到满意，但虚假在工作表现出来。[12]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成为别人的诱惑对年轻人最大。他们经常觉得自己是无名小卒。但你永远不必担心这个问题，因为如果你在足够雄心勃勃的项目上工作，它会自己解决。如果你在一个雄心勃勃的项目上成功，你不是无名小卒；你是做这件事的人。所以只做工作，你的身份会自己解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;避免做作&amp;quot;就其本身而言是一个有用的规则，但你如何积极表达这个想法？你会说要成为什么，而不是不要成为什么？最好的答案是真诚。如果你真诚，你不仅避免了做作，还避免了一整套类似的恶习。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何获得创业想法</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/startupideas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/startupideas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/startupideas/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何获得创业想法&#34;&gt;如何获得创业想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;获得创业想法的方法不是试图思考创业想法。而是寻找问题，最好是你自己遇到的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最好的创业想法往往有三个共同点：它们是创始人自己想要的东西，他们自己可以构建的东西，而且很少有人意识到值得做。微软、苹果、雅虎、谷歌和脸书都是以这种方式开始的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;问题&#34;&gt;问题&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么解决你遇到的问题如此重要？除其他原因外，它确保问题确实存在。说你应该只解决存在的问题，这听起来很明显。然而，迄今为止创业公司最常见的错误是解决没有人存在的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我自己也犯了这样的错误。1995年，我创办了一家将艺术画廊在线的公司。但画廊不想上线。这不是艺术业务的运作方式。那我为什么花了6个月时间在这个愚蠢的想法上？因为我没有关注用户。我发明了一个与现实不符的世界模型，并在此基础上工作。直到我试图说服用户为我们构建的东西付费时，我才注意到我的模型是错误的。即使那时，我也花了令人尴尬的长时间才明白。我对我世界模型很执着，而且我在软件上花了很多时间。他们必须想要它！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么这么多创始人构建没有人想要的东西？因为他们从试图思考创业想法开始。这种方法双重危险：它不仅产生很少的好想法；它产生听起来足够合理以至于骗你为之工作的坏想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在YC，我们称这些为&amp;quot;编造的&amp;quot;或&amp;quot;情景喜剧&amp;quot;创业想法。想象一个电视节目中的角色开始创业。编剧必须为它发明一些要做的事情。但想出好的创业想法很难。这不是你可以随随便便做的事情。所以（除非他们极其幸运）编剧会想出一个听起来合理但实际上很坏的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，一个宠物主人社交网络。听起来并不明显错误。数百万人有宠物。通常他们非常关心宠物并花很多钱在他们身上。当然，这些人中会有许多人喜欢一个可以与其他宠物主人交谈的网站。也许不是所有人，但如果只有2%或3%是常客，你可能拥有数百万用户。你可以为他们提供定向广告，也许为高级功能收费。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种想法的危险在于，当你向你养宠物的朋友征求意见时，他们不会说&amp;quot;我永远不会用这个。&amp;ldquo;他们说&amp;quot;是的，也许我能看到使用类似的东西。&amp;ldquo;即使当创业公司推出时，它对很多人来说听起来仍然合理。他们自己不想使用它，至少现在不想，但他们可以想象其他人想要它。将这种反应汇总到整个人口，你就拥有零用户。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;井&#34;&gt;井&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当创业公司推出时，必须至少有一些用户真正需要他们正在制造的东西——不仅仅是那些可以想象有一天会使用它的人，而是迫切需要它的人。通常这个初始用户群体很小，原因很简单：如果有大量人们迫切需要并且可以用创业公司通常投入版本一的努力量构建的东西，它可能已经存在了。这意味着你必须在一个维度上妥协：你要么构建大量人想要一点的东西，要么构建少量人想要很多的东西。选择后者。并非所有这种类型的想法都是好的创业想法，但几乎所有好的创业想法都是这种类型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想象一个图表，其x轴代表所有可能想要你正在制造的东西的人，y轴代表他们想要它的程度。如果你反转y轴的比例，你可以将公司想象成坑洞。谷歌是一个巨大的陨石坑：数亿人使用它，而且他们非常需要它。一个刚刚起步的创业公司不能期望挖掘出那么大的体积。所以你对你开始时的坑洞形状有两种选择。你可以挖一个宽阔但浅的洞，或者一个狭窄而深的洞，像井一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;编造的创业想法通常是第一种类型。许多人对宠物主人社交网络有轻微兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎所有好的创业想法都是第二种类型。微软在制作Altair Basic时是一口井。只有几千个Altair所有者，但没有这个软件他们在用机器语言编程。三十年后，脸书具有相同的形状。他们的第一个网站专门针对哈佛学生，只有几千人，但那几千个用户非常想要它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你有创业想法时，问自己：谁现在想要这个？谁如此想要它以至于即使是一个他们从未听说过的两人创业公司制造的糟糕版本一，他们也会使用？如果你不能回答这个问题，这个想法可能很坏。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你本身并不需要井的狭窄性。你需要的是深度；你在优化深度（和速度）时获得狭窄性作为副产品但你几乎总是会得到它。在实践中，深度和狭窄性之间的联系如此强烈，以至于当你知道一个想法会对特定群体或类型的用户有强烈吸引力时，这是一个好迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，虽然形状像井的需求几乎是好创业想法的必要条件，但它不是充分条件。如果马克·扎克伯格构建的东西只能吸引哈佛学生，那不会是一个好创业想法。脸书是一个好想法，因为它从一个有快速出路的小市场开始。大学足够相似，如果你构建一个在哈佛有效的脸书，它将在任何大学都有效。所以你迅速在所有大学中传播。一旦你拥有所有大学生，你只需让其他人加入就能得到其他人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;微软也是如此：Altair的Basic；其他机器的Basic；Basic之外的其他语言；操作系统；应用程序；IPO。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;自我&#34;&gt;自我&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何判断一个想法是否有出路？你如何判断某东西是巨型公司的萌芽，还是只是一个利基产品？通常你无法判断。Airbnb的创始人起初没有意识到他们正在挖掘的市场有多大。最初他们有一个更狭窄的想法。他们打算让主人在会议期间出租他们地板上的空间。他们没有预见到这个想法的扩展；它是逐渐强加给他们的。他们起初只知道他们发现了重要东西。这可能和比尔·盖茨或马克·扎克伯格起初知道的一样多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶尔，从最初利基市场有出路从一开始就很明显。有时我可以看到一个不明显的出路；这是我们在YC的专长之一。但无论你有多少经验，这种做法的效果都是有限的。了解关于最初想法出路的最重要的元事实是这些很难看到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你无法预测一个想法是否有出路，你如何在想法之间选择？事实令人失望但有趣：如果你是合适类型的人，你有合适的直觉。如果你处于一个快速变化领域的领先边缘，当你有直觉认为某事值得做时，你更可能是对的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《禅与摩托车维修艺术》中，罗伯特·波西格说：你想知道如何画一幅完美的画吗？很容易。让自己变得完美，然后自然地绘画。我从高中读到这篇文章后就一直在思考它。我不确定他的建议对绘画具体有多大用处，但它很适合这种情况。从经验上看，拥有好创业想法的方法是成为拥有它们的那种人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;处于一个领域的领先边缘并不意味着你必须成为推动它前进的人之一。你也可以作为用户处于领先边缘。Facebook对马克·扎克伯格来说似乎是个好主意，并不是因为他是个程序员，而是因为他如此频繁地使用电脑。如果你在2004年问大多数40岁的人是否愿意在互联网上半公开地发布他们的生活，他们对这个想法会感到恐惧。但马克已经生活在线；对他来说这似乎很自然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;保罗·布赫海特说，处于快速变化领域领先边缘的人&amp;quot;生活在未来中&amp;rdquo;。将其与波西格结合，你得到：生活在未来中，然后构建缺失的东西。这描述了许多甚至大多数最大创业公司的起步方式。苹果、雅虎、谷歌和脸书最初甚至不应该成为公司。它们从创始人构建的东西中成长出来，因为世界上似乎有差距。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你看看成功创始人如何获得他们的想法，通常是一些外部刺激击中准备好的心灵的结果。比尔·盖茨和保罗·艾伦听到Altair并想&amp;quot;我敢打赌我们可以为它编写一个Basic解释器。&amp;ldquo;德鲁·休斯顿意识到他忘了USB记忆棒并想&amp;quot;我真的需要让我的文件在线生活。&amp;ldquo;很多人听说过Altair。很多人忘了USB记忆棒。这些刺激导致那些创始人创办公司的原因是他们的经验使他们准备好注意到它们代表的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你想用创业想法来使用的动词不是&amp;quot;想出&amp;quot;而是&amp;quot;注意到&amp;rdquo;。在YC，我们称那些从创始人自己经历中自然成长出来的想法为&amp;quot;有机&amp;quot;创业想法。最成功的创业公司几乎都是以这种方式开始的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这可能不是你想听到的。你可能期待获得创业想法的秘诀，而我却告诉你关键是拥有以正确方式准备的心灵。但尽管令人失望，这是事实。而且这是一种秘诀，只是在最坏情况下需要一年而不是一个周末。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不处于某个快速变化领域的领先边缘，你可以达到那个位置。例如，任何相当聪明的人都可能在一年的时间里达到编程的边缘（例如构建移动应用程序）。由于成功的创业公司将消耗你至少3-5年的生命，一年的准备将是合理的投资。特别是如果你也在寻找联合创始人。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不必学习编程才能处于快速变化领域的领先边缘。其他领域变化很快。但虽然学习黑客技术不是必要的，它在可预见的未来是充分的。正如马克·安德森所说，软件正在吞噬世界，而且这个趋势还有几十年的运行时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;知道如何黑客技术也意味着当你有想法时，你能够实现它们。这不是绝对必要的（杰夫·贝佐斯不能）但这是一个优势。当你考虑像将大学脸书在线这样的想法时，如果你不仅能想&amp;quot;那是个有趣的想法&amp;rdquo;，而是能想&amp;quot;那是个有趣的想法。我今晚会尝试构建一个初始版本&amp;rdquo;，这是一个很大的优势。当你既是程序员又是目标用户时更好，因为那样生成新版本并在用户上测试它们的循环可以在一个头脑内发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注意&#34;&gt;注意&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你在某些方面生活在未来中，注意创业想法的方法就是寻找似乎缺失的东西。如果你真正处于快速变化领域的领先边缘，将会有些明显缺失的东西。不会明显的是它们是创业想法。所以如果你想找到创业想法，不要只打开&amp;quot;什么缺失？&amp;ldquo;的过滤器。还要关闭每个其他过滤器，特别是&amp;quot;这能成为大公司吗？&amp;ldquo;以后有足够的时间应用那个测试。但如果你一开始就在想那个，它可能不仅过滤掉许多好想法，还会导致你专注于坏想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数缺失的东西需要一些时间才能看到。你几乎必须欺骗自己看到周围的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但你知道想法就在那里。这不是那种可能没有答案的问题。技术进步恰好在这一刻停止的可能性极小。你可以肯定人们将在未来几年构建让你思考&amp;quot;我在x之前做什么？&amp;ldquo;的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当这些问题得到解决时，它们在回想起来可能会显得非常明显。你需要做的是关闭通常阻止你看到它们的过滤器。最强大的只是理所当然地接受世界的当前状态。即使是我们中最激进开明的人大多数都这样做。如果你停下来质疑一切，你无法从床上走到前门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果你在寻找创业想法，你可以牺牲一些理所当然地接受现状的效率，并开始质疑事物。为什么你的收件箱溢出？因为你收到很多邮件，还是因为很难将邮件移出收件箱？为什么你收到这么多邮件？人们通过给你发邮件试图解决什么问题？有没有更好的方法来解决它们？为什么很难将邮件移出收件箱？为什么你在读过邮件后还保留它们？收件箱是那个的最佳工具吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别注意那些让你烦恼的事情。理所当然地接受现状的优势不仅是它使生活（局部上）更有效率，而且它使生活更可容忍。如果你知道我们将在未来50年得到但尚未拥有的所有东西，你会发现现在的生活相当受限，就像现在的人如果被送回50年前的时间机器中一样。当某事让你烦恼时，可能因为你生活在未来中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你找到合适类型的问题时，你应该能够将其描述为明显的，至少对你来说。当我们开始Viaweb时，所有在线商店都是手工构建的，由网页设计师制作单个HTML页面。我们作为程序员很明显这些网站必须由软件生成。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这意味着，奇怪的是，想出创业想法是一个看到明显事物的问题。这表明这个过程多么奇怪：你试图看到明显的东西，然而你却没看到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于你需要在这里做的是放松你自己的心灵，最好不要对问题进行太多的正面直接攻击——即坐下来试图想出想法。最好的计划可能只是保持一个后台进程运行，寻找似乎缺失的东西。致力于难题，主要由好奇心驱动，但有第二个自我在你肩上看着，注意差距和异常。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给自己一些时间。你对你将自己变成准备好的心灵的速度有很多控制，但对刺激击中它时激发想法的控制较少。如果比尔·盖茨和保罗·艾伦限制自己一个月内想出创业想法，如果他们选择Altair出现前的一个月怎么办？他们可能已经在不太有希望的想法上工作了。德鲁·休斯顿在Dropbox之前确实在一个不太有希望的想法上工作：一个SAT备考创业公司。但Dropbox是一个好得多的想法，无论是在绝对意义上，还是作为与他技能的匹配。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;欺骗自己注意到想法的一个好方法是从事看起来会很酷的项目。如果你这样做，你自然会倾向于构建缺失的东西。构建已经存在的东西似乎不那么有趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如试图思考创业想法往往产生坏想法一样，从事可能被 dismiss为&amp;quot;玩具&amp;quot;的事情往往产生好想法。当某物被描述为玩具时，意味着它拥有一个想法需要的一切，除了重要性。它很酷；用户喜欢它；它只是不重要。但如果你生活在未来中，你构建了用户喜欢的酷东西，它可能比外界认为的更重要。当苹果和微软开始工作时，微计算机似乎像玩具。我足够老，记得那个时代；拥有自己微计算机的人的通常术语是&amp;quot;爱好者&amp;rdquo;。BackRub似乎是个不起眼的项目。脸书只是本科生相互 stalk 的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在YC，当我们遇到从事我们认为论坛上的万事通可能会 dismiss为玩具的事情的创业公司时，我们很兴奋。对我们来说，那是一个想法好的积极证据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你能采取长远观点（而且可以说你不能负担不起不采取），你可以将&amp;quot;生活在未来中并构建缺失的东西&amp;quot;变成更好的东西：生活在未来中并构建看起来有趣的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;学校&#34;&gt;学校&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是我建议大学生做的事情，而不是试图学习&amp;quot;企业家精神&amp;rdquo;。&amp;ldquo;企业家精神&amp;quot;是你通过做它学得最好的东西。最成功创始人的例子表明了这一点。你在大学应该花时间做的是将自己 ratchet 到未来中。大学是这样做的无与伦比的机会。牺牲解决创业公司难题的机会——成为能够拥有有机创业想法的那种人——而去学习容易的部分，多么浪费。特别是因为你甚至不会真正学到它，就像你在课堂上不会学到关于性一样。你学到的只是事物的词汇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;领域的冲突是想法的一个特别丰富的来源。如果你对编程了解很多，并开始学习一些其他领域，你可能会看到软件可以解决的问题。事实上，你在另一个领域找到好问题的可能性是双倍的：(a) 那个领域的居民不像软件人那样可能已经用软件解决了他们的问题，(b) 由于你完全无知地进入新领域，你甚至不知道现状是什么以至于理所当然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你是计算机科学专业，想创办创业公司，与其上企业家精神课程，不如上遗传学等课程。或者更好的是，去生物技术公司工作。计算机科学专业学生通常在计算机硬件或软件公司获得暑期工作。但如果你想找到创业想法，在某些无关领域获得暑期工作可能会做得更好。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者不要上任何额外的课程，只是构建东西。微软和脸书都在一月起步并非巧合。在哈佛，那是（或曾经是）阅读期，学生没有课要上，因为他们应该为期末考试学习。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但不要觉得你必须构建将成为创业公司的东西。那是过早优化。只是构建东西。最好和其他学生一起。不仅仅是课程使大学成为将自己 ratchet 到未来中的如此好的地方。你也被试图做同样事情的其他人包围。如果你与他们一起在项目上合作，你最终不仅产生有机想法，而且产生有机有机团队的有机想法——而且，从经验上看，这是最好的组合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小心研究。如果一个本科生写了些东西所有他的朋友都开始使用，它很可能代表一个好的创业想法。而博士论文极不可能。出于某种原因，一个项目越需要算作研究，它越不可能成为可以变成创业公司的东西。[10] 我认为原因是算作研究的想法子集如此狭窄，以至于满足该约束的项目不可能也满足解决用户问题的正交约束。而当学生（或教授）构建东西作为副项目时，他们自动倾向于解决用户的问题——也许甚至有额外的能量来自从研究约束中解放出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;竞争&#34;&gt;竞争&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为好想法应该显得明显，当你有一个时你会倾向于觉得你迟了。不要让那阻止你。担心你迟了是好想法的标志之一。搜索网络十分钟通常就能解决这个问题。即使你发现其他人在从事同样的事情，你可能也不会太迟。创业公司被竞争对手杀死的情况极其罕见——如此罕见以至于你几乎可以忽略这种可能性。所以除非你发现一个拥有那种会阻止用户选择你的锁定效应的竞争对手，否则不要放弃这个想法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何获得新想法</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/getideas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/getideas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/getideas/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何获得新想法&#34;&gt;如何获得新想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（有人将我的文章输入GPT制作了一个可以基于它们回答问题的东西，然后问它好想法从哪里来。答案还可以，但不是我会说的。这是我会说的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;获得新想法的方法是注意异常：什么看起来奇怪，或缺失，或坏了？你可以在日常生活中看到异常（很多单口喜剧都是基于这个），但寻找它们的最佳地方是在知识的前沿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;知识分形增长。从远处看，它的边缘看起来很平滑，但当你学到足够接近其中一个时，你会注意到它充满了空白。这些空白看起来很明显；似乎无法解释没有人尝试过x或对y感到好奇。在最好的情况下，探索这样的空白会产生全新的分形芽。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>散文的时代</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/essay/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/essay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/essay/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;散文的时代&#34;&gt;散文的时代&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还记得你在高中时必须写的散文吗？主题句，引言段，支持段落，结论。结论比如说，白鲸记中的亚哈是一个基督式的人物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唉。所以我将试图给出故事的另一面：散文真正是什么，以及如何写散文。或者至少，我是如何写散文的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;修正&#34;&gt;修正&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;真正的散文与学校里必须写的东西之间最明显的区别是，真正的散文不仅仅局限于英国文学。当然，学校应该教学生如何写作。但由于一系列历史偶然事件，写作教学与文学研究混在了一起。因此全国各地的学生都不是在写预算很少的棒球队如何与洋基队竞争，或者色彩在时尚中的作用，或者什么构成好的甜点，而是在写狄更斯作品中的象征主义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果写作被弄得无聊而无意义。谁在乎狄更斯作品中的象征主义？狄更斯本人会对关于色彩或棒球的散文更感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事情怎么会变成这样？要回答这个问题，我们必须回到将近一千年前。大约在1100年，欧洲在几个世纪的混乱后终于开始喘息，一旦他们有了好奇的奢侈，他们就重新发现了我们称之为&amp;quot;经典&amp;quot;的东西。效果就好像我们被来自另一个太阳系的生物访问过一样。这些早期文明如此复杂，以至于在接下来的几个世纪里，欧洲学者在几乎所有领域的主要工作都是吸收他们所知道的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个时期，研究古代文本获得了巨大的声望。这似乎是学者所做工作的本质。随着欧洲学术获得势头，它变得越来越不重要；到1350年，想要学习科学的人可以找到比亚里士多德时代更好的老师。[1] 但学校的变化比学术慢。在19世纪，研究古代文本仍然是课程的主干。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么问题的时机成熟了：如果研究古代文本是学术的合法领域，为什么不是现代文本？答案当然是，古典学术的最初存在理由是一种不需要对当代作者进行的智力考古学。但出于明显的原因，没有人想给出那个答案。考古工作基本完成，这意味着研究古典的人如果不是在浪费时间，至少是在处理次要问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是现代文学研究开始了。起初有很大的阻力。第一批英国文学课程似乎是由较新的学院提供的，特别是美国的学院。达特茅斯学院、佛蒙特大学、阿默斯特学院和伦敦大学学院在1820年代教授英国文学。但哈佛直到1876年才有英国文学教授，牛津直到1885年才有。（牛津在设立英国文学教授职位之前就有了中文教授。）[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;打破平衡的，至少在美国，似乎是教授不仅应该教书还应该做研究的想法。这个想法（连同博士学位、系，以及整个现代大学的概念）在19世纪末从德国进口。从1876年在约翰霍普金斯大学开始，新模式迅速传播。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写作是受害者之一。学院长期以来一直教授英语写作。但你如何对写作进行研究？教数学的教授可以被要求做原创数学，教历史的教授可以被要求写关于历史的学术文章，但教修辞学或写作的教授呢？他们应该研究什么？最接近的似乎是英国文学。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此在19世纪末，写作教学被英语教授继承。这有两个缺点：(a) 文学专家本人不一定是好作家，就像艺术史学家不一定是好画家一样，(b) 写作的题目现在往往是文学，因为那是教授感兴趣的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;高中模仿大学。我们痛苦的高中经历是在1892年播下的种子，当时全国教育协会&amp;quot;正式建议将文学和写作在高中课程中统一。&amp;quot;[4] 3R中的写作部分后来变成了英语，产生了奇怪的后果，即高中生现在必须写关于英国文学的文章——在不知不觉中，模仿几十年前英语教授在期刊上发表的任何东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这对学生来说似乎是无意义的练习，也就不足为奇了，因为我们现在离真正的工作有三步之遥：学生在模仿英语教授，英语教授在模仿古典学者，而古典学者仅仅是传统的继承者，这个传统源自700年前迷人且迫切需要的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;无需辩护&#34;&gt;无需辩护&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;真正的散文与学校让你写的东西之间的另一个大区别是，真正的散文不会采取一个立场然后为它辩护。这个原则，就像我们应该写关于文学的想法一样，结果是一个早已被遗忘的起源的知识遗留物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们常常错误地认为中世纪的大学大多是神学院。实际上它们更像法学院。至少在我们的传统中，律师是倡导者，被训练来为争论的任何一方辩护，并尽可能为那个立场辩护。无论是原因还是结果，这种精神弥漫在早期大学中。修辞学研究，即有说服力地争论的艺术，占本科课程的三分之一。[5] 讲座后最常见的讨论形式是辩论。这至少名义上保存在我们今天的论文答辩中：大多数人把论文和 dissertation 这两个词当作可以互换的，但最初，至少论文是采取的立场，而 dissertation 是为它辩护的论点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在法律纠纷中辩护可能是必要的邪恶，但这不是获得真理的最佳方式，我想律师会第一个承认。不仅仅是你这样会错过微妙之处。真正的问题是你不能改变问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而这个原则被内置在他们在高中教你写的东西的 very 结构中。主题句是你的论点，预先选择，支持段落是你在冲突中打击的 blows，而结论——呃，结论是什么？我在高中时从来不确定。似乎我们应该只是用足够不同的词语重述我们在第一段说的话，以至于没有人能分辨出来。何必呢？但当你理解了这种&amp;quot;散文&amp;quot;的起源，你就能看到结论来自哪里。这是对陪审团的 concluding remarks。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的写作应该有说服力，当然，但它应该有说服力是因为你得到了正确的答案，而不是因为你做得很好。当我把散文的草稿给朋友时，我想知道两件事：哪些部分让他们感到无聊，哪些似乎没有说服力。无聊的部分通常可以通过删减来修复。但我不会试图通过更聪明地争论来修复没有说服力的部分。我需要讨论这个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至少我一定把某件事解释得很糟糕。在这种情况下，在谈话过程中我将被迫想出一个更清晰的解释，我可以直接把它纳入散文中。我常常也不得不说的话。但目的从来不是 per se 有说服力。随着读者变得更聪明，有说服力和真实变得相同，所以如果我能说服聪明的读者，我一定接近真理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;试图说服的写作可能是一种有效的（或至少不可避免的）形式，但称之为散文在历史上是不准确的。散文是别的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;尝试&#34;&gt;尝试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;要理解真正的散文是什么，我们必须再次回到历史，虽然这次不那么远。回到米歇尔·德·蒙田，他在1580年出版了一本他称之为&amp;quot;essais&amp;quot;的书。他做的事情与律师做的事情完全不同，差异体现在名称中。Essayer 是法语动词，意思是&amp;quot;尝试&amp;quot;，而 essai 是一次尝试。散文是你写来试图弄清楚某事的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弄清楚什么？你还不知道。所以你不能以论点开始，因为你没有，可能永远不会有一个。散文不以陈述开始，而是以问题开始。在真正的散文中，你不采取立场并辩护。你注意到一扇半开的门，你打开它走进去看看里面是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想做的只是弄清楚事情，为什么要写任何东西呢？为什么不只是坐着思考？嗯，这正是蒙田的伟大发现。表达想法有助于形成它们。事实上，帮助这个词太弱了。我散文中最终出现的大部分内容只有当我坐下来写它们时才想到。这就是为什么我写它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在学校写的东西，理论上，你只是在向读者解释自己。在真正的散文中，你为自己写作。你在大声思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但不太一样。就像邀请人们来迫使你清理公寓一样，写别人会读的东西迫使你思考得好。所以有听众确实很重要。我只为自己写的东西不好。它们往往会 peter out。当我遇到困难时，我发现我以几个模糊的问题结束，然后 drift off 去喝杯茶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多已发表的散文以同样的方式 peter out。特别是新闻杂志 staff writers 写的那种。外部作家倾向于提供辩护立场的社论，这种社论直线走向激动人心（且预先注定）的结论。但 staff writers 感觉有义务写一些&amp;quot;平衡&amp;quot;的东西。因为他们为流行杂志写作，他们从最具放射性争议的问题开始，然后——因为他们为流行杂志写作——他们接着惊恐地退缩。堕胎，支持还是反对？这个团体说一件事。那个团体说另一件事。有一件事是确定的：问题是一个复杂的。（但不要生我们的气。我们没有得出任何结论。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;河流&#34;&gt;河流&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题还不够。散文必须提供答案。当然，它们并不总是如此。有时你从一个有希望的问题开始，却一无所获。但那些你不会发表。那些就像得到不确定结果的实验。你发表的散文应该告诉读者一些他还不知道的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但你告诉他的事情不重要，只要有趣。我有时被指责为 meandering。在辩护立场的写作中，这将是一个缺陷。在那里你不关心真理。你已经知道你要去哪里，你想直接去那里，blustering 通过障碍物，hand-waving 你走过沼泽地的方式。但这不是你在散文中试图做的。散文应该是寻找真理。如果它不 meander 就会令人怀疑。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>散文领域的形态</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/field/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/field/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/field/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;散文领域的形态&#34;&gt;散文领域的形态&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2025年6月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文必须告诉人们一些他们还不知道的事情。但人们不知道某件事有三种不同的原因，这产生了三种非常不同的散文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们不知道某件事的一个原因是如果这件事不重要。这并不意味着它会成为一篇糟糕的散文。例如，你可能会写一篇关于特定车型的好散文。读者会从中学到一些东西。这会丰富他们对世界的认识。对少数读者来说，这甚至可能引发某种顿悟。但除非这是一辆非常不寻常的汽车，否则对每个人来说并不是必须了解的。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果某件事不重要，那么&amp;quot;为什么人们不知道它&amp;quot;这个问题就没有答案。不知道随机的事实是默认状态。但如果你要写重要的事情，你必须问为什么你的读者还不知道它们。是因为他们聪明但缺乏经验，还是因为他们迟钝？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以读者可能还不知道你告诉他们的事情的三个原因是：(a) 它不重要，(b) 他们迟钝，或 (c) 他们缺乏经验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我做这个分类的目的是要说明以下事实，如果我一开始就提出这个事实可能显得有争议，但现在应该很明显了。如果你为聪明的人写重要的事情，你就是在为年轻人写作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者更准确地说，那是你最有影响力的地方。无论你说什么，对你来说都应该至少有些新意，无论你多大年纪。否则就不是散文了，因为散文是你为了弄清楚某件事而写的东西。但无论你弄清楚什么，对年轻读者来说可能比你更令人惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;惊讶有一个连续谱。在一个极端，你读到的东西可以改变你的整个思维方式。《自私的基因》对我就是这样。就像突然看到一个模糊图像的另一种解释：你可以把基因而不是生物体当作主角，当你这样做时，进化就变得更容易理解了。在另一个极端，写作只是把读者已经在想的事情——或者他们以为自己在想的事情——用文字表达出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文的影响力是它改变读者思维的程度乘以主题的重要性。但很难在这两方面都做得很好。很难对重要主题有大的新想法。所以在实践中有一个权衡：你可以在中等重要的事情上极大地改变读者的思维，或者在非常重要的事情上稍微改变它。但对于年轻读者，权衡会发生变化。有更多空间来改变他们的思维，所以写重要事情有更大的回报。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种权衡不是有意识的，至少对我来说不是。它更像是一种作家工作的引力场。但每个散文家都在其中工作，无论他们是否意识到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你陈述这一点，这似乎很明显，但我花了很长时间才理解。我知道我想为聪明的人写重要的事情。我凭经验注意到我似乎在为年轻人写作。但我花了几年时间才理解后者是前者的自动结果。事实上，我只是在写这篇散文时才真正弄明白这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我知道了，我应该改变什么吗？我不这么认为。事实上，看到作家工作领域的形态让我想起我不是在优化其中的回报。我不是在试图惊讶任何特定年龄的读者；我在试图惊讶我自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我通常决定写什么的方式是跟随好奇心。我注意到一些新事物并深入研究它。改变那可能是个错误。但看到散文领域的形态让我开始思考。什么会惊讶年轻读者？人们倾向于晚学到哪些重要事情？有趣的问题。我应该思考一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 不过，写一篇关于不重要主题的真正好散文很难，因为真正好的散文家不可避免地会把主题引入更深的水域。E.B.怀特可以写一篇关于如何煮土豆的散文，结果充满了永恒的智慧。在这种情况下，当然它就不是关于如何煮土豆了；那只是起点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢杰西卡·利文斯顿和迈克尔·尼尔森阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>早期</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/early/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/early/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/early/&#34;&gt;English version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;早期&#34;&gt;早期&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阻碍人们做出伟大工作的最大因素之一，就是害怕做出平庸的东西。这种恐惧并非没有道理。许多伟大的项目在早期阶段都会显得不太令人印象深刻，即使对它们的创造者来说也是如此。你必须经历这个阶段才能达到那之后更伟大的工作。但许多人没有做到。大多数人甚至没有达到做出让自己感到尴尬的成果的阶段，更不用说继续前进了。他们太害怕了，甚至不敢开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想象一下，如果我们能够消除对做出平庸之物的恐惧。想象一下我们能够多做出多少成果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有没有希望消除这种恐惧？我认为有。我认为这里起作用的习惯并不深。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创造新事物对我们这个物种来说本身就是一件新事物。这件事一直都在发生，但在过去的几个世纪里，它发生得太慢，以至于对个人来说几乎是看不见的。而且由于我们不需要处理新想法的习俗，我们也没有发展出任何习俗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们对雄心勃勃项目的早期版本缺乏足够的经验，不知道如何应对它们。我们像对待更完成的工作或不太雄心勃勃的项目一样评判它们。我们没有意识到它们是特殊情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者至少，大多数人没有。我自信我们能做得更好的原因之一是，这已经开始发生了。在这方面已经有一些地方生活在未来之中。硅谷就是其中之一：一个不知名的人在研究一个听起来很奇怪的想法，不会像在家里那样自动被 dismissed。在硅谷，人们已经意识到这样做有多危险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;处理新想法的正确方法是把它们视为对你想象力的挑战——不仅仅是降低标准，而是完全转换极性，从列举想法不可行的原因，转变为思考它可行的方式。这就是当我遇到有新想法的人时所做的。我已经相当擅长这个，但我有大量的练习。成为 Y Combinator 的合伙人意味着你几乎完全沉浸于由不知名人物提出的奇怪想法中。每六个月你都会面对成千上万的新想法，必须从中筛选，知道在一个结果呈幂律分布的世界里，如果你错过了这个干草堆中的针，将会非常明显。乐观变得紧迫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我有希望的是，随着时间的推移，这种乐观态度可以变得足够普遍，成为一种社会习俗，而不仅仅是少数专家使用的技巧。毕竟，这是一个极其有利可图的技巧，而且那些 tends to spread quickly.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，缺乏经验并不是人们对雄心勃勃项目的早期版本过于苛刻的唯一原因。他们这样做也是为了显得聪明。在一个新想法有风险的领域，比如初创公司，那些 dismiss 它们的人实际上更可能是对的。只是当他们的预测按结果加权时不是这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但人们 dismiss 新想法还有另一个更阴险的原因。如果你尝试一些雄心勃勃的事情，你周围的许多人会有意识或无意识地希望你失败。他们担心如果你尝试一些雄心勃勃的事情并成功了，你会超过他们。在一些国家，这不仅仅是个人缺陷，而是民族文化的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不会声称硅谷的人们克服这些冲动是因为他们道德更高尚。[1] 许多人希望你成功的原因是他们希望与你一起上升。对投资者来说，这个激励特别明确。他们希望你成功，因为他们希望你在这个过程中让他们致富。但你遇到的许多其他人也可以从你的成功中以某种方式受益。至少，当你出名时，他们可以说他们很久以前就认识你了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但即使硅谷的鼓励态度植根于自身利益，但随着时间的推移，它实际上已经成长为一种善意。鼓励初创公司已经实践了很长时间，已经成为一种习俗。现在，这似乎就是对初创公司应该做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许硅谷太乐观了。也许它太容易被冒名顶替者愚弄。许多不太乐观的记者想要相信这一点。但他们引用的冒名顶替者名单 suspiciously 很短，而且充满了星号。[2] 如果你用收入作为标准，硅谷的乐观态度似乎比世界其他地方更准确。而且因为它有效，它会传播。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，新想法不仅仅是新的初创公司想法。对做出平庸之物的恐惧在每个领域都阻碍着人们。但硅谷展示了习俗可以多快地发展以支持新想法。而这反过来又证明，dismiss 新想法并不是深深植根于人性中，以至于无法 unlearn。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，如果你想做新事情，你将面临一个比他人的怀疑更强大的力量：你自己的怀疑。你也会过于严厉地评判自己的早期工作。你如何避免这种情况？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个困难的问题，因为你不想完全消除对做出平庸之物的恐惧。正是这种恐惧引导你走向做好工作。你只是想暂时关闭它，就像止痛药暂时关闭疼痛一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们已经发现了几种有效的技术。哈代在《一个数学家的辩白》中提到了两个：好的工作不是由&amp;quot;谦逊&amp;quot;的人完成的。例如，在任何学科中，教授的首要职责之一是稍微夸大他的学科的重要性和他在其中的重要性。如果你高估了你正在从事的工作的重要性，那将弥补你对初始结果的错误严厉判断。如果你看着某个东西，它是一个价值100的目标的20%，然后得出结论说它是一个价值200的目标的10%，你对它的预期价值的估计是正确的，即使两个组成部分都是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如哈代所建议的，稍微过度自信也有帮助。我注意到在许多领域，最成功的人都稍微过度自信。从表面上看，这似乎不太可能。当然，对自己的能力有准确的估计是最优的。怎么可能成为一个错误的优势？因为这个错误补偿了其他来源的反向错误：稍微过度自信使你能够抵御他人的怀疑和你自己的怀疑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无知有类似的效果。如果你是一个足够宽松的完成作品的评判者，那么将早期工作错误地判断为完成工作是安全的。我怀疑培养这种无知是否可能，但经验上它是一个真正的优势，特别是对年轻人来说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;度过雄心勃勃项目平庸阶段的另一种方法是与合适的人在一起——在社会逆风中创造一个漩涡。但仅仅收集总是鼓励你的人是不够的。你会学会 discount 那个。你需要能够真正区分丑小鸭和幼天鹅的同事。最能做到这一点的人是那些从事自己类似项目的人，这就是为什么大学部门和研究实验室工作得如此之好。你不需要机构来收集同事。他们自然会聚集，只要有机会。但通过寻找其他试图做新事情的人来加速这个过程是非常值得的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教师实际上是同事的一个特例。教师的工作既是看到早期工作的承诺，也是鼓励你继续。但不幸的是，擅长这个的教师相当稀少，所以如果你有机会向一个学习，抓住它。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对一些人来说，依靠纯粹的纪律可能有效：告诉自己你只需要按过初始的垃圾阶段，不要气馁。但像很多&amp;quot;告诉你自己&amp;quot;的建议一样，这比听起来更难。而且随着年龄增长，它会变得更难，因为你的标准会提高。老人确实有一个补偿优势：他们以前经历过这个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你少关注你现在的位置，多关注变化率，会有所帮助。如果你能看到它在改进，你就不会太担心做不好的工作。显然，它改进得越快，这越容易。所以当你开始新事物时，如果你能花很多时间在它上面是好的。这是年轻的另一个优势：你倾向于有更大的时间块。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个常见的技巧是开始时认为新工作是不同类型、要求较低的类型。开始一幅画说它只是一个草图，或者一个新的软件说它只是一个快速的黑客行为。然后你用较低的标准评判你的初始结果。一旦项目滚动起来，你可以偷偷地把它转换成更多的东西。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你使用能让你快速工作并且不需要太多前期承诺的媒介，这会更容易。当你在笔记本上绘画时，比当你在雕刻石头时，更容易说服自己某物只是一个草图。而且你得到初始结果更快。[5][6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你把它视为一种学习方式而不仅仅是制作东西的方式，那么尝试一个有风险的项目会更容易。那么即使项目真的失败了，你仍然会从中获益。如果问题定义得足够尖锐，失败本身就是知识：如果你试图证明的定理结果证明是假的，或者你使用某种尺寸的结构构件，它在压力下失效了，你学到了一些东西，即使它不是你想学的东西。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个对我来说特别有效的动机是好奇心。我喜欢尝试新事物，只是为了看看它们会变成什么样子。我们本着这种精神创立了 Y Combinator，这也是我在研究 Bel 时保持动力的主要因素之一。在长期使用各种方言的 Lisp 之后，我很好奇看到它的固有形状是什么：如果你完全遵循公理方法，你最终会得到什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但为了不被看起来平庸的早期努力所气馁，你必须对自己玩心理游戏，这有点奇怪。你试图 trick 自己相信的东西实际上是事实。一个雄心勃勃项目的看起来平庸的早期版本确实比它看起来的更有价值。所以最终的解决方案可能是教自己认识到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一种方法是研究做过伟大工作的人的历史。他们在早期在想什么？他们做的第一件事是什么？有时很难得到这个问题的准确答案，因为人们常常对自己的早期工作感到尴尬，并且很少努力发表它。（他们也错误地判断它。）但当你能够准确了解某人在通往某条伟大工作道路上迈出的第一步时，它们往往相当微弱。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许如果你研究足够多的这样的案例，你可以教自己成为早期工作的更好评判者。那么你就能免疫于他人的怀疑和自己对做出平庸之物的恐惧。你会看到早期工作本身的本质。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇怪的是，过于严厉地评判早期工作的问题的解决方案是意识到我们对它的态度本身就是早期工作。把一切都放在同一标准是一个粗略的第1版。我们已经在进化更好的习俗，我们已经能看到回报会有多大的迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这个假设可能过于保守。有一些证据表明，历史上湾区吸引的是不同类型的人，比如纽约市。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 他们最喜欢的一个是 Theranos。但 Theranos 股权表最显著的特征是硅谷公司的缺席。记者被 Theranos 愚弄了，但硅谷投资者没有。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>普遍而惊人的</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/sun/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/sun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/sun/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;普遍而惊人的&#34;&gt;普遍而惊人的&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2017年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有价值的见解既是普遍的又是惊人的。例如F = ma。但普遍和惊人是一个难以实现的组合。那个领域往往被彻底挖掘，正是因为那些见解如此有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常，人们能做到的最好是没有另一个：要么惊人而不普遍（例如八卦），要么普遍而不惊人（例如陈词滥调）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事情变得有趣的地方是中等价值的见解。你通过添加缺失的品质的少量来获得这些。更常见的情况是添加少量普遍性：一个不仅仅是八卦的八卦，因为它教会了一些关于世界的有趣事情。但另一个不太常见的方法是专注于最普遍的想法，看看你是否能找到新的东西来说。因为这些开始时非常普遍，你只需要少量的新颖性变化就能产生有用的见解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数时候你只能获得少量的新颖性变化。这意味着如果你走这条路，你的想法会看起来很像已经存在的想法。有时你会发现你只是重新发现了一个已经存在的想法。但不要气馁。记住，当你确实设法想到一些甚至一点点新的东西时，会有巨大的乘法器作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;推论：你谈论的想法越普遍，你越不应该担心重复自己。如果你写得足够多，这是不可避免的。你的大脑年复一年几乎相同，打击它的刺激物也是如此。当我发现我说的与我之前所说的接近时，我感觉有点不好，好像我在抄袭自己。但理性地说不应该。你不会以完全相同的方式第二次说同样的事情，那种变化增加了你获得微小但关键的新颖性变化的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，想法催生想法。（这听起来很熟悉。）一个有少量新颖性的想法可能导致一个有更多新颖性的想法。但只有你继续下去。所以不要让那些说你的发现没有多少新东西的人气馁，这一点尤为重要。&amp;ldquo;没有多少新东西&amp;quot;当你在谈论最普遍的想法时是一个真正的成就。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说太阳底下没有新东西不是真的。有些领域几乎没有新东西。但当你乘以太阳下的面积时，没有和几乎没有之间有很大的区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Patrick Collison和Jessica Livingston阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>最佳文章</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/best/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/best/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/best/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;最佳文章&#34;&gt;最佳文章&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管标题如此，但这并不是要成为最好的文章。我的目标是弄清楚最好的文章会是什么样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它会写得很好，但你可以写好任何主题。让它与众不同的是它所写的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然有些主题会比其他更好。它可能不会是今年的口红颜色。但它也不会是关于崇高主题的空洞谈论。好文章必须令人惊讶。它必须告诉人们一些他们还不知道的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最好的文章应该是在你能告诉人们一些令人惊讶的事情的最重要主题上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来可能很明显，但它有一些意想不到的后果。一个是科学像大象踏入划艇一样进入画面。例如，达尔文在1844年写的一篇文章中首次描述了自然选择的想法。谈谈一个你能告诉人们令人惊讶事情的重要主题。如果那是对一篇伟大文章的测试，那么这无疑是1844年写的最好的一篇。确实，在任何给定时间，最好的可能文章通常是描述可能做出的最重要科学或技术发现的那一篇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个意想不到的后果：我在开始写这篇文章时想象最好的文章会是相当永恒的——你在1844年能写的最好的文章和现在能写的最好的文章会大体相同。但事实上相反的情况似乎是真的。也许最好的绘画在这个意义上是永恒的。但现在写一篇介绍自然选择的文章不会令人印象深刻。现在最好的文章会是描述我们还不知道的伟大发现的那一篇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果如何写出最好可能文章的问题归结为如何做出伟大发现的问题，那么我开始时问错了问题。也许这个练习表明我们不应该浪费时间写文章，而是专注于在某个特定领域做出发现。但我对文章以及能用它们做什么感兴趣，所以我想看看是否有其他我可以问的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有，而且表面上它几乎与我开始时的那个问题相同。我不应该问&amp;quot;最好的文章会是什么？&amp;ldquo;而应该问&amp;quot;如何写出好文章？&amp;ldquo;虽然这些似乎只是措辞不同，但它们的答案不同。正如我们所见，第一个问题的答案并不是真正关于文章写作的。第二个问题迫使它必须是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写文章，在最好的情况下，是一种发现思想的方式。如何做到这一点？如何通过写作来发现？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;文章通常应该以我称之为问题的东西开始，尽管我的意思非常宽泛：它在语法上不一定要是问题，只是起到问题作用的东西，即在某种程度上引发一些反应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何获得这个初始问题？随机选择一些听起来重要的主题并开始攻击可能行不通。专业交易员只有在他们所谓的优势时才会交易——一个令人信服的故事，说明为什么在某类交易中他们会赢多输少。同样，除非你有一个切入点——对它的一些新见解或处理方法，否则你不应该攻击一个主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不需要有一个完整的论点；你只需要某种可以探索的空白。事实上，仅仅对其他人认为理所当然的事情有疑问就足够了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你遇到一个足够令人困惑的问题，即使它看起来不是很重要，也值得探索。许多重要的发现都是通过拉扯一个最初看起来微不足道的线索而做出的。它们怎么都是雀鸟？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你有了问题，然后呢？你开始大声思考它。不是真正大声，而是像你说话时那样，用特定的词语串来回应。这个初始反应通常是错误或不完整的。写作将你的想法从模糊转化为糟糕。但这是向前的一步，因为一旦你能看到缺陷，你就可以修复它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许初学写作的人对以错误或不完整的东西开始感到震惊，但你不应该，因为这就是文章写作有效的原因。强迫自己承诺特定的词语串给你一个起点，如果错了，当你重读时你会看到。至少一半的文章写作是重读你写的东西并问这是否正确和完整？重读时你必须非常严格，不仅因为你想保持诚实，而且因为你的反应与真理之间的差距往往是新思想需要发现的迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对你所写的东西严格的奖励不仅仅是改进。当你拿一个大致正确的答案并试图使它完全正确时，有时你会发现你不能，原因是你依赖一个错误的假设。当你丢弃它时，答案变得完全不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理想情况下，对问题的反应是两件事：一个向真理收敛过程的第一步，以及额外问题来源（在我非常宽泛的意义上）。所以过程递归地继续，反应引发反应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常一个问题有几种可能的反应，这意味着你正在遍历一棵树。但文章是线性的，不是树形的，这意味着你必须在每个点选择一个分支来跟随。你如何选择？通常你应该跟随提供普遍性和新颖性最大组合的那一个。我没有有意识地对分支进行这样的排名；我只是跟随看起来最令人兴奋的那个；但普遍性和新颖性是使分支令人兴奋的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你愿意做大量重写，你不必猜对。你可以跟随一个分支，看看结果如何，如果不够好，就剪掉并回溯。我一直这样做。在这篇文章中，我已经剪掉了一个17段的子树，此外还有无数较短的子树。也许我会在最后重新附加它，或者把它浓缩成脚注，或者把它变成自己的文章；我们等着瞧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一般来说你想快速剪掉。写作（以及软件和绘画）中最危险的诱惑之一是保留不正确的东西，仅仅因为它包含一些好点子或花费了你很多精力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时抛出的最令人惊讶的新问题是初始问题真的重要吗？如果思想空间高度连接，它应该不重要，因为你应该能够从任何问题跳到最有价值的问题，只需要几步。我们看到它高度连接的证据，例如，痴迷于某个主题的人能够将任何对话转向它。但这只有在你知道你想去哪里时才有效，而在文章中你不知道。这就是重点。你不想成为固执的对话者，否则你所有的文章都会是关于同一个主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初始问题重要的另一个原因是你通常感觉有义务坚持它。当我决定跟随哪个分支时，我不考虑这个。我只是跟随新颖性和普遍性。坚持问题是在后来强制的，当我注意到我走得太远时必须回溯。但我认为这是最优解。你不希望当时对新颖性和普遍性的追求受到约束。跟着它走，看看你得到什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于初始问题确实约束了你，在最好的情况下，它为你将写的文章质量设定了上限。如果你在初始问题引发的思维链上尽可能做得好，初始问题本身是唯一有变化空间的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让这使你过于保守会是一个错误，因为你无法预测一个问题会通向哪里。如果你做得正确，就不是，因为做得正确意味着做出发现，根据定义你无法预测那些。所以应对这种情况的方法不是对你选择的初始问题保持谨慎，而是写大量文章。文章就是为了冒险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎任何问题都能给你一篇好文章。确实，我费了些力气才在第三段想出一个足够没有前途的主题，因为任何听到最好的文章不能关于x的文章作家的第一反应就是尝试写它。但如果大多数问题能产生好文章，只有一些能产生伟大的文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们能预测哪些问题会产生伟大的文章吗？考虑到我写文章的时间有多长，这个问题感觉多么新奇令人担忧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在初始问题中喜欢的一件事是令人愤慨性。我喜欢在某种程度上看起来顽皮的问题——例如，看起来违反直觉或过度雄心或异端。最好是三者兼具。这篇文章就是一个例子。写关于最好的文章意味着存在这样的事情，伪知识分子会将其斥为简化的，尽管它必然可以从一篇文章比另一篇更好这一可能性得出。而且思考如何做如此雄心勃勃的事情接近于实际做它，足以保持你的注意力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢以眼中的光芒开始一篇文章。这可能只是我的品味，但有一个方面可能不是：要在某个主题上写一篇真正好的文章，你必须对它感兴趣。好作家可以写好任何主题，但要达到文章存在理由的新颖见解，你必须关心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果关心它是一个好的初始问题的标准之一，那么最优问题因人而异。这也意味着如果你关心很多不同的事情，你更可能写出伟大的文章。你越好奇，你好奇的事物集合与能产生伟大文章的主题集合之间可能的重叠就越大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伟大的初始问题还会有什么其他品质？如果它在很多不同领域有影响可能很好。而且我发现如果人们认为它已经被彻底探索过，这是一个好迹象。但事实是，我几乎没有考虑过如何选择初始问题，因为我很少这样做。我很少选择写什么主题；我只是开始思考某件事，有时它变成一篇文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我会停止写关于我碰巧正在思考的任何东西的文章，而是开始系统地处理某个生成的主题列表吗？这听起来不太有趣。然而我想写好文章，如果初始问题重要，我应该关心它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许答案是早一步：写任何跳入你脑海的东西，但试图确保跳入你脑海的东西是好的。事实上，现在我想起来，这必须是答案，因为仅仅一个主题列表如果你对它们没有任何优势就毫无用处。要开始写文章，你需要一个主题加上对它的一些初始见解，而你不能系统生成那些。要是能就好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，你可能让自己有更多。头脑中出来的想法质量取决于输入什么，你可以在两个维度上改进它：广度和深度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不可能学习一切，所以获得广度意味着学习彼此非常不同的主题。当人们告诉我在Hay的图书购买旅行时，他们问我买什么书，我回答时通常感到有点不好意思，因为这些主题看起来像一堆无关主题的清单。但也许这在这个行业中实际上是最优的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你也可以通过与人们交谈，通过做和建造东西，通过去地方和看事情来获得想法。我认为与新交谈不如与能让你有新想法的人交谈重要。我和Robert Morris谈一个下午比与20个新的聪明人交谈获得更多新想法。我知道是因为Y Combinator的一个办公时间块就是这样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;广度来自阅读、交谈和观看，深度来自做。真正学习某个领域的方法是必须在其中解决问题。虽然这可能采取写作的形式，但我怀疑要成为一个好文章家，你也必须做或做过其他类型的工作。这对大多数其他领域可能不成立，但文章写作不同。你可以一半时间做其他工作，净收益还是正向的，只要它是困难的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是把这作为一个配方提出，而是对已经在做的人的鼓励。如果你到目前为止一生都在做其他事情，你已经完成一半了。当然，要写得好你必须喜欢它，如果你喜欢写作，你可能已经花了至少一些时间做它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我所说的关于初始问题的一切也适用于你在写作文章时遇到的问题。它们是同一件事；文章的每个子树通常是一篇较短的文章，就像Calder活动装置的每个子树是一个较小的活动装置一样。所以任何能给你好初始问题的技巧也能给你好整篇文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某个时刻，问题和反应的循环达到感觉自然的结束。这有点可疑；不是每个答案都应该暗示更多问题吗？我认为发生的事情是你开始感到满足。一旦你覆盖了足够有趣的领域，你开始失去对新问题的胃口。这同样好，因为读者可能也感到满足了。停止问问题不是懒惰，因为你可以转而问一篇新文章的初始问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是思想连接性的最终阻力来源：你一路上做出的发现。如果你从问题A开始发现足够多，你永远不会到达问题B。虽然如果你继续写文章，你会通过消耗这些发现逐渐解决这个问题。所以奇怪的是，写大量文章使得思想空间似乎更加高度连接。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当一个子树结束时，你可以做两件事之一。你可以停止，或者通过回到你之前跳过的问题来使用立体主义技巧将分离的子树首尾相接。通常在这一点需要一些技巧使文章连续流动，但这次不是。这次我实际上需要这种现象的例子。例如，我们之前发现最好的可能文章通常不会像最好的绘画那样永恒。这似乎足够令人惊讶，值得进一步调查。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;文章永恒有两种意义：关于永恒重要的事情，以及对读者总是有相同的影响。在艺术中，这两种意义融合在一起。对古希腊人看起来美丽的艺术对我们来说仍然看起来美丽。但对于文章，这两种意义分歧，因为文章教导，你不能教导人们已经知道的事情。自然选择当然是永恒重要的事情，但一篇解释它的文章对我们不可能有对达尔文同时代人那样的影响，正是因为他的思想如此成功，每个人都知道它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在开始写这篇文章时想象最好的可能文章在更严格的、常青的意义上是永恒的：它会包含一些深刻的、永恒的智慧，对亚里士多德和费曼同样有吸引力。这似乎不是真的。但如果最好的可能文章通常不会在这种更严格的意义上是永恒的，那么写出这样的文章需要什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个答案结果非常奇怪：要成为常青类型的永恒，一篇文章必须无效，在这个意义上它的发现没有被同化到我们的共同文化中。否则对于第二代读者来说其中就没有新东西。如果你想不仅在现在而且在未来也让读者惊讶，你必须写不会粘住的文章——无论多么好，都不会成为未来人们在你读之前学习的一部分文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以想象几种方法做到这一点。一种是写人们永远不会学习的东西。例如，雄心勃勃的人追逐各种类型奖品是一个长期模式，只有后来，可能太晚了，才意识到其中一些不如他们想象的那么有价值。如果你写这个，你可以确信未来读者的传送带会被它惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，如果你写没有经验的人过度做事情的倾向——例如，年轻工程师产生过度复杂的解决方案。有些错误人们只有通过犯它们才能学会避免。其中任何一个都应该是永恒的主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时我们理解缓慢不仅仅是因为我们迟钝或否认，而是因为我们被故意欺骗。成人对孩子撒谎很多事情，当你成年时，他们不会把你拉到一边给你一份清单。他们不记得告诉了你什么谎言，而且大多数都是隐含的。所以只要成人继续说这些谎言，反驳这样的谎言将是惊讶的来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时是系统对你撒谎。例如，大多数国家的教育系统训练你通过黑客攻击测试来获胜。但这不是在最重要的现实世界测试中获胜的方式，经过几十年的训练，这对现实世界的新来者来说很难掌握。帮助他们克服这种制度性谎言只要制度仍然破碎就会有效。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种永恒的配方是写读者已经知道的事情，但比文化能传达的详细得多。&amp;ldquo;每个人都知道&amp;quot;有孩子可以是有回报的。但直到你有了孩子，你才知道这采取什么确切形式，即使如此，你可能从未把你所知道的许多事情用语言表达出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经写了所有这些类型的主题。但我这样做不是故意尝试写在这种更严格意义上永恒的文章。事实上，这依赖于一个人的思想不粘住这一事实表明，不值得故意尝试。是的，你应该写关于永恒重要主题的文章，但如果你做得足够好，你的结论粘住了，后代发现你的文章显而易见而不是新颖，那就更好了。你已经进入了达尔文领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写关于永恒重要主题的文章是某种更普遍东西的一个例子：适用性的广度。而且有比时间性更多的广度类型——例如，适用于许多不同领域。所以广度是最终目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经在追求它。广度和新颖性是我一直追求的两个东西。但我很高兴我理解永恒性适合哪里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我现在更好地理解了很多东西在哪里。这篇文章是文章写作的一种指南。我开始时希望得到关于主题的建议；如果你假设写作好，区分最好文章的唯一东西是它的主题。我确实得到了关于主题的建议：发现自然选择。是的，那会很好。但当你退后一步问，不做像那样的伟大发现，你能做的最好的是什么，结果证明是关于程序的。最终，文章的质量是其中发现的思想的函数，你获得它们的方式是对问题撒大网，然后对答案非常严格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这张文章写作地图最引人注目的特征是所需的灵感和努力的交替条纹。问题依赖灵感，但答案可以通过纯粹的坚持获得。你不必第一次就得到正确答案，但没有借口最终不得到正确答案，因为你可以一直重写直到你得到。而且这不仅仅是理论可能性。这是我工作方式的相当准确的描述。我现在正在重写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但虽然我希望我可以说写出伟大的文章主要依赖于努力，在极限情况下是灵感造成差异。在极限情况下，问题是更难获得的东西。那个池子没有底。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何获得更多问题？那是所有问题中最重要的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>疯狂的新想法</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/newideas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/newideas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/newideas/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;疯狂的新想法&#34;&gt;疯狂的新想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种观点我非常害怕在公开场合表达。如果我认识的某个既是领域专家又是通情达理的人提出了一个听起来荒谬的想法，我会非常不愿意说&amp;quot;这永远不会成功&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何研究过思想史，特别是科学史的人都知道，大事就是这样开始的。有人提出了一个听起来疯狂的想法，大多数人 dismiss 它，然后它逐渐占领了世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数听起来荒谬的想法事实上是坏的，可以安全地 dismiss。但当它们是由通情达理的领域专家提出时就不是了。如果提出这个想法的人是通情达理的，那么他们知道这听起来多么荒谬。然而他们还是提出了它。这表明他们知道一些你不知道的事情。如果他们有深厚的领域专业知识，那很可能就是来源。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的想法不仅仅不能安全地 dismiss，而且特别可能是有趣的。当普通人提出一个听起来荒谬的想法时，它的荒谬性是他们无能的证据。但当一个通情达理的领域专家这样做时，情况就相反了。这里有一种类似有效市场的东西：平均来说，看起来最疯狂的想法，如果正确，将产生最大的影响。所以如果你能消除提出荒谬想法的人是无能的理论，它的荒谬性就从它很无聊的证据变成了它很令人兴奋的证据。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的想法并不保证成功。但它们不必成功。它们只需要是足够好的赌注——具有足够高的期望值。我认为平均来说它们是。我认为如果你赌上所有由通情达理的领域专家提出的听起来荒谬的想法，你最终会净赚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原因是每个人都太保守了。&amp;ldquo;范式&amp;quot;这个词被过度使用了，但这是一个值得使用的情况。每个人都过于受当前范式的束缚。即使那些有新想法的人最初也低估了它们。这意味着在它们达到公开提出的阶段之前，它们已经经过了过于严格的过滤。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对这种想法的明智回应不是发表声明，而是提出问题，因为这里有一个真正的谜团。为什么这个聪明且通情达理的人提出了一个似乎如此错误的想法？是他们错了，还是你错了？你们中必须有一个。如果你是那个错了的人，那最好是知道这一点，因为这意味着你的世界观模型中有一个漏洞。但即使他们错了，了解为什么也应该是有趣的。专家陷入的陷阱是你也必须担心的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一切似乎很明显。然而，显然有很多人不分享我对 dismiss 新想法的恐惧。他们为什么这样做？为什么现在看起来像个混蛋，以后看起来像个傻瓜，而不是仅仅保留判断？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们这样做的一个原因是嫉妒。如果你提出了一个激进的新想法并且它成功了，你的声誉（可能还有你的财富）将成比例地增加。如果这种情况发生，有些人会嫉妒，这种潜在的嫉妒会传播成一种你必须错误的信念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们 dismiss 新想法的另一个原因是这是显得老练的简单方法。当一个新想法首次出现时，它通常看起来相当弱小。它只是一个刚孵化的小鸡。相比之下，公认的智慧是一只完全成熟的鹰。所以很容易对新想法发动毁灭性的攻击，任何这样做的人在那些不理解这种不对称性的人看来会很聪明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种现象因从事新想法的人和攻击他们的人所获得的回报差异而加剧。从事新想法的回报是根据结果的价值来加权的。所以值得从事只有10%成功机会的事情，如果它能使事情变得好10倍以上。而攻击新想法的回报大致是恒定的；无论目标如何，这种攻击看起来大致同样聪明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他们既得利益在旧想法中时，人们也会攻击新想法。例如，达尔文的一些最严厉的批评者是牧师，这并不奇怪。人们在某些想法上建立了整个职业生涯。当有人声称这些想法是错误或过时的，他们会感到受到威胁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最低级的 dismiss 是纯粹的派系主义：自动 dismiss 与反对派系相关的任何想法。最低级的是因为提出者是谁而 dismiss 一个想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但导致通情达理的人 dismiss 新想法的主要事情，与阻止人们提出新想法的原因是一样的：当前范式的普遍存在。它不仅影响我们的思维方式；它是我们构建思想的乐高积木。跳出当前范式是只有少数人能做到的。即使他们通常也必须首先抑制他们的直觉，就像一个在云层中飞行的飞行员必须相信他的仪器而不是他的平衡感。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;范式不仅定义我们现在的思维。它们还吸干了导致它们的面包屑痕迹，使我们对新想法的标准变得不可能高。当前范式对我们这些后代来说看起来如此完美，以至于我们想象它一定在被发现时就被完全接受了——无论教会对日心模型怎么看，天文学家一定在哥白尼提出它时就信服了。事实上，远非如此。哥白尼在1532年出版了日心模型，但直到17世纪中期科学舆论的天平才转向它。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很少有人理解新想法在首次出现时看起来多么弱小。所以如果你想自己有新想法，你能做的最有价值的事情之一就是了解它们在出生时的样子。阅读新想法是如何发生的，并试图让自己进入当时人们的头脑。当新想法只完成一半，甚至拥有它的人也只是半信半疑地认为它是正确的时候，事情对他们来说是什么样子的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但你不必停留在历史上。你现在可以观察到周围正在诞生的新想法。只要寻找一个通情达理的领域专家提出一些听起来错误的观点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你既善良又聪明，你不仅不会攻击这样的人，还会鼓励他们。拥有新想法是孤独的事情。只有尝试过的人才知道有多孤独。这些人需要你的帮助。如果你帮助他们，你很可能在这个过程中学到一些东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笔记&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这种领域专业知识可能在另一个领域。事实上，这种交叉往往特别有希望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 我并不声称这个原则在数学、工程和硬科学之外延伸很远。例如，在政治中，听起来疯狂的想法通常和听起来一样坏。虽然可以说这不是例外，因为提出它们的人实际上不是领域专家；政治家是政治策略的领域专家，比如如何当选和如何通过立法，而不是政策所作用的世界。也许没有人能是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 这种&amp;quot;范式&amp;quot;的意义由Thomas Kuhn在他的《科学革命的结构》中定义，但我也推荐他的《哥白尼革命》，在那里你可以看到他在工作中发展这个想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 这是为什么有点阿斯伯格症的人可能在发现新想法方面有优势的一个原因。他们总是在靠仪器飞行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] Hall, Rupert. From Galileo to Newton. Collins, 1963. 这本书特别擅长进入同时代人的头脑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢 Trevor Blackwell, Patrick Collison, Suhail Doshi, Daniel Gackle, Jessica Livingston, and Robert Morris 阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自己的项目</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/own/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/own/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/own/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;自己的项目&#34;&gt;自己的项目&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021年6月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前，在从学校回家的路上，我九岁的儿子告诉我他迫不及待想回家继续写他正在写的故事。这让我比听到他说的任何话都高兴——不仅因为他对自己的故事感到兴奋，还因为他发现了这种工作方式。做自己的项目与普通工作的不同，就像滑冰与行走的区别。它更有趣，但也更有效率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这种意义上滑冰的人完成了多少伟大的工作？如果不是全部，那肯定是很大一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做自己的项目有特别之处。我不会说你更快乐。更好的词应该是兴奋或投入。当事情进展顺利时你很快乐，但通常不是。当我写散文时，大部分时间我都很担心和困惑：担心散文会写得很糟，困惑因为我在摸索一些我无法清楚看到的想法。我能用语言把它固定下来吗？最后通常可以，只要我花足够长的时间，但我从不确定；前几次尝试经常失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当事情成功时你有快乐的时刻，但它们不会持续很久，因为然后你就要面对下一个问题。那么为什么要做呢？因为对于喜欢这种方式工作的人来说，没有其他感觉如此正确。你感觉自己像是栖息地里的动物，做着你注定要做的事情——不一定总是快乐，但清醒而充满活力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多孩子体验了做自己的项目的兴奋。困难的部分是让这与成人后的工作汇合。我们的习俗使这变得更困难。我们对待&amp;quot;玩耍&amp;quot;和&amp;quot;爱好&amp;quot;与&amp;quot;工作&amp;quot;在质上不同。建树屋的孩子不清楚有一条（虽然很长的）从建筑或工程到树屋的直接路线。我们没有指出这条路线，而是隐藏它，通过含蓄地对待孩子做的事情与真实工作不同。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们没有告诉孩子他们的树屋可能在通往成人工作的道路上，而是告诉他们道路通过学校。不幸的是，学校工作往往与做自己的项目非常不同。它通常既不是项目，也不是自己的。所以随着学校变得更严肃，做自己的项目即使能幸存，也只是旁边的一条细线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想到所有的高中生转身背弃建造树屋，乖乖坐在教室里学习达尔文或牛顿以通过考试，有点可悲，而使达尔文和牛顿出名的工作实际上在精神上更接近建造树屋而不是为考试学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我必须选择我的孩子获得好成绩和做自己的雄心勃勃的项目之间，我会选择项目。不是因为我是溺爱的父母，而是因为我经历过另一端，我知道哪个更有预测价值。当我为Y Combinator挑选初创公司时，我不关心申请人的成绩。但如果他们做过自己的项目，我想了解那些项目的一切。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;学校可能是现在的样子不可避免。我不是说我们必须重新设计它（虽然我不是说我们不），只是我们应该理解它对我们工作态度的影响——它引导我们走向尽责的埋头苦干式工作，经常用竞争作为诱饵，远离滑冰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶尔学校工作会成为自己的项目。每当我必须写论文时，那就会成为我自己的项目——讽刺的是，除了英语课，因为英语课必须写的东西太虚假了。当我上大学开始上计算机科学课时，我必须写的程序成为我自己的项目。每当我在写作或编程时，我通常都在滑冰，从那时起一直如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么自己的项目的边界到底在哪里？这是一个有趣的问题，部分因为答案如此复杂，部分因为利害关系如此之大。工作可以是自己的有两种意义：1）你是自愿做，而不是仅仅因为有人告诉你做，2）你独立做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前者的边界相当清晰。非常关心自己工作的人通常对拉和被推之间的区别非常敏感，工作往往属于一类或另一类。但测试不仅仅是是否有人告诉你做某事。你可以选择做被告知做的事情。实际上，你可以比告诉你做的人更彻底地拥有它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，数学作业对大多数人来说是被告知做的事情。但对我父亲来说，他是个数学家，不是。我们大多数人认为数学书中的问题是测试或发展我们对每节解释的材料知识的方法。但对我父亲来说，问题是重要的部分，文本只是一种注释。每当他得到一本新的数学书时，对他来说就像得到了一个谜题：这是一套新的要解决的问题，他会立即开始解决所有问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;项目是自己的另一种意义——独立做——有更柔和的边界。它逐渐过渡到协作。有趣的是，它以两种不同方式过渡到协作。协作的一种方式是共享一个项目。例如，当两个数学家在一次对话中协作形成一个证明时。另一种方式是多个人做自己的独立项目，像拼图一样组合在一起。例如，当一个人写书的文本，另一个人做平面设计时。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两条通向协作的路径当然可以结合。但在适当的条件下，做自己的项目的兴奋感可以保持相当长时间，才在大组织的湍急工作流中瓦解。实际上，成功组织的历史部分是保留这种兴奋感技术的历史。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;制造原始Macintosh的团队是这种现象的很好例子。像Burrell Smith、Andy Hertzfeld、Bill Atkinson和Susan Kare这样的人不仅仅是听从命令。他们不是Steve Jobs打出的网球球，而是Steve Jobs释放的火箭。他们之间有很多协作，但他们似乎都 individually 感受到了做自己的项目的兴奋感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Andy Hertzfeld关于Macintosh的书中，他描述了他们如何在晚餐后回到办公室，工作到深夜。从未经历过对他们兴奋的项目的工作 thrill 的人无法区分这种长时间工作与血汗工厂和锅炉房发生的工作，但它们处于光谱的两端。这就是为什么教条地坚持&amp;quot;工作/生活平衡&amp;quot;是错误的。实际上，&amp;ldquo;工作/生活&amp;quot;这个表达本身就体现了错误：它假设工作和生活是不同的。对于那些&amp;quot;工作&amp;quot;一词自动意味着尽责的埋头苦干式的人来说，它们确实如此。但对于滑冰者来说，工作和生活的关系用连字符比斜杠更好地表示。我不想做任何我不想让它占据我生活的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，当你制造像Macintosh这样的东西时，更容易达到这种动机水平。新事物很容易感觉像你自己的项目。这就是程序员倾向于重写不需要重写的东西，以及编写已经存在的东西的自己的版本的趋势的原因之一。这有时让经理们惊慌，按打字的总字符数衡量，这很少是最佳解决方案。但它不总是仅仅由傲慢或无知驱动。从头开始写代码也更有回报——如此有回报，以至于好的程序员最终净领先，尽管字符的惊人浪费。实际上，这可能是资本主义的优势之一，它鼓励这种重写。需要软件做某事的公司不能使用另一家公司已经写的来做这件事的软件，因此必须写自己的，这通常结果更好。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;滑冰和解决新问题之间的自然对齐是初创公司回报如此之高的原因之一。未解决问题的市场价格不仅更高，你在解决它们时还能获得生产力折扣。实际上，你获得生产力的双重增加：当你在做clean-sheet设计时，更容易招募滑冰者，他们可以把所有时间都花在滑冰上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Steve Jobs从观察Steve Wozniak中知道一两件关于滑冰者的事情。如果你能找到合适的人，你只需要告诉他们在最高层次做什么。他们会处理细节。实际上，他们坚持这样。要让项目感觉像你自己的，你必须有足够的自主权。你不能按订单工作，或被官僚主义拖慢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确保自主权的一种方法是根本没有老板。有两种方法：自己做老板，以及在下班时间做项目。虽然它们在财务上处于规模的两端，但初创公司和开源项目有很多共同点，包括它们通常由滑冰者运营。实际上，从规模的一端到另一端有一个虫洞：发现初创公司想法的最好方法之一就是为了好玩而做项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的项目是赚钱的那种，很容易在它们上面工作。当它们不是时更难。通常最困难的部分是士气。这就是成年人比孩子更难的地方。孩子只是跳进去建造他们的树屋，不担心是否在浪费时间，或与其他树屋相比如何。坦率地说，我们可以从这里的孩子身上学到很多。大多数成年人为&amp;quot;真实&amp;quot;工作设定的高标准并不总是对我们有利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自己项目最重要的阶段在开始时：当你从认为做x可能很酷到实际做x。在这一点上，高标准不仅无用而且有害。有少数人开始太多新项目，但我怀疑更多的人因为害怕失败而不开始那些如果开始就会成功的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果我们作为孩子不能从我们的树屋在通往成人项目道路上的知识中受益，我们至少可以作为成年人从我们的项目在延伸回树屋的道路上受益。记得你作为孩子开始新事物时那种无所谓的自信吗？那将是重新获得的强大东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果作为成年人保留那种自信更难，我们至少往往更清楚我们在做什么。孩子从一种工作跳到或被赶到另一种工作，几乎没有意识到发生在他们身上的事情。而我们更了解不同类型的工作，对做什么有更多控制。理想情况下，我们可以两全其美：故意选择做自己的项目，并在开始新项目时无所谓的自信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] &amp;ldquo;Hobby&amp;quot;是个奇怪的词。现在它意味着不是真实工作的工作——不会被评判的工作——但最初它只是意味着一种相当一般意义上的痴迷（甚至是政治观点），一个人隐喻地骑着一个儿童骑的木马。很难说它最近、更窄的意义是变好还是变坏。肯定有很多误报——很多最终变得重要但最初被视为仅仅是爱好的项目。但另一方面，这个概念为早期丑小鸭阶段的项目提供了宝贵的掩护。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 虎爸虎妈，就像父母经常做的那样，在打上一场战争。在旧时代，当成功的道路是在攀登某些预定义梯子时获得证书，成绩更重要。但他们的策略专注于成绩也好。如果他们入侵项目领域，从而通过强迫孩子做这种工作给他们带来对这种工作的厌恶，那将是多么可怕。成绩已经是一个 grim、虚假的世界，父母干涉不会造成太大伤害，但做自己的项目是更微妙、更私密的事情，很容易被损坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 在自己的项目上工作与与他人协作之间的复杂、逐渐的边界是关于&amp;quot;孤独天才&amp;quot;的想法有如此多分歧的原因之一。在实践中，人们以各种不同方式协作（或不协作），但孤独天才的想法绝对不是神话。它有一个与某种工作方式相关的核心真理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 协作也很强大。最佳组织将以对彼此造成最小损害的方式结合协作和所有权。有趣的是，公司和大学部门从相反的方向接近这个理想：公司坚持协作，偶尔也设法既招募滑冰者又允许他们滑冰，大学部门坚持独立研究的能力（按惯例被视为滑冰，无论是否），他们雇佣的人按他们选择的程度协作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 如果一家公司能以这样的方式设计其软件，使最好的新来的程序员总是得到clean sheet，它可以有一种永恒的青春。这可能不是不可能的。如果你有一个定义游戏规则足够清晰的软件骨架，个别程序员可以写自己的玩家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Paul Buchheit、Andy Hertzfeld、Jessica Livingston和Peter Norvig阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计与研究</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/desres/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/desres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/desres/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;设计与研究&#34;&gt;设计与研究&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2003年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自2002年秋季NEPLS会议的主题演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;访问这个国家的人常常惊讶地发现，美国人喜欢以询问&amp;quot;你是做什么的？&amp;ldquo;来开始对话。我从来不喜欢这个问题。我很少有一个简洁的答案。但我想我终于解决了这个问题。现在，当有人问我做什么时，我会直视他们的眼睛说&amp;quot;我正在设计一种新的Lisp方言。&amp;ldquo;我推荐这个答案给任何不喜欢被问及做什么的人。对话会立即转向其他话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不认为自己在研究编程语言。我只是在设计一种，就像有人可能设计一座建筑、一把椅子或一种新字体一样。我不是在试图发现什么新东西。我只是想创造一种编程起来很舒服的语言。在某些方面，这个假设让生活轻松很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;设计和研究之间的区别似乎是一个新与好的问题。设计不一定要新，但一定要好。研究不一定要好，但一定要新。我认为这两条路在顶端汇合：最好的设计通过使用新思想超越其前人，而最好的研究解决的不仅是新的问题，而且是真正值得解决的问题。所以最终我们的目标是相同的目的地，只是从不同的方向接近。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天我要谈论的是从背面看你的目标是什么样子的。当你把编程语言视为设计问题而非研究课题时，你会做什么不同的事情？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最大的区别是你更关注用户。设计始于问，这是为谁而做的，他们从中需要什么？例如，一个好的建筑师不是先创建一个设计然后强加给用户，而是通过研究预期用户并找出他们需要什么来开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注意我说的是&amp;quot;他们需要的&amp;rdquo;，而不是&amp;quot;他们想要的&amp;rdquo;。我并不是说作为一名设计师工作意味着像快餐厨师一样工作，做客户告诉你的任何事情。这在艺术领域的各个领域都有所不同，但我不认为有任何领域是由那些完全按照客户要求做事的人做出最好的作品的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在衡量好设计的标准是它对用户有多好用这一点上，顾客永远是对的。如果你写了一本让所有人都感到无聊的小说，或者一把坐着极不舒服的椅子，那么你的工作就很糟糕，就是这样。说小说或椅子是根据最先进的理论原理设计的，这并不是辩解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，做出对用户有用的东西并不意味着简单地做用户告诉你做的事情。用户不知道所有的选择是什么，而且常常对他们真正想要的东西感到困惑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个悖论的答案，我认为是你必须为用户设计，但必须设计用户需要的东西，而不是仅仅设计他们说他们想要的东西。这很像做医生。你不能仅仅治疗病人的症状。当病人告诉你他们的症状时，你必须找出真正的问题所在，并治疗那个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种对用户的关注是一种公理，大多数好的设计实践都可以从中推导出来，大多数设计问题都围绕着它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果好的设计必须满足用户的需求，那么用户是谁？当我说设计必须为用户时，我并不是说好的设计旨在某种最低标准。你可以选择任何你想要的用户群体。例如，如果你在设计一个工具，你可以为从初学者到专家的任何人设计，而针对一个群体的好设计对另一个群体可能是坏的设计。关键是，你必须选择某个用户群体。我认为除非参考某个预期用户，否则你甚至无法谈论好或坏的设计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果预期用户包括设计师自己，你最有可能获得好的设计。当你为不包括你自己的群体设计东西时，它往往是为那些你认为比你不够复杂的人设计的，而不是更复杂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个问题，因为无论多么仁慈，居高临下地看待用户似乎不可避免地会腐蚀设计师。我怀疑美国很少有住房项目是由期望住在那里的建筑师设计的。你可以在编程语言中看到同样的现象。C、Lisp和Smalltalk是为它们自己的设计师使用而创建的。Cobol、Ada和Java是为其他人使用而创建的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你认为你在为白痴设计东西，那么很可能你设计的东西不够好，即使是对白痴来说。即使你为最复杂的用户设计东西，你仍然在为人类设计。在研究方面情况不同。在数学中，你选择抽象不是因为它们容易理解，而是因为它们能让证明更短。我认为这对科学大体上也是如此。科学思想并不是为了符合人体工程学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在艺术领域，情况非常不同。设计完全是关于人的。人体是个奇怪的东西，但当你设计一把椅子时，那就是你设计的对象，没有办法回避。所有艺术都必须迎合人类的兴趣和局限性。例如，在绘画中，在其他条件相同的情况下，有人的画比没有人的画更有趣。文艺复兴时期的伟大画作都充满了人，这不仅仅是历史的偶然。如果不是这样，绘画作为媒介就不会拥有它所拥有的声望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不管喜欢与否，编程语言也是为人类服务的，我怀疑人脑就像人体一样凹凸不平且特异。有些思想人们很容易掌握，有些则不然。例如，我们处理细节的能力似乎非常有限。正是这个事实使得编程语言一开始就是个好主意；如果我们能处理细节，我们可以直接用机器语言编程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还要记住，语言主要不是完成程序的形式，而是程序必须在其中开发的东西。任何艺术领域的人都会告诉你，你可能需要不同的媒介来处理这两种情况。例如，大理石是完成思想的漂亮、耐用的媒介，但对于开发新思想来说，它却是一种无可救药的僵化媒介。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序就像证明一样，是一棵树的修剪版本，这棵树过去到处都有错误的分支。所以语言的测试不仅仅是完成的程序在它里面看起来有多干净，而是到达完成程序的路径有多干净。一个能给你优雅完成程序的设计选择可能不会给你一个优雅的设计过程。例如，我写过几个定义宏的宏，充满了嵌套的反引号，现在看起来像小宝石，但写它们花费了数小时最丑陋的试错，而且坦率地说，我仍然不完全确定它们是正确的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们常常表现得好像语言的测试是完成的程序在它里面看起来有多好。当你看到同一个程序用两种语言编写，一个版本短得多时，这似乎很有说服力。当你从艺术的角度接近这个问题时，你不太可能依赖这种测试。你不想最终得到一个像大理石一样的编程语言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，在软件开发中拥有一个交互式顶层（在Lisp中称为读取-求值-打印循环）是一个巨大的胜利。当你有一个这样的东西时，它对语言的设计有实际影响。它对于一个必须在使用前声明变量的语言来说效果不佳，例如。当你只是在顶层输入表达式时，你希望能够将x设置为某个值，然后开始对x做事情。你不想必须先声明x的类型。你可以对任何一个前提提出异议，但如果一个语言必须有顶层才能方便，而强制类型声明与顶层不兼容，那么任何强制类型声明的语言都不可能方便编程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在实践中，要获得好的设计，你必须接近并保持接近你的用户。你必须不断在实际用户上校准你的想法，尤其是在开始时。简·奥斯汀的小说如此之好的原因之一是她把它们大声读给家人听。这就是为什么她从不沉溺于自我放纵的风景描述或矫饰的哲学思考。（哲学在那里，但它被编织进故事中，而不是像标签一样粘贴在上面。）如果你打开一本普通的&amp;quot;文学&amp;quot;小说，想象把它作为你写的东西大声读给朋友听，你会敏锐地感觉到那种东西对读者来说是多么令人难以忍受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在软件世界，这个想法被称为&amp;quot;较差就是更好&amp;quot;。实际上，&amp;ldquo;较差就是更好&amp;quot;的概念中混合了几个想法，这就是为什么人们仍在争论较差是否真的更好。但这个混合中的主要思想之一是，如果你在构建新东西，你应该尽快将原型放到用户面前。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种方法可能叫做&amp;quot;万福玛丽亚策略&amp;rdquo;。你不是快速拿出原型并逐步改进它，而是试图在一次长传触地中创建完整、完成的产品。据我所知，这是灾难的根源。无数创业公司在互联网泡沫期间这样自我毁灭。我从未听说过有成功的案例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;软件世界之外的人可能没有意识到的是，&amp;ldquo;较差就是更好&amp;quot;的思想在整个艺术领域都有体现。例如，在绘画中，这个思想在文艺复兴时期被发现。现在几乎每个绘画老师都会告诉你，获得准确绘画的正确方法不是慢慢地围绕物体的轮廓工作，因为错误会累积，最后你会发现线条不相遇。相反，你应该在大致正确的地方画几条快速的线，然后逐渐完善这个初始草图。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数领域，传统上原型是用不同材料制作的。要切割成金属的字体最初是用刷子在纸上设计的。要铸成青铜的雕像是用蜡建模的。要在挂毯上刺绣的图案是用墨水在纸上绘制的。要用石头建造的建筑是在较小规模的木材上测试的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当油画在十五世纪首次流行时令人兴奋的原因是，你实际上可以从原型制作完成的作品。如果你愿意，可以做一个初步的绘图，但你不必受它约束；你可以在完成绘画时解决所有细节，甚至做重大改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在软件中你也可以这样做。原型不一定只是一个模型；你可以将其精制成成品。我认为你应该在可能的时候总是这样做。它能让你利用一路上获得的新见解。但也许更重要的是，它对士气有好处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;士气在设计中至关重要。我很惊讶人们不多谈论它。我的第一个绘画老师告诉我：当你画某样东西感到无聊时，画出来的东西看起来会很无聊。例如，假设你必须画一栋建筑，你决定单独画每一块砖。如果你愿意，你可以这样做，但如果你中途感到无聊并开始机械地画砖而不是观察每一块，那么画出来的效果会比仅仅暗示砖块要差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过逐步完善原型来建造东西对士气有好处，因为它能让你保持投入。在软件中，我的规则是：始终有可工作的代码。如果你正在写一小时内可以测试的东西，那么你有立即获得奖励的前景来激励你。在艺术领域也是如此，特别是在油画中。大多数画家从模糊的草图开始，然后逐步完善。如果你这样工作，那么原则上你永远不必在一天结束时留下看起来确实未完成的东西。确实，画家之间甚至有句谚语：&amp;ldquo;一幅画永远不会完成，你只是停止在上面工作。&amp;ldquo;这个想法对任何做过软件的人来说都很熟悉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;士气是难以设计给不够复杂用户的另一个原因。很难对自己不喜欢的东西保持兴趣。要做出好东西，你必须想&amp;quot;哇，这真的很棒&amp;rdquo;，而不是&amp;quot;这是什么垃圾；那些傻瓜会喜欢它&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;设计意味着为人类制造东西。但不仅仅是用户是人。设计师也是人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注意这段时间我一直在谈论&amp;quot;设计师&amp;rdquo;。设计通常必须由单个人控制才能做好。然而，似乎几个人可以合作进行一个研究项目。这在我看来是研究和设计之间最有趣的区别之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艺术领域有著名合作的例子，但它们大多数似乎是分子结合而不是核融合的情况。在歌剧中，通常由一个人写剧本，另一个人写音乐。在文艺复兴时期，来自北欧的工匠经常被雇佣来做意大利绘画背景中的风景。但这些不是真正的合作。它们更像是罗伯特·弗罗斯特&amp;quot;好篱笆造就好邻居&amp;quot;的例子。你可以把好的设计实例粘在一起，但在每个单独的项目中，一个人必须处于控制地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是说好的设计要求一个人思考所有事情。没有什么比一个你信任其判断的人的建议更有价值了。但谈话结束后，关于做什么的决定必须由一个人来做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么研究可以由合作者完成而设计不能？这是一个有趣的问题。我不知道答案。也许，如果设计和研究汇合，最好的研究也是好的设计，而且实际上不能由合作者完成。许多最著名的科学家似乎都是独自工作的。但我了解得不够多，无法说这里是否有模式。这可能仅仅是因为许多著名科学家工作时合作不那么普遍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论科学领域的情况如何，真正的合作在艺术领域似乎极为罕见。委员会设计是坏设计的同义词。为什么会这样？有什么方法可以克服这个限制吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我倾向于认为没有——好的设计需要一个独裁者。一个原因是好的设计必须是一体的。设计不仅是为人类，而是为单个的人。如果一个设计代表的思想适合一个人的头脑，那么这个思想也会适合用户的头脑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/design_and_research_japanese.htm&#34;&gt;日语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/taste/&#34;&gt;制造者的品味&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cs.kent.ac.uk/people/staff/srk21/research/papers/graham/design_and_research_romanian.pdf&#34;&gt;罗马尼亚语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.barrahome.org/blog/articulos/diseno_e_investigacion&#34;&gt;西班牙语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>该做什么</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/do/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/do/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/do/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;该做什么&#34;&gt;该做什么&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2025年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个人应该做什么？这可能看起来是个奇怪的问题，但它不是无意义或无法回答的。这是孩子们在学会不问大问题之前会问的那种问题。我只是在调查其他事情时偶然遇到了这个问题。但一旦我遇到了，我觉得我至少应该尝试回答它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么一个人应该做什么？一个人应该帮助人们，照顾世界。这两点是显而易见的。但是还有其他事情吗？当我问这个问题时，弹出的答案是创造好的新事物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我无法证明一个人应该这样做，就像我无法证明一个人应该帮助人们或照顾世界一样。我们在这里谈论的是第一性原理。但我可以解释为什么这个原则是有道理的。人类能做的最令人印象深刻的事情是思考。这可能是能做的最令人印象深刻的事情。而最好的思考，或者更准确地说，一个人思考得最好的最好证明，就是创造好的新事物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是在非常一般的意义上说新事物。牛顿的物理学就是一个好的新事物。实际上，这个原则的第一个版本是拥有好的新想法。但这似乎不够一般：它不包括创作艺术或音乐，除非它们体现了新想法。虽然它们可能体现新想法，但它们体现的不仅仅是新想法，除非你把&amp;quot;想法&amp;quot;这个词拉伸得如此无用以至于它包括了你神经系统中经过的一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使对于一个人有意识的想法，我更喜欢&amp;quot;创造好的新事物&amp;quot;这种说法。还有其他方式来描述最好的思考。例如，做出发现，或者比其他人更深入地理解某件事。但如果你不能为它制作模型或写文章，你对某件事的理解有多好呢？确实，试图表达你所理解的不仅是证明你理解它的方式，也是更好地理解它的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢这种说法的另一个原因是它让我们倾向于创造。它使我们更喜欢那些自然被视为制作东西的想法，而不是，比如说，对其他人制作的东西做出批判性观察。那些也是想法，有时是有价值的想法，但很容易欺骗自己相信它们比实际更有价值。批评看起来很复杂，而创造新事物常常看起来很笨拙，特别是在一开始；然而正是那些最初的步骤最稀有和最有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新事物的本质是什么？我认为是的。显然在科学中是本质的。如果你抄袭了别人的论文并作为自己的发表，这不仅不会令人印象深刻，而且是不诚实的。在艺术中也是如此。一幅好画的复制品可以是令人愉悦的东西，但它不像原作那样令人印象深刻。这反过来意味着一遍又一遍地做同样的事情不会令人印象深刻，无论做得多么好；你只是在复制自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但请注意，我们用这个原则谈论的是不同种类的&amp;quot;应该&amp;quot;。照顾人们和世界是意义上的&amp;quot;应该&amp;quot;，因为它们是一个人的责任，但创造好的新事物是意义上的&amp;quot;应该&amp;quot;，因为这是如何充分实现一个人潜力的方式。历史上大多数关于如何生活的规则都是两种&amp;quot;应该&amp;quot;的混合，但通常前者比后者多。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在历史的大部分时间里，&amp;ldquo;一个人应该做什么？&amp;ldquo;这个问题在任何地方都得到大致相同的答案，无论你问西塞罗还是孔子。你应该明智、勇敢、诚实、节制和公正，维护传统，服务公共利益。有一段很长的时间，在世界某些地方，答案变成了&amp;quot;侍奉上帝&amp;rdquo;，但在实践中，被认为明智、勇敢、诚实、节制和公正，维护传统，服务公共利益仍然是好的。事实上，这个配方对大多数维多利亚时代的人来说似乎是对的。但其中没有关于照顾世界或创造新事物的东西，这有点令人担忧，因为这个问题似乎应该是永恒的。答案不应该有太大变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;传统答案没有提到照顾世界，我对此不太担心。显然，只有当人们清楚我们可以毁灭世界时，人们才开始关心这一点。但如果传统答案没有提到创造好的新事物，它怎么可能重要呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;传统答案是对一个稍微不同问题的回答。它们是对如何存在而不是做什么问题的回答。听众对做什么没有太多选择。直到最近几个世纪，听众是土地拥有阶级，也是政治阶级。他们不是在做物理学和写小说之间选择。他们的工作是注定的：管理他们的庄园，参与政治，必要时战斗。在业余时间做某些其他类型的工作是可以的，但理想情况下一个人没有任何业余时间。西塞罗的《论责任》是对如何生活这个问题的伟大古典回答之一，他在其中明确说，如果不是因为最近的政治动荡被排除在公共生活之外，他甚至不会写这本书。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然有人们做我们现在称之为&amp;quot;原创工作&amp;quot;的事情，他们常常因此受到钦佩，但他们不被视为榜样。阿基米德知道他是第一个证明球体体积是其最小外接圆柱体体积的2/3的人，并且对此感到非常高兴。但你找不到古代作家敦促他们的读者效仿他。他们更多地将他视为神童而不是榜样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在我们中的更多人可以遵循阿基米德的例子，将大部分注意力投入到一种工作中。他毕竟成为了一个榜样，还有其他一群人，他的同代人会觉得奇怪地将他们视为一个独特的群体，因为创造新事物的人群与社会等级制度成直角运行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么样的事物算数？我宁愿把这个问题留给它们的创造者。试图定义任何种类的门槛将是一件有风险的事情，因为新类型的工作常常最初被鄙视。雷蒙德·钱德勒写的是字面意义上的低俗小说，现在他被公认为二十世纪最好的作家之一。确实，这种模式如此常见，你可以将其用作配方：如果你对某种不被认为有声望的工作感到兴奋，并且你能解释其他人对其忽视了什么，那么这不仅是一种可以去做的工作，而且是一种要寻求的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不想定义任何门槛的另一个原因是我们不需要它们。创造好的新事物的人不需要规则来保持诚实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这是我对一套生活原则的猜测：照顾人们和世界，创造好的新事物。不同的人会在不同程度上做这些事情。大概会有很多人完全专注于照顾人们。会有少数人主要专注于创造新事物。但即使你是其中之一，你至少应该确保你创造的新事物不会对人们或世界造成净伤害。如果你进一步尝试创造帮助他们的东西，你可能会发现你在交易中领先了。你在能创造的东西上会更受限制，但你会用更多的精力创造它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，如果你创造了令人惊叹的东西，即使你不是故意的，你也常常会帮助人们或世界。牛顿是由好奇心和雄心驱动的，而不是由他工作可能产生的任何实际影响驱动的，然而他工作的实际影响是巨大的。这似乎是规则而不是例外。所以如果你认为你可以创造令人惊叹的东西，你可能应该直接去做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我们可以通过说好好生活是一个人的责任来将所有三种视为同一种应该——例如，像一些基督徒所说的，充分利用上帝赐予的礼物是一个人的责任。但这似乎是人们为了逃避宗教的严格要求而发明的那种诡辩：花时间学习数学而不是祈祷或行善是允许的，因为否则你在拒绝上帝赐予你的礼物。无疑是有用的诡辩，但我们不需要它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们也可以结合前两个原则，因为人是世界的一部分。为什么我们的物种应该得到特殊待遇？我不会试图为这个选择辩护，但我怀疑任何声称持不同想法的人实际上是否按照他们的原则生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 孔子在权力斗争失败后也被排除在公共生活之外，大概如果不是因为这段被迫的闲暇时间，他现在也不会如此著名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Jessica Livingston和Robert Morris阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>超越聪明</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/smart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/smart/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/smart/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;超越聪明&#34;&gt;超越聪明&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你问人们爱因斯坦有什么特别之处，大多数人会说他很聪明。即使是那些试图给你更复杂答案的人可能也会首先想到这一点。直到几年前，我自己也会给出同样的答案。但这并不是爱因斯坦特别之处。他的特别之处在于他有重要的新想法。非常聪明是拥有这些想法的必要前提，但两者并不相同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;指出智慧与其后果并不相同可能看起来是吹毛求疵的区别，但事实并非如此。它们之间有很大的差距。任何在大学和研究实验室待过的人都知道这个差距有多大。有很多真正聪明的人并没有取得什么成就。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从小到大一直认为聪明是最值得拥有的东西。也许你也是。但我敢打赌，这不是你真正想要的。想象一下，你有两个选择：非常聪明但一无所获，或者不那么聪明但发现很多新想法。你肯定会选择后者。我会的。这个选择让我感到不舒服，但当你看到这两个选择明确摆出来时，哪个更好是显而易见的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个选择让我不舒服的原因是，聪明仍然感觉上像是重要的事情，尽管我在理智上知道它不是。我花了这么多年认为它是。童年的环境是培养这种幻觉的完美风暴。智慧比新想法的价值容易测量得多，而且你不断地被它评判。而即使是那些最终会有新发现的孩子通常还没有在发现它们。对于有这种倾向的孩子来说，聪明是城里唯一的游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有更微妙的原因，这些原因会持续到成年很久。智慧在对话中获胜，因此成为支配等级的基础。[1] 此外，拥有新想法在历史上是如此新鲜的事情，即使现在也只有很少人这样做，以至于社会还没有接受这样的事实：这才是真正的目的地，而智慧只是达到目的的手段。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么这么多聪明人没能发现任何新东西？从这个方向看，这个问题似乎相当令人沮丧。但还有一种看待它的方式，不仅更乐观，而且更有趣。显然，智慧并不是拥有新想法的唯一成分。其他成分是什么？它们是我们可以培养的东西吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为据说智慧的麻烦在于它主要是天生的。这方面的证据似乎相当有说服力，特别是考虑到我们大多数人都不希望这是真的，因此证据必须面对强烈的阻力。但我在这里不会深入探讨这个问题，因为我关心的是新想法中的其他成分，而且很明显其中许多是可以培养的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这意味着真相与我小时候听到的故事令人兴奋地不同。如果智慧是重要的，而且主要是天生的，那么自然的结果就是一种《美丽新世界》式的宿命论。你能做的最好的事情就是找出你对哪种工作有&amp;quot;天赋&amp;quot;，这样你天生的智慧至少能被充分利用，然后尽可能努力地工作。而如果智慧不重要，只是重要事情中的几个成分之一，而且其中许多不是天生的，事情就变得更有趣了。你有更多的控制权，但如何安排你生活的问题变得更加复杂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，拥有新想法的其他成分是什么？我甚至能提出这个问题就证明了我前面提出的观点——社会还没有接受不是智慧而是这个才是重要的事实。否则我们都会知道这样一个基本问题的答案。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不打算在这里提供其他成分的完整目录。这是我第一次这样向自己提出这个问题，我认为可能需要一段时间来回答。但我最近写到了其中最重要的一个：对特定主题的痴迷兴趣。这绝对是可以培养的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现新想法需要的另一个品质是独立思考。我不想声称这与智慧截然不同——我不愿意称一个不独立思考的人为聪明——但尽管主要是天生的，这种品质似乎可以在一定程度上培养。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有拥有新想法的一般技巧——例如，如何处理自己的项目，如何克服早期工作面临的障碍——这些都可以学习。其中一些可以由社会学习。还有生成特定类型新想法的技巧集合，比如创业想法和论文主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，发现新想法还有很多相当平凡的成分，比如努力工作、获得足够的睡眠、避免某些压力、拥有合适的同事，以及找到即使不在做应该做的工作时也能做自己想做的事情的技巧。任何阻止人们做伟大工作的事情都有一个相反的方面可以帮助他们。而且这类成分并不像最初看起来那么无聊。例如，拥有新想法通常与年轻人相关。但也许不是青春本身产生新想法，而是伴随青春而来的特定事情，比如健康良好和缺乏责任。研究这一点可能会产生帮助任何年龄的人有更好想法的策略。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拥有新想法最令人惊讶的成分之一是写作能力。有一类新想法最好通过写论文和书籍来发现。这个&amp;quot;通过&amp;quot;是故意的：你不是先想到想法，然后只是写下来。有一种通过写作进行的思考，如果你写作笨拙，或者不喜欢这样做，当你尝试进行这种思考时，它会妨碍你。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我预测智慧和有新想法之间的差距将是一个有趣的地方。如果我们仅仅把这个差距视为未实现潜力的衡量标准，它就变成了一种荒原，我们试图匆忙走过而不敢直视。但如果我们翻转问题，开始探究新想法中它暗示必须存在的其他成分，我们可以从这个差距中挖掘出关于发现的发现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 对话中什么获胜取决于与谁交谈。从底层的纯粹攻击性，到中层的机智，到顶层的接近真实智慧，尽管可能总是带有一些机智的成分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 正如智慧不是拥有新想法的唯一成分，拥有新想法也不是智慧唯一有用的地方。例如，它在诊断问题和找出如何解决它们方面也很有用。两者都与拥有新想法有重叠，但两者都有不涉及新想法的终点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些使用智慧的方式比拥有新想法常见得多。在这种情况下，智慧与其后果更难区分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 有些人会将智慧和拥有新想法之间的差异归因于&amp;quot;创造力&amp;quot;，但这似乎不是一个很有用的术语。除了相当模糊外，它偏离了我们关心的内容半步：它既不能与智慧分开，也不能对智慧和拥有新想法之间的所有差异负责。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 奇怪的是，这篇文章就是一个例子。它最初是关于写作能力的文章。但当我谈到智慧和拥有新想法之间的区别时，这似乎重要得多，所以我把原来的文章里外翻转，使其成为主题，而我原来的主题成为其中的一个要点。就像在许多其他领域一样，一旦你有了很多实践，这种程度的重写就更容易考虑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克韦尔、帕特里克·克里森、杰西卡·利文斯顿、罗伯特·莫里斯、迈克尔·尼尔森和丽莎·兰德尔阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>边缘的力量</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/marginal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/marginal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/marginal/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;边缘的力量&#34;&gt;边缘的力量&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年6月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源于在 Usenix 2006 和 Railsconf 2006 的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几年前，我的朋友 Trevor 和我一起去看了苹果的车库。当我们站在那里时，他说在萨斯喀彻温省长大的他曾经对乔布斯和沃兹尼亚克必须在车库里工作的奉献精神感到惊叹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;那些人一定冻坏了！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是加州隐藏的优势之一：温和的气候意味着有很多边缘空间。在寒冷的地方，那些边缘被修剪掉了。内外之间有更清晰的界限，只有那些得到正式批准的项目——由组织、父母、妻子，或者至少由自己批准——才能获得适当的室内空间。这提高了新想法的激活能量。你不能只是修补。你必须证明其合理性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷一些最著名的公司始于车库：惠普在1938年，苹果在1976年，谷歌在1998年。在苹果的情况下，车库故事有点像都市传说。沃兹说他们在那里所做的一切就是组装一些计算机，而他在自己的公寓或惠普的隔间里完成了Apple I和Apple II的实际设计。[1] 这显然太边缘了，即使是苹果的公关人员也无法接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按照传统标准，乔布斯和沃兹尼亚克也是边缘人物。显然他们很聪明，但他们在纸上看起来不可能很好。当时他们是一对大学辍学生，之间只有大约三年的学业，而且还是嬉皮士。他们之前的商业经验包括制造&amp;quot;蓝盒子&amp;quot;来入侵电话系统，这是一个具有罕见区别的业务：既非法又不盈利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;局外人&#34;&gt;局外人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，在硅谷的车库里运营的创业公司会感到自己是一个崇高传统的一部分，就像在阁楼里的诗人，或者负担不起加热工作室而不得不在室内戴贝雷帽的画家。但在1976年，这似乎并不那么酷。世界还没有意识到创办计算机公司与成为作家或画家属于同一类别。这种情况持续的时间不长。只有在过去几年中，硬件成本的急剧下降才允许局外人竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在1976年，每个人都看不起在车库里运营的公司，包括创始人。当他们得到一些钱时，乔布斯做的第一件事就是租用办公空间。他希望苹果看起来像一家真正的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们已经拥有很少有真实公司拥有的东西：设计精良的产品。你会认为他们会有更多的信心。但我和很多创业公司创始人谈过，情况总是这样。他们建立了一些将要改变世界的东西，但他们担心的是没有像样的名片这样的小问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是我想探讨的悖论：伟大的新事物往往来自边缘，然而发现它们的人被包括自己在内的所有人看不起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新事物来自边缘是一个老想法。我想检验它的内在结构。为什么伟大的想法来自边缘？什么样的想法？我们能做些什么来鼓励这个过程？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内部人士&#34;&gt;内部人士&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这么多好想法来自边缘的一个原因很简单：边缘太大了。如果内部人士意味着什么，那么局外人必须比内部人士多。如果局外人的数量巨大，即使人均很少，看起来也会有很多想法来自他们。但我认为还有更多的事情。成为内部人士有真正的缺点，在某些类型的工作中，这些缺点可能超过优点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想象一下，例如，如果政府决定委托某人写一部官方的《伟大的美国小说》。首先会有一场巨大的意识形态争论，争论选择谁。大多数最好的作家会因为冒犯了某一方而被排除。在剩下的人中，聪明的人会拒绝这样的工作，只剩下一些有错误野心的人。委员会会选择一个处于事业巅峰的人——也就是说，某人最好的工作已经过去——并移交项目，同时提供大量免费建议，说明这本书应该如何以积极的方式展示美国人民的力量和多样性等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的作家然后会坐下来工作，肩上承载着巨大的期望压力。不想搞砸这样一个公共委托，他会谨慎行事。这本书最好能赢得尊重，而确保这一点的方法是让它成为悲剧。观众必须被诱惑才能笑，但如果你杀人，他们会觉得必须认真对待你。众所周知，美国加上悲剧等于内战，所以那必须是关于什么的。十二年后最终完成时，这本书将是现有流行小说的900页拼贴——大致是《飘》加上《根》。但其体量和名人效应会使它成为几个月的畅销书，直到被脱口秀主持人的自传击败。这本书会被拍成电影然后被遗忘，除了那些更尖刻的评论家，在他们中间，它会成为虚假的代名词，就像米利·瓦尼利或《地球战场》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许我有点被这个例子冲昏了头脑。然而，这难道不是这样的项目在每个点上都会展开的方式吗？政府比进入小说业务更了解情况，但在他们拥有自然垄断的其他领域，如核废料倾倒场、航空母舰和政权更迭，你会发现很多与这个项目同构的项目——实际上，还有很多不太成功的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个小思想实验表明了内部人士项目的一些缺点：选择了错误类型的人，范围过大，无法承担风险，需要显得严肃，期望的重量，既得利益的力量，不具辨别力的观众，也许最危险的是，这种工作变成责任而不是娱乐的倾向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;测试&#34;&gt;测试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个有局外人和内部人士的世界意味着某种测试来区分他们。大多数选择精英的测试的问题在于，有两种方式通过它们：在他们试图测量的方面做得好，或者在测试本身方面做得好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，关于一个领域的第一个问题是其测试有多诚实，因为这告诉你成为局外人意味着什么。这告诉你当你与权威人士意见不一致时，应该多大程度上相信你的直觉，是否值得通过通常的渠道成为他们自己，也许你是否想在这个领域工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当有一致的质量标准，并且运行测试的人真正关心其完整性时，测试最难被破解。例如，硬科学博士课程的录取相当诚实。教授将得到他们录取的人作为自己的研究生，所以他们努力选择好的人，并且他们有相当多的数据可以参考。而本科录取似乎更容易被破解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;判断一个领域是否有一致标准的一种方法是领先从业者与在大学教授该学科的人之间的重叠。在规模的一端，你有数学和物理等领域，几乎所有的老师都是最好的从业者。中间是医学、法律、历史、建筑和计算机科学，其中很多是。底部是商业、文学和视觉艺术，教师和领先从业者之间几乎没有重叠。正是这一端产生了&amp;quot;不能做的人教&amp;quot;这样的短语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一句，这个规模在决定大学学习什么时可能很有帮助。当我在大学时，规则似乎是你应该学习你最感兴趣的东西。但回想起来，你最好与一个擅长的人一起学习中等有趣的东西，而不是与一个不擅长的人一起学习非常有趣的东西。你经常听到人们说你不应该在大学主修商业，但这实际上是一个更一般规则的实例：不要从不擅长它们的老师那里学习东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该多担心成为局外人取决于内部人士的质量。如果你是一个业余数学家，认为自己解决了一个著名的开放问题，最好回去检查一下。当我在研究生院时，数学系的一个朋友的工作是回复那些寄来费马最后定理等证明的人，看起来他并不认为这是有价值的信息来源——更像是值守心理健康热线。而如果你写的东西似乎与英语教授感兴趣的不同，那不一定是问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;反测试&#34;&gt;反测试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当选择精英的方法完全腐败时，大多数好人都会成为局外人。例如，在艺术中，贫穷、被误解的天才的形象不仅仅是一个可能的伟大艺术家形象：它是标准形象。顺便说一句，我并不是说这是正确的，但这个形象如此深入人心是很有启发性的。你不能让这样的说辞贴在数学或医学上。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果足够腐败，测试就成为反测试，通过让人们做只有错误的人才会做的事情来过滤掉应该选择的人。高中受欢迎度似乎就是这样一个测试。在成人世界有很多类似的测试。例如，在普通大公司的等级制度中晋升需要关注政治，很少有深思熟虑的人能分心于此。[3] 像比尔·盖茨这样的人可以在他手下发展一家公司，但很难想象他有耐心在通用电气——或者实际上是微软——攀登公司阶梯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你想到这一点时，这有点奇怪，因为苍蝇之王式的学校和官僚公司都是默认的。可能有很多人从一个到另一个，从未意识到整个世界并不是这样运作的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这就是大公司经常被创业公司蒙蔽的一个原因。大公司的人没有意识到他们生活在一个环境中的程度，这个环境是一个大的、持续的测试，测试错误的品质。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你是一个局外人，你击败内部人士的最佳机会显然是在腐败测试选择蹩脚精英的领域。但有一个陷阱：如果测试是腐败的，你的胜利将不会被认可，至少在你有生之年不会。你可能觉得你不需要那个，但历史表明，在腐败测试的领域工作是危险的。你可能击败了内部人士，但与在一个更诚实的领域相比，你所做的工作在绝对尺度上不会那么好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，艺术标准在十八世纪上半叶几乎与今天一样腐败。这是那些蓬松的理想化伯爵夫人与膝上狗肖像的时代。夏尔丹决定跳过所有这些，按照他看到的方式画普通事物。他现在被认为是那个时期最好的——但仍然不配与达芬奇、贝利尼或梅姆林相提并论，他们都拥有诚实标准的额外鼓励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，如果一个腐败的比赛之后是另一个不腐败的比赛，参与其中可能是值得的。例如，与一个能在营销上花费比你更多的公司竞争是值得的，只要你能在下一轮生存下来，届时客户会比较你的实际产品。同样，你不应该被相对腐败的大学入学测试所阻挠，因为它后面紧跟着不那么容易被破解的测试。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;风险&#34;&gt;风险&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使在有诚实测试的领域，成为局外人仍然有优势。最明显的是局外人没有什么可失去的。他们可以做有风险的事情，如果失败了，那又怎样？几乎没有人会注意到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，杰出人士被他们的杰出地位所拖累。杰出就像一套西装：它给错误的人留下印象，它限制了穿着者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;局外人应该意识到他们在这里拥有的优势。能够承担风险是极其有价值的。每个人都太重视安全，无论是默默无闻的人还是杰出人士。没有人想看起来像傻瓜。但能够看起来像傻瓜是非常有用的。如果你的大多数想法不愚蠢，你可能太保守了。你没有充分界定问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿克顿勋爵说我们应该在最佳状态评判才能，在最坏状态评判品格。例如，如果你写一本伟大的书和十本糟糕的书，你仍然算是一个伟大的作家——或者至少，比写了十一本仅仅是好书的作家更好。而如果你大多数时候是一个安静、守法的公民，但偶尔把人切碎并埋在后院，你是个坏人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎每个人都犯了一个错误，把想法当作品格的指标而不是才能的指标——好像有一个愚蠢的想法让你变得愚蠢。有巨大的传统重量建议我们谨慎行事。&amp;ldquo;即使愚人保持沉默，也被认为是智慧的，&amp;ldquo;旧约说（箴言 17:28）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗯，对于青铜时代巴勒斯坦的一群牧羊人来说，这可能是很好的建议。那时保守主义会是当天的秩序。但时代变了。在政治问题上坚持旧约可能仍然是合理的，但在物质上，世界现在有更多的国家。传统的指导作用较小，不仅因为事物变化更快，而且因为可能性的空间如此之大。世界变得越复杂，愿意看起来像傻瓜就越有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;委托&#34;&gt;委托&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，人们越成功，如果他们搞砸了——甚至似乎搞砸了——他们受到的热度就越高。在这方面，以及许多其他方面，杰出人士是自己成功的囚犯。因此，理解成为局外人优势的最好方法可能是看看成为内部人士的缺点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你问杰出人士他们的生活有什么问题，他们会抱怨的第一件事是缺乏时间。我在谷歌的一个朋友在公司里相当高的位置，在谷歌上市很久之前就为他们工作了。换句话说，他现在足够富有，不必工作。我问他，既然他不必工作，他是否还能忍受拥有工作的烦恼。他说没有任何真正的烦恼，除了——当他说这话时，他带着渴望的表情——他收到了太多的电子邮件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰出人士感觉就像每个人都想咬他们一口。这个问题如此普遍，以至于假装杰出的人通过假装过度劳累来做到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰出人士的生活变得有日程安排，这对思考不好。成为局外人的巨大优势之一是长的、不间断的时间块。这就是我对研究生院的记忆：似乎无穷无尽的时间供应，我花时间担心，但没有写，我的论文。默默无闻就像健康食品——可能不愉快，但对你有益。而名声往往像发酵产生的酒精。当达到一定浓度时，它会杀死产生它的酵母。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰出人士通常通过变成经理来应对时间短缺。他们没有时间工作。他们被周围应该帮助或监督的初级人员包围。明显的解决方案是让初级人员做工作。这样发生了一些好事，但有些问题不太适用：那种把所有事情都放在一个脑袋里有帮助的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，最近有人透露著名的玻璃艺术家戴尔·奇胡利已经27年没有真正吹制玻璃了。他有助手为他做工作。但视觉艺术中最有价值的想法来源之一是媒介的阻力。这就是为什么油画看起来与水彩如此不同。原则上你可以在任何媒介中做任何标记；实际上媒介引导你。如果你不再亲自做工作，你就停止从中学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想击败那些足够杰出以至于可以委托的人，一种方法是利用与媒介的直接接触。在艺术中，这很明显：吹你自己的玻璃，编辑你自己的电影，上演你自己的戏剧。在这个过程中密切注意事故和你即时产生的新想法。这种技术可以推广到任何类型的工作：如果你是一个局外人，不要被计划所统治。计划通常只是被迫于那些委托的人的弱点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有没有找到最好在一个脑袋中解决的问题的一般规则？嗯，你可以通过采取通常由多人完成的任何项目并尝试自己做来制造它们。沃兹尼亚克的工作是一个经典的例子：他自己做了一切，硬件和软件，结果是奇迹性的。他声称在Apple II中从未发现一个错误，无论是在硬件还是软件中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找到好问题在一个脑袋中解决的另一种方法是专注于巧克力棒中的凹槽——当任务在几个人之间分割时被分割的地方。如果你想击败委托，专注于垂直切片：例如，既是作家又是编辑，或者既是设计建筑又是建造它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个特别好的跨越凹槽是工具和用它们制造的东西之间的凹槽。例如，编程语言和应用程序通常由不同的人编写，这负责了编程语言中最严重的缺陷。我认为每种语言都应该同时用用它编写的大型应用程序来设计，就像C与Unix一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与委托竞争的技术很好地转化为商业，因为委托在那里是地方性的。许多公司不把委托作为衰老的缺点来避免，而是把它作为成熟的标志来拥抱。在大公司中，软件通常由三种不同类型的人设计、实现和销售。在创业公司中，一个人可能必须做所有三件事。虽然这感觉压力很大，但这是创业公司获胜的原因之一。客户的需求和满足他们的手段都在一个脑袋中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>黑客与画家</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/hp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/hp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/hp/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;黑客与画家&#34;&gt;黑客与画家&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2003年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源于在哈佛大学的一次客座讲座，该讲座整合了之前在东北大学的一次演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我完成计算机科学研究生学业后，我去艺术学院学习绘画。很多人似乎对感兴趣于计算机的人也会对绘画感兴趣感到惊讶。他们似乎认为黑客和绘画是截然不同的工作类型——黑客工作是冷酷、精确、有条理的，而绘画则是某种原始冲动的狂热表达。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两种形象都是错误的。黑客和绘画有很多共同之处。事实上，在我认识的所有不同类型的人中，黑客和画家是最相似的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;黑客和画家的共同点是他们都是创造者。与作曲家、建筑师和作家一样，黑客和画家试图做的是创造好东西。他们本身并不是在做研究，尽管在试图创造好东西的过程中他们发现了一些新技术，那就更好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从来不喜欢&amp;quot;计算机科学&amp;quot;这个词。我不喜欢它的主要原因是没有这样的东西。计算机科学是一堆关系不大的领域的拼凑，因历史的偶然而被组合在一起，就像南斯拉夫一样。一端是实际上是数学家的人，但他们称自己做的事情为计算机科学，以便获得DARPA资助。中间是从事类似计算机自然史工作的人——例如研究通过网络路由数据的算法行为。然后在另一端是黑客，他们试图编写有趣的软件，对他们来说，计算机只是表达媒介，就像对建筑师来说是混凝土，对画家来说是颜料一样。这就像是数学家、物理学家和建筑师都必须在同一个系里一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时黑客所做的事情被称为&amp;quot;软件工程&amp;quot;，但这个术语同样具有误导性。优秀的软件设计师并不比建筑师更像工程师。建筑和工程之间的界限并没有明确界定，但它是存在的。它在于做什么和如何做之间：建筑师决定做什么，工程师弄清楚如何做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做什么和如何做不应过于分离。如果你试图在不知道如何做的情况下决定做什么，那是在自找麻烦。但黑客工作绝不仅仅是决定如何实现某个规范。在最好的情况下，它是创建规范——但事实证明做到这一点的最好方法是实现它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许有一天&amp;quot;计算机科学&amp;quot;会像南斯拉夫一样被分解成其组成部分。这可能是件好事。特别是如果这意味着我自己的领域——黑客的独立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;将所有这些不同类型的工作捆绑在一个部门可能在行政上很方便，但在智力上是混乱的。这是我不喜欢&amp;quot;计算机科学&amp;quot;这个名字的另一个原因。可以说，中间的人在做类似实验科学的事情。但两端的人，黑客和数学家，实际上并不是在做科学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学家似乎并不为此困扰。他们很高兴地开始证明定理，就像数学系的数学家一样，并且很快就会停止注意到他们工作的建筑外面写着&amp;quot;计算机科学&amp;quot;。但对黑客来说，这个标签是个问题。如果他们所做的事情被称为科学，这让他们觉得他们应该表现得科学。因此，大学和研究实验室里的黑客不做他们真正想做的事情，即设计美丽的软件，而是觉得他们应该写研究论文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在最好的情况下，论文只是一种形式。黑客编写很酷的软件，然后写一篇关于它的论文，论文就成为了软件所代表成就的代理。但这种不匹配经常导致问题。很容易从创造美丽的东西转向创造丑陋的东西，而这些东西更适合作为研究论文的题材。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，美丽的东西并不总是最好的论文主题。首先，研究必须是原创的——正如任何写过博士论文的人所知，确保你在探索未知领域的方法是占据一块没有人想要的地盘。其次，研究必须是实质性的——笨拙的系统会产生更丰富的论文，因为你可以写为了完成工作而必须克服的障碍。没有什么比从错误假设开始更能产生丰富的问题了。大多数人工智能都是这个规则的例子；如果你假设知识可以表示为谓词逻辑表达式的列表，其参数代表抽象概念，你将有很多论文要写关于如何使其工作。正如里奇·里卡多常说的：&amp;ldquo;露西，你有很多解释要做。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创造美丽东西的方法往往是对现有事物进行微妙的调整，或者以稍新的方式组合现有的想法。这种工作很难在研究论文中传达。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么为什么大学和研究实验室继续用出版物来判断黑客呢？原因与&amp;quot;学术能力&amp;quot;用简单的标准化测试衡量，或者程序员的生产力用代码行数衡量是一样的。这些测试很容易应用，没有什么比一个勉强有效的简单测试更诱人的了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;衡量黑客真正试图做的事情，设计美丽的软件，会困难得多。你需要良好的设计感来判断好的设计。人们识别好设计的能力与他们对自己能做到的信心之间没有任何相关性，除了可能是负相关。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唯一的外部测试是时间。随着时间的推移，美丽的东西往往会繁荣，丑陋的东西往往会被抛弃。不幸的是，所涉及的时间可能比人类寿命还长。塞缪尔·约翰逊说，作家的声誉需要一百年才能收敛。你必须等待作家有影响力的朋友死去，然后他们所有的追随者都死去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为黑客只能接受自己声誉中有很大的随机成分。在这方面，他们与其他创造者没有什么不同。事实上，相比之下，他们是幸运的。时尚在黑客中的影响力远不如在绘画中那么大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有比被人误解你的作品更糟糕的事情。更危险的是你会自己误解你的作品。相关领域是你寻找想法的地方。如果你发现自己身处计算机科学系，自然会有一种诱惑，例如认为黑客是理论计算机科学理论的应用版本。我在研究生院的整个时间里，脑海中总有一种不安的感觉，觉得我应该知道更多理论，而且在期末考试后三周内忘记所有东西是非常疏忽的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在我意识到我错了。黑客需要了解计算理论的程度，与画家需要了解颜料化学的程度差不多。你需要知道如何计算时间和空间复杂性以及图灵完备性。你可能还想记住至少状态机的概念，以防你不得不编写解析器或正则表达式库。事实上，画家必须记住的颜料化学知识比这多得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现，最好的想法来源不是名字中有&amp;quot;计算机&amp;quot;一词的其他领域，而是创造者居住的其他领域。绘画比计算理论是更丰富的想法来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，我在大学里学到的是，一个人应该在完全接触计算机之前在纸上完整地构思一个程序。我发现我不是这样编程的。我发现我喜欢坐在计算机前编程，而不是在纸上。更糟糕的是，我不是耐心地写出完整的程序并确保它是正确的，而是倾向于只是喷出完全没有希望的代码，然后逐渐把它塑造成形。我学到的是，调试是一种最后阶段，你捕捉打字错误和疏忽。按照我的工作方式，编程似乎就是由调试组成的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很长时间以来，我对此感觉很糟糕，就像我曾经因为小学时握铅笔的方式和他们教我的不一样而感到难过一样。如果我看过其他创造者，画家或建筑师，我会意识到我所做的事情有一个名字：素描。据我所知，他们在大学教我的编程方法完全是错的。你应该在编写程序时构思程序，就像作家、画家和建筑师所做的那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;意识到这一点对软件设计有实际意义。这意味着编程语言最重要的特性应该是可塑的。编程语言是用来思考程序的，而不是表达你已经想好的程序。它应该是一支铅笔，而不是一支钢笔。如果人们真的像他们在大学教我的那样写程序，静态类型会是个好主意。但这不是我认识的任何黑客写程序的方式。我们需要一种让我们能够涂鸦、涂抹和弄脏的语言，而不是一种你必须用一杯类型平衡在膝盖上与严格的老婶婶编译器礼貌交谈的语言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我们在讨论静态类型，认同创造者将使我们免于困扰科学的另一个问题：数学嫉妒。科学界的每个人都秘密认为数学家比他们聪明。我认为数学家也相信这一点。无论如何，结果是科学家倾向于使他们的工作看起来尽可能数学化。在像物理学这样的领域，这可能不会造成太大伤害，但离自然科学越远，这个问题就越大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一页公式看起来非常令人印象深刻。（提示：为了更加令人印象深刻，使用希腊变量。）因此，有很大的诱惑去做你可以正式处理的问题，而不是那些重要的，比如说，重要的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果黑客认同其他创造者，比如作家和画家，他们就不会感到诱惑去做这种事情。作家和画家不遭受数学嫉妒。他们觉得他们在做完全不相关的事情。我认为黑客也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果大学和研究实验室阻止黑客做他们想做的工作，也许他们的位置是在公司。不幸的是，大多数公司也不会让黑客做他们想做的事情。大学和研究实验室强迫黑客成为科学家，公司强迫他们成为工程师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我自己直到最近才发现这一点。当雅虎收购Viaweb时，他们问我想做什么。我从来不太喜欢商业方面，说我只想黑客。当我到雅虎时，我发现黑客对他们来说意味着实现软件，而不是设计它。程序员被视为技术人员，将产品经理的愿景（如果那算是的话）翻译成代码。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎是大公司的默认计划。他们这样做是因为它减少了结果的标准差。只有一小部分黑客能够真正设计软件，公司经营者很难挑选出这些人。因此，大多数公司不将软件的未来委托给一个才华横溢的黑客，而是设置成由委员会设计，黑客只实现设计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想赚钱，记住这一点，因为这是创业公司获胜的原因之一。大公司希望减少设计结果的标准差，因为他们想避免灾难。但当你抑制波动时，你既失去了高点，也失去了低点。这对大公司来说不是问题，因为他们不是靠做出伟大的产品获胜的。大公司靠比其他大公司少些糟糕获胜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你能找到一种方法与一家大公司进行设计战争，大到其软件是由产品经理设计的，他们将永远无法跟上你。不过，这些机会并不容易找到。很难让大公司参与设计战争，就像很难让城堡内的对手进行肉搏战一样。例如，编写一个比微软Word更好的文字处理器会很容易，但微软在其操作系统垄断的城堡内，即使你做到了，可能甚至不会注意到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;进行设计战争的地方是新市场，在那里还没有人设法建立任何防御工事。在那里，你可以通过大胆的设计方法，以及让同样的人既设计又实现产品而大获全胜。微软自己一开始就是这样做的。苹果也是如此。惠普也是如此。我怀疑几乎所有成功的创业公司都是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以构建伟大软件的一种方法是创办自己的创业公司。然而，这有两个问题。一是在创业公司，你必须做很多编程以外的事情。在Viaweb，如果我能有四分之一的时间黑客，我就觉得自己很幸运。我在其他四分之三的时间里不得不做的事情从乏味到可怕不等。我对此有一个基准，因为我曾经不得不离开董事会会议去补牙。我记得坐在牙医的椅子上，等待钻头，感觉就像在度假。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司的另一个问题是，赚钱的软件和有趣的软件之间没有太多重叠。编程语言写起来很有趣，微软的第一个产品确实是，但现在没有人会为编程语言付钱。如果你想赚钱，你往往被迫从事对任何人来说都太麻烦而无法免费解决的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所有创造者都面临这个问题。价格由供求关系决定，对有趣工作的需求不如解决个人客户日常问题的需求多。在外百老汇戏剧中表演不如在贸易展上穿着大猩猩服装在别人的展位工作赚钱。写小说不如为垃圾处理器写广告文案赚钱。黑客编程语言不如想办法将某公司的遗留数据库连接到他们的Web服务器赚钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这个问题的答案，在软件的情况下，是一个几乎所有创造者都知道的概念：日常工作。这个词始于音乐家，他们晚上表演。更一般地说，这意味着你做一种工作是为了钱，做另一种是为了爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎所有创造者在职业生涯早期都有日常工作。画家和作家尤其如此。如果你幸运，你可以找到与你真正工作密切相关的日常工作。音乐家似乎经常在唱片店工作。从事某种编程语言或操作系统工作的黑客同样可能能够使用它获得日常工作。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我说答案是为黑客提供日常工作，并在业余时间从事美丽软件工作时，我并不是在提出一个新想法。这就是开源黑客的全部内容。我要说的是，开源可能是正确的模式，因为它已经被所有其他创造者独立证实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何雇主都不愿让黑客从事开源项目，这让我感到惊讶。在Viaweb，我们不愿意雇佣任何不这样做的人。当我们面试程序员时，我们主要关心的是他们在业余时间编写什么样的软件。除非你热爱它，否则你不能真正做好任何事情，如果你热爱黑客，你将不可避免地从事自己的项目。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为黑客是创造者而不是科学家，寻找隐喻的正确地方不是科学，而是其他类型的创造者。绘画还能教给我们什么关于黑客的知识？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可以从绘画的例子中学到的一件事，或者至少确认的是，如何学习黑客。你主要通过做来学习绘画。黑客也是如此。大多数黑客不是通过上大学编程课程来学习黑客的。他们在十三岁时通过编写自己的程序来学习黑客。即使在大学课程中，你也主要通过黑客来学习黑客。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为画家在他们身后留下了作品的痕迹，你可以看着他们通过做来学习。如果你按时间顺序看一位画家的作品，你会发现每幅画都建立在以前画中学到的东西的基础上。当一幅画中有某个东西效果很好时，你通常可以在一些早期绘画中以较小的形式找到它的版本1。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为大多数创造者都是这样工作的。作家和建筑师似乎也是如此。也许黑客应该更像画家，定期从头开始，而不是继续在一个项目上工作多年，并试图将他们以后的想法作为修订纳入其中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;黑客通过做来学习黑客这一事实是黑客与科学不同的另一个标志。科学家不是通过做科学来学习科学，而是通过做实验和解决问题集。科学家开始做的工作是完美的，在这个意义上说，他们只是试图重现别人已经为他们做过的工作。最终，他们达到可以做原创工作的地步。而黑客从一开始就在做原创工作；只是非常糟糕。所以黑客从原创开始，然后变好，科学家从好开始，然后变原创。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创造者学习的另一种方式是通过例子。对画家来说，博物馆是技术参考图书馆。数百年来，复制大师作品一直是画家传统教育的一部分，因为复制迫使你仔细审视绘画的制作方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作家也这样做。本杰明·富兰克林通过总结艾迪生和斯蒂尔散文中的观点，然后尝试重现它们来学习写作。雷蒙德·钱德勒对侦探故事做了同样的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，黑客可以通过看好的程序来学习编程——不仅看它们做什么，还看源代码。开源运动不太公开的好处之一是它使学习编程变得更容易。当我学习编程时，我们主要依靠书中的例子。当时可用的一大块代码是Unix，但即使这不是开源的。大多数阅读源代码的人是通过约翰·莱昂斯书的非法影印本来阅读的，这本书虽然写于1977年，但直到1996年才被允许出版。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可以从绘画中借鉴的另一个例子是绘画是通过渐进改进而创造的。绘画通常从素描开始。逐渐地，细节被填入。但这不仅仅是填入的过程。有时原来的计划被证明是错误的。无数的绘画，当你用X光看时，发现肢体被移动了或面部特征被重新调整了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里有一个我们可以从绘画中学习的例子。我认为黑客也应该这样工作。期望程序的规格说明是完美的是不现实的。如果你提前承认这一点，并以允许规格说明在运行中更改的方式编写程序，你会更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（大公司的结构使他们很难做到这一点，所以这是创业公司有优势的另一个地方。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在大概每个人都知道过早优化的危险。我认为我们应该同样担心过早设计——过早决定程序应该做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正确的工具可以帮助我们避免这种危险。一个好的编程语言应该像油画一样，使你容易改变主意。动态类型在这里是个优势，因为你不必预先承诺特定的数据表示。但我认为灵活性的关键是使语言非常抽象。最容易更改的程序是非常短的程序。这听起来像是一个悖论，但一幅伟大的绘画必须比它必须的要更好。例如，当莱昂纳多在华盛顿国家美术馆画吉内薇拉·德·班奇的肖像时，她在她头后放了一棵杜松树。他在其中仔细地画了每一片叶子。许多画家可能认为，这只是放在背景中框住她头部的东西。没有人会那么仔细地看它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不是莱昂纳多。他在画的一部分上工作的努力程度完全不取决于他期望任何人看它的程度。他像迈克尔·乔丹。无情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无情获胜是因为，总的来说，看不见的细节变得可见。当人们走过吉内薇拉·德·班奇的肖像时，他们的注意力常常立即被它吸引，甚至在他们看标签并注意到它说莱昂纳多·达·芬奇之前。所有那些看不见的细节结合在一起产生了一些令人惊叹的东西，就像一千个几乎听不见的声音都在和谐地歌唱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伟大的软件同样需要对美的狂热奉献。如果你看好的软件内部，你会发现那些永远不应该被看见的部分也是美丽的。我不声称我写伟大的软件，但我知道当涉及到代码时，我的行为方式如果用在日常生活中会让我有资格获得处方药。看到缩进糟糕的代码或使用丑陋变量名的代码会让我发疯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果黑客只是一个实现者，将规范变成代码，那么他就可以像挖沟的人一样从一端到另一端完成工作。但如果黑客是创造者，我们必须考虑灵感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;黑客像绘画一样，工作是周期性的。有时你对某个新项目感到兴奋，一天想工作十六个小时。有时似乎没有什么有趣的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要做好工作，你必须考虑这些周期，因为它们受到你对他们反应的影响。当你在山坡上驾驶手动变速器汽车时，你必须有时松开离合器以避免熄火。松开同样可以防止雄心熄火。在绘画和黑客中，有些任务是令人恐惧的雄心勃勃的，有些则是令人安慰的常规。留一些容易的任务给那些否则会停滞的时刻是个好主意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在黑客中，这实际上可能意味着保存错误。我喜欢调试：这是黑客像人们认为的那样直截了当的唯一一次。你有一个完全受限的问题，你只需要解决它。你的程序应该做x。相反它做y。它哪里出错了？你知道你最终会赢。这就像刷墙一样放松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;绘画的例子不仅可以教我们如何管理自己的工作，还可以教我们如何一起工作。许多过去的伟大艺术是多人之手的作品，尽管博物馆墙上可能只有一个名字。莱昂纳多是维罗基奥工作室的学徒，画了他的《基督受洗》中的一个天使。这种事情是规则，而不是例外。米开朗基罗因为坚持亲自绘制西斯廷教堂天花板上的所有人物而被认为特别专注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;据我所知，当画家一起在一幅画上工作时，他们从不工作的相同部分。大师画主要人物，助手画其他人物和背景是常见的。但你从来没有一个人在另一个人的作品上绘画。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这是软件协作的正确模式。不要推得太远。当一段代码被三四个不同的人黑客攻击，没有人真正拥有它时，它最终会像一个公共休息室。它往往会感觉荒凉和被遗弃，并积累无用之物。我认为协作的正确方法是将项目分成明确定义的模块，每个模块都有明确的拥有者，它们之间的接口尽可能精心设计，如果可能的话，像编程语言一样明确。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像绘画一样，大多数软件是为人类受众准备的。因此，像画家一样，黑客必须有同理心才能做真正伟大的工作。你必须能够从用户的角度看问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我还是个孩子的时候，我总是被告知要从别人的角度看问题。这在实践中总是意味着做别人想要的事情，而不是我想要的事情。这当然给同理心一个坏名声，我故意不培养它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哦，我错了。事实证明，从别人的角度看问题实际上是成功的秘密。这不一定意味着自我牺牲。远非如此。理解别人如何看待事物并不意味着你会为他的利益行事；在某些情况下——例如，在战争中——你想做的恰恰相反。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数创造者为人类受众制造东西。要吸引受众，你必须理解他们需要什么。例如，几乎所有最伟大的绘画都是人物画，因为人对人感兴趣。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
