<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>士气 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%A3%AB%E6%B0%94/</link><description>Recent content in 士气 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%A3%AB%E6%B0%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>做善事</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/good/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/good/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/good/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/good.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/good.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/good.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="做善事"&gt;做善事&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自2008年创业学校的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在Y Combinator开始大约一个月后，提出了一个成为我们座右铭的短语：做人们想要的东西。从那时起我们学到了很多东西，但如果现在要我选择，这仍然是我会选的那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们告诉创始人的另一件事是不要太担心商业模式，至少在开始时是这样。不是因为赚钱不重要，而是因为它比做出伟大的东西容易得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几周前我意识到，如果你把这两个想法放在一起，你会得到一些令人惊讶的东西。做人们想要的东西。不要太担心赚钱。你得到的是对慈善机构的描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你得到这样一个意外的结果时，它可能是一个错误，也可能是一个新的发现。要么企业不应该像慈善机构，我们已经通过归谬法证明我们开始时的一个或两个原则是错误的。或者我们有一个新的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怀疑是后者，因为一旦这个想法出现在我脑海中，许多其他事情就都水落石出了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="例子"&gt;例子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;例如，Craigslist。它不是慈善机构，但他们像慈善机构一样运营它。而且他们惊人地成功。当你浏览最受欢迎网站列表时，Craigslist的员工数量看起来像是印刷错误。他们的收入没有可能的高，但大多数创业公司都很乐意与他们交换位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在帕特里克·奥布莱恩的小说中，他的船长总是试图占据对手的上风。如果你处于上风，你决定何时以及是否与另一艘船交战。Craigslist实际上处于巨大收入的上风。如果他们想赚更多钱，会面临一些挑战，但不是那种当你逆风航行时面临的挑战，试图通过在销售上的花费是开发的十倍来将糟糕的产品强加给冷漠的用户。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说创业公司的目标应该是最终像Craigslist。它们是特殊环境的产物。但它们是早期阶段的好模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google在开始时看起来很像慈善机构。他们一年多没有广告。在第一年，Google与非营利组织无法区分。如果非营利组织或政府组织已经开始了一个索引网络的项目，第一年的Google就是他们能生产的极限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我从事垃圾邮件过滤器工作时，我认为拥有一个带有良好垃圾邮件过滤功能的基于网络的电子邮件服务是个好主意。我没有把它当作公司来考虑。我只是想防止人们收到垃圾邮件。但当我更多地考虑这个项目时，我意识到它可能必须是一家公司。运行它需要成本，而通过赠款和捐赠资助会很麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个令人惊讶的认识。公司经常声称是仁慈的，但令人惊讶的是发现纯粹仁慈的项目必须体现为公司才能运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想再开一家公司，所以我没有这样做。但如果有人这样做了，他们现在可能相当富有。大约有两年的时间窗口，垃圾邮件正在迅速增加，但所有大型电子邮件服务都有糟糕的过滤器。如果有人推出一个新的、无垃圾邮件的邮件服务，用户会涌向它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意到这里的模式了吗？从任何一个方向我们都到达同一个地方。如果你从成功的创业公司开始，你会发现它们经常表现得像非营利组织。如果你从非营利组织的想法开始，你会发现它们经常成为好的创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="力量"&gt;力量&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个领域有多广泛？所有好的非营利组织都会成为好公司吗？可能不会。Google如此有价值的原因是他们的用户有钱。如果你让有钱的人喜欢你，你可能会得到一些。但你也可以通过对待没有钱的人像非营利组织一样来建立成功的创业公司吗？例如，你能通过治疗一种不时尚但致命的疾病如疟疾来发展成功的创业公司吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不确定，但我怀疑如果你推进这个想法，你会惊讶它能走多远。例如，申请Y Combinator的人通常没有多少钱，然而我们可以通过帮助他们获利，因为在我们的帮助下他们可以赚钱。也许疟疾的情况类似。也许帮助一个国家摆脱负担的组织可以从 resulting 增长中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是说这是一个严肃的想法。我对疟疾一无所知。但我一直在思考想法足够长的时间，知道什么时候遇到了强大的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猜测一个想法能延伸多远的一种方法是问自己，在什么时候你会反对它。反对仁慈的想法令人警醒，就像说某事在技术上不可能一样。你只是在自找麻烦，因为这些是如此强大的力量。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，最初我认为这个原则可能只适用于互联网创业公司。显然它对Google有效，但微软呢？微软肯定不仁慈吗？但当我回想开始时，他们是仁慈的。与IBM相比，他们像罗宾汉。当IBM推出PC时，他们以为会通过高价销售硬件赚钱。但通过获得PC标准的控制权，微软向任何制造商开放了市场。硬件价格暴跌，很多人能够拥有电脑，否则他们负担不起。这是你期望Google做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微软现在不那么仁慈了。现在当人们想到微软对用户所做的事情时，脑海中出现的所有动词都以F开头。[3]然而这似乎没有回报。他们的股票价格多年来一直持平。当他们是罗宾汉时，他们的股票价格像Google一样上涨。这有联系吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以看到为什么会这样。当你很小的时候，你不能欺负客户，所以你必须取悦他们。而当你很大时，你可以随意虐待他们，而且你倾向于这样做，因为这比满足他们更容易。你通过友善成长壮大，但你可以通过恶毒保持强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在潜在条件改变之前你可以逃脱惩罚，然后所有的受害者都会逃跑。所以&amp;quot;不要作恶&amp;quot;可能是Paul Buchheit为Google创造的最有价值的东西，因为它可能成为公司青春的灵丹妙药。我确信他们觉得这很受限制，但想想如果它能挽救他们免于困扰微软和IBM的致命懒惰，它将会有多宝贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是，这种灵丹妙药对任何其他公司都是免费提供的。任何人都可以采用&amp;quot;不要作恶&amp;quot;。问题是人们会坚持这一点。所以我认为你不会看到唱片公司或烟草公司使用这一发现。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="士气"&gt;士气&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有很多外部证据表明仁慈是有效的。但它如何运作？投资大量创业公司的一个优势是你获得了很多关于它们如何运作的数据。从我们所见到的，做好似乎以三种方式帮助创业公司：它提高了他们的士气，它使其他人想要帮助他们，最重要的是，它帮助他们果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士气对创业公司极为重要——如此重要以至于士气本身就几乎足以决定成功。创业公司经常被描述为情绪过山车。一分钟你要接管世界，下一分钟你就注定要失败。感觉注定要失败的问题不仅仅是它让你不快乐，而是它让你停止工作。所以过山车的下坡比上坡更像是自我实现的预言。如果感觉你会成功让你更努力工作，这可能会提高你成功的机会，但如果感觉你会失败让你停止工作，这几乎保证你会失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是仁慈的用武之地。如果你觉得你真的在帮助人们，即使看起来你的创业公司注定要失败，你也会继续工作。我们大多数人都有一些天生的仁慈。有人需要你的单纯事实就让你想要帮助他们。所以如果你开始那种用户每天都会回来的创业公司，你基本上为自己建立了一个巨大的电子宠物。你制造了一些你需要照顾的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blogger是一个经历了真正的低谷并幸存下来的著名创业公司例子。有一次他们没钱了，所有人都离开了。Evan Williams第二天来上班，只有他一个人。是什么让他继续前进？部分原因是用户需要他。他在托管数千人的博客。他不能让网站就这么死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快速启动有很多优势，但最重要的可能是，一旦你有了用户，电子宠物效应就开始了。一旦你有用户需要照顾，你被迫找出会让他们开心的事情，这实际上是很有价值的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自试图帮助人们的额外信心也可以帮助你与投资者打交道。Chatterous的一位创始人最近告诉我，他和他的联合创始人已经决定这项服务是世界需要的，所以无论发生什么他们都会继续努力，即使他们不得不搬回加拿大住在父母的地下室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦他们意识到这一点，他们就不再那么在意投资者对他们的看法。他们仍然与他们见面，但如果没有得到他们的钱，他们也不会死。你知道吗？投资者变得更加感兴趣了。他们能感觉到Chatterouses无论如何都会做这个创业公司，无论有没有他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你真的承诺并且你的创业公司运行成本低，你就变得很难被杀死。而且实际上所有创业公司，即使是最成功的，都会在某个时候接近死亡。所以为人们做好事给你一种使命感，使你更难被杀死，仅这一点就足以补偿你没有选择更自私项目所损失的任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="帮助"&gt;帮助&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;做好事的另一个优势是它使其他人想要帮助你。这似乎也是人类的一种天生特质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们资助的创业公司之一Octopart，目前正在进行善与恶的经典战斗。他们是工业零部件的搜索网站。很多人需要搜索零部件，在Octopart之前没有好的方法可以做到。事实证明，这并非巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octopart建立了搜索零部件的正确方法。用户喜欢它，他们一直在快速增长。然而在Octopart的大部分时间里，最大的分销商Digi-Key一直试图强迫他们将价格从网站上删除。Octopart免费向他们发送客户，然而Digi-Key却试图阻止这种流量。为什么？因为他们当前的商业模式依赖于对价格信息不完整的人过度收费。他们不希望搜索正常工作。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>融资生存指南</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/fundraising/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/fundraising/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/fundraising/"&gt;English version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/fundraising.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/fundraising.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/fundraising.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="融资生存指南"&gt;融资生存指南&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;融资是创业的第二难事。最难的事情是做出人们想要的东西：大多数死亡的创业公司都是因为没有做到这一点而死亡。但第二大死亡原因可能是融资的困难。融资是残酷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它如此残酷的一个原因仅仅是市场的残酷性。一生中大部分时间都在学校或大公司度过的人可能没有接触过这一点。教授和老板通常对你有一定的责任感；如果你做出了英勇的努力但失败了，他们会给你一个机会。市场则不那么宽容。客户不关心你工作多努力，只关心你是否解决了他们的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者评估创业公司的方式是客户评估产品的方式，而不是老板评估员工的方式。如果你做出了英勇的努力但失败了，也许他们会投资你的下一个创业公司，但不会是这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从投资者那里融资比向客户销售更难，因为投资者太少了。没有什么比得上有效的市场。你不太可能有超过10个感兴趣的投资者；很难与更多的人交谈。所以任何一个投资者的行为随机性真的会影响到你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题3：投资者非常随机。所有投资者，包括我们在内，按照普通标准都是不称职的。我们不断地对我们不理解的事情做出决定，而且往往是错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，风险很大。不同类型投资者投资的金额从五千美元到五千万美元不等，但对于任何类型的投资者来说，这个金额通常看起来都很大。投资决策是大决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种组合——对他们不理解的事情做出重大决策——往往使投资者非常神经质。风险投资家以引导创始人而臭名昭著。一些更无耻的人是故意这样做的。但即使是最善意的投资者也可能表现出在日常生活中看起来疯狂的行为方式。有一天他们充满热情，似乎准备当场给你写支票；第二天他们就不回你的电话了。他们不是在和你玩游戏。他们只是下不了决心。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这还不够糟糕，这些 wildly fluctuating nodes 都连接在一起。创业投资者都相互认识，并且（尽管他们讨厌承认）他们对你的看法的最大因素是其他投资者的看法。[2] 谈论不稳定系统的配方。你得到了恐惧/贪婪平衡通常在市场中产生的阻尼的相反情况。没有人对一个因为其他人都讨厌而成为&amp;quot;便宜货&amp;quot;的创业公司感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以因为玩家太少而导致的低效市场，因为他们行为不那么独立而加剧。结果是一个像某种原始的多细胞海洋生物的系统，在那里你刺激一个 extremity，整个东西都会猛烈收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator 正在努力解决这个问题。我们正在努力增加投资者的数量，就像我们增加创业公司的数量一样。我们希望随着两者数量的增加，我们会得到更像有效市场的东西。当 t 趋近于无穷大时，演示日趋近于拍卖会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，t 仍然离无穷大很远。创业公司现在在我们居住的不完美世界中应该做什么？最重要的事情是不要让融资让你沮丧。创业公司生或死取决于士气。如果你让融资的困难摧毁你的士气，它将成为一个自我实现的预言。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="自力更生-咨询"&gt;自力更生（= 咨询）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一些可能的创始人现在可能在想，为什么还要与投资者打交道？如果融资如此痛苦，为什么要这样做？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个答案是显而易见的：因为你需要钱来生活。用创业公司自己的收入来融资原则上是个好主意，但你不能创造即时客户。无论你制造什么，你必须销售一定数量才能收支平衡。将你的销售增长到那个点需要时间，而且在尝试之前很难预测需要多长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，我们不能自力更生地建立 Viaweb。我们的软件收费相当高——每个用户每月大约140美元——但至少一年后我们的收入才能覆盖我们微薄的成本。我们没有足够的积蓄维持一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你排除那些实际上是由创始人通过储蓄或日常工作资助的&amp;quot;自力更生&amp;quot;公司，其余的要么（a）真的很幸运，这很难按需做到，或者（b）开始时是咨询公司，然后逐渐转变为产品公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咨询是你可以依靠的唯一选择。但咨询远不是免费的钱。它可能不像从投资者那里融资那么痛苦，但痛苦会分散在更长的时间段内。可能是几年。对于许多类型的创业公司来说，这种延迟可能是致命的。如果你正在处理如此独特以至于没有其他人可能想到的事情，你可以慢慢来。Joshua Schachter 在华尔街工作时逐渐在业余时间建立了 Delicious。他逃脱了惩罚，因为没有其他人意识到这是个好主意。但如果你在 Viaweb 大约同一时间构建像在线商店软件这样明显必要的东西，而且你在业余时间工作，同时将大部分时间花在客户工作上，你并不处于有利位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自力更生在原则上听起来很棒，但这个看似 verdant 的领域很少有创业公司能够活着出来。仅仅因为自力更生的创业公司因此而出名这一事实就应该敲响警钟。如果它工作得这么好，那就会是常态。[3] 自力更生可能会变得更容易，因为创办公司正变得越来越便宜。但我认为我们永远不会达到大多数创业公司可以不需要外部资金的地步。技术往往会大幅降价，但生活费用不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是，你可以选择你的痛苦：要么是融资的短暂尖锐痛苦，要么是咨询的慢性疼痛。对于给定的总痛苦量，融资是更好的选择，因为新技术通常现在比以后更有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，虽然对于大多数创业公司来说，融资将是较小的邪恶，但它仍然是一个相当大的邪恶——大到足以轻易杀死你。不仅仅是因为如果你融资失败你可能不得不关闭公司这个显而易见的原因，还因为融资过程本身可以杀死你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了生存，你需要一套与说服投资者使用的技术大部分正交的技术，就像登山者需要知道生存技术，而这些技术与实际上下山所使用的技术大部分正交一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="1-保持低期望"&gt;1. 保持低期望。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;融资摧毁这么多创业公司士气的原因不仅仅是因为它很难，而是因为它比他们预期的要难得多。杀死你的是失望。你的期望越低，就越难感到失望。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>