<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学术交流 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E4%BA%A4%E6%B5%81/</link>
    <description>Recent content in 学术交流 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 May 2007 18:57:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E4%BA%A4%E6%B5%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>问自己一些愚蠢的问题——然后回答它们！</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/zh/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 18:57:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/zh/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/orig/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;问自己一些愚蠢的问题然后回答它们&#34;&gt;问自己一些愚蠢的问题——然后回答它们！&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要只是阅读它；要与它斗争！提出你自己的问题，寻找你自己的例子，发现你自己的证明。这个假设是必要的吗？逆命题成立吗？在经典特殊情况下会发生什么？退化情况又如何？证明在哪里使用了这个假设？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(保罗·哈尔莫斯，&amp;ldquo;我想成为一名数学家&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你学习数学时，无论是在书籍中还是在讲座中，你通常只看到最终产品——非常精炼、巧妙和优雅的数学主题呈现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，发现&lt;strong&gt;新&lt;/strong&gt;数学的过程要混乱得多，充满了对天真、无果或无趣方向的追求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然很容易忽略所有这些&amp;quot;失败&amp;quot;的探究路线，但实际上它们对于一个人对主题的更深层次理解至关重要，并且（通过排除过程）最终锁定正确的推进方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，一个人应该不害怕问&amp;quot;愚蠢&amp;quot;的问题，挑战一个主题的传统智慧；这些问题的答案偶尔会带来令人惊讶的结论，但更常见的是，它们只会告诉你为什么传统智慧首先存在，这非常值得了解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;给定一个主题中的标准引理，你可以问如果删除一个假设会发生什么，或者尝试加强结论&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;如果一个简单结果通常通过方法X证明，你可以问是否可以通过方法Y来证明&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;新证明可能不如原始证明优雅，或者可能根本不起作用，但无论哪种情况，它都倾向于阐明方法X和Y的相对能力，这在证明不太标准的引理时可能很有用&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;在听研讨会时，提出&amp;quot;愚蠢&amp;quot;但建设性的问题来帮助澄清演讲中的一些基本问题也是可以接受的（例如，在论证中陈述X是否意味着陈述Y，或者反之亦然；演讲者引入的术语是否与你已经知道的听起来非常相似的术语有关；等等）。如果你不问，你可能会在演讲的剩余时间里迷失方向；通常演讲者会感谢反馈（这表明至少有一位听众在认真听讲！）并有机会更好地解释事情，既对你也是对听众中的其他人。然而，那些不会立即增强演讲流畅度的问题可能最好留到演讲结束后再问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另见：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;%E4%BA%86%E8%A7%A3%E4%BD%A0%E5%B7%A5%E5%85%B7%E7%9A%84%E5%B1%80%E9%99%90%E6%80%A7&#34;&gt;了解你工具的局限性&lt;/a&gt;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;%E5%AF%B9%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%8C%81%E6%80%80%E7%96%91%E6%80%81%E5%BA%A6&#34;&gt;对自己的工作持怀疑态度&lt;/a&gt;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马丁·施瓦茨，&amp;quot;&lt;a href=&#34;%E6%84%9A%E8%A0%A2%E5%9C%A8%E7%A7%91%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7&#34;&gt;愚蠢在科学研究中的重要性&lt;/a&gt;&amp;quot;，《细胞科学杂志》2008年121期：1771页。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>致潜在的博士生</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/zh/for-potential-phd-students.zh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/zh/for-potential-phd-students.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/orig/for-potential-phd-students/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;http://math.stanford.edu/~vakil/potentialstudents.html&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;致潜在的博士生&#34;&gt;致潜在的博士生&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;在接下来的几年里，我可能会招收少数额外的博士生，尽管有时可能会满员（例如最近刚结束的一个时期）。本页面面向考虑与我合作的人，同时也包含一些对研究生普遍适用的建议，以及我对学生的期望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;代数几何（或者至少我的研究方向）是一门技术性很强的学科，需要大量其他学科的背景知识以及几何直觉。因此，在我接收你作为新学生之前，你应该熟练掌握该学科的基础知识，这意味着完成 Hartshorne 或我的课程笔记中的大部分习题，并能按要求解释它们。（你不应该独自完成这个过程；我很乐意在这个过程中与你交流。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你还应该积极有兴趣学习你感兴趣的相关学科。具体是哪些学科由你决定。如果你对定期参加讲座、广泛关注论文主题之外的数学不感兴趣，或者如果你不愿意以相当严肃的方式钻研技术细节，我可能不适合你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你对代数几何的一些思想感兴趣，你也应该考虑其他一些导师。本系有相当多的人直接或间接地对代数几何思想感兴趣。你可以&lt;a href=&#34;here&#34;&gt;在此&lt;/a&gt;了解他们。当然，无论你与谁合作，我都很乐意与你交流。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;我作为导师的个人风格&#34;&gt;我作为导师的个人风格&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我会建议一些思考的问题，从小的玩具问题开始（这些问题往往会发展成有趣且严肃的研究）。你需要选择研究方向，并找到自己的论文题目。数学不仅仅是回答问题；更重要的是&lt;em&gt;提出&lt;/em&gt;正确的*问题，而这项技能很难掌握。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢每周与我的学生见面（除了许多例外的周次）。如果你在某周没有太多进展可汇报，你可能倾向于不见面，但那些周次恰恰特别需要见面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为年轻父母的学生的一个缺点是，你必须准备好更加独立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我将是一位要求严格的导师，比大多数导师更严格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对代数几何及其邻近领域有相当广泛的兴趣。要了解我思考的问题，请参阅[我写的一些东西](some of the things I&amp;rsquo;ve written)。然而，出于多种原因，其中一些主题可能不适合博士生。我对很多事情都感兴趣。但我可能不是指导许多事情的理想人选。例如，我不会指导邻近领域的论文。但我绝对不要求你直接研究与我自己的研究相关的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;一般建议特别适用于我自己的学生&#34;&gt;一般建议（特别适用于我自己的学生）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;积极思考创造过程。从本科思维到积极研究需要微妙的飞跃（即使你做过本科研究）。&lt;em&gt;明确地&lt;/em&gt;思考这个过程，并与他人（与我以及其他人）讨论。例如，在本科课程中，斯坦福的任何博士生都会试图完美地学习所有材料。但为了掌握解决人类知识前沿重要问题所需的一切，需要花费数年时间阅读许多书籍和文章。因此，你必须以不同的方式学习。但如何做到呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要狭隘，只专注于你的特定问题。从整个领域乃至更广的范围学习知识。来自其他地方的事实、方法和见解将比你意识到的更有用，可能对你的论文有帮助，并且肯定对你之后的发展有益。广泛涉猎是学会提出有趣问题的好方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你学习理论时，你应该尝试计算一些玩具案例，并思考一些明确的基本例子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;多与其他研究生交流。组织阅读小组。也要与博士后、教职人员、访问学者以及你在街上遇到的人交流。我从与他人交谈中学到的最多。也许对你也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;关于研讨会&#34;&gt;关于研讨会&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;高年级研究生会证实，那些从事最广泛和最深入工作的学生与那些定期参加研讨会的学生之间存在高度相关性。许多人错误地得出结论，认为那些最强的学生因此去参加研讨会，而事实上因果关系恰恰相反。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比你认为应该的时间更早参加研究研讨会。&lt;em&gt;不要&lt;/em&gt;只参加你认为与你所做（或更准确地说，你目前认为你所做）直接相关的研讨会。你当然应该参加你能参加的每一个与代数几何相关的研讨会，偶尔也可能顺便参加其他研讨会。学会从研究研讨会中获取信息是一项后天习得的技能，通常比阅读数学的技能习得得晚得多。你可能认为参加一个只听懂演讲者所说内容 5% 的研讨会没有帮助，并想等到接近 100% 时再去；但没有人接近 100%（即使是演讲者！），所以你还是应该去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尝试跟上演讲的线索，当你跟不上时，尝试重新跟上。（这并不总是可能的，并且诚然，问题常常出在演讲者身上。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在演讲结束时，你应该尝试回答这些问题：演讲者试图回答什么问题？我们为什么要关心这些问题？演讲者证明了什么类型的结果？我是否有讨论现象的一个小例子？你甚至可以在演讲开始时草草记下这些问题，并在演讲过程中记下答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尝试从演讲中提取三个词（无论与当前主题多么间接相关），你想知道它们的定义。然后在演讲结束后，问我它们是什么意思。（一般来说，每次研讨会后都可以随时与我联系。我可能会告诉你一些与演讲相关的有趣内容。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前笔记的新版本：尝试&amp;quot;三件事&amp;quot;练习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看看你是否能从演讲中学到一个教训（广义解释）。如果你能从参加的每次演讲中学到一个教训，随着时间的推移，你会学到很多东西，尽管你要过相当长的时间才会意识到这一点。（如果你无法从一次演讲中学到哪怕一点关于数学的东西，思考一下演讲者本可以怎样做不同，以便你能学到一些东西。通过思考糟糕演讲的糟糕之处，你可以学到很多关于做好演讲的知识。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽可能在更多的研讨会上提出一个问题，无论是在演讲期间，还是在私下之后。尝试提出一个有趣问题（对你而言，而不是对演讲者！）的行为是一项有价值的练习，并且可以集中注意力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个我惊讶地发现的现象：你会去听讲座，听到各种词，你对它们的定义不太确定。在某个时刻，你将能够用这些词造句；你不知道这些词的意思，但你知道这个句子是正确的。你也将能够用这些词提出一个问题。你仍然不知道这些词的意思，但你知道这个问题很有趣，并且你想知道答案。然后，后来，你会更精确地了解这些词的意思，而你对它们如何组合在一起的感觉将使这种学习变得容易得多。这种现象的原因是数学如此丰富和无限，以至于不可能系统地学习它，如果你等到掌握一个主题再进入下一个主题，你将永远无法取得进展。相反，你将有知识的卷须延伸到你的舒适区之外。然后你可以稍后从这些卷须回填，并扩展你的舒适区；这比&amp;quot;向前&amp;quot;学习要容易得多。（注意：这种回填是必要的。可能会有一种诱惑，即学习许多花哨的词汇，并在花哨的句子中使用它们，而无法准确说出你的意思。你可以随意这样做，但当你这样做时，你应该总是感到一丝内疚。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你的论文问题很可能来自于你在参加研讨会时产生的一个想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽可能参加研讨会晚宴，即使这很可怕，而且没有其他人去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经常参加学术讨论会，以便你对数学其他领域正在发生的事情有一个合理的了解。令人惊讶的是，什么可能变得与你的研究相关。直到它发生在你身上，你才会相信。而除非你参加学术讨论会，否则它不会发生在你身上。其他领域的研讨会也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;关于做演讲&#34;&gt;关于做演讲&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于做演讲有很多要说的。现在，我首先引导你参考陶哲轩，他提醒我们要[为听众着想](be considerate of our audience)，并且[演讲与论文不同](Talks are not the same as papers)。乔丹·埃伦伯格的一些&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/orig/advice/&#34;&gt;建议&lt;/a&gt;。[如何做学术讨论会报告](How to give a colloquium)。（第一行：&amp;ldquo;大多数学术讨论会报告都很糟糕&amp;rdquo;。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是马克·梅克斯的一个精彩故事，同时说明了几个要点：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶然地，我最近看到一篇博士论文，其致谢以这句话结束：&amp;ldquo;最后，我要感谢马克·梅克斯博士，他今年（2008年）5月在马赛的演讲提供了我完全回答库珀伯格猜想所需的最终见解。&amp;ldquo;有趣的是，我不仅从未听说过库珀伯格猜想，而且我的演讲与论文主题完全无关，甚至在阅读了论文的相关部分后，我仍然看不到联系。所以一个人真的永远不知道有用的见解会从哪里来。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢这个故事的原因之一是，我一点也不觉得它令人惊讶！所以去听讲座——并做讲座——并与人们交流！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;关于写作&#34;&gt;关于写作&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于第一次（或不是第一次）写研究论文的人，&lt;a href=&#34;here&#34;&gt;这里&lt;/a&gt;是塞尔的讲座，他是有史以来最好的数学作家之一，其中包含一些关于好（和坏）写作的观点。[陶哲轩关于写作](Terry Tao on writing)。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在考虑导师时，与过去和现在的研究生交谈。（我过去和现在的学生：Eric Katz 2004, Rob Easton 2007, Andy Schultz 2007, Jarod Alper 2008, Joe Rabinoff 2009, Nikola Penev 2009, Jack Hall 2010, Dung Nguyen 2010, Atoshi Chowdhury, Yuncheng Lin, Daniel Litt。我还与 Kirsten Wickelgren 2009 合作过，她与 Gunnar Carlsson 合作。）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
