<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>风险 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E9%A3%8E%E9%99%A9/</link>
    <description>Recent content in 风险 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E9%A3%8E%E9%99%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不平等</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/inequality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/inequality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/inequality/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/inequality.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/inequality.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/inequality.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;不平等&#34;&gt;不平等&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自2005年Defcon大会的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设你想要消除经济不平等。有两种方法可以做到：给穷人钱，或者从富人那里拿走钱。但它们实际上是一回事，因为如果你想给穷人钱，你必须从某个地方得到它。你不能从穷人那里得到，否则他们最终会回到起点。你必须从富人那里得到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，有一种方法可以让穷人变得更富裕，而不仅仅是从富人那里转移资金。你可以帮助穷人提高生产力——例如，通过改善获得教育的机会。而不是从工程师那里拿钱给收银员，你可以让那些可能成为收银员的人成为工程师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是让穷人变得更富裕的绝佳策略。但过去200年的证据表明，这并没有减少经济不平等，因为它也让富人变得更富裕。如果有更多的工程师，那么就有更多机会雇佣他们和向他们出售东西。亨利·福特不可能在一个大多数人仍然是自给农民的社会中通过制造汽车致富；他既没有工人也没有顾客。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想要减少经济不平等，而不仅仅是提高整体生活水平，仅仅提升穷人是不够的。如果你的新工程师之一有雄心壮志，并成为另一个比尔·盖茨怎么办？经济不平等将和以前一样糟糕。如果你真的想要压缩贫富差距，你必须向下压制顶部，同时向上提升底部。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何向下压制顶部？你可以尝试减少那些赚钱最多的人的生产力：让最好的外科医生用左手操作，强迫受欢迎的演员暴饮暴食，等等。但这种方法很难实施。唯一的实际解决方案是让人们尽其所能做最好的工作，然后（通过税收或限制他们可以收取的费用）没收你认为任何盈余。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以让我们明确减少经济不平等意味着什么。它与从富人那里拿钱完全相同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你将数学表达式转换为另一种形式时，你经常会注意到新事物。在这里也是如此。从富人那里拿钱结果会产生一些意想不到的后果，当你用&amp;quot;减少不平等&amp;quot;来表达同样的想法时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是，风险和回报必须成比例。一个只有10%获胜机会的赌注必须比有50%获胜机会的赌注支付更多，否则没有人会接受它。所以如果你削减可能回报的顶部，你从而减少了人们承担风险的意愿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;转换为我们的原始表达式，我们得到：减少经济不平等意味着减少人们愿意承担的风险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果最大回报减少，整个类别的风险就不再值得承担。高税率灾难性原因之一是，这类风险包括创办新公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;投资者&#34;&gt;投资者&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司本质上是有风险的。创业公司就像公海上的小船。一个大波浪你就会沉没。竞争产品、经济低迷、获得资金或监管批准的延迟、专利诉讼、技术标准变化、关键员工的离职、大客户的损失——任何这些都可能在一夜之间摧毁你。似乎只有大约十分之一的创业公司成功。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的创业公司支付给第一轮外部投资者36倍的回报。这意味着，按照当前的美国税率，如果我们有超过二十四分之一的成功机会，投资我们是有意义的。听起来大约正确。当我们是几个没有商业经验、在公寓里运营的书呆子时，这可能大致是我们的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这种风险没有回报，我们所知的风险投资就不会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果新公司有其他资本来源，这可能没问题。为什么不就让政府或一些类似房利美的大型准政府组织来做风险投资，而不是私人基金呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我告诉你为什么那不会奏效。因为那时你在要求政府或准政府员工做他们最不擅长的事情：承担风险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何为政府工作的人都知道，重要的不是做出正确的选择，而是做出如果失败可以在以后证明合理的选择。如果有一个安全的选择，那就是官僚会选择的选择。但这恰恰是做风险投资的错误方式。业务的性质意味着你想做出风险极高的选择，如果前景看起来足够好的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家目前的薪酬方式使他们专注于前景：他们获得基金收益的百分比。这有助于克服他们对投资一家由看起来像（也许确实是）大学生的书呆子运营的公司的可以理解的恐惧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果不允许风险投资家变富，他们会表现得像官僚。没有获利的希望，他们只会害怕损失。所以他们会做出错误的选择。他们会拒绝书呆子，而选择穿着西装的花言巧语的MBA，因为如果失败了，那项投资更容易在以后证明合理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;创始人&#34;&gt;创始人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;但即使你能以某种方式重新设计风险投资，使其在不允许风险投资家变富的情况下工作，还有另一种投资者你根本无法替代：创业公司的创始人和早期员工。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们投资的是他们的时间和想法。但这些等同于金钱；证明是投资者愿意（如果被迫）将它们视为可互换的，给予&amp;quot; sweat equity&amp;quot;和他们用现金购买的股权相同的地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在投资时间这一事实并没有改变风险和回报之间的关系。如果你要把时间投资在成功机会很小的事情上，只有当有相应大的回报时你才会这样做。[2] 如果不允许大的回报，你不如稳妥行事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像许多创业创始人一样，我这样做是为了致富。但不是因为我想买昂贵的东西。我想要的是安全感。我想赚足够的钱，不必担心钱。如果我被禁止从创业公司赚足够的钱来做到这一点，我会通过其他方式寻求安全感：例如，去为一个大型的、稳定的组织工作，从那里很难被解雇。而不是在创业公司拼命工作，我会试图在一个大型研究实验室获得一个不错的、低压力的工作，或者在大学获得终身职位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是在不奖励风险的社会中每个人所做的。如果你不能确保自己的安全，下一个最好的事情是在某个大型组织中为自己筑巢，你的地位主要取决于资历。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使我们能以某种方式替代投资者，我也不明白我们如何能替代创始人。投资者主要贡献金钱，原则上无论来源如何都是一样的。但创始人贡献想法。你无法替代那些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们复习一下到目前为止的论证链条。我正在得出一个许多读者可能会踢着尖叫地接受的结论，所以我试图使每个环节都牢不可破。减少经济不平等意味着从富人那里拿钱。由于风险和回报是等价的，减少潜在回报会自动减少人们对风险的偏好。创业公司本质上是有风险的。如果没有与风险成比例回报的前景，创始人不会将他们的时间投资在创业公司中。创始人是不可替代的。所以消除经济不平等意味着消除创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经济不平等不仅仅是创业公司的结果。它是驱动它们的引擎，就像水的落差驱动水磨一样。人们创办创业公司是希望变得比以前富裕得多。如果你的社会试图阻止任何人比其他人富裕得多，它也会阻止一个人在t2比t1富裕得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;增长&#34;&gt;增长&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个论证相应适用。不仅仅是你消除经济不平等，你就没有创业公司。在你减少经济不平等的程度上，你减少了创业公司的数量。[4] 增加税收，承担风险的意愿相应减少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎对每个人都不好。新技术和新工作都不成比例地来自新公司。事实上，如果你没有创业公司，很快你也不会有老牌公司，就像如果你停止生孩子，很快你也不会有任何成年人一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说我们应该减少经济不平等听起来很仁慈。当你那样说的时候，谁能与你争论？不平等一定是坏的，对吧？说我们应该减少新公司成立率听起来就不那么仁慈了。然而一个意味着另一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，减少投资者对风险的偏好可能不仅仅扼杀初生的创业公司，而且特别扼杀最有前途的创业公司。与老牌公司相比，创业公司以更大的风险产生更快的增长。这种趋势在创业公司中也成立吗？也就是说，风险最高的创业公司是否是那些如果成功就产生最大增长的公司？我怀疑答案是肯定的。这是一个令人不寒而栗的想法，因为这意味着如果你削减投资者对风险的偏好，最有益的创业公司是第一批消失的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，并非所有富人都是通过创业公司致富的。如果我们让人们通过创办创业公司致富，但通过税收拿走所有其他盈余财富，那会怎样？那至少会减少不平等吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比你想象的要少。如果你让人们只能通过创办创业公司致富，想要致富的人都会创办创业公司。这可能是一件伟大的事情。但我认为这不会对财富分配产生太大影响。想要致富的人会做他们必须做的一切。如果创业公司是唯一的方法，你只会得到更多的人创办创业公司。（也就是说，如果你非常仔细地制定法律。更可能的是，你会得到很多人做那些可以在纸上看起来像创业公司的事情。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们决心消除经济不平等，仍然有一条出路：我们可以说我们愿意继续前进，不要创业公司。如果我们这样做了会发生什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至少，我们不得不接受较低的技术增长率。如果你相信大型、老牌的公司可以某种程度地像创业公司一样快速开发新技术，那么球在你这边，解释如何。（如果你能提出一个看似合理的说法，你可以通过写商业书籍和为大公司咨询赚大钱。）[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的，所以我们增长变慢。有那么糟糕吗？嗯，实际中它糟糕的一个原因是其他国家可能不同意与我们一起放慢。如果你满足于以比世界其他地区慢的速度开发新技术，实际发生的是你根本不会发明任何东西。你可能发现的任何东西都已经在其他地方被发明了。你唯一能回报的就是原材料和廉价劳动力。一旦你沦落到那么低，其他国家可以对你做任何他们喜欢的事情：安装傀儡政府、抽走你最好的工人、让你的女人当妓女、在你的领土上倾倒他们的有毒废物——我们现在对穷国做的所有事情。唯一的防御是孤立自己，就像共产主义国家在二十世纪所做的那样。但那时的问题是，你必须成为警察国家来执行它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;财富和权力&#34;&gt;财富和权力&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到创业公司不是那些想要消除经济不平等的人的主要目标。他们真正厌恶的是通过与权力联盟而自我永续的那种财富。例如，为政治家竞选活动提供资金以换取政府合同的建筑公司，或者通过把孩子送到为此目的而设计的昂贵学校来让孩子进入好大学的富父母。但如果你试图通过经济政策攻击这种类型的财富，很难不摧毁创业公司作为附带损害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里的问题不是财富，而是腐败。那么为什么不针对腐败呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们能防止财富转化为权力，我们就不需要防止人们变富。在这方面已经取得了进展。1925年康内留斯·范德比尔特的浪费孙子雷吉因饮酒过度去世之前，曾五次撞倒行人，其中两人死亡。到1969年泰德·肯尼迪在查帕奎迪克桥上开车坠桥时，这个限制似乎下降到一个。今天可能完全是零。但改变的不是财富的变化。改变的是财富转化为权力的能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何打破财富和权力之间的联系？要求透明度。密切关注权力如何行使，并要求说明决策是如何做出的。为什么不是所有警察审问都被录像？为什么普林斯顿大学2007届36%的学生来自预科学校，而只有1.7%的美国孩子上这些学校？美国真正入侵伊拉克的原因是什么？为什么政府官员不披露更多关于他们财务的信息，而且为什么只在任期内？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的一位非常了解计算机安全的朋友说，最重要的步骤是记录一切。在他还是个孩子试图闯入计算机时，最担心他的是留下痕迹的想法。避免给他带来的不便比任何故意设置在他路径上的障碍都大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像所有非法联系一样，财富和权力之间的联系在秘密中繁荣。暴露所有交易，你将大大减少它。记录一切。那是一个似乎已经在起作用的策略，它没有让你的整个国家变穷的副作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不认为很多人意识到经济不平等和风险之间有联系。我直到最近才完全理解。我多年来当然知道，如果在创业公司中没有成功，另一个选择是获得一个舒适的、终身制的研究工作。但我不明白支配我行为的方程式。同样，经验上明显，一个不让人们致富的国家注定要灾难，无论是戴克里先的罗马还是哈罗德·威尔逊的英国。但直到最近我才理解风险所起的作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你试图攻击财富，你最终也会钉住风险，以及增长。如果我们想要一个更公平的世界，我认为更好地攻击下游一步，财富转化为权力的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这里的成功是从初始投资者的角度定义的：要么是IPO，要么是以超过最后一轮融资估值的收购。传统的十分之一成功率看起来可疑地整齐，但与风险投资家的对话表明，对于整体创业公司来说这大致正确。顶级风险投资公司期望做得更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 我不是声称创始人坐下来计算创业公司的预期税后回报。他们受到其他做过这件事的人的例子激励。而这些例子确实反映了税后回报。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 推测：在一个（不腐败）国家或组织中的财富变化将与资历制度的普遍性成反比。所以如果你压制财富变化，资历将相应变得更加重要。到目前为止，我不知道有反例，虽然在非常腐败的国家你可能同时得到两者。（感谢Daniel Sobral指出这一点。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 在一个真正封建经济的国家，你可能能够成功地重新分配财富，因为没有创业公司可杀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 创业公司开发新技术的速度是他们支付如此之好的另一个原因。正如我在《如何创造财富》中所解释的，你在创业公司中所做的是将一生的价值的工作压缩到几年中。阻止那看起来和阻止承担风险一样愚蠢。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>发现的风险</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/disc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/disc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/disc/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/disc.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/disc.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/disc.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;发现的风险&#34;&gt;发现的风险&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2017年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为著名科学家的传记往往删去他们的错误，我们低估了他们愿意承担的风险程度。而且因为著名科学家所做的任何不是错误的事情现在可能已经成为传统智慧，这些选择似乎也不具风险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，牛顿的传记 understandably 更关注物理学而不是炼金术或神学。我们得到的印象是他无误的判断力直接引导他走向了别人没有注意到的真理。如何解释他在炼金术和神学上花费的所有时间？嗯，聪明人往往有点疯狂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但也许有一个更简单的解释。也许聪明和疯狂并不像我们想象的那么分离。物理学对我们来说似乎是一个有前途的工作领域，而炼金术和神学明显是浪费时间。但那是因为我们知道事情的结果。在牛顿的时代，这三个问题似乎大致同样有前途。还没有人知道发明我们现在称之为物理学的东西会有什么回报；如果他们知道，就会有更多的人在做它。而炼金术和神学在当时仍然属于Marc Andreessen所描述的&amp;quot;巨大，如果为真&amp;quot;的范畴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;牛顿下了三个赌注。其中一个成功了。但它们都是有风险的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/the_risk_of_discovery_japanese.htm&#34;&gt;日语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>招聘已经过时</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hiring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hiring/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/hiring/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/hiring.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/hiring.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/hiring.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;招聘已经过时&#34;&gt;招聘已经过时&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源于在伯克利CSUA的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在互联网上的三大巨头是雅虎、谷歌和微软。他们创始人的平均年龄：24岁。所以现在已经很确定地建立了研究生可以创办成功公司的观念。如果研究生能做到，为什么本科生不能呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像技术领域的一切一样，创办创业公司的成本已经急剧下降。现在它如此之低，以至于消失在了噪音中。创办基于网络的创业公司的主要成本是食物和房租。这意味着创办公司并不比做一个彻底的懒虫花费更多。如果你准备靠拉面生活，你很可能用一万美元的种子资金就可以创办一家创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办公司的成本越低，你需要投资者的许可来做的就越少。所以很多现在永远无法创办公司的人将能够创办公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有趣的子集可能是那些二十出头的人。我对拥有投资者想要的一切除了智力的创始人，或者除了精力以外的一切都不感兴趣的创始人并不那么兴奋。被新的更低门槛解放的最有前途的群体是那些拥有投资者想要的一切除了经验的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;市场价格&#34;&gt;市场价格&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾经声称书呆子在中学不受欢迎主要是因为他们有比全职追求受欢迎更重要的事情要做。有些人说我只是在告诉人们他们想听的话。好吧，我现在要以一种壮观的方式来这样做：我认为大学生被低估了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者更准确地说，我认为很少有人意识到20岁人价值的巨大差异。有些，确实，不是很能干。但其他人比几乎所有30岁的人更能干。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到现在，问题一直在于很难挑选出他们。世界上每个风险投资家，如果他们能回到过去，都会尝试投资微软。但当时会有谁投资？有多少人会意识到这个特定的19岁少年是比尔·盖茨？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难判断年轻人，因为（a）他们变化很快，（b）他们之间有很大差异，（c）他们个人前后不一致。最后一点是个大问题。当你年轻时，即使你很聪明，你偶尔也会说蠢话做蠢事。所以如果算法是过滤掉说蠢话的人，就像许多投资者和雇主无意识做的那样，你会得到很多误报。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数刚从大学招聘人的组织只意识到22岁人的平均价值，这并不高。因此，二十世纪的大多数理念是每个人都必须从某种入门级工作的实习生开始。组织意识到进来的人流有很大差异，但他们没有追求这个想法，而是倾向于压制它，相信即使是最有前途的孩子从底层开始也是好的，这样他们就不会头脑膨胀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有生产力的年轻人总是被大组织低估，因为年轻人还没有表现可以衡量，而且对他们能力的任何猜测错误都会趋向于平均值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个特别有生产力的22岁人该做什么？你能做的一件事是绕过组织，直接到用户那里。任何雇佣你的公司，从经济上讲，都在作为顾客的代理。他们给你的薪酬率（尽管他们可能没有意识到这一点）是试图猜测你对用户的价值。但有一种方法可以上诉他们的判断。如果你愿意，你可以选择通过创办自己的公司来直接被用户估值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;市场比任何雇主都要有洞察力得多。而且它是完全非歧视性的。在互联网上，没人知道你是一条狗。更重要的是，没人知道你22岁。用户关心的只是你的网站或软件是否给他们想要的东西。他们不关心背后的人是否是个高中生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你真的很有生产力，为什么不让雇主按市场价格付给你薪水？为什么去大公司做普通员工，而你可以创办创业公司让他们收购你来得到你？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当大多数人听到&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词时，他们想到的是那些已经上市的名公司。但大多数成功的创业公司都是通过被收购成功的。而且通常收购者不仅想要技术，还想要创造它的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司通常在创业公司盈利之前就收购它们。显然，在这种情况下，他们不是为了收入。他们想要的是开发团队和迄今为止他们构建的软件。当一家创业公司在六个月内被以200或300万美元收购时，这实际上更像是一种签约奖金而不是收购。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这种事情会越来越多发生，而且这对每个人都更好。显然，对创办创业公司的人来说更好，因为他们前期得到一大笔钱。但我认为对收购者来说也会更好。大公司的中心问题，也是他们比小公司生产力低得多的主要原因，是难以评估每个人的工作。购买萌芽阶段的创业公司为他们解决了这个问题：收购者在开发人员证明自己之前不用付款。收购者在下行方面受到保护，但仍然获得大部分上行收益。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;产品开发&#34;&gt;产品开发&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;购买创业公司还解决了困扰大公司的另一个问题：他们不能做产品开发。大公司擅长从现有产品中提取价值，但不擅长创造新产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？值得详细研究这种现象，因为这是创业公司存在的理由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，大多数大公司都有某种地盘要保护，这往往会扭曲他们的开发决策。例如，基于网络的应用程序现在很热门，但在微软内部肯定对它们有很多矛盾情绪，因为基于软件的整个想法威胁着桌面。所以微软最终得到的任何基于网络的应用程序，可能像Hotmail一样，是在公司外部开发的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司不擅长开发新产品的另一个原因是，做那种事情的人往往在大公司中没有多大权力（除非碰巧是CEO）。颠覆性技术是由颠覆性的人开发的。他们要么不为大公司工作，要么被唯唯诺诺的人智取，相比之下影响力很小。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司还失败是因为他们通常每种东西只做一个。当你只有一个网络浏览器时，你不能用它做任何真正有风险的事情。如果十个不同的创业公司设计十个不同的网络浏览器，你选择最好的，你可能会得到更好的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个问题更一般的版本是，对公司来说，新想法太多了，无法全部探索。现在可能有500家创业公司认为他们在制造微软可能购买的东西。即使是微软可能也无法管理500个内部开发项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司也不以正确的方式付钱给人。在大公司开发新产品的人无论成功与否都得到大致相同的报酬。在创业公司的人期望如果产品成功就变得富有，如果失败就一无所获。[2] 所以很自然，创业公司的人工作努力得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司的庞大规模本身就是个障碍。在创业公司，开发人员经常被迫直接与用户交谈，无论他们是否愿意，因为没有其他人做销售和支持。做销售很痛苦，但通过尝试向人们推销东西，你比阅读他们在焦点小组中所说的学到更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后当然，大公司在产品开发方面很糟糕，因为他们在一切方面都很糟糕。在大公司比小公司发生的一切都慢，而产品开发是必须快速发生的事情，因为你必须经过很多次迭代才能得到好东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;趋势&#34;&gt;趋势&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为大公司购买创业公司的趋势只会加速。 remaining的最大障碍之一是骄傲。大多数公司，至少无意识地，觉得他们应该能够在内部开发东西，而购买创业公司在某种程度上是承认失败。因此，就像人们通常对待承认失败一样，他们尽可能推迟它。这使得收购在最终发生时非常昂贵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司应该做的是在创业公司年轻时就发现它们，在风险投资家把它们膨胀成需要花费数亿美元收购的东西之前。风险投资家添加的大部分内容，收购者无论如何都不需要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么收购者不尝试预测他们将不得不以数亿美元收购的公司，并以十分之一或二十分之一的价格及早抓住它们？因为他们无法提前预测赢家？如果他们只支付二十分之一的价格，他们只需要预测到二十分之一那么好就行。他们肯定能做到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为收购技术的公司将逐渐学会追逐更早期的创业公司。他们不一定直接收购。解决方案可能是投资和收购的某种混合：例如，购买公司的一部分并获得以后购买其余部分的选择权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当公司购买创业公司时，他们有效地融合了招聘和产品开发。我认为这比分别做两件事更有效，因为你总是得到真正致力于他们所做事情的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，这种方法产生了已经很好合作的开发团队。他们之间的任何冲突都在创业公司的火热考验中解决了。到收购者得到他们时，他们在互相完成对方的句子。这在软件中很有价值，因为如此多的错误发生在不同人代码之间的边界上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;投资者&#34;&gt;投资者&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办公司越来越便宜不仅让黑客相对于雇主有更多权力。它也让他们相对于投资者有更多权力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家中的传统智慧是，不应该允许黑客经营自己的公司。创始人应该接受MBA作为他们的老板，自己承担某种首席技术官的头衔。可能有情况下这是个好主意。但我认为创始人将越来越能够就控制问题推回去，因为他们不再像过去那样需要投资者的钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司是一个相对较新的现象。仙童半导体被认为是第一家风险投资支持的创业公司，他们成立于1959年，不到五十年前。以社会变化的时间尺度衡量，我们现在拥有的还是测试版。所以我们不应该假设创业公司现在的工作方式就是它们必须工作的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仙童需要很多钱才能开始。他们必须建造实际的工厂。现在基于网络的创业公司的第一轮风险融资资金花在什么上？更多的钱不能让软件写得更快；设施不需要，因为现在那些可以相当便宜；钱真正能为你买到的只是销售和营销。我承认销售队伍是有价值的。但营销越来越无关紧要。在互联网上，任何真正好的东西都会通过口碑传播。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者的权力来自金钱。当创业公司需要更少的钱时，投资者对他们的权力就更小。所以未来的创始人可能不必接受新的CEO，如果他们不想要的话。风险投资家将不得不被踢着尖叫地沿着这条路走，但就像许多人们必须被踢着尖叫着推向的事情一样，这可能实际上对他们有好处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌是事情发展方向的一个标志。作为资助的条件，他们的投资者坚持他们雇佣一个有经验的老家伙作为CEO。但据我所知，创始人没有 just 屈服并接受风险投资家想要的任何人。他们推迟了整整一年，当他们最终接受CEO时，他们选择了一个拥有计算机科学博士学位的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;听起来创始人仍然是公司中最有权力的人，而且从谷歌的表现来看，他们的年轻和缺乏经验似乎并没有伤害他们。确实，我怀疑谷歌比如果创始人在风险投资家想要的时候给他们想要的东西，并在他们获得第一轮融资后让某个MBA接管会做得更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是说风险投资家安装的商业人士没有价值。当然他们有价值。但他们不需要成为创始人的老板，这就是CEO这个头衔的意思。我预测未来风险投资家安装的高管将越来越多地是COO而不是CEO。创始人将直接管理工程，其余的通过COO管理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;开放的笼子&#34;&gt;开放的笼子&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;与雇主和投资者双方，权力的天平都在慢慢向年轻人转移。然而他们似乎最后一个意识到这一点。只有最有雄心的大学生甚至在毕业时考虑创办自己的公司。大多数人只想找份工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许事情就应该这样。也许如果创办创业公司的想法令人生畏，你就过滤掉了不坚定的人。但我怀疑过滤器设置得有点太高。我认为有些人如果尝试的话，能够创办成功的创业公司，而他们却让自己被扫入大公司的进气管道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你有没有注意到，当动物被放出笼子时，他们并不总是意识到门开了？通常他们需要用棍子戳才能出来。博客也发生了类似的事情。人们在1995年本可以在线发布，但博客直到近几年才真正流行起来。1995年我们认为只有专业作家才有权发表他们的想法，而任何这样做的人都是怪人。现在在线发布变得如此流行，以至于每个人都想做，甚至印刷记者。但博客最近不是因为任何技术创新而流行起来；只是花了八年时间让每个人意识到笼子开了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为大多数大学生还没有意识到经济笼子是开着的。很多人被父母告诉成功的道路是找到一份好工作。当他们的父母在大学时这是真的，但现在不那么真实了。成功的道路是建造有价值的东西，你不必为现有公司工作才能做到。事实上，如果你不这样做，你往往能做得更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我和大学生交谈时，最让我惊讶的是他们多么保守。当然不是政治上。我的意思是他们似乎不想冒险。这是个错误，因为你越年轻，你能承担的风险就越多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;风险&#34;&gt;风险&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险和回报总是成比例的。例如，股票比债券风险更大，而且随着时间的推移总是有更大的回报。那么为什么有人投资债券呢？问题在于&amp;quot;随着时间的推移&amp;quot;这个短语。股票在三十年内会产生更大的回报，但它们可能逐年失去价值。所以你应该投资什么取决于你多快需要钱。如果你年轻，你应该选择你能找到的最有风险的投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所有这些关于投资的说法可能看起来很理论化。大多数大学生可能债务多于资产。他们可能觉得他们没有什么可以投资的。但那不是真的：他们有时间可以投资，同样的风险规则也适用于此。你二十出头正是承担疯狂职业风险的时候。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险总是与回报成比例的原因是市场力量使然。人们会为稳定性支付额外费用。所以如果你选择稳定性——通过购买债券，或者去大公司工作——那将花费你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险更大的职业选择平均来说报酬更好，因为对它们的需求更少。像创办创业公司这样的极端选择如此可怕，以至于大多数人甚至不会尝试。所以考虑到赌注，你最终不会遇到你可能期望的那么多竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学是无情的。虽然也许10个创业公司中有9个失败，但成功的一个会付给创始人超过他们在普通工作中赚到的10倍。[3] 这就是创业公司在&amp;quot;平均&amp;quot;意义上报酬更好的意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记住这一点。如果你创办创业公司，你可能会失败。大多数创业公司都失败。这是行业的本质。但尝试有90%失败几率的事情不一定是个错误，如果你能承担风险的话。40岁时失败，当你有家庭要抚养时，可能是严重的。但如果你22岁失败，那又怎样？如果你大学一毕业就尝试创办创业公司却失败了，你会在23岁时破产但聪明得多。如果你想想，这大致是你希望从研究生课程中得到的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使你的创业公司确实失败了，你也不会损害你在雇主那里的前景。为了确认，我问了一些在大公司工作的朋友。我问了雅虎、谷歌、亚马逊、思科和微软的经理，他们会对两个能力相等的24岁候选人有什么感觉，一个尝试创办了失败的创业公司，另一个大学毕业后两年一直在一家大公司做开发。每个人都回答说他们更 prefer 尝试创办自己公司的人。雅虎的工程负责人Zod Nazem说：&amp;ldquo;我实际上更看重有失败创业公司经历的人。你可以引用我的话！&amp;ldquo;所以你有它了。想被雅虎雇佣吗？创办你自己的公司。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>梯子之后</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ladder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ladder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ladder/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ladder.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/ladder.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ladder.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;梯子之后&#34;&gt;梯子之后&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三十年前，人们应该沿着公司阶梯一路向上。现在这条规则不那么适用了。我们这一代想要提前获得报酬。我们不再为大公司开发产品以期望获得工作保障作为回报，而是在创业公司中自己开发产品，然后把它卖给大公司。至少我们想要期权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除其他外，这种转变造成了经济不平等迅速增加的表象。但实际上，这两种情况并不像经济统计中看起来那么不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经济统计具有误导性，因为它们忽略了安全工作的价值。一个不会被解雇的轻松工作是值钱的；交换两者是最常见的腐败形式之一。闲职实际上是一种年金。只不过闲职不会出现在经济统计中。如果它们出现了，那么在实践中社会主义国家有显著的财富差距就会很清楚，因为它们通常有一类主要靠资历支付且永远不会被解雇的强大官僚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然不是闲职，但公司阶梯上的职位是真正有价值的，因为大公司努力不解雇人，并且主要基于资历从内部提拔。公司阶梯上的职位价值类似于公司估值中非常真实的&amp;quot;商誉&amp;quot;元素。这意味着人们可以期望未来的高薪工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司阶梯衰落的主要原因之一是始于1980年代的收购趋势。为什么要浪费时间爬一个可能在到达顶峰之前就消失的梯子？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且，并非巧合的是，公司阶梯是早期公司掠夺者如此成功的原因之一。不仅经济统计忽略了安全工作的价值。公司资产负债表也是如此。将1980年代的公司分割并出售其零件有利可图的原因之一是，它们没有正式承认对那些做过好工作并期望在时机成熟时获得高薪管理职位作为回报的员工的隐性债务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在电影《华尔街》中，戈登·盖柯嘲笑一家副总裁过多的公司。但该公司可能并不像看起来那么腐败；那些副总裁的舒适工作可能是对早期工作的报酬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我更喜欢新模式。一方面，将工作作为奖励似乎是个坏计划。很多优秀的工程师因此变成了糟糕的管理者。而且旧制度意味着人们必须处理更多的公司政治，以保护他们在阶梯职位上投入的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新系统的主要缺点是它涉及更多风险。如果你在创业公司而不是大公司中开发想法，在你完成之前，任何数量的随机因素都可能让你沉没。但也许老一辈会嘲笑我说我们做事的方式风险更大。毕竟，大公司内部的项目总是因为高层的任意决定而被取消。我父亲的整个行业（增殖反应堆）就是这样消失的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论好坏，公司阶梯的想法可能永远消失了。新模式似乎更具流动性，也更有效率。但在财务上，它的变化比人们想象的要小。我们的父辈没有那么愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗马尼亚语翻译 | 日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网络创业公司的未来</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/webstartups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/webstartups/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/webstartups/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/webstartups.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/webstartups.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/webstartups.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;网络创业公司的未来&#34;&gt;网络创业公司的未来&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源于2007年10月在FOWA的主题演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在有一些有趣的事情正在发生。创业公司正在经历与技术变得更便宜时相同的转变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在技术中一遍又一遍地看到这种模式。最初有一些非常昂贵且少量制造的设备。然后有人发现了如何廉价制造它们；更多的被制造出来；结果它们可以以新的方式使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;计算机是一个熟悉的例子。当我还是个孩子的时候，计算机是大型、昂贵的机器，一次制造一台。现在它们是商品。现在我们可以将计算机塞进所有东西里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种模式非常古老。经济史上大多数转折点都是它的实例。它在1850年发生在钢铁上，在1780年发生在动力上。它在13世纪发生在布匹制造上，产生了后来带来文艺复兴的财富。农业本身也是这种模式的一个实例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在创业公司不仅生产这种模式，这种模式也正在发生在创业公司身上。启动网络创业公司如此便宜，以至于更多的将被启动。如果这种模式成立，那应该会导致戏剧性的变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-大量创业公司&#34;&gt;1. 大量创业公司&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我对网络创业公司未来的第一个预测相当简单：将会有很多。当启动创业公司很昂贵时，你必须得到投资者的许可才能这样做。现在唯一的门槛是勇气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;甚至这个门槛也在降低，因为人们看着其他人冒险并生存下来。在我们资助的最近一批创业公司中，我们有几位创始人说他们之前想过申请，但不确定并找到了工作。只是在听到做过这件事的朋友的报告后，他们才决定自己尝试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;启动创业公司很难，但朝九晚五的工作也很难，而且在某些方面是一种更糟糕的困难。在创业公司你有很多担忧，但你没有那种在大公司时生命正在飞逝的感觉。另外在创业公司你可以赚更多钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着创业公司有效的消息传播，这个数字可能会增长到现在看起来令人惊讶的地步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在认为在公司工作很正常，但这只是最肤浅的历史表象。仅仅两三代人前，现在所谓的工业化国家的大多数人靠农业为生。所以虽然提议大量人改变他们的谋生方式可能看起来令人惊讶，但如果他们不这样做会更令人惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-标准化&#34;&gt;2. 标准化&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当技术使某种东西 dramatically 变便宜时，标准化总是随之而来。当你大量制造东西时，你倾向于标准化一切不需要改变的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Y Combinator我们仍然只有四个人，所以我们试图标准化一切。我们可以雇用员工，但我们想被迫弄清楚如何扩大投资规模。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们经常告诉创业公司快速发布一个最小版本，然后让用户的需求决定下一步做什么。本质上，让市场设计产品。我们自己也是这样做的。我们认为我们正在开发的处理大量创业公司的技术就像软件。有时它确实是软件，比如Hacker News和我们的申请系统。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们一直在标准化的最重要的东西之一是投资条款。到现在为止投资条款都是个别协商的。这对创始人来说是个问题，因为它使筹集资金需要更长的时间并在法律费用上花费更多。所以我们不仅对我们做的每笔交易使用相同的文书工作，我们还委托了通用的天使文书工作，我们资助的所有创业公司都可以在未来几轮中使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些投资者仍然想要炮制自己的交易条款。A轮融资，你筹集一百万美元或更多，在可预见的未来将是定制交易。但我认为天使轮将开始主要用标准化协议完成。一个想要在协议中插入一堆复杂条款的天使可能不是你想要的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-对收购的新态度&#34;&gt;3. 对收购的新态度&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我看到开始标准化的另一件事是收购。随着创业公司数量的增加，大公司将开始开发标准化的程序，使收购几乎不比雇用某人更多工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌在这方面是领导者，就像在技术的许多领域一样。他们收购了很多创业公司——比大多数人意识到的多，因为他们只宣布其中的一小部分。作为谷歌，他们正在弄清楚如何高效地做这件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们解决的一个问题是如何思考收购。对于大多数公司来说，收购仍然带有某种不足的污名。公司这样做是因为他们不得不这样做，但通常有一种感觉他们不应该不得不这样做——他们自己的程序员应该能够构建他们需要的一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌的例子应该治愈世界其他地方的这个想法。谷歌拥有比任何公开技术公司都好得多的程序员。如果他们做收购没有问题，其他人应该更没有问题。无论谷歌做多少，微软应该做十倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌做收购没有问题的一个原因是他们亲身知道他们能通过这种方式获得的人才质量。Larry和Sergey只有在周游搜索引擎试图出售他们的想法但找不到接受者之后才创办了谷歌。他们曾是走进大公司的人，所以他们知道谁可能坐在会议桌对面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4-可能的风险策略&#34;&gt;4. 可能的风险策略&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险总是与回报成比例的。获得真正巨大回报的方法是做看起来疯狂的事情，比如在1998年创办一个新的搜索引擎，或者拒绝十亿美元的收购要约。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在风险投资中一直是个问题。创始人和投资者对风险有不同的态度。知道风险平均与回报成比例，投资者喜欢风险策略，而创始人，他们的样本量不够大，不在乎平均上什么是真的，往往更加保守。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果创业公司容易启动，这种冲突就消失了，因为创始人可以在更年轻的时候启动它们，那时承担更多风险是合理的，并且可以在他们的职业生涯中启动更多的创业公司。当创始人可以做很多创业公司时，他们可以开始像投资者一样以投资组合优化的方式看待世界。这意味着创造的财富总量可以更大，因为策略可以更有风险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;5-更年轻更极客的创始人&#34;&gt;5. 更年轻、更极客的创始人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果创业公司变成便宜的商品，更多的人将能够拥有它们，就像微处理器使计算机便宜后更多的人可以拥有计算机一样。特别是，比以前更年轻和技术更强的创始人将能够启动创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在启动创业公司成本很高的时候，你必须说服投资者让你做。而且这需要与实际做创业公司非常不同的技能。如果投资者是完美的判断者，两者将需要完全相同的技能。但不幸的是，大多数投资者都是糟糕的判断者。我知道是因为我看到了幕后筹集资金需要多少工作，一个行业中所需的销售量总是与买家的判断成反比。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，如果创业公司变得更便宜启动，有另一种方式来说服投资者。不是带着商业计划去找风险投资家并试图说服他们资助它，你可以用我们或你叔叔的几万美元种子钱启动一个产品，然后带着一个工作的公司而不是一个计划去找他们。那时你不必显得圆滑和自信，你只需把他们指向Alexa。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种说服投资者的方式更适合黑客，他们进入技术部分是因为他们觉得其他领域需要的不真实程度让他们不舒服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;6-创业中心将持续存在&#34;&gt;6. 创业中心将持续存在&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果启动创业公司变得便宜，似乎意味着像硅谷这样的创业中心的结束。如果你启动创业公司需要的只是房租钱，你应该能够在任何地方做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在某种程度上是正确的，在某种程度上是错误的。你现在确实可以在任何地方启动创业公司。但你必须用创业公司做的不仅仅是启动它。你必须让它成功。而这在创业中心更可能发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对这个问题思考了很多，在我看来，网络创业公司越来越便宜将如果有的话会增加创业中心的重要性。创业中心的价值，像任何商业中心的中心一样，在于某种非常古老的东西：面对面会议。在不久的将来没有任何技术可以取代沿着大学大道行走并遇到一个朋友，他告诉你如何修复困扰你整个周末的错误，或者访问街对面朋友的创业公司并最终与他们的一个投资者交谈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是否在创业中心的问题就像是否接受外部投资的问题。问题不是你是否需要它，而是它是否带来任何优势。因为任何带来优势的东西，如果你的竞争对手做了而你没有，就会给他们带来比你更大的优势。所以如果你听到有人说&amp;quot;我们不需要在硅谷&amp;quot;，&amp;ldquo;需要&amp;quot;这个词的使用是他们甚至没有正确思考这个问题的标志。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然创业中心像以往一样强大的磁铁，但启动创业公司越来越便宜意味着它们吸引的粒子变得越来越轻。现在的创业公司可以只是一对22岁的家伙。这样的公司可以比拥有10个人、其中一半有孩子的公司容易移动得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们知道因为我们让人们为Y Combinator搬家，这似乎不是问题。能够面对面工作三个月的优势超过了搬家的不便。问问任何做过这件事的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子阶段创业公司的流动性意味着种子投资是全国性的业务。我们收到的最常见的电子邮件之一是人们询问我们是否能帮助他们建立Y Combinator的本地克隆。但这根本行不通。种子投资不是区域性的，就像大型研究大学不是一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子投资不仅是全国性的，还是国际性的？有趣的问题。有迹象表明它可能是。我们有一连串来自美国以外的创始人，他们往往做得特别好，因为他们都是如此决心成功以至于愿意搬到另一个国家来实现它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司越具有流动性，启动新的硅谷就越困难。如果创业公司是流动的，最好的本地人才会去真正的硅谷，他们在本地能得到的只会是那些没有精力搬家的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一句，这不是一个民族主义的想法。是城市在竞争，不是国家。亚特兰大和慕尼黑一样完蛋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;7-需要更好的判断&#34;&gt;7. 需要更好的判断&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果创业公司的数量急剧增加，那么那些工作就是判断它们的人将必须在这方面做得更好。我特别想到的是投资者和收购者。我们现在每年收到大约1000份申请。如果我们收到10，000份怎么办？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这实际上是一个令人担忧的想法。但我们会想出某种答案。我们必须。这可能涉及编写一些软件，但幸运的是我们可以做到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;收购者也必须更擅长挑选赢家。他们通常比投资者做得更好，因为他们挑选得更晚，当有更多表现可以衡量时。但即使在最先进的收购者那里，识别要收购的公司也极其临时，完成收购通常涉及大量不必要的摩擦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为收购者最终可能会有首席收购官，他们将识别好的收购并促成交易发生。目前这两个功能是分开的。有前途的新创业公司通常由开发人员发现。如果有足够强大的人想要购买它们，交易就移交给公司发展人员进行谈判。如果两者结合在一个由具有技术背景和一些他们想要完成的事情愿景的人领导的组中会更好。也许未来大公司将既有负责内部开发技术的工程副总裁，也有负责从外部引进技术的CAO。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前，大公司内部没有人会因为以2亿美元收购一家创业公司而惹上麻烦，而他们本可以早以2000万美元收购。应该开始有人为此惹上麻烦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;8-大学将改变&#34;&gt;8. 大学将改变&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果最好的黑客在大学毕业后创办自己的公司而不是找工作，那将改变大学里发生的事情。这些变化大多会朝着更好的方向发展。我认为大学的体验被之后你将被潜在雇主评判的期望以一种不好的方式扭曲了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>黑天鹅养殖</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/swan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/swan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/swan/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/swan.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/swan.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/swan.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;黑天鹅养殖&#34;&gt;黑天鹅养殖&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些年来我做过几种类型的工作，但我不知道有哪种像创业投资那样违反直觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一项业务，关于创业投资需要理解的两件最重要的事情是（1）实际上所有回报都集中在几个大赢家身上，（2）最好的想法最初看起来像坏想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一条规则我在智力上知道，但直到它发生在我们身上才真正掌握。我们资助的公司总价值大约100亿，上下几亿。但只有两家公司，Dropbox和Airbnb，占了大约四分之三。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在创业公司中，大赢家的程度违反了我们对变化的期望。我不知道这些期望是天生的还是习得的，但无论原因是什么，我们就是没有为创业投资中发现的1000倍结果变化做好准备。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这产生了各种奇怪的后果。例如，在纯粹财务方面，每个YC批次中可能最多只有一家公司会对我们的回报有重大影响，其余的只是做生意的成本。[1] 我还没有真正吸收这个事实，部分原因是它是如此违反直觉，部分原因是我们这样做不仅仅是出于财务原因；如果我们每批次只有一家公司，YC将是一个相当孤独的地方。然而这是真的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要在违反你直觉的领域取得成功，你需要能够像飞行员在云中飞行时那样关闭它们。[2] 你需要做你智力上知道是正确的事情，即使它感觉是错的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这对我们来说是一场持续的战斗。我们很难让自己承担足够的风险。当你面试一家创业公司并认为&amp;quot;他们似乎可能成功&amp;quot;时，很难不资助他们。然而，至少在财务上，只有一种成功：他们要么成为真正的大赢家之一，要么不是，如果不是，资助他们并不重要，因为即使他们成功，对你的回报的影响也是微不足道的。在同一天面试中，你可能会遇到一些聪明的19岁孩子，他们甚至不确定想要做什么。他们成功的机会似乎很小。但再次，重要的不是他们成功的机会，而是他们真正成功的机会。任何群体真正成功的机会是微小的，但那些19岁孩子的机会可能比其他更安全群体的机会高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司真正成功的概率不仅仅是它们完全成功概率的恒定分数。如果是这样，你可以资助每个看起来可能成功的人，你会得到那个分数的大赢家。不幸的是，挑选赢家比那更难。你必须忽略面前的大象，他们成功的可能性，而是专注于另一个几乎无形无形的问题：他们是否会真正成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;更难&#34;&gt;更难&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;最好的创业想法最初似乎像坏想法这一事实使这更加困难。我以前写过这个：如果一个好想法明显好，其他人已经做了。所以最成功的创始人倾向于做除了他们以外很少有人意识到是好的想法。这离疯狂不远了，直到你看到结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Peter Thiel第一次在YC演讲时画了一个维恩图，完美地说明了这种情况。他画了两个相交的圆，一个标记为&amp;quot;似乎像坏想法&amp;quot;，另一个&amp;quot;是好想法&amp;quot;。交集是创业公司的最佳点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个概念很简单，但将其视为维恩图是有启发性的。它提醒你有一个交集——有看似坏的好主意。它也提醒你，绝大多数看似坏的想法确实是坏的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最好想法看起来像坏想法的事实使得识别大赢家更加困难。这意味着创业公司真正成功的概率不仅仅是成功概率的恒定分数，而且高概率有前者的创业公司似乎有不成比例的低概率有后者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;历史往往被大成功重写，所以回想起来，它们似乎明显会变得很大。因此，我最宝贵的记忆之一是当我第一次听说Facebook时它听起来多么蹩脚。一个让大学生浪费时间的地方？它似乎是一个完美的坏主意：一个（1）针对小众市场（2）没有钱（3）做不重要事情的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们可以用完全相同的术语描述微软和苹果。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;更难了&#34;&gt;更难了&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;等等，情况更糟。你不仅要解决这个难题，而且要在没有任何成功迹象的情况下这样做。当你挑选一个大赢家时，你两年内都不会知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与此同时，唯一你能衡量的东西是危险的误导。我们能够精确跟踪的唯一事情是每批次创业公司在演示日后融资做得如何。但我们知道那是错误的指标。能够融资的创业公司百分比与财务上重要的指标之间没有相关性，即该批次创业公司是否包含大赢家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了一个反相关的。那是可怕的事情：融资不仅是一个无用的指标，而且是积极的误导。我们从事的业务需要挑选看起来没有希望的异常者，成功的巨大规模意味着我们可以非常广泛地撒网。大赢家可以产生10,000倍的回报。这意味着每个大赢家我们可以挑选1000家回报为零的公司，仍然最终领先10倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们达到资助的创业公司100%能够在演示日后融资的程度，那几乎肯定意味着我们太保守了。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有意识的努力不要这样做。在15个为投资者准备创业公司然后观察它们表现周期后，我现在可以通过演示日投资者的眼睛看待我们正在面试的群体。但那些是错误的眼睛！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们能够承担至少比演示日投资者多10倍的风险。由于风险通常与回报成比例，如果你能承担更多风险，你应该。承担比演示日投资者多10倍的风险意味着什么？我们不得不愿意资助比他们多10倍的创业公司。这意味着即使我们对自己慷慨，假设YC平均可以三倍创业公司的期望价值，如果只有30%的创业公司能够在演示日后获得重要融资，我们将承担正确数量的风险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不知道目前它们中多少在演示日后融资更多。我故意避免计算那个数字，因为如果你开始测量某物，你开始优化它，而我知道这是错误的东西。[5] 但百分比肯定远高于30%。坦率地说，30%的融资成功率想法让我胃部收缩。只有30%的创业公司可融资的演示日将是混乱的。每个人都会同意YC已经 jumped the shark。我们自己也会觉得YC已经 jumped the shark。然而我们都错了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论好坏，这永远只是一个思想实验。我们永远无法忍受。这违反直觉怎么样？我可以列出我知道是正确的事情，但仍然不做。我可以编造各种看似合理的理由。如果我们投资大量失败的有风险创业公司，会伤害YC的品牌（至少在数学不好的人中）。它可能稀释校友网络的价值。也许最有说服力的是，对我们来说一直失败到下巴是令人沮丧的。但我知道我们如此保守的真正原因是我们还没有吸收回报1000倍变化的事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可能永远无法让自己承担与这个业务中回报成比例的风险。我们最好的希望是，当我们面试一个群体并发现自己认为&amp;quot;他们似乎像好创始人，但投资者会认为这个疯狂想法怎么样？&amp;ldquo;时，我们将能够继续说&amp;quot;谁在乎投资者怎么想？&amp;ldquo;这就是我们对Airbnb的想法，如果我们想资助更多Airbnbs，我们必须保持擅长这样思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我不是说大赢家是唯一重要的事情，只是说它们对投资者来说财务上是唯一重要的事情。由于我们做YC主要不是出于财务原因，大赢家对我们来说不是唯一重要的事情。例如，我们很高兴资助了Reddit。尽管我们从中赚得相对较少，Reddit对世界有很大影响，它向我们介绍了Steve Huffman和Alexis Ohanian，两人都成为了好朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们也不会强迫创始人试图成为大赢家，如果他们不想的话。我们在自己的创业公司（Viaweb，以5000万美元被收购）中没有&amp;rdquo; swing for the fences&amp;rdquo;，强迫创始人做我们没有做的事情会感觉相当虚假。我们的规则是这取决于创始人。有些人想要接管世界，有些人只想要前几百万。但我们投资这么多公司，我们不必为任何一个结果出汗。事实上，我们不必担心创业公司是否有退出。财务上唯一重要的是最大的退出，那些是有保证的，因为如果公司变得足够大，其股票市场将不可避免地出现。由于剩余结果对回报没有重大影响，如果创始人想以少量早期出售，或缓慢增长从不出售（即成为所谓的生活方式业务），甚至关闭公司，对我们来说都可以。当我们有很高期望的创业公司做得不好时，我们有时会失望，但这种失望主要是任何人发生这种情况时感到的普通类型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 没有视觉线索（例如地平线）你无法区分重力和加速度。这意味着如果你在云中飞行，你无法告诉飞机的姿态是什么。你可能觉得你在直线水平飞行，而实际上你在螺旋下降。解决方案是忽略你身体告诉你的，只听你的仪器。但结果证明忽略你身体告诉你的非常困难。每个飞行员都知道这个问题，但它仍然是事故的主要原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 并不是所有大赢家都遵循这个模式。Google似乎是个坏主意的原因是已经有大量搜索引擎，似乎没有另一个的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 创业公司融资成功是两件事的函数：他们在卖什么以及他们卖得多好。虽然我们可以教创业公司很多关于如何吸引投资者，但即使最有说服力的推销也不能卖出投资者不喜欢的想法。我确实担心Airbnb，例如，无法在演示日后融资。我无法说服Fred Wilson资助他们。他们可能根本没有融到钱，但巧合的是，我们在Sequoia的联系Greg McAdoo是少数理解度假租赁业务的风险投资家之一，他在过去两年中大部分时间调查它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 我在2010年夏季一组投资者开始自动向我们资助的每个创业公司提供投资之前的上一批计算过一次。当时是94%（35家尝试融资的公司中有33家成功，一家没有尝试，因为他们已经盈利）。现在可能更低，因为那个投资；过去是演示日后融资或死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Paul Buchheit、Patrick Collison、Jessica Livingston、Geoff Ralston和Harj Taggar阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
