<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>教训 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%95%99%E8%AE%AD/</link><description>Recent content in 教训 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%95%99%E8%AE%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>创业公司最难学到的教训</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/startuplessons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/startuplessons/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/startuplessons/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/startuplessons.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/startuplessons.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/startuplessons.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创业公司最难学到的教训"&gt;创业公司最难学到的教训&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自2006年创业学校的一次演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，我们资助的创业公司反应都相当快，但他们在学习某些课程时似乎比其他课程更快。我认为这是因为创业公司的某些事情有点反直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在已经投资了足够多的公司，以至于我学到了一个诀窍来判断哪些是反直觉的观点：那些是我必须不断重复的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我要给这些观点编号，也许对于未来的创业公司，我能够实现一种霍夫曼编码。我会让他们都读这篇文章，然后不用详细地唠叨他们，我就能说：第四点！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-尽早发布"&gt;1. 尽早发布。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我可能最常重复的这个创业秘诀是：尽快推出1.0版本，然后根据用户的反应来改进它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说的&amp;quot;尽早发布&amp;quot;并不是指你应该发布一个充满bug的产品，而是说你应该发布一个最小化的产品。用户讨厌bug，但如果即将有更多功能推出，他们似乎不介意一个最小化的1.0版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽快完成1.0版本有几个好处。一个是，这本来就是编写软件的正确方式，无论是对创业公司还是其他情况。我从1993年就开始重复这个观点，至今没有看到太多与之矛盾的东西。我看到很多创业公司因为发布产品太慢而死亡，但没有一家是因为太快而死亡的。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你构建出一个受欢迎的东西时，会让你感到惊讶的一件事是你不会了解你的用户。Reddit现在每月有近50万独立访客。这些人都是谁？他们不知道。没有网络创业公司知道。而且既然你不知道你的用户，猜测他们会喜欢什么是危险的。最好是发布一些东西，让他们来告诉你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wufoo牢记这一点，在底层数据库之前就发布了他们的表单构建器。你甚至还不能驱动这个东西，但已经有83,000人来坐在驾驶座上握着方向盘。Wufoo从中获得了宝贵的反馈：Linux用户抱怨他们使用了太多Flash，所以他们重写了软件不再使用Flash。如果他们等到一次性发布所有内容，就不会在问题更深层次植入之前发现它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使你没有用户，快速发布仍然很重要，因为对于创业公司来说，初始版本就像一次试航。如果有什么重大问题——例如，想法不好，或者创始人互相憎恨——发布第一个版本的压力会暴露这些问题。如果你有这样的问题，你希望尽早发现它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，尽早发布的最重要原因可能是它让你更努力地工作。当你在处理还没有发布的东西时，问题是有趣的。在已经发布的东西中，问题是令人担忧的。一旦你发布，就会有很多紧迫感。我认为这正是人们推迟发布的原因。他们知道一旦发布，就必须更努力地工作。[2]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-不断推出新功能"&gt;2. 不断推出新功能。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当然，&amp;ldquo;尽早发布&amp;quot;有第二个组成部分，没有它就是坏建议。如果你要从一个功能不多的东西开始，你最好快速改进它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现自己在重复的是&amp;quot;推出新功能&amp;rdquo;。而且这个规则不仅适用于初始阶段。这是所有创业公司在想要被视为创业公司的整个过程中都应该做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我并不是说你应该让你的应用程序变得越来越复杂。我说的&amp;quot;功能&amp;quot;是指一个单位的黑客工作——让用户生活变得更好的一个量子单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像锻炼一样，改进会带来更多的改进。如果你每天都跑步，你可能会感觉明天也想跑步。但如果你几周不跑步，要强迫自己出门会很费力。黑客工作也是如此：你实现的想法越多，你就会有更多的想法。你应该每隔一两天就以某种小方式改进你的系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不仅是完成开发工作的好方法；它也是一种营销形式。用户喜欢一个不断改进的网站。事实上，用户期望网站能够改进。想象一下，如果你访问一个看起来非常好的网站，两个月后再次访问，没有任何变化。它会不会开始显得很烂？[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你根据他们的评论做出改进时，他们会更加喜欢你，因为用户习惯于公司忽视他们。如果你是罕见的例外——一个真正倾听的公司——你会产生狂热的忠诚度。你不需要做广告，因为你的用户会为你做广告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎也很明显，那么为什么我必须不断重复它？我认为这里的问题在于人们习惯了事物的现状。一旦产品过了有明显缺陷的阶段，你开始习惯它，逐渐地，它碰巧拥有的任何功能都成了它的身份。例如，我怀疑雅虎（或者谷歌）的很多人意识到网页邮件可以好多少，直到Paul Buchheit向他们展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为解决方案是假设你制作的任何东西都远未达到它可能的程度。强迫自己，作为一种智力练习，不断思考改进。好吧，当然，你拥有的东西是完美的。但如果你必须改变什么，那会是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的产品看起来已经完成了，有两种可能的解释：（a）它确实完成了，或者（b）你缺乏想象力。经验表明（b）的可能性要大一千倍。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-让用户开心"&gt;3. 让用户开心。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不断改进是一个更普遍规则的例子：让用户开心。所有创业公司的一个共同点是它们不能强迫任何人做任何事情。它们不能强迫任何人使用它们的软件，也不能强迫任何人与它们交易。创业公司必须为自己的生存而奋斗。这就是为什么成功的创业公司制造伟大的产品。它们必须这样做，否则就会死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你经营一家创业公司时，你感觉自己就像一块被强风吹动的小碎片。最强大的风是用户。他们要么抓住你把你托到天空，就像他们对Google做的那样，要么让你平躺在人行道上，就像他们对大多数创业公司做的那样。用户是变化无常的风，但比任何其他风都更强大。如果他们把你托起来，没有竞争对手能让你倒下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一块小碎片，对你来说理性的做法不是平躺着，而是把自己卷成一个风能抓住的形状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢风的比喻，因为它提醒你流量是多么不个人化的。访问你网站的绝大多数人都是随意访客。你必须为他们设计你的网站。真正关心的人会自己找到他们想要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通的访客到达时手指会悬停在返回按钮上。想想你自己的经历：你点击的大多数链接都会导向一些平庸的东西。任何使用网络超过几周的人都被训练成在点击链接后点击返回。所以你的网站必须说&amp;quot;等等！不要点击返回。这个网站不烂。看看这个，例如。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要让人们停下来，你必须做两件事。最重要的是尽可能简洁地解释你的网站到底是关于什么的。你多久访问过一个网站，它似乎假设你已经知道他们是做什么的？例如，那个公司网站说公司为企业制作企业内容管理解决方案，使组织能够统一人员、内容和流程，以最小化商业风险，加速实现价值的时间并维持较低的总拥有成本。一个成熟的公司可能会逃脱这种不透明的描述，但没有创业公司可以。创业公司应该能够用一两句话准确解释它是做什么的。[4] 不仅是对用户。你需要这个给每个人：投资者、收购者、合作伙伴、记者、潜在员工，甚至是现有员工。你可能甚至不应该开始一个不能用一两句话令人信服地描述的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我重复的另一件事是立即把你拥有的一切都给人们。如果你有什么令人印象深刻的东西，试着把它放在首页，因为那是大多数访客唯一会看到的页面。尽管这里有一个悖论：你越把好东西推向前面，访客就越有可能进一步探索。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最好的情况下，这两个建议会结合起来：你通过向访客展示来告诉他们你的网站是关于什么的。小说写作中的标准建议之一是&amp;quot;展示，不要讲述&amp;quot;。不要说一个角色很生气；让他咬紧牙关，或者把铅笔折成两半。没有什么比使用你的网站能更好地解释它的功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的行业术语是&amp;quot;转化&amp;quot;。你网站的工作是把随意访客转化为用户——无论你对用户的定义是什么。你可以在你的增长率中衡量这一点。要么你的网站开始流行，要么没有，你必须知道是哪一种。如果你有像样的增长，最终你会获胜，无论你现在多么默默无闻。如果你没有，你需要修复一些东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-担心正确的事情"&gt;4. 担心正确的事情。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我发现自己经常说的另一件事是&amp;quot;不要担心&amp;quot;。实际上，更常见的是&amp;quot;不要担心这个；而是担心那个&amp;quot;。创业公司有偏执狂是对的，但有时他们担心的是错误的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数可见的灾难并不像看起来那么令人担忧。灾难在创业公司中是正常的：一个创始人退出，你发现了一项涵盖你正在做的事情的专利，你的服务器不断崩溃，你遇到了一个无法解决的技术问题，你必须改变你的名字，一笔交易失败——这些都是家常便饭。除非你让它们，否则它们不会杀死你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数竞争对手也不会。很多创业公司担心&amp;quot;如果Google构建类似我们的东西怎么办？&amp;ldquo;实际上大公司不是你必须担心的——甚至Google也不是。Google的人很聪明，但不比你更聪明；他们的动力不那么强，因为如果这个产品失败了，Google不会倒闭；即使在Google，他们也有很多官僚主义来拖慢他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为创业公司，你应该担心的不是现有的玩家，而是你还不知道存在的其他创业公司。他们比Google危险得多，因为，像你一样，他们是陷入困境的动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只看现有的竞争对手可能会给你一种虚假的安全感。你应该与别人可能正在做的事情竞争，而不仅仅是你能看到人们正在做的事情。一个推论是，即使你还没有可见的竞争对手，也不应该放松。无论你的想法是什么，总有其他人在那里研究同样的事情。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>