<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>网络分析 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%88%86%E6%9E%90/</link><description>Recent content in 网络分析 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 21 Apr 2015 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%88%86%E6%9E%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>美国众议院党派倾向和超级合作者的兴起</title><link>https://linguista.cn/rosetta/humanity/rise-of-partisanship-and-super-cooperators-in-us-house/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2015 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/humanity/rise-of-partisanship-and-super-cooperators-in-us-house/</guid><description>&lt;h1 id="美国众议院党派倾向和超级合作者的兴起"&gt;美国众议院党派倾向和超级合作者的兴起&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文通过构建包含超过500万对议员的网络，量化了1949年至2012年间美国众议院民主党与共和党成员之间的合作水平。研究发现美国国会的党派倾向在过去60多年里呈指数级增长，且没有减弱迹象。然而仍有一群议员持续进行跨党派合作，被称为超级合作者。研究采用网络方法替代传统线性指数，揭示了个体议员间意识形态关系的演变趋势。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;党派倾向（Partisanship）&lt;/strong&gt;：指政治人物严格遵循本党立场、难以与反对党合作的现象，本文通过跨党派投票一致率的下降来量化这一趋势&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超级合作者（Super-Cooperators）&lt;/strong&gt;：在党派极化日益加剧的背景下，仍然坚持与反对党成员保持高跨党派合作率的少数议员群体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网络分析方法&lt;/strong&gt;：将每位议员作为节点、以投票一致率作为边权重构建网络图，用以替代传统的单一线性维度极化指数，能够揭示个体间的有机合作关系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨党派对与同党派对&lt;/strong&gt;：将议员两两配对后按党派归属分为跨党派对和同党派对，通过比较两类配对在点名投票中一致次数的分布差异来衡量政党分裂程度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投票交易（Logrolling）&lt;/strong&gt;：议员之间以票易票的行为，是促成跨党派合作的动机之一，但因其非公开性质而难以量化&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;作者列表&lt;/strong&gt;：	Clio Andris,
David Lee,
Marcus J. Hamilton,
Mauro Martino,
Christian E. Gunning,
John Armistead Selden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;文章来源：&lt;/strong&gt;&lt;a href="https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0123507"&gt;The Rise of Partisanship and Super-Cooperators in the U.S. House of Representatives | PLOS One&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="摘要-1"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;据广泛报道，美国国会中的党派倾向正处于历史高位。考虑到议员们既被劝说遵守党派路线，同时又有机会和动机与反对党成员合作，我们的目标是衡量立法者与反对党成员形成意识形态关系程度。我们量化了1949年至2012年间美国众议院民主党和共和党成员之间的合作（或缺乏合作）水平。我们定义了一个包含超过500万对议员的网络，并比较了两类不同议员对立法决定的共同一致率：同党派议员对和由不同党派成员组成的议员对。我们发现，尽管存在短期波动，美国国会的党派倾向或不合作现象在过去60多年里呈指数级增长，且没有减弱或逆转的迹象。然而，尽管党派倾向日益严重，仍有一群议员继续跨党派合作。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="引言"&gt;引言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天的美国人民由那些前所未有地难以跨越党派界限合作的政治人物代表着，这导致了备受瞩目的财政和政策斗争、政府停摆以及无法解决问题或制定指导国家内政外交政策的立法 [1]。党派倾向归因于许多原因，包括美国人日益分化的财富分配 [2]；边界重新划分 [3]；初选中的活动家活动 [4]；国会程序规则的变化 [5]；美国南部的政治重组 [6]；从选举温和派议员到选举党派化议员的转变 [7]；现有议员向意识形态两极移动 [8]；以及日益政治化、无处不在的媒体 [9]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人议员在促进党派倾向方面的作用不太清楚。党派归属显著影响着立法者的投票记录 [10], [11]，以至于在某些情况下，立法者党派归属的改变会导致投票行为立即并显著地向新政党议程重新调整 [12]。这种变化过于迅速，不能归因于同期选区意识形态的变化，这表明议员与其选区之间存在脱节。党派领导人还通过提供激励措施来确保服从，例如有可能将议员分配到受青睐的委员会，或推动议员起草的立法进入最终投票阶段，即把立法“提上议程” [13]。正如许多人所总结的 [1]，这种由党派驱动的安排具有很大的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在党派层面的压力，但个人议员仍有动机在特定选区地理特征相关的问题上与反对党成员投票一致，例如老龄化人口、自然资源管理、退伍军人事务或地区性问题 [14]。此外，无论党派归属如何，个人关系都可能因为发起法案、与说客互动、建立沟通信任网络、分享想法、争取倡议支持、协商条款以及分享自身的道德感和正统实践而形成。投票交易，也称为“以票易票”(logrolling)，是跨党派合作的另一个动机 [15]。尽管由于投票交易讨论并非公开信息而难以量化，但这将导致在意识形态投票上增加跨党派合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到个人被劝说遵守党派路线 [10]–[13]，同时有机会和动机与反对党成员合作 [14], [15]，我们的目标是衡量立法者与反对党成员形成意识形态关系的程度。具体来说，我们利用一份全面的数据集来揭示国会单个成员之间的合作率，该数据集记录了在特定国会会议期间，每位立法者与每一位其他立法者在点名投票决定上的同意或不同意情况。这个过程构建了一个国会代表的网络。这种网络结构已被证明可以预测未来的连任，界定国会内部社区，并描述国会会议的时间动态 [16]–[21]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在将国会代表建模为网络中的节点的研究中，节点之间基于节点间的给定相似性（例如法案共同发起或在同一委员会任职）连接边 [16]–[21]。我们根据个体点名投票记录上的相似性来连接节点，这代表了意识形态的相似性。值得注意的是，网络方法不同于流行的立法者党派倾向指数方法 [22]–[24]，因为后者需要对每个成员在单一（从自由派到保守派）线性尺度（即维度）上的主观量化。这些维度被认为有价值，因为它们与美国历史上标志性时期和事件的时间相关联 [24]。这些维度独特且具有开创性，被接受为量化极化的标准实践，因为它们是衡量政治气候的可靠指标。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>