<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>沟通 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%B2%9F%E9%80%9A/</link><description>Recent content in 沟通 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%B2%9F%E9%80%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>像你说话一样写作</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/talk/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/talk/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/talk/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/talk.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/talk.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/talk.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="像你说话一样写作"&gt;像你说话一样写作&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2015年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里有一个简单的技巧，让更多人阅读你写的东西：用口语写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当大多数人开始写作时，会发生某种变化。他们使用的语言与他们和朋友交谈时使用的不同。句子结构甚至词汇都不同。没有人会在口语中使用&amp;quot;pen&amp;quot;作为动词。在与朋友交谈时使用&amp;quot;pen&amp;quot;而不是&amp;quot;write&amp;quot;会让你觉得自己像个白痴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我受不了的是我几天前读到的一句话：那个反复无常的西班牙人自己宣称：&amp;ldquo;在阿尔塔米拉之后，一切都堕落了。&amp;ldquo;这来自尼尔·奥利弗的《古代英国史》。我觉得拿这本书作例子很不好，因为它不比许多其他书差。但想象一下和朋友交谈时称毕加索为&amp;quot;那个反复无常的西班牙人&amp;rdquo;。即使只有一句话也会在交谈中引起皱眉。然而人们却整本整本地写这种东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，书面语和口语是不同的。这使书面语更糟吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想让人们阅读和理解你写的东西，是的。书面语言更复杂，这使得阅读更费力。它也更正式和疏远，这让读者的注意力容易漂移。但也许最糟糕的是，复杂的句子和华丽的词汇给你，作者，一种虚假的印象，让你以为你说得比实际更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不需要复杂的句子来表达复杂的想法。当某个深奥领域的专家相互谈论他们领域的想法时，他们使用的句子不会比谈论午餐吃什么时更复杂。他们当然使用不同的词汇。但即使是那些词汇，他们也使用得不多。根据我的经验，主题越难，专家说话越随意。部分原因，我想，是因为他们需要证明的东西较少，部分原因是，你谈论的想法越难，你越不能让语言成为障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非正式语言是思想的运动装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是说口语总是最有效。诗歌既是音乐也是文本，所以你可以说一些在交谈中不会说的话。而且有少数作家可以在散文中使用华丽语言而不受惩罚。当然，也有作者不想让人们容易理解他们在说什么的情况——例如，在公司的坏消息公告中，或人文学科更虚假的一端。但对几乎所有其他人来说，口语更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对大多数人来说，用口语写作似乎很难。所以也许最好的解决方案是按照你通常的方式写初稿，然后 afterward看每个句子并问&amp;quot;这是我和朋友交谈时会说的吗？&amp;ldquo;如果不是，想象你会说什么，然后用那个代替。一段时间后，这个过滤器会在你写作时开始运作。当你写下一些你不会说的话时，你会听到它击中页面时的哐当声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我发表新文章之前，我会大声朗读并修复所有听起来不像交谈的内容。我甚至会修复语音上尴尬的部分；我不知道这是否必要，但成本不高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个技巧可能并不总是足够。我见过一些写作与口语相差太远，无法逐句修复。对于这种情况，有一个更彻底的解决方案。写完初稿后，试着向朋友解释你刚刚写的东西。然后用你对朋友说的话替换草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们经常告诉我，我的文章听起来多么像我说话。这个事实似乎值得评论，这表明人们很少能够用口语写作。否则每个人的写作都会听起来像他们说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你只是设法用口语写作，你将领先95%的写作者。而且这很容易做到：只要不让一个句子通过，除非它是你对朋友会说的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Patrick Collison和Jessica Livingston阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>写作与演讲</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/speak/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/speak/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/speak/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/speak.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/speak.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/speak.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="写作与演讲"&gt;写作与演讲&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是一个很好的演讲者。我经常说&amp;quot;嗯&amp;quot;。有时当我失去思路时我不得不暂停。我希望我是一个更好的演讲者。但我不像希望成为一个更好的作家那样希望成为一个更好的演讲者。我真正想要的是有好的想法，而这比成为一个好的演讲者是成为一个好作家的更大部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有好的想法是写好文章的大部分。如果你知道你在谈论什么，你可以用最简单的词语说出来，你将被认为有好的风格。演讲则相反：拥有好的想法是成为一个好演讲者的惊人小的组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前我在一个会议上第一次注意到这一点。有另一个演讲者比我好得多。他让我们所有人都哄堂大笑。相比之下，我显得笨拙和结结巴巴。之后我像往常一样把我的演讲稿放在网上。当我这样做时，我试图想象另一个人的演讲稿会是什么样子，只是那时我才意识到他没有说太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能对一个更了解演讲的人来说是显而易见的，但对我来说，想法在演讲中比在写作中重要得多是一个启示。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年后，我听了一个人的演讲，他不仅仅是一个比我好的演讲者，而是一个著名的演讲者。天哪，他真好。所以我决定我会密切关注他说的话，学习他是如何做到的。大约十句话后，我发现自己想&amp;quot;我不想成为一个好的演讲者&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为一个真正好的演讲者不仅仅是与拥有好的想法正交，而且在许多方面将你推向相反的方向。例如，当我发表演讲时，我通常事先写出来。我知道那是个错误；我知道发表预写的演讲使与观众互动更难。获得观众注意力的方法是给他们你的全部注意力，而当你发表预写的演讲时，你的注意力总是在观众和演讲之间分配——即使你记住了它。如果你想与观众互动，最好只从你想说的大纲开始，即兴发挥单个句子。但如果你那样做，你可能花在思考每个句子上的时间不超过说它所需的时间。[2] 偶尔与现场观众交谈的刺激使你想起新的事情，但总的来说，这不会像写作那样产生想法，在写作中你可以在每个句子上花你想要的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你足够排练预写的演讲，你可以渐近地接近即兴演讲时获得的参与类型。演员就是这样做的。但这里又有一个流畅性和想法之间的权衡。你花在练习演讲上的所有时间，你可以用来使它更好。演员不面临那种诱惑，除了在他们写了剧本的罕见情况下，但任何演讲者都面临。在我发表演讲之前，通常可以发现在某个角落坐着一份打印在纸上的副本，试图在脑海中排练。但我最终总是花大部分时间重写它。我发表的每个演讲最终都是从一份充满划掉和重写的东西的手稿中发表的。这当然使我嗯得更多，因为我没有时间练习新的部分。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据你的观众，有比这些更糟糕的权衡。观众喜欢被奉承；他们喜欢笑话；他们喜欢被有力的词语流冲昏头脑。当你降低观众的智力时，成为一个好的演讲者越来越成为一个好的吹牛者的事情。写作当然也是如此，但演讲的下降更陡峭。任何给定的人作为观众的一员都比作为读者时更笨。就像即兴演讲的演讲者只能花在思考每个句子上的时间不超过说它所需的时间一样，听演讲的人也只能花在思考每个句子上的时间不超过听它所需的时间。此外，观众中的成员总是受到周围人反应的影响，在观众中人与人之间传播的反应是不成比例的更原始类型，就像低音比高音更好地穿过墙壁一样。每个观众都是潜在的暴民，好的演讲者利用这一点。在那个会议上我在那个好演讲者的演讲中笑得这么多的部分原因是其他人都在笑。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么演讲无用吗？作为想法的来源，它们当然不如书面文字。但那不是演讲的全部好处。当我去听演讲时，通常是因为我对演讲者感兴趣。听演讲是大多数人最接近与像总统那样没有时间与所有想见他的人单独会面的人交谈的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演讲也很善于激励我做事情。如此多著名的演讲者被描述为励志演讲者可能不是巧合。那可能是公开演讲的真正目的。那可能是它最初的目的。你用演讲能引起的情感反应可以是一股强大的力量。我希望我能说这股力量更多地用于善而不是恶，但我不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 我在这里谈论的不是学术演讲，那是不同类型的东西。虽然学术演讲的观众可能会欣赏笑话，但他们将（或至少应该）有意识地努力看到你呈现的新想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 那是下限。在实践中你通常可以做得更好，因为演讲通常是关于你以前写过或谈论过的事情，当你即兴发挥时，你最终重现了其中一些句子。像早期中世纪建筑一样，即兴演讲是由spolia（再利用材料）制成的。顺便说一句，这感觉有点不诚实，因为你必须传达这些句子，好像你刚刚想到它们一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] Robert Morris指出，练习演讲有一种方式可以使它们更好：大声朗读演讲可以暴露笨拙的部分。我同意，事实上，我因此至少大声朗读一次我写的大部分东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 对于足够小的观众，成为观众的一员使人变笨可能不成立。真正的下降似乎是在观众太大，演讲感觉不像对话时开始的——大约10人左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman和Robert Morris阅读草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>将思想转化为文字</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/words/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/words/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/words/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/words.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/words.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/words.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="将思想转化为文字"&gt;将思想转化为文字&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写关于某件事的文章，即使是你很了解的事情，通常表明你并不像你想象的那样了解它。将思想转化为文字是一个严峻的考验。你选择的第一句话通常是错误的；你必须一遍又一遍地重写句子，使它们完全正确。而且你的思想不仅会不精确，还会不完整。最终出现在文章中的一半思想是你在写作过程中想到的。事实上，这就是我写作的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你发表了什么东西，惯例就是你写的是你在写作之前所想的。这些是你的想法，现在你已经表达了它们。但你知道这不是真的。你知道把你的思想转化为文字改变了它们。不仅仅是那些你发表了的思想。大概还有其他思想被证明太破碎而无法修复，那些你反而丢弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使写作如此严格的不仅仅是要将你的思想承诺给特定的词语。真正的考验是阅读你所写的内容。你必须假装是一个中立的读者，只知道你写的内容，不知道你脑中的内容。当他阅读你所写的内容时，看起来是否正确？看起来是否完整？如果你努力，你可以像完全陌生的人一样阅读你的写作，当你这样做时，消息通常是坏的。在我能够让文章通过陌生人之前需要很多次循环。但陌生人是理性的，所以如果你问他需要什么，你总是可以做到。如果他不满意是因为你没有提到x或者没有充分限定某个句子，那么你提到x或添加更多限定条件。现在满意了吗？这可能会让你失去一些好句子，但你必须对此表示认命。你只能让它们尽可能好，同时仍然满足陌生人的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为，这一点不会那么有争议。我认为这与任何试图写关于任何重要事情的人的经历相符。可能存在一些人的思想如此完美地形成，它们直接流入文字。但我从未认识过能够做到这一点的人，如果我遇到有人说他们能够做到，这似乎是他们的局限性的证据，而不是他们的能力。事实上，这是电影中的套路：那个声称有做某件困难事情的计划的人，当进一步被质疑时，他拍拍脑袋说&amp;quot;一切都在这里&amp;quot;。看电影的人都知道这意味着什么。最好的情况是计划是模糊和不完整的。很可能有一些未发现的缺陷使其完全无效。最好的情况是计划的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在精确定义的领域中，可以在你的头脑中形成完整的想法。例如，人们可以在脑中下棋。数学家可以在脑中做一些数学运算，尽管他们在写下证明之前似乎对一定长度的证明没有把握。但这似乎只有在你能用形式语言表达的想法中才有可能。[1] 可以说，这样的人正在将思想转化为头脑中的文字。我可以在某种程度上在脑中写文章。有时我会在走路或躺在床上时想出一个段落，最终版本几乎没有变化。但实际上我在这样做时是在写作。我正在做写作的心理部分；只是我的手指在我这样做时没有移动。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以在不写关于某件事情的情况下对它了解很多。你能否了解得如此之多，以至于你不会从试图解释你所知道的中学到更多？我不这么认为。我至少写了两件我了解的事情——Lisp黑客技术和创业公司——在这两种情况下，我从写作中学到了很多东西。在这两种情况下，都有一些我直到必须解释它们时才意识到的事情。而且我不认为我的经验是异常的。大量的知识是无意识的，专家无意识知识的比例如果不比初学者更高的话，至少也是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说写作是探索所有想法的最好方式。如果你有关于建筑的想法，大概最好的探索方式是建造实际的建筑物。我是说，无论你从以其他方式探索想法中学到多少，你仍然会从写作中学习新东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将思想转化为文字当然不意味着写作，当然。你也可以用旧的方式，通过谈话来做到。但根据我的经验，写作是更严格的考验。你必须承诺一个单一的、最佳的词语序列。当你没有语气来承载意义时，更少的东西可以不说不。而且你可以以一种在对话中似乎过度的方式来集中注意力。我经常在一篇文章上花费2周时间，并重读草稿50次。如果你在对话中这样做，这似乎是某种精神障碍的证据。当然，如果你是懒惰的，写作和谈话都同样无用。但如果你想推动自己把事情做对，写作是更陡峭的山。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了这么长时间建立这个相当明显的观点的原因是，它引导出另一个许多人会发现令人震惊的观点。如果你的想法总是变得更精确、更完整，那么没有写过关于某个主题的人不会有完全形成的想法。而从不写作的人对任何重要的事情都没有完全形成的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他们来说，感觉他们确实有，特别是如果他们没有批判性地审视自己思考的习惯。想法可以感觉完整。只有当你试图将它们转化为文字时，你才发现它们不是。所以如果你从不使你的思想经受那个测试，你不仅永远不会拥有完全形成的思想，而且永远不会意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将思想转化为文字当然不能保证它们是正确的。远非如此。但虽然这不是充分条件，但它是一个必要条件。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 机械和电路是形式语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 我在帕洛阿尔托街上走时想到了这句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 与某人谈话有两种意义：一种是严格的意义，即对话是语言的；一种是更一般的意义，它可以采取任何形式，包括写作。在极限情况下（例如塞内卡的信件），后一种意义上的对话变成了文章写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你写作时，与他人谈话（在任一意义上）可能非常有用。但言语对话永远不会比你在谈论你正在写作的事情时更严格。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="感谢"&gt;感谢&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、帕特里克·克里森和罗伯特·莫里斯阅读草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>有用的文章</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/useful/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/useful/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/useful/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/useful.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/useful.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/useful.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="有用的文章"&gt;有用的文章&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如何写出有用的文章&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章应该是什么样子的？很多人会说，要有说服力。这是我们很多人被教导的文章应该有的样子。但我认为我们可以有更远大的目标：文章应该是有用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，这意味着它应该是正确的。但仅仅正确是不够的。通过使陈述模糊不清来使其正确很容易。例如，这是学术写作中的一个常见缺陷。如果你对某个问题一无所知，你说这个问题很复杂，有很多因素需要考虑，过于简单地看待它是错误的，等等，这样你就不会错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然毫无疑问是正确的，但这样的陈述没有告诉读者任何东西。有用的写作做出的断言要尽可能强有力，但又不能变成错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，说派克峰在科罗拉多州的中部附近，比仅仅说在科罗拉多州的某个地方更有用。但如果我说它在科罗拉多州的正中间，那我就太过分了，因为它在中部稍微偏东一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精确性和正确性就像相反的力量。如果你忽视另一个，很容易满足一个。空洞的学术写作的对立面是民粹主义者的大胆但错误的修辞。有用的写作是大胆的，但也是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它还有另外两个特点：它告诉人们重要的事情，而且至少有一些人还不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告诉人们他们不知道的事情并不总是意味着让他们感到惊讶。有时这意味着告诉他们一些他们潜意识里知道但从未用言语表达的事情。事实上，这些可能更有价值的见解，因为它们往往更根本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们把它们放在一起。有用的写作告诉人们一些他们还不知道的真实而重要的事情，并尽可能明确地告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意，这些都是程度问题。例如，你不能期望一个想法对每个人来说都是新颖的。你的任何洞察力可能已经被世界上70亿人中的至少一个人所拥有。但一个想法对很多读者来说是新颖的，这就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正确性、重要性和强度也是如此。实际上，这四个组成部分就像数字一样，你可以把它们相乘来获得有用性分数。我意识到这几乎是尴尬的简化，但确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;你如何确保你说的事情是真实的、新颖的、重要的？信不信由你，有一个技巧可以做到这一点。我是从我的朋友罗伯特·莫里斯那里学到的，他害怕说出任何愚蠢的话。他的技巧是，除非他确定值得听，否则什么也不说。这让你很难从他那里得到意见，但当你得到时，它们通常都是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转化为文章写作，这意味着如果你写了一个糟糕的句子，就不要发表它。删除它，再试一次。你经常放弃整整四五个段落。有时是一整篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你无法确保你的每个想法都是好的，但你可以确保你发表的每个想法都是好的，只要不发表那些不好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在科学中，这被称为发表偏见，被认为是坏的。当你探索的某个假设得出不确定的结果时，你也应该告诉人们。但在文章写作中，发表偏见是可行的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的策略是先松后紧。我快速写文章的第一稿，尝试各种想法。然后我花几天时间仔细重写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未尝试计算过校对文章的次数，但我敢肯定有些句子在发表前我读了100遍。当我校对一篇文章时，通常有些段落会以令人讨厌的方式突出出来，有时是因为它们写得笨拙，有时是因为我不确定它们是否真实。这种烦恼开始时是无意识的，但大约读了十遍之后，每次遇到那个部分我都会说&amp;quot;呃，那个部分&amp;quot;。它们就像荆棘，在你走过时会勾住你的袖子。通常我不会发表一篇文章，直到它们都消失——直到我能通读整篇文章而没有被勾住的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有时会让一个看起来笨拙的句子通过，如果我想不出重新表达的方法，但我永远不会让一个看起来不正确的句子通过。你永远不需要这样做。如果一个句子看起来不对，你只需要问为什么不对，你通常已经在脑海里有了替代的句子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是散文家相对于记者的优势。你没有截止日期。你可以为一篇文章工作尽可能长的时间来把它写好。如果你写不好，你根本不需要发表这篇文章。错误似乎在面对拥有无限资源的敌人时失去了勇气。或者至少感觉是这样。真正发生的是你对自己有不同的期望。你就像一个父母对孩子说&amp;quot;我们可以整晚坐在这里，直到你把蔬菜吃完&amp;quot;。只不过你也是那个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说没有错误会漏掉。例如，在读者指出我遗漏了条件(c)后，我在《检测偏见的方法》中添加了它。但在实践中，你几乎可以抓住所有错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得重要性也有一个技巧。这就像我向年轻创始人建议的获得创业想法的技巧：制作你自己想要的东西。你可以用自己作为读者的代理。读者并非完全不像你，所以如果你写对你来说很重要的主题，它们可能对相当数量的读者也很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要性有两个因素。它是某件事对多少人重要，乘以它对他们的重要程度。这当然意味着它不是一个矩形，而是一个像黎曼和那样的参差不齐的梳子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得新颖性的方法是写你思考了很多的主题。然后你也可以在这个领域用自己作为读者的代理。任何让你感到惊讶的事情，既然你已经对这个主题思考了很多，可能也会让相当数量的读者感到惊讶。在这里，就像正确性和重要性一样，你可以使用莫里斯技术来确保你会这样做。如果你从写一篇文章中没有学到任何东西，就不要发表它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你需要谦卑来衡量新颖性，因为承认一个想法的新颖性意味着承认你以前对它的无知。信心和谦卑通常被视为对立面，但在这种情况下，就像在许多其他情况下一样，信心帮助你保持谦卑。如果你知道自己是某个主题的专家，当你学到自己不知道的东西时，你可以自由地承认，因为你可以自信地认为大多数其他人也不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有用写作的第四个组成部分，强度，来自两件事：思考得好，以及熟练使用限定条件。这两个相互平衡，就像手动变速车中的油门和离合器。当你试图完善一个想法的表达时，你相应地调整限定条件。你确定的事情，你可以直截了当地说，没有任何限定，就像我对有用写作的四个组成部分所做的那样。而看起来可疑的观点必须用或许来保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你完善一个想法时，你正在朝着减少限定条件的方向努力。但你很少能把它减少到零。有时你甚至不想这样做，如果这是一个次要观点，而完全完善的版本会太长的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说限定条件削弱了写作。例如，你永远不应该在文章中用&amp;quot;我认为&amp;quot;开始一个句子，因为如果你在说它，那么你当然认为它。确实，&amp;ldquo;我认为x&amp;quot;比简单的&amp;quot;x&amp;quot;是一个更弱的陈述。这正是你需要&amp;quot;我认为&amp;quot;的原因。你需要它来表达你的确定程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但限定条件不是标量。它们不仅仅是实验误差。它们一定可以表达50种事情：某事物的适用范围有多广，你是如何知道的，你对它如此感到有多高兴，甚至它如何可以被证伪。我不打算在这里探讨限定条件的结构。它可能比整个有用写作的主题更复杂。相反，我只给你一个实用的建议：不要低估限定条件。它本身就是一项重要的技能，不仅仅是为了避免说错话而必须缴纳的某种税。所以学习并使用它的全部范围。它可能不是拥有好想法的全部，但它是拥有好想法的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在文章中还追求另一个品质：尽可能简单地说事情。但我不认为这是有用性的组成部分。这更多是对读者的考虑。它也是把事情做对的实用辅助；用简单的语言表达时，错误更明显。但我承认我简单写作的主要原因不是为了读者，也不是因为它有助于把事情做对，而是因为我讨厌使用比我需要的更多或更花哨的词语。这似乎不优雅，就像一个太长的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到华丽的写作对一些人有效。但除非你确定你是其中之一，否则最好的建议是尽可能简单地写作。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我相信我给你的公式，重要性+新颖性+正确性+强度，是一篇好文章的配方。但我应该警告你，这也是让人们生气的配方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题的根源在于新颖性。当你告诉人们他们不知道的事情时，他们并不总是为此感谢你。有时人们不知道某件事是因为他们不想知道。通常是因为它与某些珍视的信念相矛盾。确实，如果你在寻找新颖的想法，流行但错误的信念是找到它们的好地方。每一个流行的错误信念都在它周围创造了一个相对未被探索的想法死区，因为它们与它相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强度组成部分只会让事情变得更糟。如果说有什么比人们珍视的假设被矛盾更让他们恼火的话，那就是被直截了当地矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，如果你使用了莫里斯技术，你的写作会显得相当自信。也许对不同意你的人来说是冒犯性的自信。你显得自信的原因是因为你是自信的：你作弊了，只发表你确定的事情。对于试图不同意你的人来说，你似乎从不承认你错了。事实上你不断地承认你错了。你只是在发表之前而不是之后这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的写作尽可能简单，那只会让事情变得更糟。简洁是命令的措辞。如果你看到有人处于劣势地位传递不受欢迎的消息，你会注意到他们倾向于使用很多词语来缓和打击。而对某人简短或多或少是对他们无礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时可以故意比你的意思更弱地表达陈述。在你相当确定的事情前面加上&amp;quot;也许&amp;rdquo;。但你会注意到当作家这样做时，他们通常会眨眨眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不喜欢这样做太多。对整篇文章采用讽刺的语气是俗气的。我认为我们不得不面对这样一个事实：优雅和简洁是同一件事的两个名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能会认为，如果你努力工作以确保文章是正确的，它将能够抵御攻击。这有点道理。它将能够抵御有效的攻击。但在实践中，这没什么安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，有用写作的强度组成部分将使你特别容易被歪曲。如果你尽可能强烈地表达一个想法而不使其变成错误的，那么任何人需要做的就是稍微夸大你所说的话，现在它就是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候他们甚至不是故意这样做的。如果你开始写文章，你会发现的最令人惊讶的事情之一是，不同意你的人很少不同意你实际写的内容。相反，他们编造你说的话，然后不同意它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论价值如何，对策是要求这样做的人引用你写的他们认为错误的特定句子或段落，并解释原因。我说&amp;quot;无论价值如何&amp;quot;是因为他们从不这样做。所以尽管这似乎可以让破碎的讨论回到正轨，但事实是它从一开始就没有走上正轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是否应该明确地防止可能的误解？是的，如果它们是相当聪明且善意的人可能做出的误解。事实上，有时说一些稍微误导性的话然后添加更正，比试图一次性把一个想法做对更好。这可能更有效，也可以模拟这种想法被发现的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我不认为你应该在文章正文中明确地防止故意误解。文章是会见诚实读者的地方。你不想通过在窗户上装栏杆来保护不诚实的人而破坏你的房子。防止故意误解的地方是在尾注中。但不要认为你可以预测所有这些。当你说一些他们不想听的话时，人们在歪曲你方面和在为他们想做但知道不应该做的事情寻找合理化借口方面一样聪明。我怀疑这是同一种技能。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;与大多数其他事情一样，提高文章写作能力的方法是练习。但你如何开始？既然我们已经研究了有用写作的结构，我们可以更准确地重新表述这个问题。你最初放松哪个约束条件？答案是，重要性的第一个组成部分：关心你写作的人数。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>简单写作</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/simply/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/simply/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/simply/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/simply.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/simply.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/simply.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="简单写作"&gt;简单写作&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尝试用普通的词汇和简单的句子写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种写作更容易阅读，而某种东西越容易阅读，读者就越会深入地参与其中。他们在你的散文上花费的精力越少，留给你的想法的精力就越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们会读得更远。大多数读者的精力在文章或散文的中途往往会减弱。如果阅读的摩擦力足够低，更多的人会一直读到最后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一道意大利菜叫做saltimbocca，意思是&amp;quot;跳入嘴里&amp;quot;。我写作的目标可以称为saltintesta：想法跳入你的脑海，你几乎没有注意到把它们带到那里的词语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望写作能成为纯粹的想法是太过分的。你甚至可能不希望它是这样。但对大多数作家来说，大多数时候，这是要瞄准的目标。大多数写作和纯粹想法之间的差距不是由诗歌填补的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，简单写作更体贴。当你用花哨的方式写作来给人留下深刻印象时，你让他们做额外的工作只是为了让你看起来很酷。这就像在你身后拖着一条长长的火车，读者必须携带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住，如果你用英语写作，你的很多读者不会是母语为英语的人。他们对想法的理解可能远远领先于他们对英语的理解。所以你不能假设写一个困难的话题意味着你可以使用困难的词汇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，花哨的写作不仅掩盖想法。它也可以掩盖缺乏想法。这就是为什么有些人这样写作，以掩盖他们无话可说的事实。而简单写作让你诚实。如果你简单地说无话可说，这对每个人都是显而易见的，包括你自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单的写作也持续时间更长。未来阅读你作品的人将与今天来自其他国家阅读它的人处于非常相似的位置。文化和语言将会改变。关心这一点并不虚荣，就像木匠制造一把持久的椅子并不虚荣一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，持久不仅仅是椅子或写作的偶然品质。这是你做好工作的标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，虽然这些都是简单写作的真正优势，但都不是我这样做的原因。我简单写作的主要原因是，不这样做会冒犯我。当我写一个看起来太复杂的句子，或者使用不必要的智力词汇时，它对我来说并不显得花哨。它显得笨拙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，有时候你想使用复杂的句子或花哨的词汇来产生效果。但你永远不应该偶然这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的写作最终变得简单的另一个原因是我做的方式。我快速写第一稿，然后花几天时间编辑它，试图让一切都恰到好处。很多编辑是删减，这使得简单的写作更加简单。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>