<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>技能退化 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%8A%80%E8%83%BD%E9%80%80%E5%8C%96/</link><description>Recent content in 技能退化 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%8A%80%E8%83%BD%E9%80%80%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>人工智能的隐忧与挑战</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p4/dangers-of-ai-risks-challenges/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p4/dangers-of-ai-risks-challenges/</guid><description>&lt;h1 id="人工智能的隐忧与挑战"&gt;人工智能的隐忧与挑战&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文深入探讨了人工智能及大型语言模型在推动社会进步的同时所带来的多重风险。作者以自身体验为切入点，分析了AI在信息传播、权力结构、技能退化等方面的深远影响，并结合2025年最新发展，指出AI已深度介入社交网络，改变了人类互动的本质。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先从信息传播的角度分析AI带来的双刃剑效应。一方面，AI极大降低了生成高质量文本、图片和视频的门槛，让信息传播变得前所未有的高效和廉价；另一方面，虚假信息、误导性内容和&amp;quot;劣币驱逐良币&amp;quot;现象愈发严重。模型本身无法摆脱偏见，训练数据、内置安全机制以及分发渠道都受到经济和政治利益的影响，使得AI生成的信息很容易被特定利益集团操控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，文章探讨了权力集中的问题。训练前沿AI模型需要巨大的算力、数据和资金，这使得模型开发和分发权力高度集中于少数大型企业和政府机构。这些主体不仅掌控着模型本身，还控制着API接口和分发渠道，决定谁能使用AI、以何种条件和价格使用。这种集中带来了&amp;quot;门槛效应&amp;quot;和&amp;quot;监管俘获&amp;quot;的风险，进一步加剧不公平竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，文章分析了依赖性增强与技能退化的隐忧。AI的普及提升了社会的&amp;quot;底线&amp;quot;，让更多人能够轻松完成复杂任务，但也可能降低了&amp;quot;天花板&amp;quot;，使人们对自身能力的要求变得更低。教育体系普遍滞后于技术发展，AI的介入使得学生和职场人士越来越依赖自动化工具，导致批判性思维、创造力和技术素养逐渐退化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，文章聚焦2025年的最新进展：AI公共代理已经能够自主浏览网页、点击、发帖、私信等，深度参与社交网络活动。作者亲自测试了ChatGPT的社交推广能力，发现AI可以筛选相关帖子、自动生成高质量回复并引导流量。问题不在于个人能否更快地推广内容，而在于大型机构可以用同样的方法，持续、规模化地操控所有平台上的舆论和消费行为。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信息操控与算法偏见&lt;/strong&gt;：AI通过降低内容生成成本、强化算法推荐、嵌入利益集团偏见，实现对信息流的精准操控。用户需警惕信息茧房和伪造共识，主动提升信息辨识能力。模型无法摆脱训练数据和分发渠道中的偏见，使得AI生成的信息很容易被用于有组织的宣传和观点引导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权力集中与监管俘获&lt;/strong&gt;：AI技术门槛高，资源集中，导致权力向少数大型企业和政府机构聚集。这种集中带来&amp;quot;门槛效应&amp;quot;，压缩了普通用户和小型企业的创新空间。更危险的是，监管和政策制定容易被这些利益集团影响，形成&amp;quot;监管俘获&amp;quot;，导致行业规则向有利于既得利益者倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技能退化与素养危机&lt;/strong&gt;：AI普及带来依赖性增强，技能退化风险加剧。教育体系滞后于技术发展，AI的介入使得学生和职场人士越来越依赖自动化工具。技术和&amp;quot;AI&amp;quot;素养变得至关重要，但目前大多数教育机构对此缺乏系统性培训。社会互动方式也因AI而发生变化，人与人之间的真实交流被算法和自动化工具所取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公共代理与社交网络变革&lt;/strong&gt;：2025年，AI公共代理已经能够深度参与社交网络活动，大量&amp;quot;社交&amp;quot;行为实际上是机器人之间的互动。这种变化带来了巨大的商业和舆论操控空间，许多在线互动的本质变成了&amp;quot;推销&amp;quot;或&amp;quot;影响&amp;quot;。所谓的&amp;quot;对话&amp;quot;已不再是真正的交流，而是被脚本和算法精心设计的&amp;quot;环境&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;底线提升与天花板降低&lt;/strong&gt;：AI的普及提升了社会的&amp;quot;底线&amp;quot;，让更多人能够轻松完成复杂任务，但也可能降低了&amp;quot;天花板&amp;quot;，使人们对自身能力的要求变得更低。用户习惯于&amp;quot;快捷答案&amp;quot;，减少了主动思考和深度学习的机会，长期来看可能影响社会整体的创新能力和适应力。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://bryanhogan.com/blog/dangers-of-ai"&gt;Dangers of AI&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Bryan Hogan&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025年8月20日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>为什么我停止使用 AI 代码编辑器</title><link>https://linguista.cn/rosetta/technology/why-i-stopped-using-ai-code-editors/</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/technology/why-i-stopped-using-ai-code-editors/</guid><description>&lt;h1 id="为什么我停止使用-ai-代码编辑器"&gt;为什么我停止使用 AI 代码编辑器&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作者分享了自己从代码编辑器中移除所有AI集成工具的原因。通过与特斯拉自动驾驶的类比，他发现长期依赖AI工具导致基础编程能力退化和技术直觉丧失。他主张将AI作为独立于编辑器的辅助工具，手动管理上下文，保持较高的使用门槛，以避免过度依赖。文章建议开发者坚持练习基础技能，不要让AI替代自身思考。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fingerspitzengefuehl（指尖感觉）&lt;/strong&gt;：一个德语术语，指通过长期实践培养出的技术直觉与情境感知能力，是衡量开发者技术资历的重要指标&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vibe Coding（凭感觉编程）&lt;/strong&gt;：指过度依赖AI工具生成代码而缺乏深入理解的编程方式，作者认为这种模式无法帮助开发者成长到资深级别&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技能退化效应&lt;/strong&gt;：长期依赖自动化工具会导致原本熟练的基础能力逐渐衰退，类似于长期使用自动驾驶后手动驾驶能力下降&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI工具边界&lt;/strong&gt;：作者将AI与代码编辑器完全分离，仅用于代码转换、学习解释等场景，手动添加上下文以保持对代码的掌控力和责任感&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FOMO销售策略&lt;/strong&gt;：许多AI公司利用错失恐惧症制造紧迫感，夸大AI取代程序员的时间表，以此作为获取客户和融资的营销手段&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="为什么我停止使用-ai-代码编辑器-1"&gt;为什么我停止使用 AI 代码编辑器&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;原文链接：https://lucianonooijen.com/blog/why-i-stopped-using-ai-code-editors/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;博主：&lt;a href="https://lucianonooijen.com/"&gt;Luciano Nooijen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日期：2025年4月1日&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="引言"&gt;引言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我选择将使用AI变成手动操作，因为当我依赖它时，我感觉自己的能力随着时间的推移在缓慢丧失。我建议每个人都要谨慎地将AI作为其工作流程的关键部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年末，我首次使用了AI工具，甚至在ChatGPT初版问世之前。2023年，我开始在我的开发工作流程中使用基于AI的工具。起初，我对其这些大语言模型（LLM）的能力印象深刻。只需复制粘贴晦涩的C++编译器错误和源代码，就能被告知错误原因，这感觉就像魔法一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着GitHub Copilot变得越来越强大，我开始越来越多地使用它。我在编辑器中直接集成了各种其他的大语言模型。使用AI成了我工作流程的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年末，我从我的代码编辑器中移除了所有的大语言模型集成。我偶尔仍会使用LLM，并且我确实认为AI可以以一种对许多程序员非常有益的方式来使用。那么，我为什么不使用AI驱动的代码编辑工具呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="特斯拉-fsd全自动驾驶"&gt;特斯拉 FSD（全自动驾驶）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从2019年到2021年，我开的是特斯拉。虽然我再也不会购买同样的车了——不是出于政治原因，仅仅是因为这些车质量相当差，价格过高，而且维修保养极其麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我拿到我的特斯拉时，我开始尽可能地使用全自动驾驶（FSD）。在高速公路上把车设置成FSD模式，然后稍微走会儿神，感觉棒极了。变道就像打转向灯一样简单，车子就会自动变道。对我来说，驾驶就是开上高速公路，打开FSD，时不时地让车变道，然后边听音乐/播客边走神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你经常开车，你会知道在高速公路上行驶时，一切几乎都是自动发生的。以适当的速度将车保持在车道内变成了一种被动行为，它不需要像阅读书籍那样专注，而是像走路那样，它在你思维的后台运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019年到2021年期间，长途驾驶时我只开我的特斯拉。2021年后，我换回开普通汽车，这次转换绝对出乎我的意料。在最初的一个月左右，高速公路驾驶需要我全神贯注，我不得不重新学习如何在不假思索的情况下将车保持在车道中央。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依赖特斯拉的FSD剥夺了我自己进入“自动驾驶”状态的能力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="我使用-ai-代码编辑器的经历"&gt;我使用 AI 代码编辑器的经历&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;使用AI驱动的代码编辑器有点类似。起初，我感觉在AI的辅助下，我完成工作的速度快了很多。我大部分时间做的工作都不是特别复杂，AI感觉就像把我的特斯拉设置成FSD模式一样，我可以引导机器为我工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我的空闲时间，我开始在我的工作设备上用我的个人账户做一个副业项目。在这个账户下，我无法使用Copilot以及我其他那些酷炫、花哨的AI工具。这时，使用AI的感受开始变得与我的特斯拉FSD经历非常相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感觉自己做一些相当基础的软件开发工作的能力，比大约一年前要差。突然之间，这让我非常清楚地意识到我变得多么依赖AI工具。每当我定义一个函数时，我会在编辑器里停下来，等待AI工具为我编写实现代码。我费了些劲才想起手动编写单元测试的语法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着时间的推移，AI对我的工作也变得不那么有用了。它不仅剥夺了我的乐趣，而且我开始对于自己做一些实现决策感到有些不自信。把决策外包给AI似乎容易得多。但有时，即使给出最好的提示，AI也无法解决问题。很明显，因为我不经常练习基础知识，所以在处理更难的部分时，我的能力也下降了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="fingerspitzengefühl-的丧失"&gt;Fingerspitzengefühl 的丧失&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Fingerspitzengefühl [ˈfɪŋɐˌʃpɪtsənɡəˌfyːl] 是一个德语术语，字面意思是“指尖的感觉”，意指直觉、悟性或本能，已被英语作为外来词所接纳。它描述了一种强大的情境感知能力，以及做出最恰当、最机敏反应的能力。¹&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;定义资历是一件非常困难的事情。虽然我认为，成为“资深人士”很大程度上在于软技能，但就技术硬技能而言，很大程度上取决于Fingerspitzengefühl。你使用一种语言、框架或代码库的时间越长，你就越能培养出关于什么是正确方法的这种直觉。“感觉有些不对劲”的直觉逐渐转变为“这就是我们应该做的”的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种培养起来的直觉不仅仅是在架构层面。一个重要的组成部分在于底层细节，比如何时使用指针（或哪种类型的指针），是使用断言还是检查，当标准库有多个选项可用时该选择哪个（尽管资深的C++程序员似乎对此仍无法达成一致）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种直觉，就是我在大量依赖AI工具时逐渐失去的东西。而说这话的是我这个首席开发人员。当我看到关于“凭感觉编程”（vibe coding）的大肆宣传时，我忍不住想：你到底期望如何凭感觉编程，一路升到资深级别？当AI工具宕机，或者变得过于昂贵时，你从哪里获得技能来维护和扩展那些凭感觉编写的代码库？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使有了更大的上下文窗口、更强的计算能力、推理模型或智能体，仍然会有AI无法做到的事情。当然，随着时间的推移，AI工具会越来越强大。但是，当你收到一条Slack消息说“网站运行正常，但应用程序在生产环境中宕机了；我在本地试过，运行正常，Sentry里也没有任何信息”，祝你好运能让AI智能体帮你解决这个问题。也许它能，也许它不能。当AI智能体无法解决时，你的回复会是“抱歉，Cursor搞不定，明天再多提示几次”吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="没有这些工具你也能行"&gt;没有这些工具你也能行&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有时感觉你好像必须使用AI，否则6个月内就会失业。我们听这种“3-6个月后”的故事已经两年多了。我对CEO关于“3-6个月后”功能的承诺多年前就不再相信了。当我在2019年拿到我的特斯拉时，我支付了6400欧元购买本应在“3-6个月后”实现的功能，而这项功能至今仍未以5年多前承诺的方式实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前来看，让AI为你编写代码对于比大学项目更大的项目来说是不太可能成功的。在企业中处理遗留系统或大型项目时，或者当你需要查阅大量依赖项的内部细节（就像我使用虚幻引擎时那样）时，AI工具通常无法让事情顺利进行。当你需要使用内部的领域特定语言（DSL）、工具或框架时，祝你好运能让LLM生成有用的输出。对于某些行业，出于多种原因，你甚至根本无法使用AI工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于某些事情，你真的不应该想要依赖AI。在实现像JWT²签名或RBAC³这样的认证系统时，在提示中加入“并且它应该是安全的”并不会使其变得安全，如果它是用包含CVE⁴（常见漏洞和披露）的GitHub代码训练出来的。在安全方面，你应该成为那个负责并完全理解这一切的人。关键系统应该由人类编写和审查，如果我们正走向一个AI智能体编写代码，另一个审查自动生成的PR，然后另一个AI智能体部署代码的境地，那么我们很快就会看到安全问题急剧增加。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="我的底线在哪里"&gt;我的底线在哪里&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我有时仍会使用AI。我认为，只要明智地使用，它可以是一个很棒的工具。我的底线在于集成。我让AI与我的代码编辑器完全分离。所有的上下文，我都手动添加。我故意让所需付出的努力保持在较高水平，以此来抑制自己（过度使用）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我使用AI工作的例子包括“将这些结构体形式的Go测试转换为map形式的测试”，“将这个计算转换为SIMD”，或者“当内容类型是application/zlib时，解码消息体”⁵。我设置了一些自定义指令，让它只给我更改过的代码，并给我添加代码的说明。这样，仍然是我自己在代码库中进行更改。仅仅批准一个Git差异是不够的，我想亲自手动添加代码，只有这样，我才觉得有信心签署认可并对其负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI的另一个重要用途是学习。我经常有一些非常不常见的问题，因为我有一些非常小众的兴趣。事实证明，关于使用ECS（实体组件系统）向自定义游戏引擎添加网络代码的学习资源并不多。对我有效的方法是，请求AI解释代码片段，比如“解释这段汇编代码”，“解释这个着色器（shader）的作用”，“哪些书籍深入探讨了解决游戏引擎中客户端/服务器不同步的问题”。AI有时似乎也难以应对这些问题，我得到的结果好坏参半，但结果仍然比搜索引擎好得多。我甚至会用它来处理这篇文章，但不是用来写内容，而是用来检查⁶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以这种方式使用AI的另一个好处是成本。没有不必要的API调用，上下文是手动管理的，并且对LLM设置有更多的控制。我使用一个桌面应用程序，连接了多个不同的大语言模型。在过去大约3个月里，我每天都在使用它，总共消耗了大约4美元的额度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我确实想补充一点，对于某些事情我更为严格。在我的个人网站上，我不希望有任何AI生成的内容，无论是文本还是图像。出于各种原因，我个人不喜欢AI生成的图像或所谓的“艺术”，而且我认为AI生成的文本缺乏个性，感觉非常平淡乏味。对我来说，由人类创造的东西比AI创造的更有价值。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="做你热爱的事"&gt;做你热爱的事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;同样值得注意的是，除了效率和生产力之外，还有更多需要考虑的事情。那就是做你喜欢做的事。如果你热爱编程，那就继续自己动手编程，即使计算机可能比你更擅长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1997年，深蓝（Deep Blue）在国际象棋比赛中击败了当时的世界冠军加里·卡斯帕罗夫⁷，但人们仍然在下棋。谈到编程，我想说，我编程的原因和人们仍在下棋的原因是一样的⁸。虽然国际象棋和软件开发非常不同，国际象棋的范围要有限得多，但我认为我们应该记住，有时，我们做事情仅仅是为了享受它们。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="给新程序员的建议"&gt;给新程序员的建议&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不要成为一个让AI包揽所有工作的“永远的初级”（forever junior）。如果你想成为一名程序员，就要学会自己编程。保持好奇心，投入时间和精力去学习事物真正的运作方式，以及更深层次的原理。这真的很有价值。学习底层原理并加以运用是令人惊叹的，要不断学习，不要只做一个提示工程师（如果那也能算作工程的话）。相信我，有能力会更有趣⁹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使AI可能比你聪明，也永远不要盲目相信AI的输出。不要围绕它构建你的整个工作流程。偶尔尝试几天不使用它来工作。你的编程能力越强，对于更复杂的工作，AI就越会妨碍你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你现在学习编程，持续提升你的技能，而不是让AI包揽所有繁重的工作，那么你将有能力收拾现在“凭感觉编程”所造成的烂摊子。我不想听起来像个精英主义者，但如果你不想学习超越“凭感觉编程”的知识，也许编程并不适合你。因为那些所有工作都可以通过“凭感觉编程”完成的职位，在AI变得更强大时将首先被淘汰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并且记住：如果你离开AI就无法编程，那么你就不会编程。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="结论"&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当你使用AI时，你是在用知识换取速度。有时这种权衡是值得的。但重要的是要记住，即使是世界上最优秀的运动员仍然在进行基础训练，这是有原因的。软件开发也是如此：你需要练习基础，才能完成高级的工作。你需要保持你的斧头锋利。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>