<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>美国 on Linguage</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD/</link>
    <description>Recent content in 美国 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>为什么创业公司在美国聚集</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/america/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/america/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么创业公司在美国聚集&#34;&gt;为什么创业公司在美国聚集&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自于Xtech会议的主题演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司会聚集在某些地方。硅谷和波士顿有很多，而芝加哥和迈阿密则很少。一个想要创业公司的国家可能也需要复制形成这些聚集地的任何条件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾声称秘诀是有一所优秀的大学靠近聪明人喜欢的城镇。如果你在美国建立起这些条件，创业公司将像水滴凝结在冰冷的金属上一样不可避免地形成。但当我考虑在另一个国家复制硅谷需要什么时，很明显美国是一个特别潮湿的环境。创业公司在这里更容易形成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在另一个国家尝试创建硅谷绝不是毫无希望的。不仅有与硅谷匹敌的空间，还有超越它的空间。但如果你想做到这一点，你必须理解创业公司在美国获得的优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-美国允许移民&#34;&gt;1. 美国允许移民。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，我怀疑是否可能在日本复制硅谷，因为硅谷最显著的特征之一就是移民。那里有一半的人说话带有口音。而日本人不喜欢移民。当考虑如何创建日本硅谷时，我怀疑他们无意识地将问题框定为如何创建一个只由日本人组成的硅谷。这种框定问题的方式几乎注定失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷必须成为聪明人和雄心勃勃的人的圣地，如果你不让人进入，你就不能拥有圣地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，说美国比日本更开放移民并没有什么了不起的。移民政策是一个竞争对手可能做得更好的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2-美国是一个富裕的国家&#34;&gt;2. 美国是一个富裕的国家。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以看到有一天印度会产生硅谷的竞争对手。显然他们有合适的人才：你可以从当前硅谷中的印度人数量看出来。印度本身的问题在于它仍然太贫穷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在贫穷国家，我们认为理所当然的东西缺失了。我一个访问印度的朋友在火车站的台阶上扭伤了脚踝。当她转身看发生了什么事时，她发现台阶的高度都不同。在工业化国家，我们一辈子都在走台阶，却从未想过这个问题，因为有一种基础设施可以防止建造这样的楼梯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国从未像现在某些国家那样贫穷。美国城市的街道上从未有过成群的乞丐。所以我们没有关于从成群乞丐阶段发展到硅谷阶段需要什么的数据。你能同时拥有两者，还是必须在拥有硅谷之前有某种基线繁荣？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑经济发展存在某种速度限制。经济是由人组成的，而态度每代只能改变一定数量。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;3-美国还不是警察国家&#34;&gt;3. 美国还不是警察国家。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以看到另一个想要拥有硅谷的国家是中国。但我怀疑他们也还不能做到。中国似乎仍然是一个警察国家，尽管现在的统治者相比前任似乎开明，但即使是开明的专制也只能让你在经济强国道路上走一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它可以为你建立工厂来制造其他地方设计的东西。但是，它能为你带来设计师吗？想象力能在人们不能批评政府的地方蓬勃发展吗？想象力意味着拥有奇特的想法，而在技术上拥有奇特想法很难不在政治上也拥有奇特想法。而且，许多技术思想确实具有政治含义。所以，如果你压制异议，反压力将传播到技术领域。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新加坡将面临类似的问题。新加坡似乎非常意识到鼓励创业公司的重要性。但是，虽然积极的政府干预可能使港口高效运行，但它不能诱使创业公司出现。一个禁止嚼口香糖的国家距离创建旧金山还有很长的路要走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要旧金山吗？是否可能存在一条通过服从和合作而不是个人主义走向创新的替代路线？有可能，但我打赌不会。大多数富有想象力的人似乎都分享某种刺人的独立性，无论何时何地。你可以在第欧根尼告诉亚历山大离开他的光和两千年后费曼在洛斯阿拉莫斯撬保险箱中看到这一点。[3] 富有想象力的人不想追随或领导。当每个人都能做自己想做的事情时，他们最有生产力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具有讽刺意味的是，在所有富裕国家中，美国最近失去了最多的公民自由。但我还不太担心。我希望现任政府下台后，美国文化自然的开放性会重新确立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;4-美国大学更好&#34;&gt;4. 美国大学更好。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要一所优秀的大学来孕育硅谷，到目前为止，美国以外还很少。我问了几个美国计算机科学教授，他们最钦佩欧洲的哪些大学，他们基本上都说&amp;quot;剑桥&amp;quot;，然后停顿了很久，试图想出其他的。似乎没有多少其他地方的大学能与美国最好的大学相比，至少在技术方面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某些国家，这是 deliberate 政策的结果。德国和荷兰政府，也许是出于对精英主义的恐惧，试图确保所有大学在质量上大致相等。缺点是没有一个特别好的。最好的教授被分散了，而不是像在美国那样集中。这可能使他们效率较低，因为他们没有好同事来激励他们。这也意味着没有一所大学足够好到可以作为圣地，吸引外国人才并导致创业公司在其周围形成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;德国的情况很奇怪。德国人发明了现代大学，直到1930年代，他们的大学是世界上最好的。现在他们没有一所突出的大学。当我思考这个问题时，我发现自己在想：&amp;ldquo;我能理解德国大学在1930年代排斥犹太人后是如何衰退的。但它们现在肯定应该恢复过来了。&amp;rdquo; 然后我意识到：也许不会。德国剩下的犹太人很少，我认识的大多数犹太人都不想搬到那里。如果你拿任何一所伟大的美国大学并移除犹太人，你会有一些相当大的空白。所以也许在德国尝试建立硅谷是毫无希望的，因为你无法建立你需要作为种子的大学水平。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国大学自然竞争，因为许多是私立的。要复制美国大学的质量，你可能也必须复制这一点。如果大学由中央政府控制，互相拉扯会将它们都拉向平均水平：新的X研究所最终会落在一个有影响力政治家所在地区的大学，而不是它应该在的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;5-在美国你可以解雇员工&#34;&gt;5. 在美国你可以解雇员工。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为在欧洲创建创业公司的最大障碍之一是对就业的态度。众所周知，严格的劳动法伤害了每家公司，但对创业公司尤其如此，因为创业公司最少时间可以浪费在官僚麻烦上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解雇员工的困难对创业公司来说是一个特殊问题，因为他们没有冗余。每个人都必须做好自己的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但问题不仅仅是某个创业公司可能在解雇他们需要的人方面遇到问题。跨行业和国家，表现和就业保障之间存在强烈的负相关。演员和导演在每部电影结束时都会被解雇，所以他们每次都必须交付产品。初级教授在几年后默认被解雇，除非大学选择授予他们终身教职。职业运动员知道如果他们只是打了几场坏比赛就会被拉下场。在规模的另一端（至少在美国）是汽车工人、纽约市教师和公务员，他们都几乎不可能被解雇。趋势如此明显，你必须故意视而不见才能看不到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;表现不是一切，你会说？那么，汽车工人、教师和公务员比演员、教授和职业运动员更快乐吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;欧洲公众舆论显然会容忍在他们真正关心表现的行业中被解雇的人。不幸的是，他们唯一足够关心的行业到目前为止是足球。但这至少是一个先例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;6-在美国工作与就业的关联较少&#34;&gt;6. 在美国，工作与就业的关联较少。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在欧洲和日本等更传统的地方，问题比就业法更深。更危险的是它们反映的态度：雇员是一种仆人，雇主有责任保护他们。在美国过去也是如此。在1970年，你仍然应该在大公司找到工作，理想情况下你会为它工作一辈子。作为回报，公司会照顾你：他们会努力不解雇你，支付你的医疗费用，并在你年老时支持你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就业逐渐摆脱了这种家长式的色彩，变成了一种简单的经济交换。但新模式的重要性不仅仅是它使创业公司更容易成长。更重要的是，我认为它使人们更容易创办创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使在美国，大多数大学毕业的孩子仍然认为他们应该找工作，好像你不能成为某人的雇员就无法富有成效一样。但你越少将工作与就业等同，创办创业公司就越容易。当你将职业视为一系列不同类型的工作，而不是对单个雇主的终身服务时，创办自己公司的风险就更小，因为你只替换一个部分，而不是丢弃整个事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旧观念如此强大，即使最成功的创业创始人也不得不与之斗争。苹果公司成立一年后，史蒂夫·沃兹尼亚克仍然没有离开惠普。他仍然计划在那里工作一辈子。当乔布斯找到人为苹果提供严肃的风险投资，条件是沃兹辞职时，他最初拒绝了，辩称他在惠普工作时设计了Apple I和Apple II，没有理由他不能继续。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;7-美国不太挑剔&#34;&gt;7. 美国不太挑剔。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有任何监管企业的法律，你可以假设初创创业公司会违反大部分法律，因为他们不知道法律是什么，也没有时间找出答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，美国的许多创业公司开始于实际上合法经营企业的地方。惠普、苹果和谷歌都是在车库里运营的。更多的创业公司，包括我们的，最初是在公寓里运营的。如果反对这些事情的法律被真正执行，大多数创业公司就不会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在更挑剔的国家，这可能是一个问题。如果休利特和帕卡德试图在瑞士的车库里经营一家电子公司，隔壁的老太太会向市政当局举报他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但其他国家最糟糕的问题可能仅仅是启动公司所需的努力。我的一个朋友在90年代初在德国开了一家公司，震惊地发现，在许多其他规定中，你需要2万美元的资本才能注册。这就是为什么我没有在Apfel笔记本电脑上输入这个的原因。乔布斯和沃兹尼亚克在一家由出售大众巴士和惠普计算器资助的公司里无法拿出那么多钱。我们也不能启动Viaweb。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给那些想要鼓励创业公司的政府一个提示：阅读现有创业公司的故事，然后尝试模拟在你的国家会发生什么。当你遇到会杀死苹果公司的事情时，将其剪除。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司是边缘的。它们由穷人和 timid 的人启动；它们在边缘的空间和业余时间开始；它们由本应该做其他事情的人启动；虽然是企业，但它们的创始人通常对企业一无所知。年轻的创业公司是脆弱的。一个严重修剪边缘的社会会将它们全部杀死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;8-美国有庞大的国内市场&#34;&gt;8. 美国有庞大的国内市场。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在开始阶段支持创业公司的是推出他们初始产品的前景。成功的公司因此使第一个版本尽可能简单。在美国，他们通常开始时只为当地市场制造东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在美国有效，因为当地市场有3亿人。在瑞典就不会那么有效。在小国家，创业公司有更艰巨的任务：他们必须从一开始就进行国际销售。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;欧盟的部分目的是模拟单一的、庞大的国内市场。问题是居民仍然说许多不同的语言。所以瑞典的软件创业公司相对于美国的创业公司仍然处于不利地位，因为他们从一开始就必须处理国际化问题。值得注意的是，欧洲最近最著名的创业公司Skype，从事的是一个本质上国际化的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，无论好坏，看起来欧洲将在几十年内说一种单一的语言。当我在1990年在意大利学习时，很少有意大利人说英语。现在所有受过教育的人似乎都应该说英语——而欧洲人不喜欢显得没有受过教育。这大概是一个禁忌话题，但如果目前的趋势继续下去，法语和德语最终会走爱尔兰语和卢森堡语的路：它们会在家里和古怪的民族主义者中说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;9-美国有风险投资&#34;&gt;9. 美国有风险投资。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在美国创业公司更容易启动，因为资金更容易获得。现在美国以外有一些风险投资公司，但创业资金不仅来自风险投资公司。一个更重要的来源，因为它更个人化并且在过程中更早出现，是个人天使投资者的资金。如果谷歌没有首先从安迪·贝托尔斯海姆那里筹集十万美元，他们可能永远无法达到可以从风险投资基金筹集数百万美元的程度。而他可以帮助他们，因为他是太阳公司的创始人之一。这个模式在创业中心不断重复。正是这个模式使它们成为创业中心。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
