<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>写作 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/</link><description>Recent content in 写作 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如何写出真正美丽的文字</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/how-to-write-truly-beautiful-text/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/how-to-write-truly-beautiful-text/</guid><description>&lt;h1 id="如何写出真正美丽的文字"&gt;如何写出真正美丽的文字&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文基于哲学家、作家 Alain de Botton 与 David Perell 的深度对话，探讨了写作的本质、痛苦与创作的关系、观察力的培养，以及如何在AI时代保持真实的创作声音。Alain 强调，写作的核心在于将个人体验转化为普遍智慧，通过诚实表达和深度观察，将痛苦和孤独转化为触动人心的作品。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对话围绕&amp;quot;写作的本质&amp;quot;这一核心主题展开，涵盖了从创作动机到表达技巧的多个层面。Alain 首先分享了他对写作的理解：写作是一种将模糊情感变得具体的方式，能够带来清晰与平静。他将写作视为处理痛苦的工具，通过将个人体验转化为文字，不仅能自我疗愈，还能与读者产生深刻共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在讨论创作形式时，Alain 挑战了传统书籍的概念，认为真实的创作过程是由句子、图像和碎片组成的。他受到米兰·昆德拉等作家的影响，偏好打破体裁限制的自由表达方式。这种观点强调，创作应当服务于真实感受的表达，而非遵循外部规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于苦难与创作的关系，Alain 提出了一个深刻观点：痛苦是洞察力的催化剂。他引用普鲁斯特的话，指出与让你受苦的人在一起比与伟人共度更有价值，因为痛苦能带来洞见。许多伟大的艺术作品——从 Bob Dylan 的《Blood on the Tracks》到 Van Gogh 的《Irises》——都诞生于极度的孤独和痛苦之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对话还探讨了观察力的训练、写作的诚实性、诗歌与宗教的体验，以及AI对写作的影响。Alain 强调，在AI时代，创作者更需要深入自我探索，因为只有独特的个人体验才能超越标准化的答案。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;碎片化思考与创作考古学&lt;/strong&gt;：Alain 认为，写作始于碎片——模糊的感受、场景或想法。作家需要像考古学家拼凑陶器碎片一样，将零散的灵感逐步组合成完整作品。这种创作方式挑战了传统的线性叙事，强调灵感积累和有机整合的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;痛苦的转化与创作复仇&lt;/strong&gt;：写作能够将痛苦转化为洞见和美。Alain 将人类分为几类，而他属于&amp;quot;通过写作消解痛苦&amp;quot;的一类。写作不仅是表达，更是一种&amp;quot;复仇&amp;quot;——对现实不公的抗议，对被压抑情感的释放。许多伟大作品都源于创作者的孤独和被误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经验性观察与权威来源&lt;/strong&gt;：写作的权威不应来自外部研究，而应来自对自身体验的&amp;quot;经验性观察&amp;quot;。每个人都是&amp;quot;感觉的图书馆&amp;quot;，但教育体系往往鼓励我们关注外部权威而非自我。Alain 强调，真诚的创作始于对自身感受的信任和表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注意力的训练与深度观察&lt;/strong&gt;：写作的关键不是纪律，而是&amp;quot;对自身感受和思想的关注&amp;quot;。Alain 建议每天花时间静坐，记录感受和想法，发现日常生活中被忽略的层次。艺术家用不同的分流标准来筛选感受，关注常人忽略的细节，从而揭示事物的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI时代的真实与独特&lt;/strong&gt;：AI 能够总结已有观点，但无法捕捉个人独特的感受和创作动机。Alain 认为，AI 的出现反而促使创作者&amp;quot;更诚实、更深入地探索自我&amp;quot;，因为只有真实的体验才能超越标准化的答案。在技术日益强大的时代，人性的独特性成为创作最宝贵的资源。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=LInND2d6dtA&amp;amp;list=WL&amp;amp;index=2"&gt;How to Write Something Truly Beautiful — Alain de Botton&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;David Perell&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025年7月16日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>好文笔</title><link>https://linguista.cn/rosetta/humanity/good-writing/</link><pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/humanity/good-writing/</guid><description>&lt;h1 id="好文笔"&gt;好文笔&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paul Graham 探讨了好文笔的两层含义——读来顺畅与思想正确——之间的深层联系。他认为这两者并非无关，而是相互促进的。努力让文字听起来顺畅，既能在不自觉中修正思想错误，也能使错误更容易被发现。好文笔的节奏必须与思想的自然节奏相匹配，因此打磨语言本身就是理顺思想的过程。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摇晃容器类比&lt;/strong&gt;：将修改文字比作摇晃容器中的物体，随机的扰动在真实性这一重力约束下只能让思想排列得更紧密、更准确&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;思想的自然节奏&lt;/strong&gt;：好文笔的节奏不同于音乐或诗歌的规整韵律，而是与思想本身的复杂形态相匹配的自然节奏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内部一致性与真实性&lt;/strong&gt;：优美的文字更可能具备内部一致性，当作者诚实时，内部一致性就趋近于真实性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者即第一读者&lt;/strong&gt;：写作过程中作者花大量时间反复阅读自己的文字，流畅的文字降低阅读负担从而更容易发现思想上的瑕疵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发展思想的写作&lt;/strong&gt;：只有为了发展思想而写作时，文笔之美与观点之正确才存在紧密联系，单纯记录或描述他人思想时则不然&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;原文链接：[Good Writing](&lt;a href="https://paulgraham.com/goodwriting.html"&gt;Good Writing&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作者：Paul Graham&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;时间：2025年5月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;写作之“好”有两层含义：其一，读来顺畅悦耳；其二，思想观点正确。它可以拥有优美流畅的句子，也可以就重要事物得出正确的结论。这两种“好”似乎并无关联，就像汽车的速度和其喷涂的颜色一样。然而，我并不这么认为。我认为，读来顺畅的文字，其观点也更可能是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，我们便有了最激动人心的一种想法：它既看似荒谬，又似乎真实。让我们来审视一下。这怎么可能成真呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从写作中知道这是真的。你无法同时优化两个不相关的事物；当你将一个推向极致时，总会牺牲另一个。然而，无论我如何努力，我从未发现自己需要在听起来最好的句子和表达思想最好的句子之间做出选择。如果我真的需要选择，那么在意句子的音韵就会显得轻浮。但在实践中，这感觉与轻浮恰恰相反。修改听起来不顺的句子似乎有助于把观点理顺。&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所说的“正确”，不仅仅指“真实”。把观点理顺意味着将它们充分发展——得出最重要的结论，并对每个结论进行恰当程度的探讨。所以，把观点理顺不仅仅是说出真实的事情，更是说出那些&lt;em&gt;恰当的&lt;/em&gt;真实事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，努力让句子听起来顺畅是如何帮助你做到这一点的呢？答案的线索是我30年前在为我的第一本书排版时注意到的事情。有时候，排版文字时运气会不好。例如，某个章节会比页面多出一行。我不知道普通的排版员在这种情况下会怎么做，但我的做法是重写这一节，使其缩短一行。你可能会觉得这种随意的限制会使文字变得更糟。但我惊讶地发现，情况从未如此。我最终总是能得到我更喜欢的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认为这是因为我的写作特别粗心。我想，如果你随便指着任何人写的任何一段文字，告诉他们把它改得稍微短一点（或长一点），他们或许都能拿出更好的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这种现象，最好的类比是当你摇晃一个装满不同物体的容器。摇晃是随意的动作。或者更准确地说，这些动作并非为了让任意两个特定的物体更紧密地结合在一起。然而，反复的摇晃不可避免地会使物体发现极其巧妙的自我堆叠方式。重力不允许它们变得不那么紧密，所以任何变化都必须是向好的方向变化。&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写作也是如此。如果你必须重写一段生涩的文字，你绝不会以一种使其不那么真实的方式去做。你无法忍受那样做，就像重力无法忍受物体向上漂浮一样。所以，思想上的任何改变都必须是向好的方向改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你思考这个问题，它就显而易见了。读起来顺畅的文字更可能是正确的，原因与一个被充分摇晃过的容器更可能被紧密填充的原因相同。但还有其他因素在起作用。听起来顺畅并不仅仅是一种随机的外部力量，让文章中的思想变得更好。它实际上帮助你把思想理顺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因是它使文章更容易阅读。阅读流畅的文字不那么费力。这对作者有什么帮助呢？因为作者是第一个读者。当我写一篇文章时，我花在阅读上的时间远多于写作。我会把某些部分重读50或100遍，在脑海中回放其中的思想，并问自己，就像一个打磨木头的人一样：有什么不顺畅的地方吗？有什么感觉不对劲吗？文章越容易阅读，就越容易注意到是否有不顺畅之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，是的，好文笔的这两种含义至少在两个方面是相关的。努力让文字听起来顺畅会让你在不自觉中修正错误，同时也有助于你有意识地修正错误；它摇晃了思想的容器，也使得错误更容易被发现。但是，既然我们已经消解了一层荒谬感，我忍不住要再增加一层。听起来顺畅仅仅是帮助你把思想理顺吗？听起来顺畅的文字本身就更可能是正确的吗？尽管听起来很疯狂，但我认为这也是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，在单个词语的层面上存在联系。英语中有很多词听起来就像它们的意思，通常是以非常微妙的方式。例如 &lt;em&gt;Glitter&lt;/em&gt;（闪耀）、&lt;em&gt;Round&lt;/em&gt;（圆）、&lt;em&gt;Scrape&lt;/em&gt;（刮擦）、&lt;em&gt;Prim&lt;/em&gt;（拘谨的）、&lt;em&gt;Cavalcade&lt;/em&gt;（行列）。但好文笔的音韵更多地取决于你如何将词语组合在一起，在这个层面上也存在联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当文字听起来顺畅时，主要是因为它有良好的节奏。但好文笔的节奏不同于音乐的节奏，也不同于诗歌的格律。它不那么规整。如果规整，它就算不上好，因为好文笔的节奏必须与其思想相匹配，而思想具有各种不同的形态。有时它们很简单，你只需陈述出来。但其他时候它们更为微妙，你需要更长、更复杂的句子来梳理出所有的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一篇文章是整理过的思路，就像对话是整理过的谈话一样，而思路具有自然的节奏。所以，当一篇文章听起来顺畅时，不仅仅是因为它有悦耳的节奏，更是因为它拥有其自然的节奏。这意味着你可以将把握好节奏作为理顺思想的启发式方法。这不仅仅是理论上的：优秀的作者通常会同时处理这两个问题。我常常甚至不区分这两个问题。我只是想：嗯，这听起来不对；我这里到底想说什么？&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文字的音韵更像是飞机的外形，而不是汽车的颜色。正如凯利·约翰逊（Kelly Johnson）常说的，如果它看起来好，它就能飞得好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这只适用于用来发展思想的写作。当你以其他方式获得思想，然后再写下来时——例如，你建造了某个东西，或进行了一项实验，然后就此写一篇论文——这种情况就不适用了。在这种情况下，思想更多地存在于工作本身而非文字中，所以即使思想很好，文字也可能很糟糕。教科书和科普读物中的文字也可能因为同样的原因而糟糕：作者并非在发展思想，仅仅是在描述他人的思想。只有当你为了发展思想而写作时，这两种“好”之间才存在如此紧密的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，许多人会想，到目前为止这似乎有道理，但是骗子呢？那些能言善辩的骗子写出优美却完全虚假的东西，难道不是很常见吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然是。但并非没有“方法派演技”。写出优美而虚假东西的方法是，首先让自己几乎相信它。所以，就像写出优美而真实东西的人一样，你呈现的是一个完美形成的思路。不同之处在于它与现实世界的连接点。你说的是在某些错误前提下会成立的事情。如果出于某种离奇的原因，一个国家的就业岗位是固定的，那么移民就真的会抢走我们的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，说听起来更好的文字更可能是真实的，并不完全正确。听起来更好的文字更可能是&lt;em&gt;内部一致&lt;/em&gt;的。如果作者是诚实的，内部一致性与真实性就会趋于一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，虽然我们不能安全地断定优美的文字就是真实的，但通常可以安全地得出相反的结论：那些读起来显得笨拙的文字，通常其思想观点也是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确，好文笔的这两种含义更像是一件事物的两端。它们之间的联系并非僵硬的；好文笔之“好”不是一根硬杆，而是一根绳索，其中有多重交织的联系贯穿始终。但你很难只移动一端而不触动另一端。很难做到观点正确而听起来不正确。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt; 最接近例外的例外是，当你不得不回头在你已写好的东西中间插入一个新的观点时。这常常会打乱行文的流畅性，有时甚至是你永远无法完全修复的。但我认为这个问题的根本原因在于，思想是树状结构的，而文章是线性的。当你试图将前者硬塞进后者时，不可避免地会遇到困难。坦白说，你能侥幸成功已经很令人惊讶了。但即便如此，有时你也不得不求助于尾注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt; 显然，如果你摇晃容器的力道足够大，里面的物体可能会变得不那么紧密。同样，如果你对写作施加一些巨大的外部约束，比如交替使用单音节和双音节词，那么思想就会开始受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt; 颇为离奇的是，在写这一段时就发生了这种情况。较早的一个版本与前一段有几个相同的短语，每次重读时，这种重复都让我感到困扰。当我恼火到足以去修改它时，我发现这种重复反映了潜在思想中的一个问题，于是我同时解决了这两个问题。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;感谢 Jessica Livingston 和 Courtenay Pipkin 阅读了本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>写作与非写作的未来</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/future-writing-ai-thought/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/future-writing-ai-thought/</guid><description>&lt;h1 id="写作与非写作的未来"&gt;写作与非写作的未来&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文是Paul Graham于2024年10月发表的博客文章，深入探讨了人工智能对写作能力的深远影响。作者预测，未来几十年将出现写作能力的两极分化，世界将分裂为&amp;quot;会写作的人&amp;quot;和&amp;quot;不会写作的人&amp;quot;。文章核心论点在于写作不仅仅是文字表达，更是思考的重要方式，写作能力的丧失实质上意味着思考能力的退化。作者通过历史类比，指出未来写作能力将像健身一样成为需要主动选择培养的技能。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章开篇即抛出一个大胆预测：再过几十年，会写作的人将寥寥无几。这一预测基于作者对写作本质的深刻理解——写作本质上是一项困难的技能，因为它需要清晰的思考，而清晰思考本身就是一项挑战。然而矛盾的是，写作在职业世界中却普遍存在，且职位越高往往要求的写作量越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种写作需求的普遍性与写作本身的困难性形成了强大张力，导致了广泛的写作压力。作者通过著名教授剽窃案例的观察指出，即使是被认为知识精英的群体，也可能因为写作压力而选择剽窃，而且剽窃的内容往往只是普通的套话，暴露了其写作能力的匮乏。在过去，除了自己写作外，人们只能通过雇佣他人或剽窃来应对这种压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能的出现彻底改变了这一局面。AI几乎消除了所有写作压力，人们可以在学校和工作中让AI代劳。作者认为这将导致社会分化为&amp;quot;写作者&amp;quot;和&amp;quot;非写作者&amp;quot;两个群体，中间层次的写作者将消失。这种分化的危险性在于，写作与思考存在内在联系，失去写作能力可能意味着失去深度思考的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章最后通过工业化前后体力劳动变化的类比，阐明写作能力的未来走向。就像工业化后人们需要主动锻炼才能保持强壮一样，未来写作能力也将成为需要主动选择培养的技能，思考将成为一种需要刻意维护的能力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;写作与思考的统一性&lt;/strong&gt;：写作不仅仅是思想的表达工具，更是思考过程本身。有些复杂思考只能通过写作来完成，不写作的&amp;quot;思考&amp;quot;实际上只是自以为在思考。这一观点强调了写作训练对认知能力的塑造作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技能的两极分化&lt;/strong&gt;：AI将导致写作能力呈现U型分布，只剩下擅长写作的人和完全不会写作的人，中间层次的普通写作者将消失。这种分化不同于技术进步使其他技能过时的情况，因为写作能力关系到核心认知能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;压力与逃避机制&lt;/strong&gt;：写作需求的普遍性与写作困难的本质性之间的张力，创造了巨大的心理压力。在AI出现前，这种压力通过雇佣代笔或剽窃来释放；AI提供了新的逃避途径，可能加速写作能力的退化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主动选择的技能&lt;/strong&gt;：未来写作能力将不再是被动习得的基础技能，而是需要主动选择培养的专门能力。就像工业化后健身成为保持体格的主动选择一样，写作和思考将成为需要刻意维护的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;认知能力的阶层化&lt;/strong&gt;：写作能力的分化实质上是思考能力的分化，这可能导致社会在认知层面形成新的阶层划分。会写作的人就是会思考的人，这种能力差距可能带来深远的社会影响。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://paulgraham.com/writes.html"&gt;Writes and Write-Nots&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Paul Graham&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2024年10月&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>N 件事的清单</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/nthings/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/nthings/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/nthings/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/nthings.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/nthings.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/nthings.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="n-件事的清单"&gt;N 件事的清单&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我敢打赌，当前《Cosmopolitan》杂志上有一篇文章的标题以数字开头。&amp;ldquo;关于性他不会告诉你的7件事&amp;rdquo;，或者类似的内容。一些流行杂志每期封面上都有这类文章。这不可能是偶然发生的。编辑们一定知道它们吸引读者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么读者这么喜欢n件事的清单？主要是因为它比普通文章更容易阅读。[1] 从结构上讲，n件事的清单是散文的退化情况。散文可以随心所欲地到作者想去的地方。在n件事的清单中，作者同意约束自己，提出一系列大致同等重要的观点，并且他明确告诉读者这些观点是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阅读文章的部分工作是理解其结构——弄清我们在高中时可能会称之为&amp;quot;大纲&amp;quot;的东西。当然不是明确的，但真正理解文章的人之后脑子里可能会有一些对应于这样大纲的东西。在n件事的清单中，这项工作为你完成。它的结构是一个外骨骼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了明确之外，结构保证是最简单的类型：几个主要点，几乎没有次要点，它们之间没有特别的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为主要点是不相关的，n件事的清单是随机访问的。没有你必须遵循的推理线索。你可以以任何顺序阅读这个清单。因为这些要点彼此独立，它们就像一艘不沉船中的防水隔舱。如果你对一个要点感到厌烦，或者无法理解，或者不同意，你不必放弃这篇文章。你可以放弃那个观点，跳到下一个。n件事的清单是并行的，因此是容错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候这种格式正是作家想要的。一个很明显的情况是，当你不得不说的话实际上就是n件事的清单。我曾经写过一篇关于导致初创公司犯错误的散文，一些人嘲笑我写了一篇标题以数字开头的文章。但在那种情况下，我真的试图制作一个独立事物的完整目录。事实上，我试图回答的问题之一是有多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用这种格式还有其他不太合理的原因。例如，当我接近截止日期时使用它。如果我必须做一个演讲而前几天还没有开始，我有时会保守行事，让演讲成为一个n件事的清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;n件事的清单对作家和读者都更容易。当你在写真正的散文时，总是有可能遇到死胡同。真正的散文是一列思路火车，有些思路火车就是这样消失的。当你几天后必须做演讲时，这是一个令人担忧的可能性。如果你没有想法怎么办？n件事的清单的分区结构保护作家免受自己愚蠢的影响，就像它保护读者一样。如果你在一个点上没有想法，没问题：它不会毁掉散文。如果需要，你可以删除整个要点，散文仍然会存活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写n件事的清单很放松。你在前5分钟就想到了其中的n/2个。砰，这就是结构，你只需要填充它。当你想到更多要点时，只需将它们添加到末尾。也许你会删除或重新排列或组合一些，但在每个阶段你都有一个有效的（虽然最初是低分辨率的）n件事的清单。这就像那种你非常快速地编写版本1然后逐渐修改它的编程，或者那种你用一小时完成一个完整但非常模糊的草图，然后花一周时间提高分辨率的绘画风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为n件事的清单对作家也更容易，读者更喜欢它并不总是一个不祥的征兆。这并不一定证明读者懒惰；也可能意味着他们对作家没有太大信心。在这方面，n件事的清单是散文形式的芝士汉堡。如果你在一家你怀疑不好的餐厅吃饭，你最好的选择是点芝士汉堡。即使是糟糕的厨师也能做出像样的芝士汉堡。而且对于芝士汉堡应该是什么样子有相当严格的约定。你可以假设厨师不会尝试奇怪和艺术性的东西。n件事的清单同样限制了糟糕作家可能造成的损害。你知道它将是关于标题所说的内容，格式阻止作家沉溺于任何奇思妙想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为n件事的清单是最简单的散文形式，它应该是初学写作者的一个好形式。事实上，这是大多数初学写作者被教导的内容。经典的5段式散文实际上是n=3的n件事的清单。但写它们的学生没有意识到他们使用的是与他们在《Cosmopolitan》中阅读的文章相同的结构。他们不允许包含数字，并且期望他们用多余的过渡词（&amp;ldquo;此外&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;quot;）填补空白，并在两端用介绍性和结论段落覆盖它，使其表面上看起来像真正的散文。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让学生从n件事的清单开始似乎是个好计划。这是最简单的形式。但如果我们打算这样做，为什么不公开做呢？让他们像专业人士一样写n件事的清单，有数字，没有过渡词或&amp;quot;结论&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种情况，n件事的清单是一个不诚实的格式：当你通过虚假声称清单是详尽的来吸引注意力时。即，如果你写一篇声称是关于7个成功秘诀的文章。那种标题类似于侦探小说的反射性挑战。你至少需要看一下文章，检查它们是否是你列出的同样的7个。你是否忽略了成功的秘诀之一？最好检查一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你真的相信你已经制作了一个详尽的清单，可以在数字前加上&amp;quot;The&amp;quot;。但有证据表明，大多数这种标题的东西都是链接诱饵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;n件事的清单最大的弱点是新思想的空间太小。散文写作的主要要点，当做得正确时，是你在写作过程中产生的新思想。真正的散文，顾名思义，是动态的：你开始时不知道你要写什么。它将是关于你在写作过程中发现的任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这只能在n件事的清单中以非常有限的方式发生。你先制作标题，这就是它将要关于的内容。你在写作中不能有更多的新思想，只能适应你最初设置的防水隔舱。你的大脑似乎知道这一点：因为你没有新思想的空间，你就不会有新思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向初学写作者承认5段式散文实际上是n件事的清单的另一个好处是，我们可以警告他们这一点。它只让你在一两句思想的规模上体验散文写作的定义特征：而5段式散文将n件事的清单隐藏在看起来像更复杂类型散文的东西中，这尤其危险。如果你不知道你在使用这种形式，你就不知道你需要逃离它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 这种类型的文章在Delicious上也惊人地受欢迎，但我认为这是因为delicious/popular是由书签驱动的，而不是因为Delicious用户愚蠢。Delicious用户是收藏家，而n件事的清单似乎特别值得收藏，因为它本身就是一个集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 学校数学教科书中的大多数&amp;quot;文字题&amp;quot;也具有误导性。它们表面上看起来像是将数学应用于真实问题，但事实并非如此。因此，如果有什么的话，它们强化了数学仅仅是需要记忆的复杂但无意义的东西的印象。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>会写的人和不会写的人</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/writes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/writes/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/writes/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/writes.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/writes.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/writes.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="会写的人和不会写的人"&gt;会写的人和不会写的人&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2024年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我通常不愿意对技术做出预测，但我对这个预测相当有信心：再过几十年，不会有很多人能够写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你是作家，你学到的最奇怪的事情之一是有多少人在写作方面有困难。医生知道有多少人有一颗他们担心的痣；擅长设置电脑的人知道有多少人不会设置；作家知道有多少人需要写作帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么多人在写作方面有困难的原因是它从根本上就是困难的。要写得好你必须思考清楚，而思考清楚是困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而写作渗透到许多工作中，而且工作越有声望，它往往要求越多的写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个强大的对立力量，对写作的普遍期望和做它的不可减少的困难，创造了巨大的压力。这就是为什么杰出的教授经常被发现诉诸剽窃。在这些案件中，最令我震惊的是偷窃的琐碎性。他们偷窃的东西通常是最普通的套话——任何甚至还算过得去的作家都可以毫不费力地写出来的东西。这意味着他们甚至还不算过得去的作家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到最近，对于这些对立力量创造的压力没有方便的 escape valve。你可以付钱让别人为你写作，像肯尼迪，或者剽窃，像马丁·路德·金，但如果你不能购买或偷窃文字，你必须自己写。因此，几乎所有被期望写作的人都必须学会如何写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不再是了。AI已经打开了这个世界。几乎所有写作的压力都消散了。你可以让AI为你写作，无论在学校还是工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果将是一个分为会写的人和不会写的人的世界。仍然会有一些人能够写作。我们中的一些人喜欢它。但在擅长写作和完全不会写作的人之间的中间地带将会消失。而不是好作家、普通作家和不会写作的人，将只有好作家和不会写作的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有那么糟糕吗？当技术使技能过时时，技能消失不是很常见吗？没有多少铁匠留下了，这似乎也不是问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，这很糟糕。原因是我之前提到的事情：写作就是思考。事实上，有一种思考只能通过写作来完成。你无法比Leslie Lamport更好地表达这一点：如果你在写作之外思考，你只是在认为你在思考。所以一个分为会写的人和不会写的人的世界比听起来更危险。它将是一个有思考的人和不会思考的人的世界。我知道我想成为哪一半，我打赌你也是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情况并非前所未有。在前工业时代，大多数人的工作使他们强壮。现在如果你想强壮，你锻炼。所以仍然有强壮的人，但只有那些选择强壮的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写作将是同样的情况。仍然会有聪明的人，但只有那些选择聪明的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="感谢"&gt;感谢&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感谢杰西卡·利文斯顿、本·米勒和罗伯特·莫里斯阅读草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>像你说话一样写作</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/talk/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/talk/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/talk/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/talk.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/talk.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/talk.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="像你说话一样写作"&gt;像你说话一样写作&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2015年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里有一个简单的技巧，让更多人阅读你写的东西：用口语写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当大多数人开始写作时，会发生某种变化。他们使用的语言与他们和朋友交谈时使用的不同。句子结构甚至词汇都不同。没有人会在口语中使用&amp;quot;pen&amp;quot;作为动词。在与朋友交谈时使用&amp;quot;pen&amp;quot;而不是&amp;quot;write&amp;quot;会让你觉得自己像个白痴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我受不了的是我几天前读到的一句话：那个反复无常的西班牙人自己宣称：&amp;ldquo;在阿尔塔米拉之后，一切都堕落了。&amp;ldquo;这来自尼尔·奥利弗的《古代英国史》。我觉得拿这本书作例子很不好，因为它不比许多其他书差。但想象一下和朋友交谈时称毕加索为&amp;quot;那个反复无常的西班牙人&amp;rdquo;。即使只有一句话也会在交谈中引起皱眉。然而人们却整本整本地写这种东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，书面语和口语是不同的。这使书面语更糟吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想让人们阅读和理解你写的东西，是的。书面语言更复杂，这使得阅读更费力。它也更正式和疏远，这让读者的注意力容易漂移。但也许最糟糕的是，复杂的句子和华丽的词汇给你，作者，一种虚假的印象，让你以为你说得比实际更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不需要复杂的句子来表达复杂的想法。当某个深奥领域的专家相互谈论他们领域的想法时，他们使用的句子不会比谈论午餐吃什么时更复杂。他们当然使用不同的词汇。但即使是那些词汇，他们也使用得不多。根据我的经验，主题越难，专家说话越随意。部分原因，我想，是因为他们需要证明的东西较少，部分原因是，你谈论的想法越难，你越不能让语言成为障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非正式语言是思想的运动装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是说口语总是最有效。诗歌既是音乐也是文本，所以你可以说一些在交谈中不会说的话。而且有少数作家可以在散文中使用华丽语言而不受惩罚。当然，也有作者不想让人们容易理解他们在说什么的情况——例如，在公司的坏消息公告中，或人文学科更虚假的一端。但对几乎所有其他人来说，口语更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对大多数人来说，用口语写作似乎很难。所以也许最好的解决方案是按照你通常的方式写初稿，然后 afterward看每个句子并问&amp;quot;这是我和朋友交谈时会说的吗？&amp;ldquo;如果不是，想象你会说什么，然后用那个代替。一段时间后，这个过滤器会在你写作时开始运作。当你写下一些你不会说的话时，你会听到它击中页面时的哐当声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我发表新文章之前，我会大声朗读并修复所有听起来不像交谈的内容。我甚至会修复语音上尴尬的部分；我不知道这是否必要，但成本不高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个技巧可能并不总是足够。我见过一些写作与口语相差太远，无法逐句修复。对于这种情况，有一个更彻底的解决方案。写完初稿后，试着向朋友解释你刚刚写的东西。然后用你对朋友说的话替换草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们经常告诉我，我的文章听起来多么像我说话。这个事实似乎值得评论，这表明人们很少能够用口语写作。否则每个人的写作都会听起来像他们说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你只是设法用口语写作，你将领先95%的写作者。而且这很容易做到：只要不让一个句子通过，除非它是你对朋友会说的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Patrick Collison和Jessica Livingston阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>写作与演讲</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/speak/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/speak/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/speak/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/speak.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/speak.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/speak.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="写作与演讲"&gt;写作与演讲&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是一个很好的演讲者。我经常说&amp;quot;嗯&amp;quot;。有时当我失去思路时我不得不暂停。我希望我是一个更好的演讲者。但我不像希望成为一个更好的作家那样希望成为一个更好的演讲者。我真正想要的是有好的想法，而这比成为一个好的演讲者是成为一个好作家的更大部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有好的想法是写好文章的大部分。如果你知道你在谈论什么，你可以用最简单的词语说出来，你将被认为有好的风格。演讲则相反：拥有好的想法是成为一个好演讲者的惊人小的组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前我在一个会议上第一次注意到这一点。有另一个演讲者比我好得多。他让我们所有人都哄堂大笑。相比之下，我显得笨拙和结结巴巴。之后我像往常一样把我的演讲稿放在网上。当我这样做时，我试图想象另一个人的演讲稿会是什么样子，只是那时我才意识到他没有说太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能对一个更了解演讲的人来说是显而易见的，但对我来说，想法在演讲中比在写作中重要得多是一个启示。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年后，我听了一个人的演讲，他不仅仅是一个比我好的演讲者，而是一个著名的演讲者。天哪，他真好。所以我决定我会密切关注他说的话，学习他是如何做到的。大约十句话后，我发现自己想&amp;quot;我不想成为一个好的演讲者&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为一个真正好的演讲者不仅仅是与拥有好的想法正交，而且在许多方面将你推向相反的方向。例如，当我发表演讲时，我通常事先写出来。我知道那是个错误；我知道发表预写的演讲使与观众互动更难。获得观众注意力的方法是给他们你的全部注意力，而当你发表预写的演讲时，你的注意力总是在观众和演讲之间分配——即使你记住了它。如果你想与观众互动，最好只从你想说的大纲开始，即兴发挥单个句子。但如果你那样做，你可能花在思考每个句子上的时间不超过说它所需的时间。[2] 偶尔与现场观众交谈的刺激使你想起新的事情，但总的来说，这不会像写作那样产生想法，在写作中你可以在每个句子上花你想要的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你足够排练预写的演讲，你可以渐近地接近即兴演讲时获得的参与类型。演员就是这样做的。但这里又有一个流畅性和想法之间的权衡。你花在练习演讲上的所有时间，你可以用来使它更好。演员不面临那种诱惑，除了在他们写了剧本的罕见情况下，但任何演讲者都面临。在我发表演讲之前，通常可以发现在某个角落坐着一份打印在纸上的副本，试图在脑海中排练。但我最终总是花大部分时间重写它。我发表的每个演讲最终都是从一份充满划掉和重写的东西的手稿中发表的。这当然使我嗯得更多，因为我没有时间练习新的部分。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据你的观众，有比这些更糟糕的权衡。观众喜欢被奉承；他们喜欢笑话；他们喜欢被有力的词语流冲昏头脑。当你降低观众的智力时，成为一个好的演讲者越来越成为一个好的吹牛者的事情。写作当然也是如此，但演讲的下降更陡峭。任何给定的人作为观众的一员都比作为读者时更笨。就像即兴演讲的演讲者只能花在思考每个句子上的时间不超过说它所需的时间一样，听演讲的人也只能花在思考每个句子上的时间不超过听它所需的时间。此外，观众中的成员总是受到周围人反应的影响，在观众中人与人之间传播的反应是不成比例的更原始类型，就像低音比高音更好地穿过墙壁一样。每个观众都是潜在的暴民，好的演讲者利用这一点。在那个会议上我在那个好演讲者的演讲中笑得这么多的部分原因是其他人都在笑。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么演讲无用吗？作为想法的来源，它们当然不如书面文字。但那不是演讲的全部好处。当我去听演讲时，通常是因为我对演讲者感兴趣。听演讲是大多数人最接近与像总统那样没有时间与所有想见他的人单独会面的人交谈的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演讲也很善于激励我做事情。如此多著名的演讲者被描述为励志演讲者可能不是巧合。那可能是公开演讲的真正目的。那可能是它最初的目的。你用演讲能引起的情感反应可以是一股强大的力量。我希望我能说这股力量更多地用于善而不是恶，但我不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 我在这里谈论的不是学术演讲，那是不同类型的东西。虽然学术演讲的观众可能会欣赏笑话，但他们将（或至少应该）有意识地努力看到你呈现的新想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 那是下限。在实践中你通常可以做得更好，因为演讲通常是关于你以前写过或谈论过的事情，当你即兴发挥时，你最终重现了其中一些句子。像早期中世纪建筑一样，即兴演讲是由spolia（再利用材料）制成的。顺便说一句，这感觉有点不诚实，因为你必须传达这些句子，好像你刚刚想到它们一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] Robert Morris指出，练习演讲有一种方式可以使它们更好：大声朗读演讲可以暴露笨拙的部分。我同意，事实上，我因此至少大声朗读一次我写的大部分东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 对于足够小的观众，成为观众的一员使人变笨可能不成立。真正的下降似乎是在观众太大，演讲感觉不像对话时开始的——大约10人左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman和Robert Morris阅读草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>写作简述</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/writing44/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/writing44/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/writing44/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/writing44.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/writing44.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/writing44.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="写作简述"&gt;写作简述&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（在回答一封邮件的过程中，我意外地写了一篇关于写作的短文。我通常在一篇文章上花费数周时间。这篇花了67分钟——23分钟写作，44分钟修改。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为写好文章比大多数人意识到的重要得多。写作不仅仅是交流思想；它还产生思想。如果你不擅长写作且不喜欢做，你将错过写作本会产生的大部分思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于如何写好文章，这里是简短版本：尽快写出糟糕的第一版；一遍又一遍地重写；删除一切不必要的内容；用对话的语气写作；培养对糟糕写作的嗅觉，这样你就能看到并修复你自己的；模仿你喜欢的作家；如果无法开始，告诉某人你计划写什么，然后写下你所说的；期望文章中80%的思想在你开始写作后出现，而你开始时50%的思想是错误的；有足够的信心进行删减；让你信任的朋友阅读你的东西并告诉你哪些部分令人困惑或拖沓；不要（总是）制作详细的大纲；在写作前花几天时间思考想法；随身携带小笔记本或废纸；想到第一句话时就开始写作；如果截止日期迫使你在此之前开始，只说出最重要的句子；写你喜欢的东西；不要试图听起来令人印象深刻；不要犹豫地随时改变主题；使用脚注来包含离题；使用首语重复法将句子连接在一起；大声朗读你的文章，看看（a）你在哪些笨拙的短语上绊倒，（b）哪些部分令人厌烦（你害怕阅读的段落）；努力告诉读者一些新的和有用的东西；在相当大的时间量内工作；重新开始时，从重读你到目前为止的内容开始；完成时，给自己留下一些容易开始的东西；在文件底部累积你计划涵盖的主题的笔记；不要觉得有义务涵盖任何主题；为不会像你一样仔细阅读文章的读者写作，就像流行歌曲被设计成在糟糕的汽车收音机上听起来不错一样；如果说错了任何话，立即修复；问朋友哪句话你会最后悔；回去缓和尖锐的评论；在线发布东西，因为观众让你写得更多，从而产生更多思想；打印出草稿而不只是在屏幕上看；使用简单的、日耳曼语的词；学会区分惊喜和离题；学会识别结尾的临近，当一个出现时，抓住它。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>复制你喜欢的东西</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/copy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/copy/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/copy/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/copy.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/copy.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/copy.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="复制你喜欢的东西"&gt;复制你喜欢的东西&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在高中时，我花了很多时间模仿糟糕的作家。我们在英语课上学习的大多是小说，所以我认为那是写作的最高形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;错误一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎最受推崇的故事是那些人们以复杂方式受苦的故事。任何有趣或引人入胜的东西都理所当然地值得怀疑，除非它古老到难以理解，比如莎士比亚或乔叟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;错误二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想的媒介似乎是短篇小说，我后来了解到它生命周期相当短暂，大致与杂志出版的高峰期重合。但由于它们的大小使它们非常适合在高中课堂使用，我们读了很多，这给我们留下了短篇小说正在蓬勃发展的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;错误三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为它们如此之短，所以真的不需要发生什么；你只能展示一个随机截断的生活片段，这被认为是先进的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;错误四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是我写了很多故事，其中什么都没发生，只是有人以看似深刻的方式不开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学的大部分时间我是哲学专业的。我对发表在哲学期刊上的论文印象很深。它们的排版如此精美，语气令人着迷——时而随意，时而技术到缓冲区溢出。一个人会走在街上，突然模态性本身就会出现在他面前。我从没有真正理解这些论文，但我想我以后会抽时间更仔细地重读它们。在此期间，我尽力模仿它们。我现在可以看到，这是一个注定失败的努力，因为它们并没有真正说什么。例如，没有哲学家反驳过另一个，因为没有人说过足够确定的东西来反驳。不用说，我的模仿也没有说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究生院，我仍然在浪费时间模仿错误的东西。当时有一种时髦的程序叫做专家系统，其核心是叫做推理引擎的东西。我看了看这些东西的功能，想&amp;quot;我可以用一千行代码写出那个。&amp;ldquo;然而，著名教授们正在写关于它们的书，创业公司正在以年薪一份的价格销售它们。多么好的机会，我想；这些令人印象深刻的东西对我来说似乎很容易；我一定很敏锐。错了。这只是一个时尚。教授们写的关于专家系统的书现在被忽略了。它们甚至不在通向任何有趣事物的道路上。而为它们支付如此之多费用的客户很大程度上是那些为螺丝刀和马桶座支付数千美元的政府机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何避免模仿错误的东西？只模仿你真正喜欢的东西。这在所有三种情况下都会救了我。我不喜欢我们在英语课上必须读的短篇小说；我从哲学论文中学不到任何东西；我自己没有使用专家系统。我相信这些东西是好的，因为它们受到钦佩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难将你喜欢的东西和你印象深刻的东西分开。一个技巧是忽略包装。每当我在博物馆看到一幅令人印象深刻的画时，我会问自己：如果我在车库拍卖中发现它，脏兮兮的，没有画框，不知道是谁画的，我会为它付多少钱？如果你在博物馆里尝试这个实验，你会发现你会得到一些真正令人震惊的结果。不要因为这个数据点是异常值就忽略它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找出你喜欢的东西的另一种方法是看看你作为有罪恶感的乐趣喜欢什么。人们喜欢的很多东西，特别是如果他们年轻而有雄心，他们喜欢主要是因为喜欢它们的美德感。99%读《尤利西斯》的人都在想&amp;quot;我正在读《尤利西斯》&amp;quot;。有罪恶感的乐趣至少是纯粹的。当你感觉不够有美德时，你读什么？当你读一本书时，你感到悲伤只剩下半本，而不是因为你已经读了一半而印象深刻，那是什么？那是你真正喜欢的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使当你发现真正好的东西来模仿时，还有另一个陷阱需要避免。小心地模仿使它们变得好的东西，而不是它们的缺陷。很容易被引入模仿缺陷，因为它们更容易看到，当然也更容易模仿。例如，十八和十九世纪的大多数画家使用棕色调的颜色。他们是在模仿文艺复兴时期的伟大画家，那些画在当时已经因为灰尘而变成棕色。那些画后来被清理了，显示出鲜艳的色彩；当然，他们的模仿者仍然是棕色的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便说一句，是绘画治愈了我模仿错误东西的习惯。研究生院读到一半时，我决定尝试成为一名画家，艺术世界如此明显地腐败，以至于它挣断了轻信的缰绳。这些人使哲学教授看起来像数学家一样一丝不苟。显然，做好工作 xor 成为内部人士的选择如此明显，我被迫看到这种区别。在某种程度上，几乎每个领域都存在这种区别，但直到那时我设法避免面对它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我从绘画中学到的最有价值的东西之一：你必须自己弄清楚什么是好的。你不能信任权威。他们在这件事上会对你说谎。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>好的写作</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/goodwriting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/goodwriting/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/goodwriting/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/goodwriting.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/goodwriting.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/goodwriting.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="好的写作"&gt;好的写作&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2025年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写作可以在两个意义上是好的：它可以听起来很好，而且思想可以是正确的。它可以有优美流畅的句子，而且可以就重要的事情得出正确的结论。这两种好似乎可能是无关的，就像汽车的速度和它的颜色一样。然而我不认为它们是无关的。我认为听起来好的写作更可能是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们就有了最令人兴奋的那种想法：一个看起来既荒谬又真实的想法。让我们来检验它。这怎么可能是真的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从写作中知道这是真的。你不可能同时优化两个无关的东西；当你把一个推得足够远时，你最终总是要牺牲另一个。然而无论我多么努力，我从未发现自己不得不在听起来最好的句子和表达思想最好的句子之间做选择。如果我必须这样做，那么关心句子的声音就是轻浮的。但在实践中，感觉恰恰相反。修复听起来不好的句子似乎有助于把思想弄对。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说的对不仅仅是真实。把思想弄对意味着很好地发展它们——得出最重要的结论，并以适当的细节程度探索每一个结论。所以把思想弄对不仅仅是说真实的事情，而是说正确的真实事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图让句子听起来好怎么会有助于做到这一点呢？答案的线索是我在30年前为我的第一本书做版面设计时注意到的事情。有时候你在排文时会遇到坏运气。例如，你有一个部分比页面长一行。我不知道普通的排版工在这种情况下会做什么，但我做的是重写这个部分，让它少一行。你可能会期望这样一个任意的约束会让写作变得更糟。但我发现，令我惊讶的是，它从来没有。我总是得到我更喜欢的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认为这是因为我的写作特别粗心。我认为如果你指向任何人写的任何东西中的随机段落，告诉他们让它稍微短一点（或长一点），他们可能能够想出更好的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种现象最好的类比是当你摇动一个装满不同物体的箱子时。摇晃是任意的运动。或者更确切地说，它们不是为了让任何两个特定的物体更紧密地结合在一起而计算的。然而，反复的摇晃不可避免地使物体发现聪明绝顶的包装方式。重力不会让它们变得不那么紧密，所以任何变化都必须是变得更好。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写作也是如此。如果你必须重写一个笨拙的段落，你永远不会以一种让它变得不那么真实的方式来这样做。你无法忍受，就像重力无法忍受东西向上漂浮一样。所以思想的任何变化都必须是变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你想到这一点，就显而易见了。听起来好的写作更可能是正确的，原因与摇晃好的箱子更可能是紧密包装的原因相同。但还有其他事情也在发生。听起来好不仅仅是一个随机的、让文章中的思想变得更好的外部力量。它实际上有助于你把它们弄对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因是它让文章更容易阅读。阅读流畅的写作工作量更少。这对写作者有什么帮助？因为写作者是第一个读者。当我在写一篇文章时，我花在阅读上的时间远比写作多。有些部分我会重读50或100次，重放其中的思想，并问自己，就像有人在打磨一块木头，有什么东西卡住吗？有什么感觉不对吗？而且文章越容易读，就越容易注意到是否有东西卡住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以是的，好写作的两种意义至少以两种方式连接。试图让写作听起来好会让你无意识地修正错误，也有助于你有意识地修正它们；它摇晃思想的箱子，也让错误更容易看到。但现在我们已经消解了一层荒谬，我忍不住要再添一层。听起来好是否不仅仅是帮助你把思想弄对？听起来好的写作本质上更可能是正确的吗？虽然看起来很疯狂，但我也认为这是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，在单个单词的层面上有联系。英语中有很多词听起来就像它们的意思，通常以奇妙而微妙的方式。闪烁。圆形。刮擦。一本正经。骑兵队。但好写作的声音更取决于你把词放在一起的方式，在那个层面上也有联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当写作听起来好时，主要是因为它有好的节奏。但好写作的节奏不是音乐的节奏，也不是诗歌的韵律。它不那么规律。如果是的话，它就不会是好的，因为好写作的节奏必须匹配其中的思想，而思想有各种不同的形状。有时候它们很简单，你只是陈述它们。但其他时候它们更微妙，你需要更长、更复杂的句子来梳理出所有的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章是整理过的思路，就像对话是整理过的交谈一样，思路有自然的节奏。所以当文章听起来好时，不仅仅是因为它有令人愉悦的节奏，而是因为它有自然的节奏。这意味着你可以把把节奏弄对作为把思想弄对的启发式方法。而且不仅仅是在原则上：好的作家通常会同时做这两件事。我经常甚至不区分这两个问题。我只是想，呃，这听起来不对；我在这里想说什么？[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写作的声音原来更像飞机的形状，而不是汽车的颜色。如果它看起来好，就像凯利·约翰逊过去常说的，它会飞得好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这只适用于用来发展思想的写作。当你在其他方面有了思想然后写作时，它就不适用了——例如，如果你建造了什么东西，或者进行了实验，然后写一篇关于它的论文。在这种情况下，思想更多地存在于作品中而不是写作中，所以即使思想是好的，写作也可能是坏的。教科书和流行调查中的写作可能很糟糕也是同样的原因：作者不是在发展思想，仅仅是在描述别人的思想。只有当你写作是为了发展思想时，做好这件事的两种意义之间才有如此密切的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的，许多人会想，到目前为止这似乎是合理的，但骗子呢？一个能说会道的骗子写一些完全错误但美丽的东西，这不是臭名昭著的可能吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然是可能的。但没有方法表演是做不到的。写一些美丽而虚假的东西的方法是开始让自己几乎相信它。所以就像写一些美丽而真实东西的人一样，你呈现的是一个完美形成的思路。不同的是它附着在世界上的点。你在说如果某些错误前提成立，那就会是真的东西。如果出于某种奇怪的原因，一个国家的工作岗位数量是固定的，那么移民确实会抢走我们的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说听起来更好的写作更可能是正确的，这不太对。听起来更好的写作更可能是内在一致的。如果作者是诚实的，内在一致和真理就会趋同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我们不能安全地得出结论说美丽的写作是真实的，但通常可以安全地得出相反的结论：看起来笨拙地写作的东西通常也会把思想弄错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，好写作的两种意义更像同一件事的两端。它们之间的联系不是刚性的；好写作的美好不是一根杆子，而是一根绳子，有多个重叠的联系贯穿其中。但很难移动一端而不移动另一端。很难正确而不听起来正确。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 最接近例外的情况是当你必须回到你已经写的东西的中间插入一个新的观点。这常常会破坏流畅性，有时是你永远无法完全修复的方式。但我认为这个问题的最终根源是思想是树状的，而文章是线性的。当你试图把前者塞进后者时，你不可避免地会遇到困难。坦率地说，你能侥幸逃脱的程度令人惊讶。但即使如此，有时你不得不诉诸尾注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 显然，如果你摇晃箱子够用力，里面的物体可能变得不那么紧密。同样，如果你对你的写作施加一些巨大的外部约束，比如使用交替的一个和两个音节的词，思想就会开始受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 奇怪的是，在这一段的写作中发生了这种情况。早期版本与前一段有几个共同的短语，每次我重读时，这种重复都让我烦恼。当我烦到足够修复它时，我发现这种重复反映了潜在思想中的问题，我同时修复了两者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢杰西卡·利文斯顿和考特尼·皮普金阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何不同意</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/disagree/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/disagree/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/disagree/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/disagree.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/disagree.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/disagree.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何不同意"&gt;如何不同意&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络正在将写作变成对话。二十年前，作家写作，读者阅读。网络让读者能够回应，而且他们确实越来越多地这样做——在评论串中、论坛上，以及他们自己的博客文章中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多回应某事的人对此持不同意见。这是意料之中的。同意往往比不同意更能激发人的积极性。而且当你同意时，能说的话就更少了。你可以扩展作者所说的某些内容，但他可能已经探索了最有趣的含义。当你不同意时，你正在进入他可能没有探索过的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是有更多不同意见在进行，特别是按字数衡量。这并不意味着人们变得越来越愤怒。我们沟通方式的结构性变化足以解释这一点。但虽然驱动不同意见增加的不是愤怒，但不同意见的增加会使人们更愤怒存在危险。特别是在线时，在那里很容易说出你永远不会面对面说的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们都要更多地表达不同意见，我们应该小心地做好它。什么是做好不同意见？大多数读者能够分辨出纯粹的辱骂和仔细推理的驳斥之间的区别，但我认为给中间阶段命名会有帮助。所以这里尝试建立一个不同意见的层次结构：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh0-辱骂"&gt;DH0. 辱骂。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是最低形式的不同意见，可能也是最常见的。我们都见过这样的评论：u r a fag!!!!!!!!!!但重要的是要认识到，更有表达力的辱骂同样没有分量。像&amp;quot;作者是一个自命不凡的半吊子&amp;quot;这样的评论实际上只是&amp;quot;u r a fag&amp;quot;的做作版本。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh1-人身攻击"&gt;DH1. 人身攻击。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人身攻击不如纯粹的辱骂那么弱。它实际上可能有一些分量。例如，如果一位参议员写文章说参议员的薪水应该增加，有人可以回应：他当然会这么说。他是参议员。这不会驳斥作者的论点，但至少可能与案件相关。不过，这仍然是非常弱的不同意见形式。如果参议员的论点有问题，你应该说出来；如果没有，他是参议员又有什么区别？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说作者缺乏写某个话题的权威性是人身攻击的一种变体——而且是特别无用的一种，因为好想法往往来自外人。问题是作者是否正确。如果他缺乏权威导致他犯了错误，指出那些错误。如果没有，那就不是问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh2-回应语气"&gt;DH2. 回应语气。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;再往上一层，我们开始看到对写作的回应，而不是对作者。这些中最低级的形式是不同意作者的语气。例如：我不敢相信作者如此轻率地否定智能设计。虽然比攻击作者好，但这仍然是弱的不同意见形式。作者是对是错比他的语气重要得多。特别是因为语气很难判断。对某个话题有芥蒂的人可能会被其他读者看起来中性的语气冒犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你能对某件事说的最坏的话是批评它的语气，那你就没说什么。作者轻率，但是正确的？那比严肃但错误好。如果作者在某处不正确，说出来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh3-矛盾"&gt;DH3. 矛盾。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在这个阶段，我们终于得到对所说内容的回应，而不是如何说或谁说的。对论点的最低级回应形式只是陈述对立的情况，很少或没有支持证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这通常与DH2陈述结合，如：我不敢相信作者如此轻率地否定智能设计。智能设计是合法的科学理论。矛盾有时可能有一些分量。有时仅仅看到对立情况明确陈述就足以看出它是正确的。但通常证据会有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh4-反论证"&gt;DH4. 反论证。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在第4级，我们达到第一种令人信服的不同意见形式：反论证。到此为止的形式通常可以忽略，因为证明不了什么。反论证可能证明一些东西。问题是，很难准确地说出是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反论证是矛盾加上推理和/或证据。当直接针对原始论点时，它可能是令人信服的。但不幸的是，反论证通常针对的是稍微不同的东西。两个热衷于争论某事的人实际上经常在争论两个不同的东西，这种情况比比皆是。有时他们甚至彼此同意，但如此沉迷于争吵以至于没有意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能有正当理由反驳与原作者说的稍微不同的东西：当你觉得他们错过了问题的核心时。但当你这样做时，你应该明确说你在这样做。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh5-驳斥"&gt;DH5. 驳斥。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最有说服力的不同意见形式是驳斥。它也是最罕见的，因为它是最费力的。确实，不同意见层次结构形成了一种金字塔，意义是越高你找到的实例越少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要驳斥某人，你可能必须引用他们。你必须找到一个&amp;quot;确凿的证据&amp;quot;，在你不同意的东西中的一个你认为错误的段落，然后解释为什么它是错误的。如果你找不到一个实际的引用来不同意，你可能在与一个稻草人争论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然驳斥通常需要引用，但引用并不一定意味着驳斥。一些作者引用他们不同意的东西的部分，以给予合法驳斥的外观，然后跟随低至DH3甚至DH0的回应。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh6-驳斥中心论点"&gt;DH6. 驳斥中心论点。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;驳斥的力量取决于你驳斥什么。最有力的不同意见形式是驳斥某人的中心论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在DH5这样高的级别，我们有时仍然看到刻意的不诚实，比如当某人挑选出论点的次要点并驳斥那些。有时这样做的精神使它更像一种复杂形式的人身攻击，而不是实际的驳斥。例如，纠正某人的语法，或纠缠名称或数字的小错误。除非对立的论点实际上依赖这些东西，纠正它们的唯一目的是抹黑对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正驳斥某事需要一个人驳斥其中心论点，或至少其中之一。这意味着一个人必须明确承诺中心论点是什么。所以一个真正有效的驳斥看起来像这样：作者的主要论点似乎是x。正如他所说：&amp;lt;引用&amp;gt;但以下是错误的&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你指出错误的引用不需要是作者主要论点的实际陈述。驳斥它依赖的东西就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="意义是什么"&gt;意义是什么&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在我们有了一种分类不同意见形式的方法。这有什么好处？不同意见层次结构没有给我们提供的一种方法是选择赢家的方式。DH级别仅仅描述陈述的形式，而不是它是否正确。DH6回应仍然可能完全错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是虽然DH级别不设置_reply说服力的下限，但它们确实设置了上限。DH6回应可能没有说服力，但DH2或更低的回应总是没有说服力。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>将思想转化为文字</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/words/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/words/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/words/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/words.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/words.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/words.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="将思想转化为文字"&gt;将思想转化为文字&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写关于某件事的文章，即使是你很了解的事情，通常表明你并不像你想象的那样了解它。将思想转化为文字是一个严峻的考验。你选择的第一句话通常是错误的；你必须一遍又一遍地重写句子，使它们完全正确。而且你的思想不仅会不精确，还会不完整。最终出现在文章中的一半思想是你在写作过程中想到的。事实上，这就是我写作的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你发表了什么东西，惯例就是你写的是你在写作之前所想的。这些是你的想法，现在你已经表达了它们。但你知道这不是真的。你知道把你的思想转化为文字改变了它们。不仅仅是那些你发表了的思想。大概还有其他思想被证明太破碎而无法修复，那些你反而丢弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使写作如此严格的不仅仅是要将你的思想承诺给特定的词语。真正的考验是阅读你所写的内容。你必须假装是一个中立的读者，只知道你写的内容，不知道你脑中的内容。当他阅读你所写的内容时，看起来是否正确？看起来是否完整？如果你努力，你可以像完全陌生的人一样阅读你的写作，当你这样做时，消息通常是坏的。在我能够让文章通过陌生人之前需要很多次循环。但陌生人是理性的，所以如果你问他需要什么，你总是可以做到。如果他不满意是因为你没有提到x或者没有充分限定某个句子，那么你提到x或添加更多限定条件。现在满意了吗？这可能会让你失去一些好句子，但你必须对此表示认命。你只能让它们尽可能好，同时仍然满足陌生人的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为，这一点不会那么有争议。我认为这与任何试图写关于任何重要事情的人的经历相符。可能存在一些人的思想如此完美地形成，它们直接流入文字。但我从未认识过能够做到这一点的人，如果我遇到有人说他们能够做到，这似乎是他们的局限性的证据，而不是他们的能力。事实上，这是电影中的套路：那个声称有做某件困难事情的计划的人，当进一步被质疑时，他拍拍脑袋说&amp;quot;一切都在这里&amp;quot;。看电影的人都知道这意味着什么。最好的情况是计划是模糊和不完整的。很可能有一些未发现的缺陷使其完全无效。最好的情况是计划的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在精确定义的领域中，可以在你的头脑中形成完整的想法。例如，人们可以在脑中下棋。数学家可以在脑中做一些数学运算，尽管他们在写下证明之前似乎对一定长度的证明没有把握。但这似乎只有在你能用形式语言表达的想法中才有可能。[1] 可以说，这样的人正在将思想转化为头脑中的文字。我可以在某种程度上在脑中写文章。有时我会在走路或躺在床上时想出一个段落，最终版本几乎没有变化。但实际上我在这样做时是在写作。我正在做写作的心理部分；只是我的手指在我这样做时没有移动。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以在不写关于某件事情的情况下对它了解很多。你能否了解得如此之多，以至于你不会从试图解释你所知道的中学到更多？我不这么认为。我至少写了两件我了解的事情——Lisp黑客技术和创业公司——在这两种情况下，我从写作中学到了很多东西。在这两种情况下，都有一些我直到必须解释它们时才意识到的事情。而且我不认为我的经验是异常的。大量的知识是无意识的，专家无意识知识的比例如果不比初学者更高的话，至少也是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说写作是探索所有想法的最好方式。如果你有关于建筑的想法，大概最好的探索方式是建造实际的建筑物。我是说，无论你从以其他方式探索想法中学到多少，你仍然会从写作中学习新东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将思想转化为文字当然不意味着写作，当然。你也可以用旧的方式，通过谈话来做到。但根据我的经验，写作是更严格的考验。你必须承诺一个单一的、最佳的词语序列。当你没有语气来承载意义时，更少的东西可以不说不。而且你可以以一种在对话中似乎过度的方式来集中注意力。我经常在一篇文章上花费2周时间，并重读草稿50次。如果你在对话中这样做，这似乎是某种精神障碍的证据。当然，如果你是懒惰的，写作和谈话都同样无用。但如果你想推动自己把事情做对，写作是更陡峭的山。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了这么长时间建立这个相当明显的观点的原因是，它引导出另一个许多人会发现令人震惊的观点。如果你的想法总是变得更精确、更完整，那么没有写过关于某个主题的人不会有完全形成的想法。而从不写作的人对任何重要的事情都没有完全形成的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他们来说，感觉他们确实有，特别是如果他们没有批判性地审视自己思考的习惯。想法可以感觉完整。只有当你试图将它们转化为文字时，你才发现它们不是。所以如果你从不使你的思想经受那个测试，你不仅永远不会拥有完全形成的思想，而且永远不会意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将思想转化为文字当然不能保证它们是正确的。远非如此。但虽然这不是充分条件，但它是一个必要条件。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 机械和电路是形式语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 我在帕洛阿尔托街上走时想到了这句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 与某人谈话有两种意义：一种是严格的意义，即对话是语言的；一种是更一般的意义，它可以采取任何形式，包括写作。在极限情况下（例如塞内卡的信件），后一种意义上的对话变成了文章写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你写作时，与他人谈话（在任一意义上）可能非常有用。但言语对话永远不会比你在谈论你正在写作的事情时更严格。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="感谢"&gt;感谢&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、帕特里克·克里森和罗伯特·莫里斯阅读草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>岛屿测试</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/island/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/island/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/island/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/island.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/island.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/island.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="岛屿测试"&gt;岛屿测试&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现了一个方便的测试方法，可以弄清楚你对什么上瘾。想象你要在缅因州海岸外的一个小岛上朋友家度周末。岛上没有商店，你在那里期间不能离开。而且，你从未去过这个房子，所以不能假设它会比普通房子有更多的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了衣物和洗漱用品，你会特意打包带什么东西？那就是你对什么上瘾。例如，如果你发现自己带了一瓶伏特加（以防万一），你可能想要停下来想一想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，这个清单是四样东西：书、耳塞、笔记本和笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我想到的话，我可能会带其他东西，比如音乐或茶，但没有它们我也能生活。我对咖啡因没有那么上瘾，不至于仅仅一个周末就冒险让房子里没有茶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安静是另一回事。我意识到带耳塞去缅因州海岸外的小岛旅行似乎有点古怪。如果说任何地方应该是安静的，那就是那里。但如果隔壁房间的人打鼾怎么办？如果有孩子在打篮球怎么办？（砰、砰、砰&amp;hellip;砰。）为什么要冒险？耳塞很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时我可以在噪音中思考。如果我在某个项目上已经有了动力，我可以在嘈杂的地方工作。我可以在机场编辑文章或调试代码。但机场并没有那么糟糕：大部分噪音是白色的。我无法忍受的是墙那边传来情景喜剧的声音，或者街上汽车播放砰砰音乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然还有另一种思考，当你开始新事物时，需要完全安静。你永远不知道什么时候会需要这种思考。带着耳塞总是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笔记本和笔可以说是专业设备。虽然实际上它们有类似药物的东西，从某种意义上说，它们的主要目的是让我感觉更好。我几乎从来不回去读我在笔记本上写的东西。只是如果不能写下来，担心记住一个想法会妨碍产生下一个想法。笔和纸能引导想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现最好的笔记本是一家叫做Miquelrius的公司制造的。我用他们的最小尺寸，大约2.5×4英寸。在这么窄的页面上写字的秘诀是只有当空间用完时才断词，像拉丁文铭文一样。我用最便宜的塑料Bic圆珠笔，部分原因是它们的粘性墨水不会渗透页面，部分原因是我不担心丢失它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大约三年前才开始带笔记本。在那之前我用我能找到的任何纸片。但纸片的问题是没有顺序。在笔记本里，你可以通过看周围的页面来猜测一个涂鸦是什么意思。在纸片时代，我不断发现几年前写的笔记，如果我能弄明白是什么意思，可能会说一些我需要记住的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于书，我知道房子里可能会有东西可读。平均来说，我在旅行中带四本书，只读其中一本，因为我在途中找到新书可读。真的带书是保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到对书的依赖并不完全是好事——我需要它们是为了分散注意力。我在旅行中带的书往往很正当，那种可能在大学课程中被指定阅读的东西。但我知道我的动机并不正当。我带书是因为如果世界变得无聊，我需要能够潜入某个作家提炼的另一个世界。就像当你知道应该吃水果时吃果酱一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某个时候我会不带书。有一次我在一些陡峭的山里散步，决定如果无聊的话，我宁愿只是思考，也不愿携带任何不必要的重量。情况并不那么糟。我发现我可以通过有想法而不是读别人的东西来娱乐自己。如果你停止吃果酱，水果开始尝起来更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以也许我会在未来的某次旅行中尝试不带书。然而，他们将不得不从我冰冷的、死去的耳朵里撬出耳塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙语翻译 | 日语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>散文的时代</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/essay/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/essay/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/essay/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/essay.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/essay.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/essay.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="散文的时代"&gt;散文的时代&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2004年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还记得你在高中时必须写的散文吗？主题句，引言段，支持段落，结论。结论比如说，白鲸记中的亚哈是一个基督式的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉。所以我将试图给出故事的另一面：散文真正是什么，以及如何写散文。或者至少，我是如何写散文的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="修正"&gt;修正&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;真正的散文与学校里必须写的东西之间最明显的区别是，真正的散文不仅仅局限于英国文学。当然，学校应该教学生如何写作。但由于一系列历史偶然事件，写作教学与文学研究混在了一起。因此全国各地的学生都不是在写预算很少的棒球队如何与洋基队竞争，或者色彩在时尚中的作用，或者什么构成好的甜点，而是在写狄更斯作品中的象征主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果写作被弄得无聊而无意义。谁在乎狄更斯作品中的象征主义？狄更斯本人会对关于色彩或棒球的散文更感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情怎么会变成这样？要回答这个问题，我们必须回到将近一千年前。大约在1100年，欧洲在几个世纪的混乱后终于开始喘息，一旦他们有了好奇的奢侈，他们就重新发现了我们称之为&amp;quot;经典&amp;quot;的东西。效果就好像我们被来自另一个太阳系的生物访问过一样。这些早期文明如此复杂，以至于在接下来的几个世纪里，欧洲学者在几乎所有领域的主要工作都是吸收他们所知道的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个时期，研究古代文本获得了巨大的声望。这似乎是学者所做工作的本质。随着欧洲学术获得势头，它变得越来越不重要；到1350年，想要学习科学的人可以找到比亚里士多德时代更好的老师。[1] 但学校的变化比学术慢。在19世纪，研究古代文本仍然是课程的主干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题的时机成熟了：如果研究古代文本是学术的合法领域，为什么不是现代文本？答案当然是，古典学术的最初存在理由是一种不需要对当代作者进行的智力考古学。但出于明显的原因，没有人想给出那个答案。考古工作基本完成，这意味着研究古典的人如果不是在浪费时间，至少是在处理次要问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是现代文学研究开始了。起初有很大的阻力。第一批英国文学课程似乎是由较新的学院提供的，特别是美国的学院。达特茅斯学院、佛蒙特大学、阿默斯特学院和伦敦大学学院在1820年代教授英国文学。但哈佛直到1876年才有英国文学教授，牛津直到1885年才有。（牛津在设立英国文学教授职位之前就有了中文教授。）[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打破平衡的，至少在美国，似乎是教授不仅应该教书还应该做研究的想法。这个想法（连同博士学位、系，以及整个现代大学的概念）在19世纪末从德国进口。从1876年在约翰霍普金斯大学开始，新模式迅速传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写作是受害者之一。学院长期以来一直教授英语写作。但你如何对写作进行研究？教数学的教授可以被要求做原创数学，教历史的教授可以被要求写关于历史的学术文章，但教修辞学或写作的教授呢？他们应该研究什么？最接近的似乎是英国文学。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此在19世纪末，写作教学被英语教授继承。这有两个缺点：(a) 文学专家本人不一定是好作家，就像艺术史学家不一定是好画家一样，(b) 写作的题目现在往往是文学，因为那是教授感兴趣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中模仿大学。我们痛苦的高中经历是在1892年播下的种子，当时全国教育协会&amp;quot;正式建议将文学和写作在高中课程中统一。&amp;quot;[4] 3R中的写作部分后来变成了英语，产生了奇怪的后果，即高中生现在必须写关于英国文学的文章——在不知不觉中，模仿几十年前英语教授在期刊上发表的任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这对学生来说似乎是无意义的练习，也就不足为奇了，因为我们现在离真正的工作有三步之遥：学生在模仿英语教授，英语教授在模仿古典学者，而古典学者仅仅是传统的继承者，这个传统源自700年前迷人且迫切需要的工作。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="无需辩护"&gt;无需辩护&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;真正的散文与学校让你写的东西之间的另一个大区别是，真正的散文不会采取一个立场然后为它辩护。这个原则，就像我们应该写关于文学的想法一样，结果是一个早已被遗忘的起源的知识遗留物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们常常错误地认为中世纪的大学大多是神学院。实际上它们更像法学院。至少在我们的传统中，律师是倡导者，被训练来为争论的任何一方辩护，并尽可能为那个立场辩护。无论是原因还是结果，这种精神弥漫在早期大学中。修辞学研究，即有说服力地争论的艺术，占本科课程的三分之一。[5] 讲座后最常见的讨论形式是辩论。这至少名义上保存在我们今天的论文答辩中：大多数人把论文和 dissertation 这两个词当作可以互换的，但最初，至少论文是采取的立场，而 dissertation 是为它辩护的论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法律纠纷中辩护可能是必要的邪恶，但这不是获得真理的最佳方式，我想律师会第一个承认。不仅仅是你这样会错过微妙之处。真正的问题是你不能改变问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这个原则被内置在他们在高中教你写的东西的 very 结构中。主题句是你的论点，预先选择，支持段落是你在冲突中打击的 blows，而结论——呃，结论是什么？我在高中时从来不确定。似乎我们应该只是用足够不同的词语重述我们在第一段说的话，以至于没有人能分辨出来。何必呢？但当你理解了这种&amp;quot;散文&amp;quot;的起源，你就能看到结论来自哪里。这是对陪审团的 concluding remarks。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的写作应该有说服力，当然，但它应该有说服力是因为你得到了正确的答案，而不是因为你做得很好。当我把散文的草稿给朋友时，我想知道两件事：哪些部分让他们感到无聊，哪些似乎没有说服力。无聊的部分通常可以通过删减来修复。但我不会试图通过更聪明地争论来修复没有说服力的部分。我需要讨论这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少我一定把某件事解释得很糟糕。在这种情况下，在谈话过程中我将被迫想出一个更清晰的解释，我可以直接把它纳入散文中。我常常也不得不说的话。但目的从来不是 per se 有说服力。随着读者变得更聪明，有说服力和真实变得相同，所以如果我能说服聪明的读者，我一定接近真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图说服的写作可能是一种有效的（或至少不可避免的）形式，但称之为散文在历史上是不准确的。散文是别的东西。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="尝试"&gt;尝试&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;要理解真正的散文是什么，我们必须再次回到历史，虽然这次不那么远。回到米歇尔·德·蒙田，他在1580年出版了一本他称之为&amp;quot;essais&amp;quot;的书。他做的事情与律师做的事情完全不同，差异体现在名称中。Essayer 是法语动词，意思是&amp;quot;尝试&amp;quot;，而 essai 是一次尝试。散文是你写来试图弄清楚某事的东西。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>散文领域的形态</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/field/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/field/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/field/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/field.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/field.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/field.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="散文领域的形态"&gt;散文领域的形态&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2025年6月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散文必须告诉人们一些他们还不知道的事情。但人们不知道某件事有三种不同的原因，这产生了三种非常不同的散文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们不知道某件事的一个原因是如果这件事不重要。这并不意味着它会成为一篇糟糕的散文。例如，你可能会写一篇关于特定车型的好散文。读者会从中学到一些东西。这会丰富他们对世界的认识。对少数读者来说，这甚至可能引发某种顿悟。但除非这是一辆非常不寻常的汽车，否则对每个人来说并不是必须了解的。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果某件事不重要，那么&amp;quot;为什么人们不知道它&amp;quot;这个问题就没有答案。不知道随机的事实是默认状态。但如果你要写重要的事情，你必须问为什么你的读者还不知道它们。是因为他们聪明但缺乏经验，还是因为他们迟钝？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以读者可能还不知道你告诉他们的事情的三个原因是：(a) 它不重要，(b) 他们迟钝，或 (c) 他们缺乏经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做这个分类的目的是要说明以下事实，如果我一开始就提出这个事实可能显得有争议，但现在应该很明显了。如果你为聪明的人写重要的事情，你就是在为年轻人写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者更准确地说，那是你最有影响力的地方。无论你说什么，对你来说都应该至少有些新意，无论你多大年纪。否则就不是散文了，因为散文是你为了弄清楚某件事而写的东西。但无论你弄清楚什么，对年轻读者来说可能比你更令人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惊讶有一个连续谱。在一个极端，你读到的东西可以改变你的整个思维方式。《自私的基因》对我就是这样。就像突然看到一个模糊图像的另一种解释：你可以把基因而不是生物体当作主角，当你这样做时，进化就变得更容易理解了。在另一个极端，写作只是把读者已经在想的事情——或者他们以为自己在想的事情——用文字表达出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散文的影响力是它改变读者思维的程度乘以主题的重要性。但很难在这两方面都做得很好。很难对重要主题有大的新想法。所以在实践中有一个权衡：你可以在中等重要的事情上极大地改变读者的思维，或者在非常重要的事情上稍微改变它。但对于年轻读者，权衡会发生变化。有更多空间来改变他们的思维，所以写重要事情有更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种权衡不是有意识的，至少对我来说不是。它更像是一种作家工作的引力场。但每个散文家都在其中工作，无论他们是否意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你陈述这一点，这似乎很明显，但我花了很长时间才理解。我知道我想为聪明的人写重要的事情。我凭经验注意到我似乎在为年轻人写作。但我花了几年时间才理解后者是前者的自动结果。事实上，我只是在写这篇散文时才真正弄明白这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我知道了，我应该改变什么吗？我不这么认为。事实上，看到作家工作领域的形态让我想起我不是在优化其中的回报。我不是在试图惊讶任何特定年龄的读者；我在试图惊讶我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我通常决定写什么的方式是跟随好奇心。我注意到一些新事物并深入研究它。改变那可能是个错误。但看到散文领域的形态让我开始思考。什么会惊讶年轻读者？人们倾向于晚学到哪些重要事情？有趣的问题。我应该思考一下。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="注释"&gt;注释&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;[1] 不过，写一篇关于不重要主题的真正好散文很难，因为真正好的散文家不可避免地会把主题引入更深的水域。E.B.怀特可以写一篇关于如何煮土豆的散文，结果充满了永恒的智慧。在这种情况下，当然它就不是关于如何煮土豆了；那只是起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢杰西卡·利文斯顿和迈克尔·尼尔森阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>普遍而惊人的</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/sun/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/sun/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/sun/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/sun.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/sun.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/sun.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="普遍而惊人的"&gt;普遍而惊人的&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2017年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最有价值的见解既是普遍的又是惊人的。例如F = ma。但普遍和惊人是一个难以实现的组合。那个领域往往被彻底挖掘，正是因为那些见解如此有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，人们能做到的最好是没有另一个：要么惊人而不普遍（例如八卦），要么普遍而不惊人（例如陈词滥调）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情变得有趣的地方是中等价值的见解。你通过添加缺失的品质的少量来获得这些。更常见的情况是添加少量普遍性：一个不仅仅是八卦的八卦，因为它教会了一些关于世界的有趣事情。但另一个不太常见的方法是专注于最普遍的想法，看看你是否能找到新的东西来说。因为这些开始时非常普遍，你只需要少量的新颖性变化就能产生有用的见解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数时候你只能获得少量的新颖性变化。这意味着如果你走这条路，你的想法会看起来很像已经存在的想法。有时你会发现你只是重新发现了一个已经存在的想法。但不要气馁。记住，当你确实设法想到一些甚至一点点新的东西时，会有巨大的乘法器作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推论：你谈论的想法越普遍，你越不应该担心重复自己。如果你写得足够多，这是不可避免的。你的大脑年复一年几乎相同，打击它的刺激物也是如此。当我发现我说的与我之前所说的接近时，我感觉有点不好，好像我在抄袭自己。但理性地说不应该。你不会以完全相同的方式第二次说同样的事情，那种变化增加了你获得微小但关键的新颖性变化的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，想法催生想法。（这听起来很熟悉。）一个有少量新颖性的想法可能导致一个有更多新颖性的想法。但只有你继续下去。所以不要让那些说你的发现没有多少新东西的人气馁，这一点尤为重要。&amp;ldquo;没有多少新东西&amp;quot;当你在谈论最普遍的想法时是一个真正的成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说太阳底下没有新东西不是真的。有些领域几乎没有新东西。但当你乘以太阳下的面积时，没有和几乎没有之间有很大的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Patrick Collison和Jessica Livingston阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>最佳文章</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/best/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/best/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/best/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/best.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/best.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/best.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="最佳文章"&gt;最佳文章&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2024年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管标题如此，但这并不是要成为最好的文章。我的目标是弄清楚最好的文章会是什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它会写得很好，但你可以写好任何主题。让它与众不同的是它所写的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然有些主题会比其他更好。它可能不会是今年的口红颜色。但它也不会是关于崇高主题的空洞谈论。好文章必须令人惊讶。它必须告诉人们一些他们还不知道的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好的文章应该是在你能告诉人们一些令人惊讶的事情的最重要主题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来可能很明显，但它有一些意想不到的后果。一个是科学像大象踏入划艇一样进入画面。例如，达尔文在1844年写的一篇文章中首次描述了自然选择的想法。谈谈一个你能告诉人们令人惊讶事情的重要主题。如果那是对一篇伟大文章的测试，那么这无疑是1844年写的最好的一篇。确实，在任何给定时间，最好的可能文章通常是描述可能做出的最重要科学或技术发现的那一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个意想不到的后果：我在开始写这篇文章时想象最好的文章会是相当永恒的——你在1844年能写的最好的文章和现在能写的最好的文章会大体相同。但事实上相反的情况似乎是真的。也许最好的绘画在这个意义上是永恒的。但现在写一篇介绍自然选择的文章不会令人印象深刻。现在最好的文章会是描述我们还不知道的伟大发现的那一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果如何写出最好可能文章的问题归结为如何做出伟大发现的问题，那么我开始时问错了问题。也许这个练习表明我们不应该浪费时间写文章，而是专注于在某个特定领域做出发现。但我对文章以及能用它们做什么感兴趣，所以我想看看是否有其他我可以问的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有，而且表面上它几乎与我开始时的那个问题相同。我不应该问&amp;quot;最好的文章会是什么？&amp;ldquo;而应该问&amp;quot;如何写出好文章？&amp;ldquo;虽然这些似乎只是措辞不同，但它们的答案不同。正如我们所见，第一个问题的答案并不是真正关于文章写作的。第二个问题迫使它必须是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写文章，在最好的情况下，是一种发现思想的方式。如何做到这一点？如何通过写作来发现？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章通常应该以我称之为问题的东西开始，尽管我的意思非常宽泛：它在语法上不一定要是问题，只是起到问题作用的东西，即在某种程度上引发一些反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何获得这个初始问题？随机选择一些听起来重要的主题并开始攻击可能行不通。专业交易员只有在他们所谓的优势时才会交易——一个令人信服的故事，说明为什么在某类交易中他们会赢多输少。同样，除非你有一个切入点——对它的一些新见解或处理方法，否则你不应该攻击一个主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不需要有一个完整的论点；你只需要某种可以探索的空白。事实上，仅仅对其他人认为理所当然的事情有疑问就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你遇到一个足够令人困惑的问题，即使它看起来不是很重要，也值得探索。许多重要的发现都是通过拉扯一个最初看起来微不足道的线索而做出的。它们怎么都是雀鸟？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你有了问题，然后呢？你开始大声思考它。不是真正大声，而是像你说话时那样，用特定的词语串来回应。这个初始反应通常是错误或不完整的。写作将你的想法从模糊转化为糟糕。但这是向前的一步，因为一旦你能看到缺陷，你就可以修复它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许初学写作的人对以错误或不完整的东西开始感到震惊，但你不应该，因为这就是文章写作有效的原因。强迫自己承诺特定的词语串给你一个起点，如果错了，当你重读时你会看到。至少一半的文章写作是重读你写的东西并问这是否正确和完整？重读时你必须非常严格，不仅因为你想保持诚实，而且因为你的反应与真理之间的差距往往是新思想需要发现的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对你所写的东西严格的奖励不仅仅是改进。当你拿一个大致正确的答案并试图使它完全正确时，有时你会发现你不能，原因是你依赖一个错误的假设。当你丢弃它时，答案变得完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想情况下，对问题的反应是两件事：一个向真理收敛过程的第一步，以及额外问题来源（在我非常宽泛的意义上）。所以过程递归地继续，反应引发反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常一个问题有几种可能的反应，这意味着你正在遍历一棵树。但文章是线性的，不是树形的，这意味着你必须在每个点选择一个分支来跟随。你如何选择？通常你应该跟随提供普遍性和新颖性最大组合的那一个。我没有有意识地对分支进行这样的排名；我只是跟随看起来最令人兴奋的那个；但普遍性和新颖性是使分支令人兴奋的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你愿意做大量重写，你不必猜对。你可以跟随一个分支，看看结果如何，如果不够好，就剪掉并回溯。我一直这样做。在这篇文章中，我已经剪掉了一个17段的子树，此外还有无数较短的子树。也许我会在最后重新附加它，或者把它浓缩成脚注，或者把它变成自己的文章；我们等着瞧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说你想快速剪掉。写作（以及软件和绘画）中最危险的诱惑之一是保留不正确的东西，仅仅因为它包含一些好点子或花费了你很多精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时抛出的最令人惊讶的新问题是初始问题真的重要吗？如果思想空间高度连接，它应该不重要，因为你应该能够从任何问题跳到最有价值的问题，只需要几步。我们看到它高度连接的证据，例如，痴迷于某个主题的人能够将任何对话转向它。但这只有在你知道你想去哪里时才有效，而在文章中你不知道。这就是重点。你不想成为固执的对话者，否则你所有的文章都会是关于同一个主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初始问题重要的另一个原因是你通常感觉有义务坚持它。当我决定跟随哪个分支时，我不考虑这个。我只是跟随新颖性和普遍性。坚持问题是在后来强制的，当我注意到我走得太远时必须回溯。但我认为这是最优解。你不希望当时对新颖性和普遍性的追求受到约束。跟着它走，看看你得到什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于初始问题确实约束了你，在最好的情况下，它为你将写的文章质量设定了上限。如果你在初始问题引发的思维链上尽可能做得好，初始问题本身是唯一有变化空间的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让这使你过于保守会是一个错误，因为你无法预测一个问题会通向哪里。如果你做得正确，就不是，因为做得正确意味着做出发现，根据定义你无法预测那些。所以应对这种情况的方法不是对你选择的初始问题保持谨慎，而是写大量文章。文章就是为了冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎任何问题都能给你一篇好文章。确实，我费了些力气才在第三段想出一个足够没有前途的主题，因为任何听到最好的文章不能关于x的文章作家的第一反应就是尝试写它。但如果大多数问题能产生好文章，只有一些能产生伟大的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们能预测哪些问题会产生伟大的文章吗？考虑到我写文章的时间有多长，这个问题感觉多么新奇令人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在初始问题中喜欢的一件事是令人愤慨性。我喜欢在某种程度上看起来顽皮的问题——例如，看起来违反直觉或过度雄心或异端。最好是三者兼具。这篇文章就是一个例子。写关于最好的文章意味着存在这样的事情，伪知识分子会将其斥为简化的，尽管它必然可以从一篇文章比另一篇更好这一可能性得出。而且思考如何做如此雄心勃勃的事情接近于实际做它，足以保持你的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢以眼中的光芒开始一篇文章。这可能只是我的品味，但有一个方面可能不是：要在某个主题上写一篇真正好的文章，你必须对它感兴趣。好作家可以写好任何主题，但要达到文章存在理由的新颖见解，你必须关心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果关心它是一个好的初始问题的标准之一，那么最优问题因人而异。这也意味着如果你关心很多不同的事情，你更可能写出伟大的文章。你越好奇，你好奇的事物集合与能产生伟大文章的主题集合之间可能的重叠就越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大的初始问题还会有什么其他品质？如果它在很多不同领域有影响可能很好。而且我发现如果人们认为它已经被彻底探索过，这是一个好迹象。但事实是，我几乎没有考虑过如何选择初始问题，因为我很少这样做。我很少选择写什么主题；我只是开始思考某件事，有时它变成一篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会停止写关于我碰巧正在思考的任何东西的文章，而是开始系统地处理某个生成的主题列表吗？这听起来不太有趣。然而我想写好文章，如果初始问题重要，我应该关心它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许答案是早一步：写任何跳入你脑海的东西，但试图确保跳入你脑海的东西是好的。事实上，现在我想起来，这必须是答案，因为仅仅一个主题列表如果你对它们没有任何优势就毫无用处。要开始写文章，你需要一个主题加上对它的一些初始见解，而你不能系统生成那些。要是能就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，你可能让自己有更多。头脑中出来的想法质量取决于输入什么，你可以在两个维度上改进它：广度和深度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不可能学习一切，所以获得广度意味着学习彼此非常不同的主题。当人们告诉我在Hay的图书购买旅行时，他们问我买什么书，我回答时通常感到有点不好意思，因为这些主题看起来像一堆无关主题的清单。但也许这在这个行业中实际上是最优的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也可以通过与人们交谈，通过做和建造东西，通过去地方和看事情来获得想法。我认为与新交谈不如与能让你有新想法的人交谈重要。我和Robert Morris谈一个下午比与20个新的聪明人交谈获得更多新想法。我知道是因为Y Combinator的一个办公时间块就是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广度来自阅读、交谈和观看，深度来自做。真正学习某个领域的方法是必须在其中解决问题。虽然这可能采取写作的形式，但我怀疑要成为一个好文章家，你也必须做或做过其他类型的工作。这对大多数其他领域可能不成立，但文章写作不同。你可以一半时间做其他工作，净收益还是正向的，只要它是困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是把这作为一个配方提出，而是对已经在做的人的鼓励。如果你到目前为止一生都在做其他事情，你已经完成一半了。当然，要写得好你必须喜欢它，如果你喜欢写作，你可能已经花了至少一些时间做它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所说的关于初始问题的一切也适用于你在写作文章时遇到的问题。它们是同一件事；文章的每个子树通常是一篇较短的文章，就像Calder活动装置的每个子树是一个较小的活动装置一样。所以任何能给你好初始问题的技巧也能给你好整篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某个时刻，问题和反应的循环达到感觉自然的结束。这有点可疑；不是每个答案都应该暗示更多问题吗？我认为发生的事情是你开始感到满足。一旦你覆盖了足够有趣的领域，你开始失去对新问题的胃口。这同样好，因为读者可能也感到满足了。停止问问题不是懒惰，因为你可以转而问一篇新文章的初始问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是思想连接性的最终阻力来源：你一路上做出的发现。如果你从问题A开始发现足够多，你永远不会到达问题B。虽然如果你继续写文章，你会通过消耗这些发现逐渐解决这个问题。所以奇怪的是，写大量文章使得思想空间似乎更加高度连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个子树结束时，你可以做两件事之一。你可以停止，或者通过回到你之前跳过的问题来使用立体主义技巧将分离的子树首尾相接。通常在这一点需要一些技巧使文章连续流动，但这次不是。这次我实际上需要这种现象的例子。例如，我们之前发现最好的可能文章通常不会像最好的绘画那样永恒。这似乎足够令人惊讶，值得进一步调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章永恒有两种意义：关于永恒重要的事情，以及对读者总是有相同的影响。在艺术中，这两种意义融合在一起。对古希腊人看起来美丽的艺术对我们来说仍然看起来美丽。但对于文章，这两种意义分歧，因为文章教导，你不能教导人们已经知道的事情。自然选择当然是永恒重要的事情，但一篇解释它的文章对我们不可能有对达尔文同时代人那样的影响，正是因为他的思想如此成功，每个人都知道它们。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>有用的文章</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/useful/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/useful/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/useful/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/useful.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/useful.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/useful.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="有用的文章"&gt;有用的文章&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如何写出有用的文章&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章应该是什么样子的？很多人会说，要有说服力。这是我们很多人被教导的文章应该有的样子。但我认为我们可以有更远大的目标：文章应该是有用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，这意味着它应该是正确的。但仅仅正确是不够的。通过使陈述模糊不清来使其正确很容易。例如，这是学术写作中的一个常见缺陷。如果你对某个问题一无所知，你说这个问题很复杂，有很多因素需要考虑，过于简单地看待它是错误的，等等，这样你就不会错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然毫无疑问是正确的，但这样的陈述没有告诉读者任何东西。有用的写作做出的断言要尽可能强有力，但又不能变成错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，说派克峰在科罗拉多州的中部附近，比仅仅说在科罗拉多州的某个地方更有用。但如果我说它在科罗拉多州的正中间，那我就太过分了，因为它在中部稍微偏东一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精确性和正确性就像相反的力量。如果你忽视另一个，很容易满足一个。空洞的学术写作的对立面是民粹主义者的大胆但错误的修辞。有用的写作是大胆的，但也是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它还有另外两个特点：它告诉人们重要的事情，而且至少有一些人还不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告诉人们他们不知道的事情并不总是意味着让他们感到惊讶。有时这意味着告诉他们一些他们潜意识里知道但从未用言语表达的事情。事实上，这些可能更有价值的见解，因为它们往往更根本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们把它们放在一起。有用的写作告诉人们一些他们还不知道的真实而重要的事情，并尽可能明确地告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意，这些都是程度问题。例如，你不能期望一个想法对每个人来说都是新颖的。你的任何洞察力可能已经被世界上70亿人中的至少一个人所拥有。但一个想法对很多读者来说是新颖的，这就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正确性、重要性和强度也是如此。实际上，这四个组成部分就像数字一样，你可以把它们相乘来获得有用性分数。我意识到这几乎是尴尬的简化，但确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;你如何确保你说的事情是真实的、新颖的、重要的？信不信由你，有一个技巧可以做到这一点。我是从我的朋友罗伯特·莫里斯那里学到的，他害怕说出任何愚蠢的话。他的技巧是，除非他确定值得听，否则什么也不说。这让你很难从他那里得到意见，但当你得到时，它们通常都是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转化为文章写作，这意味着如果你写了一个糟糕的句子，就不要发表它。删除它，再试一次。你经常放弃整整四五个段落。有时是一整篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你无法确保你的每个想法都是好的，但你可以确保你发表的每个想法都是好的，只要不发表那些不好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在科学中，这被称为发表偏见，被认为是坏的。当你探索的某个假设得出不确定的结果时，你也应该告诉人们。但在文章写作中，发表偏见是可行的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的策略是先松后紧。我快速写文章的第一稿，尝试各种想法。然后我花几天时间仔细重写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未尝试计算过校对文章的次数，但我敢肯定有些句子在发表前我读了100遍。当我校对一篇文章时，通常有些段落会以令人讨厌的方式突出出来，有时是因为它们写得笨拙，有时是因为我不确定它们是否真实。这种烦恼开始时是无意识的，但大约读了十遍之后，每次遇到那个部分我都会说&amp;quot;呃，那个部分&amp;quot;。它们就像荆棘，在你走过时会勾住你的袖子。通常我不会发表一篇文章，直到它们都消失——直到我能通读整篇文章而没有被勾住的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有时会让一个看起来笨拙的句子通过，如果我想不出重新表达的方法，但我永远不会让一个看起来不正确的句子通过。你永远不需要这样做。如果一个句子看起来不对，你只需要问为什么不对，你通常已经在脑海里有了替代的句子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是散文家相对于记者的优势。你没有截止日期。你可以为一篇文章工作尽可能长的时间来把它写好。如果你写不好，你根本不需要发表这篇文章。错误似乎在面对拥有无限资源的敌人时失去了勇气。或者至少感觉是这样。真正发生的是你对自己有不同的期望。你就像一个父母对孩子说&amp;quot;我们可以整晚坐在这里，直到你把蔬菜吃完&amp;quot;。只不过你也是那个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说没有错误会漏掉。例如，在读者指出我遗漏了条件(c)后，我在《检测偏见的方法》中添加了它。但在实践中，你几乎可以抓住所有错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得重要性也有一个技巧。这就像我向年轻创始人建议的获得创业想法的技巧：制作你自己想要的东西。你可以用自己作为读者的代理。读者并非完全不像你，所以如果你写对你来说很重要的主题，它们可能对相当数量的读者也很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要性有两个因素。它是某件事对多少人重要，乘以它对他们的重要程度。这当然意味着它不是一个矩形，而是一个像黎曼和那样的参差不齐的梳子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得新颖性的方法是写你思考了很多的主题。然后你也可以在这个领域用自己作为读者的代理。任何让你感到惊讶的事情，既然你已经对这个主题思考了很多，可能也会让相当数量的读者感到惊讶。在这里，就像正确性和重要性一样，你可以使用莫里斯技术来确保你会这样做。如果你从写一篇文章中没有学到任何东西，就不要发表它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你需要谦卑来衡量新颖性，因为承认一个想法的新颖性意味着承认你以前对它的无知。信心和谦卑通常被视为对立面，但在这种情况下，就像在许多其他情况下一样，信心帮助你保持谦卑。如果你知道自己是某个主题的专家，当你学到自己不知道的东西时，你可以自由地承认，因为你可以自信地认为大多数其他人也不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有用写作的第四个组成部分，强度，来自两件事：思考得好，以及熟练使用限定条件。这两个相互平衡，就像手动变速车中的油门和离合器。当你试图完善一个想法的表达时，你相应地调整限定条件。你确定的事情，你可以直截了当地说，没有任何限定，就像我对有用写作的四个组成部分所做的那样。而看起来可疑的观点必须用或许来保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你完善一个想法时，你正在朝着减少限定条件的方向努力。但你很少能把它减少到零。有时你甚至不想这样做，如果这是一个次要观点，而完全完善的版本会太长的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说限定条件削弱了写作。例如，你永远不应该在文章中用&amp;quot;我认为&amp;quot;开始一个句子，因为如果你在说它，那么你当然认为它。确实，&amp;ldquo;我认为x&amp;quot;比简单的&amp;quot;x&amp;quot;是一个更弱的陈述。这正是你需要&amp;quot;我认为&amp;quot;的原因。你需要它来表达你的确定程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但限定条件不是标量。它们不仅仅是实验误差。它们一定可以表达50种事情：某事物的适用范围有多广，你是如何知道的，你对它如此感到有多高兴，甚至它如何可以被证伪。我不打算在这里探讨限定条件的结构。它可能比整个有用写作的主题更复杂。相反，我只给你一个实用的建议：不要低估限定条件。它本身就是一项重要的技能，不仅仅是为了避免说错话而必须缴纳的某种税。所以学习并使用它的全部范围。它可能不是拥有好想法的全部，但它是拥有好想法的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在文章中还追求另一个品质：尽可能简单地说事情。但我不认为这是有用性的组成部分。这更多是对读者的考虑。它也是把事情做对的实用辅助；用简单的语言表达时，错误更明显。但我承认我简单写作的主要原因不是为了读者，也不是因为它有助于把事情做对，而是因为我讨厌使用比我需要的更多或更花哨的词语。这似乎不优雅，就像一个太长的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到华丽的写作对一些人有效。但除非你确定你是其中之一，否则最好的建议是尽可能简单地写作。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我相信我给你的公式，重要性+新颖性+正确性+强度，是一篇好文章的配方。但我应该警告你，这也是让人们生气的配方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题的根源在于新颖性。当你告诉人们他们不知道的事情时，他们并不总是为此感谢你。有时人们不知道某件事是因为他们不想知道。通常是因为它与某些珍视的信念相矛盾。确实，如果你在寻找新颖的想法，流行但错误的信念是找到它们的好地方。每一个流行的错误信念都在它周围创造了一个相对未被探索的想法死区，因为它们与它相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强度组成部分只会让事情变得更糟。如果说有什么比人们珍视的假设被矛盾更让他们恼火的话，那就是被直截了当地矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，如果你使用了莫里斯技术，你的写作会显得相当自信。也许对不同意你的人来说是冒犯性的自信。你显得自信的原因是因为你是自信的：你作弊了，只发表你确定的事情。对于试图不同意你的人来说，你似乎从不承认你错了。事实上你不断地承认你错了。你只是在发表之前而不是之后这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的写作尽可能简单，那只会让事情变得更糟。简洁是命令的措辞。如果你看到有人处于劣势地位传递不受欢迎的消息，你会注意到他们倾向于使用很多词语来缓和打击。而对某人简短或多或少是对他们无礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时可以故意比你的意思更弱地表达陈述。在你相当确定的事情前面加上&amp;quot;也许&amp;rdquo;。但你会注意到当作家这样做时，他们通常会眨眨眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不喜欢这样做太多。对整篇文章采用讽刺的语气是俗气的。我认为我们不得不面对这样一个事实：优雅和简洁是同一件事的两个名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能会认为，如果你努力工作以确保文章是正确的，它将能够抵御攻击。这有点道理。它将能够抵御有效的攻击。但在实践中，这没什么安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，有用写作的强度组成部分将使你特别容易被歪曲。如果你尽可能强烈地表达一个想法而不使其变成错误的，那么任何人需要做的就是稍微夸大你所说的话，现在它就是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候他们甚至不是故意这样做的。如果你开始写文章，你会发现的最令人惊讶的事情之一是，不同意你的人很少不同意你实际写的内容。相反，他们编造你说的话，然后不同意它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论价值如何，对策是要求这样做的人引用你写的他们认为错误的特定句子或段落，并解释原因。我说&amp;quot;无论价值如何&amp;quot;是因为他们从不这样做。所以尽管这似乎可以让破碎的讨论回到正轨，但事实是它从一开始就没有走上正轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是否应该明确地防止可能的误解？是的，如果它们是相当聪明且善意的人可能做出的误解。事实上，有时说一些稍微误导性的话然后添加更正，比试图一次性把一个想法做对更好。这可能更有效，也可以模拟这种想法被发现的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我不认为你应该在文章正文中明确地防止故意误解。文章是会见诚实读者的地方。你不想通过在窗户上装栏杆来保护不诚实的人而破坏你的房子。防止故意误解的地方是在尾注中。但不要认为你可以预测所有这些。当你说一些他们不想听的话时，人们在歪曲你方面和在为他们想做但知道不应该做的事情寻找合理化借口方面一样聪明。我怀疑这是同一种技能。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;与大多数其他事情一样，提高文章写作能力的方法是练习。但你如何开始？既然我们已经研究了有用写作的结构，我们可以更准确地重新表述这个问题。你最初放松哪个约束条件？答案是，重要性的第一个组成部分：关心你写作的人数。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>洗衣</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/laundry/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/laundry/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/laundry/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/laundry.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/laundry.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/laundry.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="洗衣"&gt;洗衣&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2004年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是&amp;quot;散文时代&amp;quot;的早期草稿。我保留了它以显示散文如何演变——红色文本是最终保留的内容，灰色是被删除的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[这篇文章最终成为《散文的时代》。]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="红色文本保留内容"&gt;红色文本（保留内容）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在英语课程中学到的东西的一个令人沮丧的方面是，散文与散文之间的相似之处如此之少。高中老师希望你写一篇组织良好的五段文章。大学老师希望你展示你掌握了这个主题，即把所有事实都放在那里，不要太多原创想法。学术期刊的编辑希望你遵循一种形式，其中引言用一段总结你将要说的内容，正文详细说明，结论总结你所说的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你问一个随机的英语老师&amp;quot;什么是散文？&amp;quot;，最可能的答案会是&amp;quot;一种表达你想法的书面作品&amp;quot;，但这个答案是如此模糊，以至于毫无用处。我们使用这个词的频率太高，不能让它如此模糊。我怀疑大多数人会说，他们在高中和大学写作课程中学到的写作类型与他们在杂志中读到的散文类型之间没有太大关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散文这个词的意思是&amp;quot;尝试&amp;quot;。散文是你试图找出某事的书面记录。一篇散文不一定有固定的形式。它更像是一次谈话，但这次你有机会思考你说的话，可以修改它们以使它们尽可能准确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蒙田的时代，这个词的意思更接近现在的&amp;quot;实验&amp;quot;。但蒙田是那种在实验过程中会告诉你他在想什么的科学家。你会看到他尝试不同的方法，有时会犯错误。这会让现代读者感到不安，因为现代散文作者很少这样公开他们的写作过程。他们就像已经完成实验的科学家，正在告诉你结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散文最接近的比喻可能是非虚构作品。但散文不是非虚构作品。散文可以包含任何内容。它可以包含故事、个人经历、事实、观点等等。唯一的要求是它应该尝试弄清楚某事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你问人们为什么写作，他们可能会说&amp;quot;为了表达自己&amp;quot;。但这是一个相当空洞的答案。你为什么想表达自己？表达自己的哪一部分？你选择表达自己而不是沉默或用棍子击打某人的原因是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为一个更好的答案可能是&amp;quot;为了弄清楚我在想什么&amp;quot;。写作是思考的一种形式。你不是已经有想法然后写下来；你通过写作来弄清楚你的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人在写作时并没有完全意识到这一点。他们被教导写作是关于&amp;quot;表达自己&amp;quot;，但他们从未被教导这到底意味着什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散文不是你写下来的东西；它是你通过写作发现的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你把散文看作是思考的一种形式，而不是表达你已经思考过的东西，那么很多事情都会变得清晰。例如，为什么散文往往如此个人化？因为思考是非常个人化的。为什么它们往往如此随意？因为思考是随意的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校教授的写作与真实写作之间的主要区别在于，学校教授的写作是&amp;quot;表达你自己&amp;quot;的表演，而真实写作是思考的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学校里，你被教导写作是为了展示你已经知道的东西。你被教导要有一个论点，然后用证据支持它。但真实写作不是关于展示你已经知道的东西；它是关于发现你不知道的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散文的真正目的不是说服；而是探索。如果你探索得足够好，说服可能会随之而来，但那只是副产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散文的另一个特点是它们往往相当长。这是有原因的。思考需要时间。你不能期望在几段内真正探索一个复杂的话题。你需要时间尝试不同的方法，犯错误，然后纠正它们。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="灰色文本删除内容"&gt;灰色文本（删除内容）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;写作课程教授的散文类型实际上是一种相当新的发明。它始于19世纪后期，当时大学开始更多地重视研究。教授们需要一种方式来评估学生是否完成了他们的阅读作业，所以他们发明了这种形式的写作，主要目的是展示你阅读了材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种写作形式如此成功，以至于它成为了写作教学的标准。但它与散文的传统几乎没有关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蒙田的时代，散文是你对某个话题的想法的记录。它不一定有固定的形式。它可能包含故事、事实、引用、个人经历，任何有助于你理解该话题的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代学术文章与此完全相反。它有严格的形式规则，并且只关心事实和逻辑。个人经历被严格禁止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为这两种写作都有其用途。学术文章在科学和其他需要客观性的领域很有用。但散文在探索复杂话题方面更有用，特别是那些涉及人类经验的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是学校只教授一种类型的写作，然后期望学生用这种形式写所有内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就像教人只用锤子，然后期望他们建造房子。锤子很有用，但你还需要其他工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散文写作工具箱应该包含许多不同的工具：故事、事实、个人经历、引用、问题、想法等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最重要的是，散文应该允许思考的过程可见。读者应该看到作家尝试不同的方法，犯错误，然后纠正他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这要求一种学校不鼓励的脆弱性。在学校里，你被教导要自信，要有一个论点，然后用证据支持它。展示不确定或犯错误是弱点的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在真正的散文写作中，不确定和犯错误是过程的一部分。事实上，它们是必不可少的。如果你不犯错误，你可能没有真正探索话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想这就是为什么散文如此个人化的原因。思考是非常个人化的。没有两个人会以完全相同的方式思考同一个话题。所以当你写一篇散文时，你本质上是在邀请读者见证你的思考过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这要求作者对自己的思考过程感到舒适。很多人不习惯这样做。他们被教导要隐藏他们的思考过程，只展示最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最终，我认为真正的散文写作比学术写作更有价值，因为它更接近真实的思考方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;注：这篇文章包含了蒙田关于散文写作的一些观点，以及我对现代写作教育的批评。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>潜水艇</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/submarine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/submarine/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/submarine/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/submarine.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/submarine.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/submarine.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="潜水艇"&gt;潜水艇&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;西装在企业界卷土重来，&amp;quot;《纽约时报》说。为什么这听起来很熟悉？也许是因为西装在2005年2月、2004年9月、2004年6月、2004年3月、2003年9月、2002年11月、2002年4月和2002年2月也都回来了。为什么媒体不断刊登说西装回来的故事？因为公关公司告诉他们这样做。在我短暂的商业生涯中发现的最令人惊讶的事情之一是公关行业的存在，像一艘巨大的、安静的潜水艇一样潜伏在新闻之下。你在传统媒体上读到的非政治、犯罪或灾难的故事中，超过一半可能来自公关公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，因为我花了多年时间寻找这样的&amp;quot;媒体曝光&amp;rdquo;。我们的创业公司把整个营销预算都花在公关上：在那时我们自己组装电脑以省钱，我们却每月给公关公司支付16,000美元。而且他们值得这个价钱。公关是新闻中相当于搜索引擎优化的东西；你不是购买读者会忽略的广告，而是让自己直接被插入到故事中。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的公关公司是业内最好的之一。在18个月内，他们在60多家不同的出版物中获得了媒体曝光。而且我们不是他们为之做伟大工作的唯一客户。1997年，我接到另一个创业公司创始人的电话，他考虑雇佣他们来推广他的公司。我告诉他们他们是公关之神，他们离谱的费用每一分钱都值得。但我记得当时觉得他公司的名字很奇怪。为什么把拍卖网站叫&amp;quot;eBay&amp;quot;？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="共生"&gt;共生&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;公关不诚实。不完全是。事实上，最好的公关公司如此有效的原因恰恰是它们不诚实。它们给记者真正有价值的信息。好的公关公司不会因为客户告诉他们就去骚扰记者；他们努力在记者中建立信誉，他们不想通过向他们提供纯粹的宣传来破坏它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说有人不诚实，那是记者。公关公司存在的主要原因是记者懒惰。或者，更温和地说，是工作过度。他们真的应该出去为自己挖掘故事。但坐在办公室里让公关公司把故事带给他们是如此诱人。毕竟，他们知道好的公关公司不会对他们撒谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的奉承者不说谎，而是告诉受害者选择性的真相（你的眼睛颜色真好看）。好的公关公司使用相同的策略：他们给记者真实的故事，但真相有利于他们的客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，我们的公关公司经常推销关于网络如何让小商家与大商家竞争的故事。这是完全真实的。但记者最终写关于这个特定真相而不是其他真相的故事的原因是，小商家是我们的目标市场，而我们正在付钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同出版物对公关公司的依赖程度差异很大。在底层的是行业媒体，他们的大部分收入来自广告，如果广告商允许，他们会免费赠送杂志。[2] 一般的行业出版物是一堆广告，用足够的文章粘合在一起，使其看起来像一本杂志。他们对&amp;quot;内容&amp;quot;如此绝望，以至于如果你费心写新闻稿使其读起来像文章，一些会几乎逐字印刷你的新闻稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个极端是像《纽约时报》和《华尔街日报》这样的出版物。他们的记者确实出去寻找自己的故事，至少有时候是这样。他们会听公关公司的话，但简短而怀疑。我们设法在几乎每家我们想要的出版物中获得了媒体曝光，但我们从未设法打入《纽约时报》的印刷版。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顶级记者的弱点不是懒惰，而是虚荣。你不向他们推销故事。你必须接近他们，好像你是他们全视显微镜下的标本，并让他们觉得你想要他们运行的故事是他们自己想到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们最大的公关政变是一个两部分的。我们基于一些相当不正式的数学估计，网络上大约有5000家商店。我们让一家报纸印刷这个数字，这似乎足够中立。但一旦这个&amp;quot;事实&amp;quot;在那里印刷出来，我们可以向其他出版物引用它，并声称有1000个用户，我们拥有在线商店市场的20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这大致是真实的。我们确实拥有在线商店市场的最大份额，5000是我们对其规模的最好猜测。但故事在媒体中出现的方式听起来要确定得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者喜欢确定的陈述。例如，许多关于Jeremy Jaynes定罪的故事说他是十大垃圾邮件发送者之一。这个&amp;quot;事实&amp;quot;起源于Spamhaus的ROKSO名单，我认为即使是Spamhaus也会承认这是对顶级垃圾邮件发送者的粗略估计。关于Jaynes的早期故事引用了这个来源，但现在它只是被重复，好像它是起诉书的一部分。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于Jaynes你唯一可以确定的是他是一个相当大的垃圾邮件发送者。但记者不想打印像&amp;quot;相当大&amp;quot;这样模糊的东西。他们想要有冲击力的陈述，比如&amp;quot;前十名&amp;quot;。而公关公司给他们想要的东西。我们被告知，穿西装会使我们的生产力提高3.6%。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="传播"&gt;传播&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;公关公司的工作真正变得故意误导的地方是在制造&amp;quot;传播&amp;quot;时。他们通常同时向几家不同的出版物提供相同的故事。当读者在多个地方看到类似的故事时，他们认为有一些重要的趋势正在进行。这正是他们应该想的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当Windows 95发布时，人们在午夜在商店外排队购买第一批拷贝。如果没有公关公司，他们不会在那里，公关公司在新闻媒体中制造了如此大的传播，以至于它变得自我强化，就像核连锁反应一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怀疑公关公司是否意识到这一点，但网络使得跟踪它们的工作成为可能。如果你搜索明显的短语，你会发现多年来几次尝试放置关于西装回归的故事。例如，2004年9月被《今日美国》转载的路透社文章。&amp;ldquo;西装回来了，&amp;ldquo;它开始说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像这样的趋势文章几乎总是公关公司的工作。一旦你知道如何阅读它们，就很容易找出谁是客户。对于趋势故事，公关公司通常安排一个或多个&amp;quot;专家&amp;quot;来一般性地谈论行业。在这个案例中，我们得到三个：NPD集团，《GQ》的创意总监，和Smith Barney的研究总监。[5] 当你到达专家的末尾时，寻找客户。瞧，就是它：The Men&amp;rsquo;s Wearhouse。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不奇怪，考虑到The Men&amp;rsquo;s Wearhouse当时正在运行广告说&amp;quot;西装回来了&amp;rdquo;。谈到成功的媒体曝光——一篇通讯社文章的第一句话是你自己的广告文案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从特定推介中找到其他媒体曝光的秘密是意识到它们都从公关公司的同一份文件开始。搜索几个关键短语以及客户和专家的名字，你会发现这个故事的其他变体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;休闲星期五已经过时，着装规范回来了，&amp;ldquo;Diane E. Lewis在《波士顿环球报》中写道。一个显著的巧合是，Lewis女士的行业联系人也包括《GQ》的创意总监。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;破洞牛仔裤和T恤已经过时了，&amp;ldquo;Mary Kathleen Flynn在《美国新闻与世界报道》中写道。她也认识《GQ》的创意总监。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;男士西装回来了，&amp;ldquo;Nicole Ford在Sexbuzz.Com上写道（&amp;ldquo;终极男士娱乐杂志&amp;rdquo;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;随着男士在办公室穿西装，休闲着装失去吸引力，&amp;quot;《底特律新闻》的Tenisha Mercer写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然现在这么多新闻文章在线，我怀疑你可以为大多数公关公司放置的趋势故事找到类似的模式。我建议我们称这项新运动为&amp;quot;公关潜水&amp;rdquo;，我相信那里有比这五个故事群更引人注目的例子。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="在线"&gt;在线&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在追赶了多年之后，现在对我来说，识别媒体曝光的本质已经成了第二天性。但在我们雇佣公关公司之前，我不知道主流媒体的文章来自哪里。我可以说很多都是垃圾，但我不知道为什么。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>简单写作</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/simply/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/simply/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/simply/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/simply.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/simply.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/simply.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="简单写作"&gt;简单写作&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尝试用普通的词汇和简单的句子写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种写作更容易阅读，而某种东西越容易阅读，读者就越会深入地参与其中。他们在你的散文上花费的精力越少，留给你的想法的精力就越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们会读得更远。大多数读者的精力在文章或散文的中途往往会减弱。如果阅读的摩擦力足够低，更多的人会一直读到最后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一道意大利菜叫做saltimbocca，意思是&amp;quot;跳入嘴里&amp;quot;。我写作的目标可以称为saltintesta：想法跳入你的脑海，你几乎没有注意到把它们带到那里的词语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望写作能成为纯粹的想法是太过分的。你甚至可能不希望它是这样。但对大多数作家来说，大多数时候，这是要瞄准的目标。大多数写作和纯粹想法之间的差距不是由诗歌填补的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，简单写作更体贴。当你用花哨的方式写作来给人留下深刻印象时，你让他们做额外的工作只是为了让你看起来很酷。这就像在你身后拖着一条长长的火车，读者必须携带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住，如果你用英语写作，你的很多读者不会是母语为英语的人。他们对想法的理解可能远远领先于他们对英语的理解。所以你不能假设写一个困难的话题意味着你可以使用困难的词汇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，花哨的写作不仅掩盖想法。它也可以掩盖缺乏想法。这就是为什么有些人这样写作，以掩盖他们无话可说的事实。而简单写作让你诚实。如果你简单地说无话可说，这对每个人都是显而易见的，包括你自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单的写作也持续时间更长。未来阅读你作品的人将与今天来自其他国家阅读它的人处于非常相似的位置。文化和语言将会改变。关心这一点并不虚荣，就像木匠制造一把持久的椅子并不虚荣一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，持久不仅仅是椅子或写作的偶然品质。这是你做好工作的标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，虽然这些都是简单写作的真正优势，但都不是我这样做的原因。我简单写作的主要原因是，不这样做会冒犯我。当我写一个看起来太复杂的句子，或者使用不必要的智力词汇时，它对我来说并不显得花哨。它显得笨拙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，有时候你想使用复杂的句子或花哨的词汇来产生效果。但你永远不应该偶然这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的写作最终变得简单的另一个原因是我做的方式。我快速写第一稿，然后花几天时间编辑它，试图让一切都恰到好处。很多编辑是删减，这使得简单的写作更加简单。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>说服还是发现</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/discover/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/discover/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/discover/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/discover.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/discover.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/discover.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="说服还是发现"&gt;说服还是发现&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你遇到不太熟悉的人时，惯例是表现得特别友好。你会微笑着说&amp;quot;很高兴见到你&amp;quot;，无论你是否真的高兴。这并没有什么不诚实之处。每个人都知道这些小小的社交谎言不应该按字面意思理解，就像每个人都知道&amp;quot;能把盐递给我吗？&amp;ldquo;只是在语法上是一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常愿意在遇到新的人时微笑着说&amp;quot;很高兴见到你&amp;rdquo;。但是，在文章中取悦读者有另一套惯例，这些惯例并不是那么无害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章中取悦读者的惯例存在的原因是，大多数文章都是为了说服而写的。正如任何政治家都会告诉你的那样，说服人们的方法不仅仅是直截了当地陈述事实。你必须加一勺糖让药更容易下咽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，宣布取消政府项目的政治家不会只说&amp;quot;该项目被取消了。&amp;ldquo;那会显得无礼地简短。相反，他会花大部分时间谈论参与该项目的人们所做的崇高努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些惯例更危险的原因是它们与思想相互作用。说&amp;quot;很高兴见到你&amp;quot;只是你在对话前加上的一句话，但政治家添加的那种花言巧语则贯穿其中。我们开始从社交谎言转向真正的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是我写的一篇关于工会的文章中的一个段落例子。按照写法，它往往会冒犯喜欢工会的人。认为劳工运动是英勇的工会组织者创造的人有一个问题需要解释：为什么工会现在在萎缩？他们最多只能求助于生活在堕落文明中人们的默认解释。我们的祖先是巨人。二十世纪初的工人一定具有当今所缺乏的道德勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在这里是同一段落的重写，目的是取悦而不是冒犯他们：早期的工会组织者为改善工人的条件做出了英勇的牺牲。虽然工会现在在萎缩，但这并不是因为现在的工会领导人缺乏勇气。雇主今天不能逃脱雇佣暴徒殴打工会领导人的责任，但如果他们这样做了，我看不出有什么理由相信今天的工会领导人会回避挑战。因此，我认为将工会的衰落归因于运行工会的人的某种衰落是错误的。早期的工会领导人当然是英勇的，但我们应该不应该假设如果工会衰落了，是因为现在的工会领导人在某种程度上不如以前。原因一定是外部的。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它表达了相同的观点：不可能是早期工会组织者的个人品质使工会成功，而一定是某些外部因素，否则现在的工会领导人就必须是较差的人。但这样写似乎是在为现在的工会组织者辩护，而不是在攻击早期的工会组织者。这使得它对喜欢工会的人更有说服力，因为它似乎同情他们的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信我在第二版中写的每一句话。早期的工会领导人确实做出了英勇的牺牲。现在的工会领导人如果必要的话可能也会挺身而出。人们往往会这样；我对&amp;quot;最伟大的一代&amp;quot;的想法持怀疑态度。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我相信第二版中说的每一句话，我为什么不那样写呢？为什么要不必要地冒犯人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我宁愿冒犯人也不愿迎合人，如果你写有争议的话题，你必须选择其中一个。过去或现在工会领导人的勇气程度是次要的；对论点唯一重要的是他们是相同的。但如果你想取悦那些错误的人，你不能简单地告诉真相。你总是不得不添加某种填充物来保护他们的错误概念不与现实碰撞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数作家都这样写。大多数作家为了说服而写，即使只是出于习惯或礼貌。但我不是为了说服而写；我写是为了弄清楚。我为了说服一个假设的完全公正的读者而写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于惯例是为说服实际读者而写，不这样做的人会显得傲慢。事实上，比傲慢更糟糕：因为读者习惯了试图取悦某人的文章，一篇在争议中使一方不快的文章读起来就像是在试图迎合另一方。对许多亲工会的读者来说，第一段听起来像是右翼电台脱口秀主持人为了煽动追随者而说的话。但事实并非如此。简洁地 contradicts 一个人信仰的东西可能与对它们的党派攻击很难区分，但尽管它们可能最终在同一个地方，但来源不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;添加几个额外的词让人们感觉更好会有那么糟糕吗？也许不会。也许我过分注重简洁。我写代码的方式和我写文章的方式一样，一遍又一遍地寻找任何可以削减的东西。但我有一个合理的理由这样做。在你把思想简化到最少的词语之前，你不知道这些思想是什么。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二段的危险不仅仅是它更长。而是你开始对自己撒谎。思想开始与你添加的为了让他们通过读者错误概念的花言巧语混合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为文章的目标应该是发现令人惊讶的事情。至少这是我的目标。最令人惊讶意味着与人们当前信仰最不同。因此，为了说服而写和为了发现而写是完全对立的。你的结论与读者当前信仰的分歧越大，你将不得不投入更多精力来销售你的思想而不是拥有它们。当你加速时，这种阻力增加，直到最终你达到一个点，100%的能量都用于克服它，你不能再走得更快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克服自己的错误概念已经够难了，而不必考虑如何让产生的思想通过其他人的错误概念。我担心如果我为了说服而写，我会开始不自觉地回避我知道难以销售的思想。当我注意到令人惊讶的事情时，它通常最初非常微弱。只有轻微的不安骚动。我不希望任何东西妨碍我意识地注意到它。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我有一种奇怪的感觉，好像回到了高中写这个。为了获得好成绩，你不仅要写那种期望的虔诚废话，而且还要显得写得有信念。解决方案是一种方法表演。滑回其中令人厌恶地熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 读者练习：重新表述那个思想，取悦第一版会冒犯的同样的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 想起来，我确实有一种方式故意迎合读者，因为它不改变词语数量：我切换人称。这种奉承的区别对普通读者来说如此自然，以至于即使我在句子中间切换他们可能不会注意到，尽管当做得像这样明显时你倾向于注意到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢杰西卡·利文斯顿和罗伯特·莫里斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意：这篇文章的早期版本开始谈论为什么人们不喜欢迈克尔·阿灵顿。我现在相信那是错误的，大多数人不喜欢他的原因与我第一次见到他时不同，而仅仅是因为他写有争议的事情。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>超越聪明</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/smart/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/smart/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/smart/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/smart.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/smart.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/smart.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="超越聪明"&gt;超越聪明&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你问人们爱因斯坦有什么特别之处，大多数人会说他很聪明。即使是那些试图给你更复杂答案的人可能也会首先想到这一点。直到几年前，我自己也会给出同样的答案。但这并不是爱因斯坦特别之处。他的特别之处在于他有重要的新想法。非常聪明是拥有这些想法的必要前提，但两者并不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指出智慧与其后果并不相同可能看起来是吹毛求疵的区别，但事实并非如此。它们之间有很大的差距。任何在大学和研究实验室待过的人都知道这个差距有多大。有很多真正聪明的人并没有取得什么成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从小到大一直认为聪明是最值得拥有的东西。也许你也是。但我敢打赌，这不是你真正想要的。想象一下，你有两个选择：非常聪明但一无所获，或者不那么聪明但发现很多新想法。你肯定会选择后者。我会的。这个选择让我感到不舒服，但当你看到这两个选择明确摆出来时，哪个更好是显而易见的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个选择让我不舒服的原因是，聪明仍然感觉上像是重要的事情，尽管我在理智上知道它不是。我花了这么多年认为它是。童年的环境是培养这种幻觉的完美风暴。智慧比新想法的价值容易测量得多，而且你不断地被它评判。而即使是那些最终会有新发现的孩子通常还没有在发现它们。对于有这种倾向的孩子来说，聪明是城里唯一的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有更微妙的原因，这些原因会持续到成年很久。智慧在对话中获胜，因此成为支配等级的基础。[1] 此外，拥有新想法在历史上是如此新鲜的事情，即使现在也只有很少人这样做，以至于社会还没有接受这样的事实：这才是真正的目的地，而智慧只是达到目的的手段。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这么多聪明人没能发现任何新东西？从这个方向看，这个问题似乎相当令人沮丧。但还有一种看待它的方式，不仅更乐观，而且更有趣。显然，智慧并不是拥有新想法的唯一成分。其他成分是什么？它们是我们可以培养的东西吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为据说智慧的麻烦在于它主要是天生的。这方面的证据似乎相当有说服力，特别是考虑到我们大多数人都不希望这是真的，因此证据必须面对强烈的阻力。但我在这里不会深入探讨这个问题，因为我关心的是新想法中的其他成分，而且很明显其中许多是可以培养的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着真相与我小时候听到的故事令人兴奋地不同。如果智慧是重要的，而且主要是天生的，那么自然的结果就是一种《美丽新世界》式的宿命论。你能做的最好的事情就是找出你对哪种工作有&amp;quot;天赋&amp;quot;，这样你天生的智慧至少能被充分利用，然后尽可能努力地工作。而如果智慧不重要，只是重要事情中的几个成分之一，而且其中许多不是天生的，事情就变得更有趣了。你有更多的控制权，但如何安排你生活的问题变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，拥有新想法的其他成分是什么？我甚至能提出这个问题就证明了我前面提出的观点——社会还没有接受不是智慧而是这个才是重要的事实。否则我们都会知道这样一个基本问题的答案。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不打算在这里提供其他成分的完整目录。这是我第一次这样向自己提出这个问题，我认为可能需要一段时间来回答。但我最近写到了其中最重要的一个：对特定主题的痴迷兴趣。这绝对是可以培养的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现新想法需要的另一个品质是独立思考。我不想声称这与智慧截然不同——我不愿意称一个不独立思考的人为聪明——但尽管主要是天生的，这种品质似乎可以在一定程度上培养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有拥有新想法的一般技巧——例如，如何处理自己的项目，如何克服早期工作面临的障碍——这些都可以学习。其中一些可以由社会学习。还有生成特定类型新想法的技巧集合，比如创业想法和论文主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，发现新想法还有很多相当平凡的成分，比如努力工作、获得足够的睡眠、避免某些压力、拥有合适的同事，以及找到即使不在做应该做的工作时也能做自己想做的事情的技巧。任何阻止人们做伟大工作的事情都有一个相反的方面可以帮助他们。而且这类成分并不像最初看起来那么无聊。例如，拥有新想法通常与年轻人相关。但也许不是青春本身产生新想法，而是伴随青春而来的特定事情，比如健康良好和缺乏责任。研究这一点可能会产生帮助任何年龄的人有更好想法的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有新想法最令人惊讶的成分之一是写作能力。有一类新想法最好通过写论文和书籍来发现。这个&amp;quot;通过&amp;quot;是故意的：你不是先想到想法，然后只是写下来。有一种通过写作进行的思考，如果你写作笨拙，或者不喜欢这样做，当你尝试进行这种思考时，它会妨碍你。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我预测智慧和有新想法之间的差距将是一个有趣的地方。如果我们仅仅把这个差距视为未实现潜力的衡量标准，它就变成了一种荒原，我们试图匆忙走过而不敢直视。但如果我们翻转问题，开始探究新想法中它暗示必须存在的其他成分，我们可以从这个差距中挖掘出关于发现的发现。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 对话中什么获胜取决于与谁交谈。从底层的纯粹攻击性，到中层的机智，到顶层的接近真实智慧，尽管可能总是带有一些机智的成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 正如智慧不是拥有新想法的唯一成分，拥有新想法也不是智慧唯一有用的地方。例如，它在诊断问题和找出如何解决它们方面也很有用。两者都与拥有新想法有重叠，但两者都有不涉及新想法的终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些使用智慧的方式比拥有新想法常见得多。在这种情况下，智慧与其后果更难区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 有些人会将智慧和拥有新想法之间的差异归因于&amp;quot;创造力&amp;quot;，但这似乎不是一个很有用的术语。除了相当模糊外，它偏离了我们关心的内容半步：它既不能与智慧分开，也不能对智慧和拥有新想法之间的所有差异负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 奇怪的是，这篇文章就是一个例子。它最初是关于写作能力的文章。但当我谈到智慧和拥有新想法之间的区别时，这似乎重要得多，所以我把原来的文章里外翻转，使其成为主题，而我原来的主题成为其中的一个要点。就像在许多其他领域一样，一旦你有了很多实践，这种程度的重写就更容易考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克韦尔、帕特里克·克里森、杰西卡·利文斯顿、罗伯特·莫里斯、迈克尔·尼尔森和丽莎·兰德尔阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>阅读的必要</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/read/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/read/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/read/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/read.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/read.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/read.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="阅读的必要"&gt;阅读的必要&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我小时候读的科幻小说中，阅读经常被某种更高效的知识获取方式所取代。神秘的&amp;quot;磁带&amp;quot;会像程序加载到计算机中一样将知识加载到人的大脑中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种事情在近期不太可能发生。不仅因为建造阅读的替代品会很困难，而且即使存在这样的替代品，它也是不够的。阅读关于x的东西不仅教你关于x的知识，它还教你如何写作。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有关系吗？如果我们取代了阅读，还有人需要擅长写作吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这之所以重要是因为写作不仅是一种传达思想的方式，也是一种拥有思想的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的作家不只是思考，然后写下他所想的，就像某种转录。好的作家几乎总会在写作过程中发现新事物。而且，据我所知，这种发现没有替代品。与他人谈论你的想法是发展它们的好方法。但即使这样做了，当你坐下来写作时，你仍然会发现新事物。有一种思考只能通过写作来完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，有些思考可以不通过写作来完成。如果你不需要太深入地研究一个问题，你可以不通过写作来解决它。如果你在思考两个机械部件应该如何配合，写关于它的可能不会有太大帮助。当一个问题可以被形式化描述时，你有时可以在头脑中解决它。但如果你需要解决一个复杂的、定义不清的问题，写关于它几乎总是有帮助的。这反过来意味着一个不擅长写作的人在解决这类问题时几乎总是处于劣势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有好的写作就不能有好的思考，没有好的阅读就不能有好的写作。我意思是最后那个&amp;quot;好&amp;quot;在两种意义上。你必须擅长阅读，并且阅读好的东西。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只想要信息的人可能会找到其他获取方式。但想要有思想的人负担不起不阅读的代价。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 有声书可以给你好的写作例子，但让别人读给你你，不像你自己阅读那样能教你那么多关于写作的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 我说&amp;quot;擅长阅读&amp;quot;不是指阅读的机械能力。你不必擅长从页面上提取单词，而是擅长从单词中提取意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法语翻译&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>