<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>数学物理 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E7%89%A9%E7%90%86/</link><description>Recent content in 数学物理 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E7%89%A9%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>经典力学与数学创造同行</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/classical-mechanics-mathematical-creation/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/classical-mechanics-mathematical-creation/</guid><description>&lt;h1 id="经典力学与数学创造同行"&gt;经典力学与数学创造同行&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文是中国科学院物理研究所曹则贤研究员在2025跨年科学演讲中的实录内容，主题为《经典力学：与数学创造同行》。演讲系统阐述了经典力学从古希腊到现代的发展历程，强调经典力学与数学创造的紧密关系。曹则贤研究员指出，经典力学是一门原理性学问，具有博大精深的特点，其发展过程中需要同时发展出所需的数学工具。演讲涵盖了虚功原理、达朗伯原理、最小作用量原理、拉格朗日力学、哈密顿力学等核心内容，展示了经典力学如何与微积分、变分法、几何学等数学分支相互促进、共同发展。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本次演讲分为上下两篇，内容涵盖经典力学的方方面面。上篇主要从宏观角度介绍经典力学的特性与重要性，强调经典力学作为物理学基础的地位，以及它与数学创造的深刻联系。曹则贤研究员指出，经典力学是一门原理性学问，其核心原理包括虚功原理、最小作用原理和达朗伯原理等，这些原理体现了&amp;quot;致虚极，守静笃&amp;quot;的哲学思想。演讲通过丰富的历史实例，展示了从亚里士多德到伽利略、开普勒、牛顿等科学家的贡献如何推动经典力学的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下篇则深入探讨经典力学的具体原理和方法。从&amp;quot;坡&amp;quot;问题出发，引出虚功原理、达朗伯原理、高斯的最小约束原理等重要力学原理。接着详细讲解拉格朗日力学和哈密顿力学，展示如何通过数学工具将力学问题提升到更加抽象和优美的层次。演讲还涉及转动坐标系、刚体动力学、莫珀替原理、勒让德变换、哈密顿-雅可比理论等高级主题，展现经典力学的深邃内涵。曹则贤研究员强调，经典力学与现代量子力学之间不是革命性的断裂，而是概念的转译和提升，体现了科学的连续性和统一性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;虚功原理&lt;/strong&gt;：经典力学的核心原理之一，其核心思想是假设施加的力乘以可能的虚位移总和等于零才叫平衡。这一原理从杠杆原理发展而来，经过伽利略、约翰·贝努里等科学家的系统化，最终由拉格朗日用广义坐标表示，使得动力学问题能够转化为静力学问题。虚功原理体现了&amp;quot;Virtual is actual&amp;quot;的理念，即虚功实际上就是真实存在的功，这一概念深刻揭示了数学与物理的内在联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最小作用量原理&lt;/strong&gt;：这是经典力学中具有深远意义的原理，源于费马的光程最短原理，由莫珀替推广到粒子运动。该原理认为，所有自然发生的事件中存在一个称为作用量的量，这个量应该最小。后来随着势能概念的引入，人们发现最小化的量实际上是动能减去势能的积分。这一原理不仅在经典力学中占据重要地位，还成为量子力学发展的基础，作用量的概念成为了量子化的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈密顿力学&lt;/strong&gt;：基于哈密顿量的力学体系，通过哈密顿正则方程来描述运动。哈密顿力学将坐标和动量视为平等的角色，引入了相空间的概念，使得力学问题的几何意义更加明确。哈密顿量是关于坐标和动量的函数，与拉格朗日量不同，它不需要对时间进行微分。哈密顿力学不仅在经典力学中具有重要地位，还直接催生了薛定谔方程等量子力学核心内容，体现了经典力学向量子力学的自然过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;达朗伯原理&lt;/strong&gt;：这是对牛顿第二定律的一种深刻改写，将质量乘以加速度的项视为惯性力，并将其纳入力的平衡方程中。这一原理的引入使得所有动力学问题都可以转化为平衡问题，从而简化了力学问题的处理。通过虚功原理和达朗伯原理的结合，可以将动力学问题转化为求解极值问题，体现了经典力学中将复杂问题转化为简单问题的智慧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经典力学的几何本质&lt;/strong&gt;：曹则贤研究员强调，经典力学本质上是一门几何学问。牛顿第二定律对应微积分，欧拉-拉格朗日方程对应变分法，哈密顿正则方程对应辛几何，哈密顿-雅可比方程对应微分方程和李群理论。这种几何化的视角不仅让经典力学变得更加优美和统一，还为向现代物理学的过渡铺平了道路。量子力学在普朗克常数h的层次上同样是一个几何问题，体现了物理学的深刻统一性。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://news.qq.com/rain/a/20250102A04IK600"&gt;曹则贤：经典力学：与数学创造同行（上）&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;曹则贤（中国科学院物理研究所研究员）&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025年1月2日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;视频链接&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1TWrwYhEzm/"&gt;B站&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>理查德·柯朗：应用数学的奠基人</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/richard-courant-applied-mathematics-pioneer/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/richard-courant-applied-mathematics-pioneer/</guid><description>&lt;h1 id="理查德柯朗应用数学的奠基人"&gt;理查德·柯朗：应用数学的奠基人&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;理查德·柯朗（Richard Courant，1888-1972）是20世纪最具影响力的数学家之一，被誉为应用数学领域的奠基人。本文全面梳理了柯朗从早年动荡生活到成为一代数学大师的完整人生轨迹，重点介绍他在数学物理方法、变分法、有限元方法等方面的开创性贡献，以及他创建柯朗数学科学研究所、培养众多杰出数学家的教育传承工作。柯朗的工作深刻影响了数学、物理学、工程学等多个学科领域的发展。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章以时间线为脉络，系统呈现了理查德·柯朗的传奇人生。从1888年出生于德国犹太家庭开始，柯朗的早年生活充满波折——家庭商业失败导致多次搬迁，甚至一度辍学打工，通过辅导数学赚取学费才得以完成中学学业。这段艰难经历磨炼了他的意志，也埋下了他后来成为杰出数学教育家的种子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1906年，柯朗进入大学学习，先后就读于布雷斯劳大学和哥廷根大学。在哥廷根这个当时世界数学的中心，他受到了大卫·希尔伯特等顶尖数学家的深刻影响。1910年，柯朗完成博士论文并获得博士学位，随后成为希尔伯特的助手，开启了他的学术生涯。这一时期，他在数学物理、变分法等领域展开深入研究，并于1912年获得讲师职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柯朗最伟大的学术成就主要体现在三个方面：一是与希尔伯特合作撰写的《数学物理方法》，这部著作系统总结了数学物理领域的理论框架，引入了希尔伯特空间、积分方程等新概念，被誉为该领域的&amp;quot;圣经&amp;quot;；二是发展了变分法的直接方法，并将其应用于极小曲面等几何问题；三是1943年提出的有限元方法思想，用分片多项式函数逼近偏微分方程解，这一方法后来成为现代工程计算的基石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1933年纳粹上台后，作为犹太人的柯朗被迫离开德国，前往美国。在纽约大学，他创建了数学研究所，这个研究所后来被命名为柯朗数学科学研究所，成为世界级的应用数学研究中心。柯朗在美国重建学术事业的同时，还积极帮助其他逃离纳粹迫害的学者。他的《数学物理方法》《微积分和数学分析引论》等著作至今仍是数学教育的重要参考文献。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数学物理方法&lt;/strong&gt;：柯朗与希尔伯特合作撰写的两卷本《数学物理方法》（Methoden der mathematischen Physik）出版于1924年和1937年，这部著作系统总结了当时数学物理领域的理论成果，并引入了希尔伯特空间、积分方程、谱理论等新概念和新技术。该书被公认为20世纪数学物理领域的&amp;quot;圣经&amp;quot;，为理论物理和数学的交叉研究奠定了坚实基础，至今仍是相关领域研究者和学生的经典参考书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有限元方法&lt;/strong&gt;：1943年，柯朗在一篇关于扭转问题的论文中首次提出用三角形区域上的分片多项式函数来逼近偏微分方程解的思想。这一思想是现代有限元方法的雏形。有限元方法后来随着计算机技术的发展而成熟，成为工程计算中求解偏微分方程的核心数值方法，广泛应用于结构分析、流体力学、电磁场等工程和科学计算领域，是现代工程计算的基石之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;变分法直接方法&lt;/strong&gt;：柯朗在变分法领域做出了重要贡献，发展了求解变分问题的直接方法。他将这一理论应用于几何学中的极小曲面问题，并将其与实际的工程问题相结合，为应用数学的发展开辟了新的道路。变分法的直接方法不依赖于求解欧拉-拉格朗日方程，而是通过构造极小化序列来直接逼近变分问题的解，这种方法在理论和应用上都有重要价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;柯朗数学科学研究所&lt;/strong&gt;：1933年柯朗被迫离开德国后，在纽约大学创建了数学研究所。这个研究所后来被命名为柯朗数学科学研究所（Courant Institute of Mathematical Sciences），成为世界领先的应用数学研究中心之一。研究所培养了众多杰出数学家，包括彼得·拉克斯、库尔特·弗里德里希斯、路易斯·尼伦伯格等，为应用数学的发展做出了巨大贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数学与应用结合的教育思想&lt;/strong&gt;：柯朗强调数学理论应该与实际应用相结合，这一教育思想深刻影响了他的教学和著作。他的教材《微积分和数学分析引论》等经典著作不仅严谨地阐述了数学理论，还注重展示数学在其他学科中的应用，这种教育理念至今仍有重要指导意义，影响着全球的数学教育。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/_rkzzdYgGLnup_apwdVGCg"&gt;伟大的数学家——理查德·柯朗&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;数理拾光&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025-01-09&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>