<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>策略 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1366/tags/%E7%AD%96%E7%95%A5/</link>
    <description>Recent content in 策略 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1366/tags/%E7%AD%96%E7%95%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>企业开发</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/corpdev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/corpdev/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/corpdev/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;企业开发&#34;&gt;企业开发&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;不要与企业开发部门交谈&#34;&gt;不要与企业开发部门交谈&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;2015年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;企业开发，简称corp dev，是公司内部负责收购其他公司的部门。如果你在与corp dev的人交谈，那就是原因，不管你是否意识到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与corp dev交谈通常是一个错误，除非（a）你现在就想出售你的公司，并且（b）你有可能以可接受的价格获得要约。实际上，这意味着创业公司只有在做得非常好或非常糟糕时才应该与corp dev交谈。如果你做得非常糟糕，意味着公司即将倒闭，你不妨与他们交谈，因为你没什么可失去的。如果你做得非常好，你可以安全地与他们交谈，因为你们都知道价格必须很高，如果他们表现出丝毫浪费你时间的迹象，你会有足够的信心告诉他们离开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;危险在于处于中间的公司。特别是那些快速增长但还没有足够长时间成长为大公司的年轻公司。对于一家不到一岁的有前途的公司来说，与corp dev交谈通常是一个错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这是创始人不断犯的错误。当corp dev的人想要会面时，创始人告诉自己他们至少应该弄清楚他们想要什么。此外，他们不想因拒绝会面而冒犯大公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好吧，我会告诉你他们想要什么。他们想要谈论收购你。这就是&amp;quot;corp dev&amp;quot;这个头衔的意思。所以在同意与corp dev的人会面之前，问自己，&amp;ldquo;我们现在想出售公司吗？&amp;ldquo;如果答案是否定的，告诉他们&amp;quot;抱歉，但我们专注于发展公司。&amp;ldquo;他们不会被冒犯。当然，大公司的创始人也不会被冒犯。如果有什么的话，他们会更看重你。你会让他们想起自己。他们也没有出售；这就是为什么他们现在处于收购其他公司的位置。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数被corp dev联系过的创始人已经知道这意味着什么。然而，即使他们知道corp dev做什么并且知道他们不想出售，他们还是会参加会面。他们为什么这么做？同样的否认和一厢情愿的混合，这是创始人犯大多数错误的基础。与想要收购你的人交谈是令人高兴的。谁知道，也许他们的要约会高得出奇。你至少应该看看是什么，对吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不。如果他们要通过电子邮件立即给你发要约，当然，你不妨打开它。但这不是与corp dev交谈的方式。如果你收到要约，那也是在一个长得令人难以置信的分心过程结束时。而如果要约令人惊讶，那将是惊人的低。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;分心是你最不能在创业公司中承受的事情。而与corp dev的交谈是最糟糕的分心类型，因为除了消耗你的注意力外，它们还会破坏你的士气。在艰苦过程中生存的技巧之一是不要停下来思考你有多累。相反，你进入一种心流状态。[2] 想象一下，在马拉松第20英里时，如果有人跑到你身边说&amp;quot;你一定觉得很累。你想停下来休息一下吗？&amp;ldquo;这会对你的影响。与corpdev的交谈就像那样，但更糟糕，因为停止的建议在你头脑中与你认为他们会提供的想象的高价格结合在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后你就真的陷入困境了。如果可能的话，corp dev的人喜欢反过来对付你。他们喜欢让你达到试图说服他们购买的地步，而不是他们试图说服你出售。而且令人惊讶的是，他们经常成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个非常滑的斜坡，润滑着一些可以作用于创始人头脑的最强大力量，并且有一个经验丰富的专业人士陪同，他的全职工作就是把你推下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们在把你推下那个斜坡时的战术通常相当残酷。corp dev的人的整个工作就是收购公司，他们甚至不能选择收购哪些公司。衡量他们表现的唯一标准是他们能多便宜地收购你，更有野心的人会不择手段地实现这一点。例如，他们几乎总是会以低价开始，只是看看你是否会接受。即使你不接受，初始低价也会让你士气低落，使你更容易被操纵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这只是他们最无辜的战术。等到你同意了价格，认为你已经达成了交易，然后他们回来说他们的老板否决了这笔交易，不会以超过协议价格一半的价格进行。这种情况经常发生。如果你认为投资者可能行为不端，与corp dev的人能做的相比，那算不了什么。即使是其他方面仁慈的公司的corp dev人员也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记得有一次向谷歌的一个朋友抱怨他们的corp dev人员对一家YC创业公司玩的一些 nasty伎俩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;不作恶发生了什么？&amp;ldquo;我问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我认为corp dev没有收到备忘录，&amp;ldquo;他回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在并购对话中遇到的战术可能是你在硅谷相对正直的世界中从未经历过的。就好像一块来自老式强盗大亨商业世界的遗传物质被整合到了创业世界中。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;保护自己的最简单方法是使用约翰·D·洛克菲勒的技巧，他的祖父是个酒鬼，他用这个技巧来保护自己不成为酒鬼。他曾对一个主日学班级说：孩子们，你们知道我为什么从来没有成为酒鬼吗？因为我从来没有喝过第一杯酒。你现在想出售你的公司吗？不是最终，而是现在。如果不想，就不要参加第一次会面。他们不会被冒犯。而你反过来将保证免受创业公司可能发生的最糟糕经历之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你确实想出售，有另一套技术可以做到这一点。但创始人处理corp dev时犯的最大错误不是在他们准备好时与他们交谈做得不好，而是在他们准备好之前就与他们交谈。所以如果你只记住这篇散文的标题，你已经知道了第一年关于并购的大部分知识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我不是说永远不要出售。我的意思是你应该在头脑中清楚是否想出售，不要被操纵或一厢情愿的思绪引导，比你本来打算的更早尝试出售。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 在创业公司中，就像在大多数竞争性运动中一样，眼前的任务几乎会自动为你做到这一点；你太忙了感觉不到累。但当你失去这种保护时，例如在终场哨声时，疲劳像波浪一样击中你。与corp dev交谈就是让你在比赛中感受到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 公平地说，corp dev人员的明显不当行为因为他们作为一个经常不知道自己想法的大组织的面孔而被放大。收购者对收购可能令人惊讶地优柔寡断，当他们不靠谱传到你这里时，与不诚实无法区分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Marc Andreessen、Jessica Livingston、Geoff Ralston和Qasar Younis阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>做无法扩展的事情</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/ds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/ds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/ds/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;做无法扩展的事情&#34;&gt;做无法扩展的事情&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;做无法扩展的事情-1&#34;&gt;做无法扩展的事情&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2013年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Y Combinator最常见的建议类型之一是做无法扩展的事情。很多准创始人认为创业公司要么起飞，要么不行。你构建一些东西，让它可用，如果你制造了更好的捕鼠器，人们会如承诺的那样踏破你的门槛。或者他们不会，那样的话市场一定不存在。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上创业公司起飞是因为创始人让它们起飞。可能有少数是自然增长的，但通常需要某种推动才能让它们开始。一个好的比喻是汽车发动机在有电启动器之前用的曲柄。一旦发动机运转，它会持续运转，但有一个单独而费力的过程来启动它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;招募&#34;&gt;招募&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人在开始时必须做的最常见的无法扩展的事情是手动招募用户。几乎所有创业公司都必须这样做。你不能坐等用户来找你。你必须出去找到他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Stripe是我们资助的最成功的创业公司之一，他们解决的问题非常紧迫。如果有人可以坐等用户，那就是Stripe。但事实上，他们在YC内部以积极的早期用户获取而闻名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为其他创业公司制造东西的创业公司在我们资助的其他公司中有大量潜在用户，但没有比Stripe更好地利用这一点的。在YC，我们用&amp;quot;Collison安装&amp;quot;这个词来描述他们发明的技术。更胆怯的创始人会问&amp;quot;你愿意试试我们的测试版吗？&amp;ldquo;如果答案是肯定的，他们会说&amp;quot;很好，我们会给你发送链接。&amp;ldquo;但Collison兄弟不打算等待。当任何人同意尝试Stripe时，他们会说&amp;quot;好的，把你的笔记本电脑给我&amp;rdquo;，然后当场为他们设置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人抗拒出去个别招募用户有两个原因。一个是害羞和懒惰的结合。他们宁愿坐在家里写代码，也不愿出去和一群陌生人交谈，可能还会被大多数人拒绝。但对于创业公司来说要成功，至少有一位创始人（通常是CEO）必须花大量时间在销售和营销上。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人忽略这条路径的另一个原因是绝对数字起初看起来很小。这不可能是那些大型的、著名的创业公司的起步方式，他们认为。他们犯的错误是低估了复合增长的力量。我们鼓励每个创业公司用每周增长率来衡量他们的进展。如果你有100个用户，下周需要获得10个新用户才能实现每周10%的增长。虽然110可能看起来不比100好多少，但如果你保持每周10%的增长，你会惊讶于数字变得有多大。一年后你将有14,000个用户，2年后你将有200万。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你一次获取一千个用户时，你将做不同的事情，增长最终必须放缓。但如果市场存在，你通常可以从手动招募用户开始，然后逐渐转向不那么手动的方法。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb是这种技术的经典例子。市场启动非常困难，你应该预期一开始要采取英雄式的措施。在Airbnb的情况下，这些措施包括在纽约挨家挨户地走访，招募新用户并帮助现有用户改进他们的列表。当我记得YC期间的Airbnb时，我脑海中浮现出他们带着拉杆箱的形象，因为他们来参加周二晚餐时总是刚从某个地方飞回来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;脆弱&#34;&gt;脆弱&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb现在看起来像不可阻挡的巨头，但早期它是如此脆弱，大约30天的外出与用户亲自接触决定了成功与失败的区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种最初的脆弱性不是Airbnb独有的特点。几乎所有创业公司在初期都是脆弱的。这是没有经验的创始人和投资者（以及记者和论坛上的万事通）对它们最大的误解之一。他们无意识地用成熟公司的标准来评判萌芽中的创业公司。他们就像看着新生儿并断言&amp;quot;这个小生物永远不可能成就任何事&amp;quot;的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果记者和万事通轻视你的创业公司，那是无害的。他们总是弄错。即使投资者轻视你的创业公司也没关系；当他们看到增长时会改变想法。最大的危险是你自己轻视你的创业公司。我见过这种情况发生。我经常必须鼓励那些看不到自己所构建事物的全部潜力的创始人。甚至比尔·盖茨也犯了那个错误。他在创办微软后回到哈佛参加秋季学期。他没有待很久，但如果他意识到微软将要达到后来规模的哪怕一部分，他就根本不会回去。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于早期创业公司要问的问题不是&amp;quot;这家公司正在接管世界吗？&amp;ldquo;而是&amp;quot;如果创始人做正确的事情，这家公司能变得多大？&amp;ldquo;而正确的事情在当时往往看起来既费力又微不足道。当微软只是阿尔伯克基的几个人为几千个爱好者（当时他们这样称呼）市场编写Basic解释器时，它看起来不会很令人印象深刻，但回想起来，这是主导微机软件的最佳路径。而且我知道Brian Chesky和Joe Gebbia在为他们的第一批房东的公寓拍摄&amp;quot;专业&amp;quot;照片时，并不感觉自己正在通往成功的道路上。他们只是在努力生存。但回想起来，这也是主导大市场的最佳路径。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何找到要手动招募的用户？如果你构建一些东西来解决自己的问题，那么你只需要找到你的同龄人，这通常很简单。否则，你将不得不做出更刻意的努力来定位最有希望的用户群。通常的做法是通过相对无针对性的发布获得一些初始用户群，然后观察哪些类型看起来最热情，并寻找更多类似的用户。例如，Ben Silbermann注意到很多最早的Pinterest用户对设计感兴趣，所以他参加了一个设计博客会议来招募用户，效果很好。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;取悦&#34;&gt;取悦&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该采取非凡的措施不仅为了获取用户，还为了让他们快乐。在Wufoo能够做到的范围内（结果证明时间出奇地长），他们给每个新用户发送手写的感谢信。你的第一批用户应该感觉与你签约是他们做过的最好的选择之一。而你反过来应该绞尽脑汁想出新的方法来让他们高兴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么我们必须教创业公司这个？为什么这对创始人来说是反直觉的？我认为有三个原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个是很多创业公司的创始人接受过工程师培训，而客户服务不是工程师培训的一部分。你应该构建强大而优雅的东西，而不是像某种推销员那样奴性地关注个别用户。具有讽刺意味的是，工程学传统上反对手把手指导的部分原因是其传统可以追溯到工程师权力较小的时代——当他们只负责构建事物的狭窄领域，而不是经营整个节目时。你是Scotty时可以发脾气，但你是Kirk时就不能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个原因是创始人不够关注个别客户，因为他们担心这无法扩展。但当萌芽中的创业公司的创始人担心这一点时，我指出，在当前状态下他们没有什么可失去的。也许如果他们努力让现有用户超级快乐，有一天他们会因为用户太多而无法为他们做那么多事情。那将是一个很好的问题。看看你是否能让它发生。顺便说一句，当这种情况发生时，你会发现取悦客户的扩展性比你预期的要好。部分原因是你通常能找到让任何事情比你预期的更具扩展性的方法，部分原因是到那时取悦客户已经渗透到你的文化中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从未见过一家创业公司因为过于努力让初始用户高兴而误入歧途。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但也许阻止创始人意识到他们可以多么关注用户的最大原因是他们自己从未经历过这样的关注。他们的客户服务标准是由他们作为客户的公司设定的，这些公司大多是大型公司。蒂姆·库克不会在你购买笔记本电脑后给你寄手写笔记。他不能。但你可以。这是小公司的一个优势：你可以提供大公司无法提供的服务水平。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你意识到现有的约定不是用户体验的上限，思考你能走多远来取悦用户会是一件非常愉快的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;体验&#34;&gt;体验&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我试图想出一个短语来表达你对用户的关注应该多么极端，我意识到史蒂夫·乔布斯已经做到了：疯狂地伟大。史蒂夫不仅仅是把&amp;quot;疯狂地&amp;quot;用作&amp;quot;非常&amp;quot;的同义词。他的意思更字面——一个人应该专注于执行质量，达到在日常生活中会被认为病态的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们资助的所有最成功的创业公司都做到了，这可能不会让准创始人感到惊讶。新手创始人不理解的是疯狂地伟大在萌芽中的创业公司中意味着什么。当史蒂夫·乔布斯开始使用这个短语时，苹果已经是一家成熟的公司。他的意思是Mac（及其文档甚至包装——这就是痴迷的本质）应该疯狂地精心设计和制造。这对工程师来说不难掌握。这只是设计强大而优雅产品的更极端版本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人难以掌握的（史蒂夫本人可能也难以掌握）是，当你把时间滑块推回到创业公司生活的头几个月时，疯狂地伟大会变成什么。不是产品应该疯狂地伟大，而是作为你的用户的体验。产品只是其中的一部分。对于大公司来说，它必然是主导的部分。但你可以也应该给用户一个早期、不完整、有缺陷产品的疯狂地伟大体验，如果你用关注来弥补差异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可以，也许，但应该吗？是的。过度参与早期用户不仅仅是启动增长的可允许技术。对于大多数成功的创业公司来说，这是使产品变好的反馈循环的必要部分。制造更好的捕鼠器不是一个原子操作。即使你以大多数成功创业公司的方式开始，通过构建你自己需要的东西，你构建的第一个东西永远不会完全正确。除了在有重大惩罚错误的领域外，通常最好一开始不要追求完美。特别是在软件中，通常最好在东西有一些效用时就立即放在用户面前，然后看看他们用它做什么。完美主义常常是拖延的借口，无论如何，你最初的用户模型总是不准确的，即使你是其中之一。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从与你最早的用户直接接触中获得的反馈将是你能得到的最好的反馈。当你如此之大以至于必须依靠焦点小组时，你会希望你能去用户的家庭和办公室，像只有少数人时那样看他们使用你的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;火&#34;&gt;火&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时正确的无法扩展技巧是专注于故意狭窄的市场。这就像一开始让火保持受控以让它真正炽热，然后再添加更多木柴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facebook就是这么做的。起初它只对哈佛学生开放。在这种形式下，它只有几千人的潜在市场，但因为他们感觉这真的是为他们而设，他们中的临界数量签约了。在Facebook停止对哈佛学生开放后，它仍然是特定学院学生的网站相当长一段时间。当我在创业学校采访Mark Zuckerberg时，他说虽然为每个学校创建课程列表很费事，但这样做让学生觉得网站是他们的自然家园。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何可以被描述为市场平台的创业公司通常必须从市场的子集开始，但这也可以适用于其他创业公司。总是值得询问市场中是否有你可以快速获得临界用户数量的子集。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数使用控制火策略的创业公司无意识地这样做。他们为自己和朋友构建东西，这些人恰好是早期采用者，只有后来才意识到他们可以将其提供给更广阔的市场。即使你无意识地这样做，这个策略也同样有效。没有意识地意识到这种模式的最大危险是那些天真地丢弃其中一部分的人。例如，如果你不为自己和朋友构建东西，或者即使你做了，但你来自企业界，你的朋友不是早期采用者，你将不再有一个完美的初始市场 handed to you on a platter。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在公司中，最好的早期采用者通常是其他创业公司。他们本质上对新事物更加开放，而且因为刚刚成立，他们还没有做出所有选择。此外，当他们成功时，他们增长很快，你也与他们一起增长。YC模式（特别是让YC变大）的许多未预见的优势之一是，B2B创业公司现在有数百个其他创业公司的即时市场可供使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;meraki&#34;&gt;Meraki&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于硬件创业公司，有一种做无法扩展事情的变体，我们称之为&amp;quot;拉一个Meraki&amp;rdquo;。虽然我们没有资助Meraki，但创始人是Robert Morris的研究生，所以我们知道他们的历史。他们通过做真正无法扩展的事情开始：自己组装路由器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硬件创业公司面临软件创业公司没有的障碍。工厂生产运行的最低订单通常是几十万美元。这会让你陷入进退两难的境地：没有产品你无法产生增长来筹集制造产品的资金。在硬件创业公司必须依赖投资者资金的时候，你必须非常有说服力才能克服这一点。众筹（或者更准确地说，预订）的到来帮助很大。但即使如此，如果可能的话，我建议创业公司一开始拉一个Meraki。Pebble就是这么做的。Pebbles自己组装了前几百块手表。如果他们没有经历那个阶段，当他们确实在Kickstarter上推出时，他们可能不会卖出价值1000万美元的手表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像过度关注早期客户一样，自己制造东西对硬件创业公司来说是有价值的。当你是工厂时，你可以更快地调整设计，而且你会学到否则永远不会知道的事情。Pebble的Eric Migicovsky说他学到的事情之一是&amp;quot;采购好螺丝的价值有多大。&amp;ldquo;谁知道呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;咨询&#34;&gt;咨询&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时我们建议B2B创业公司的创始人将过度参与推向极端，选择一个单一用户，表现得好像他们是为那一个用户构建东西的顾问。初始用户作为你的模具的形式；不断调整直到你完美适应他们的需求，你通常会发现你制造了其他用户也想要的东西。即使他们中的人数不多，也可能有拥有更多用户的相邻领域。只要你找到一个真正需要某种东西并且能够据此行动的用户，你就拥有了制造人们想要的东西的立足点，这和任何创业公司最初需要的一样多。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;咨询是无法扩展工作的典型例子。但（像其他慷慨施予恩惠的方式一样）只要你没有为此获得报酬，这样做就是安全的。这就是公司越界的地方。只要你是一个仅仅对客户特别关注的产品公司，即使你没有解决他们所有问题，他们也会非常感激。但是当他们开始专门为那种关注付费时——当他们开始按小时付费时——他们期望你做所有事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种类似咨询的招募最初冷淡用户的技术是代表他们自己使用你的软件。我们在Viaweb就是这么做的。当我们接近商家询问他们是否想使用我们的软件制作在线商店时，有些人说不，但他们会让我们为他们做一个。因为我们愿意为获取用户做任何事，我们就做了。当时我们感觉相当差劲。我们没有组织大型战略电子商务伙伴关系，而是在试图销售行李、笔和男士衬衫。但回想起来，这正是正确的做法，因为它教会了我们商家使用我们的软件会有什么感觉。有时反馈循环几乎是即时的：在构建某个商家的网站的过程中，我发现我们需要一个我们没有的功能，所以我会花几个小时实现它，然后继续构建网站。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;手动&#34;&gt;手动&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一个更极端的变体，你不仅使用你的软件，你就是你的软件。当你只有少量用户时，你有时可以侥幸手动做一些你计划以后自动化的事情。这让你能更快推出，当你最终将自己自动化出循环时，你会确切知道要构建什么，因为你从自己做中有了肌肉记忆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当手动组件在用户看来像软件时，这种技术开始具有恶作剧的方面。例如，Stripe向其第一批用户提供&amp;quot;即时&amp;quot;商户账户的方式是创始人在幕后手动为他们注册传统商户账户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些创业公司一开始完全可以是手动的。如果你找到一个有需要解决的问题的人并且你可以手动解决它，只要你能就继续这样做，然后逐渐自动化瓶颈。以尚未自动化的方式解决用户的问题会有点吓人，但比拥有自动化的东西但不解决任何人的问题这种更常见的情况要好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;大&#34;&gt;大&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我应该提一下一种通常不起作用的初始策略：大发布。我偶尔遇到一些创始人，他们似乎相信创业公司是抛射体而不是动力飞机，只有当它们以足够的初始速度发射时才能做大。他们想在8种不同的出版物同时发布，并有禁运令。当然是在星期二，因为他们在某处读到这是发布东西的最佳日子。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
