<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>足智多谋 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E8%B6%B3%E6%99%BA%E5%A4%9A%E8%B0%8B/</link><description>Recent content in 足智多谋 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E8%B6%B3%E6%99%BA%E5%A4%9A%E8%B0%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>不屈不挠的足智多谋</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/relres/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/relres/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/relres/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/relres.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/relres.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/relres.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="不屈不挠的足智多谋"&gt;不屈不挠的足智多谋&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前，我终于把成为一名优秀创业创始人的素质概括为两个词：不屈不挠的足智多谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，我最多只能把相反的素质概括为一个词：不幸。大多数词典说不幸意味着运气不好。但词典做得并不好。一支在比赛中超越对手但因裁判的错误决定而输掉的队伍可能被称为运气不好，但不会是不幸。不幸意味着被动。所谓不幸就是被环境所击打——让世界随心所欲地对待你，而不是你随心所欲地对待世界。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，不幸没有反义词，这使得很难告诉创始人应该追求什么。&amp;ldquo;不要不幸&amp;quot;不是一个很好的口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用隐喻来表达我们寻找的素质并不困难。最好的可能是橄榄球跑卫。一个好的跑卫不仅仅是有决心，还有灵活性。他们想要向前推进，但他们会即时调整计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，这只是一个隐喻，对美国以外的大多数人来说并不是很有用。&amp;ldquo;像一个跑卫一样&amp;quot;并不比&amp;quot;不要不幸&amp;quot;好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最终我找到了如何直接表达这种素质的方法。我正在为投资者写演讲，我必须解释要在创始人中寻找什么。与不幸相反的人会是什么样？他们会是不屈不挠的足智多谋。不仅仅是不屈不挠。除了在一些大多数情况下不那么有趣的领域之外，这不足以让事情按照你的方式发展。在任何有趣的领域，困难都会是新颖的。这意味着你不能简单地冲过它们，因为你最初不知道它们有多难；你不知道你即将冲过的是泡沫块还是花岗岩。所以你必须足智多谋。你必须不断尝试新事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不屈不挠地足智多谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听起来不错，但这仅仅是一般成功的描述吗？我不这么认为。例如，这不是写作或绘画成功的秘诀。在那种工作中，秘诀更多的是主动好奇。足智多谋意味着障碍是外部的，在创业中通常是这样。但在写作和绘画中，它们主要是内部的；障碍是你自己的迟钝。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能还有其他领域，&amp;ldquo;不屈不挠的足智多谋&amp;quot;是成功的秘诀。但尽管其他领域可能共享它，我认为这是我们找到的关于什么使一个优秀的创业创始人的最佳简短描述。我怀疑它可以变得更精确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我们知道我们在寻找什么，这就引出了其他问题。例如，这种素质可以教吗？经过四年试图教给人们，我可以说，是的，令人惊讶的是，很多时候它可以。不是对所有人，而是对许多人。[3] 有些人天生被动，但其他人有潜在的不屈不挠的足智多谋能力，只需要被发掘出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些迄今为止一直处于某种权威控制下的年轻人来说尤其如此。不屈不挠的足智多谋绝对不是大公司或大多数学校成功的秘诀。我甚至不想想大公司的秘诀是什么，但它肯定更长、更混乱，涉及足智多谋、服从和建立联盟的某种组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;识别这种素质也使我们更接近回答人们经常好奇的问题：可能有多少创业公司。并不像某些人认为的那样，这个数字有任何经济上限。没有理由相信消费者可以吸收的新创造财富量有任何限制，就像可证明的定理数量没有限制一样。所以可能创业公司数量的限制因素是潜在创始人的池子。有些人会成为优秀的创始人，而其他人不会。既然我们可以说什么使一个优秀的创始人，我们就知道如何为池子的大小设置上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个测试对个人也很有用。如果你想知道你是否是适合创业的那种人，问问自己你是否不屈不挠地足智多谋。如果你想知道是否应该招募某人作为联合创始人，问问他们是否是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你甚至可以在战术上使用它。如果我经营一家创业公司，这是我会在镜子上贴上的短语。&amp;ldquo;做人们想要的东西&amp;quot;是目的地，但&amp;quot;不屈不挠地足智多谋&amp;quot;是你如何到达那里。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我认为词典错误的原因是词义已经改变。今天从头开始写词典的人不会说不幸意味着运气不好。但几百年前他们可能会。过去的人们更多地受制于环境，结果我们用于好结果和坏结果的很多词语都源于关于运气的词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在意大利生活时，我曾经试图告诉某人我在做某件事上没有取得多大成功，但我想不起意大利语中表示成功的词。我花了一些时间试图描述我想要的词。最后她说：&amp;ldquo;啊！Fortuna！&amp;quot;（运气）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 创业公司有一些方面，秘诀是主动好奇。有时候你所做的几乎纯粹是发现。不幸的是，这些时间在整个过程中只占很小的比例。另一方面，在研究中也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 我几乎会对大多数人这么说，但我意识到（a）我不知道大多数人是怎样的，（b）我对人们改变的能力病理性地乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔和杰西卡·利文斯顿阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>给足智多谋者的忠告</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/word/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/word/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/word/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/word.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/word.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/word.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="给足智多谋者的忠告"&gt;给足智多谋者的忠告&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前，我注意到我们资助的最不成功的创业公司有一个模式：他们似乎都很难沟通。感觉我们之间有某种墙。我从来不能完全确定他们是否理解我的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这引起了我的注意，因为之前我们已经注意到最成功的创业公司有一个模式，这似乎取决于不同的品质。我们发现表现最好的创业公司是那些我们会说&amp;quot;他们能够照顾自己&amp;quot;的创始人。表现最好的创业公司是那种&amp;quot;发射后不用管&amp;quot;的类型，你只需要给他们一个线索，他们就会完成交易，无论是什么类型的线索。例如，当他们融资时，你可以做初步的介绍，知道如果你想的话，你可以在此之后停止考虑这件事。你不需要监督这一轮以确保它发生。那种类型的创始人会带着钱回来；唯一的问题是多少钱，什么条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是，频谱两端的异常值可以通过看起来不相关的测试来检测。你可能会期望，如果一端的创始人以品质x为特征，另一端的创始人将以缺乏x为特征。足智多谋和难以沟通之间是否存在某种反向关系？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实证明确实存在，而谜题的关键是古老的谚语&amp;quot;对聪明人说一句话就足够了&amp;quot;。因为这句话不仅被过度使用，而且以间接的方式被过度使用（通过将主题前置到某些建议之前），大多数听过它的人不知道它的意思。它的意思是，如果某人是聪明的，你只需要对他们说一个词，他们就会立即理解。你不需要详细解释；他们会追寻所有的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像你只需要给合适类型的创始人一个单行的风险投资介绍，他就会追寻资金一样。这就是联系。理解某人告诉你的所有含义——即使是不方便的含义——是足智多谋的一个子集。这是对话的足智多谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像现实世界的足智多谋一样，对话的足智多谋通常意味着做你不想做的事情。追寻别人告诉你的所有含义有时会导致不舒服的结论。描述失败的最好词可能是&amp;quot;否认&amp;quot;，尽管这似乎有点太窄了。描述这种情况的更好方法是说，不成功的创始人有那种来自弱点的保守主义。他们小心翼翼地在思想空间中穿行，就像一个非常年长的人在物理世界中穿行一样。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不成功的创始人并不愚蠢。在智力上，他们和成功的创始人一样能够遵循某人告诉他们的所有含义。他们只是不渴望这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以难以沟通并不是杀死不成功创业公司的原因。它是潜在缺乏足智多谋的迹象。这才是杀死他们的原因。除了未能追寻告诉他们的含义外，不成功的创始人也会未能追寻资金、用户和新想法的来源。但我有最直接的证据表明有什么不对劲是我无法与他们交谈。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 一位YC合作伙伴写道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对那些不好的团队的感觉是，进入办公时间时，他们已经决定了要做什么，我说的每句话都在他们头脑中经过一个内部过程，这个过程要么拼命试图将我说的东西扭曲成符合他们决定的东西，要么直接驳回它并为这样做创建一个合理化。他们可能甚至没有意识到这个过程，但这就是我认为当你对不好的团队说些什么时他们会有那种茫然无神的样子。我不认为这是困惑或缺乏理解本身，而是这个内部过程在工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于好的团队，你可以看出你说的每句话都是用新鲜的眼光看待的，即使被驳回，也是因为一些逻辑原因，例如&amp;quot;我们已经尝试过了&amp;quot;或&amp;quot;从与我们的用户交谈来看，那不是他们想要的&amp;quot;等等。那些团队从来没有那种茫然无神的样子。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="感谢"&gt;感谢&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、帕特里克·克里森、亚伦·伊巴、杰西卡·利文斯顿、罗伯特·莫里斯、哈吉·塔加尔和加里·谭阅读草稿。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>