<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>美学 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E7%BE%8E%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 美学 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E7%BE%8E%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>创造者的品味</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/taste/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/taste/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/taste/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/taste.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/taste.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/taste.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创造者的品味"&gt;创造者的品味&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2002年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;&amp;hellip;哥白尼对[等分点]的美学反对，成为他拒绝托勒密系统的一个重要动机&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;托马斯·库恩，《哥白尼革命》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们所有人都被凯利·约翰逊训练过，并且狂热地相信他的坚持：看起来美丽的飞机也会以同样的方式飞行。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本·里奇，《臭鼬工厂》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;美是第一个测试：在这个世界上，丑陋的数学没有永久的地位。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;G·H·哈代，《一个数学家的辩解》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我最近和一个在麻省理工学院教书的朋友交谈。他的领域现在很热门，每年他都被大量想成为研究生的申请淹没。&amp;ldquo;他们中许多人看起来很聪明，&amp;ldquo;他说。&amp;ldquo;我无法判断的是他们是否有任何品味。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;品味。你现在很少听到这个词。然而我们仍然需要这个基本概念，无论我们称之为什么。我的朋友的意思是，他想要的学生不仅仅是好的技术人员，而是那些能够运用他们的技术知识来设计美丽事物的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数学家称好作品为&amp;quot;美丽的&amp;rdquo;，科学家、工程师、音乐家、建筑师、设计师、作家和画家过去或现在也是如此。他们使用同一个词只是巧合，还是他们所指的东西有重叠？如果有重叠，我们能否利用一个领域关于美的发现来帮助另一个领域？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我们这些设计事物的人来说，这些不仅仅是理论问题。如果确实有美这样的东西，我们需要能够识别它。我们需要好的品味来做出好的东西。不要把美当作一个空泛的抽象概念，根据你对空泛抽象概念的感觉来要么夸夸其谈要么回避，让我们尝试把它当作一个实际问题来考虑：你如何做出好的东西？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你现在提到品味，很多人会告诉你&amp;quot;品味是主观的。&amp;ldquo;他们相信这一点是因为对他们来说确实如此。当他们喜欢某样东西时，他们不知道为什么。可能是因为它美丽，或者因为他们母亲有一个，或者因为他们在杂志上看到电影明星有一个，或者因为他们知道它很贵。他们的思想是一团未经过审视的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们大多数人在童年时都被鼓励不要审视这团乱麻。如果你嘲笑你的小弟弟在涂色书中把人涂成绿色，你母亲可能会告诉你一些类似&amp;quot;你喜欢用你的方式做，他喜欢用他的方式&amp;quot;的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一点上，你母亲并不是试图教你关于美学的重要真理。她是想让你们两个停止争吵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像许多成年人告诉我们的半真相一样，这与他们告诉我们的其他事情相矛盾。在向你灌输品味只是个人偏好的事情之后，他们带你去博物馆，告诉你应该注意，因为莱昂纳多是伟大的艺术家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时孩子脑中想的是什么？他认为&amp;quot;伟大艺术家&amp;quot;是什么意思？在被教导多年认为每个人都只是喜欢用自己的方式做事之后，他不太可能直接得出伟大艺术家是作品比其他人更好的人的结论。在他的托勒密宇宙模型中，一个更可能的理论是，伟大艺术家是对你有好处的某种东西，就像西兰花一样，因为有人在一本书里这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说品味只是个人偏好是防止争执的好方法。问题是，这不是真的。当你开始设计事物时，你会感觉到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论人们做什么工作，他们都自然地想做得更好。足球运动员喜欢赢得比赛。CEO喜欢增加收益。在工作中变得更好是自尊的事情，也是一种真正的快乐。但如果你的工作是设计事物，而没有美这样的东西，那么你就不可能在工作中变得更好。如果品味只是个人偏好，那么每个人的品味都已经完美：你喜欢你所喜欢的，就这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和在任何工作中一样，当你继续设计事物时，你会做得更好。你的品味会改变。而且，像任何在工作中变得更好的人一样，你会知道你正在变得更好。如果是这样，你旧的品味不仅仅是不同，而是更差。品味不能错的公理就不成立了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对主义现在很时髦，这可能会阻碍你思考品味问题，即使你的品味在成长。但如果你走出衣柜，至少对自己承认有好设计和坏设计这样的东西，那么你就可以开始详细研究好设计。你的品味如何改变？当你犯错误时，是什么导致你犯错误？其他人从设计中学到了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你开始审视这个问题，不同领域关于美的想法有多少共同之处是令人惊讶的。好的设计原则一次又一次地出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的设计是简单的。你从数学到绘画都听到这个。在数学中，这意味着较短的证明往往是较好的证明。特别是在公理方面，少即是多。在编程中这意味着大致相同的事情。对于建筑师和设计师来说，这意味着美应该依赖于几个精心选择的结构元素，而不是大量表面装饰。（装饰本身并不坏，只有当它是乏味形式的伪装时才坏。）同样，在绘画中，几个精心观察和坚实建模物体的静物往往比比如花边领的华丽但重复乏味的绘画更有趣。在写作中，这意味着：说出你的意思并简短地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须强调简单似乎很奇怪。你会认为简单应该是默认的。华丽需要更多工作。但当人们试图变得有创意时，似乎发生了某种变化。初学写作的作者采用一种浮夸的语气，听起来一点也不像他们说话的方式。试图艺术的设计者求助于曲线和卷曲。画家发现他们是表现主义者。这都是逃避。在长单词或&amp;quot;表现性&amp;quot;笔触下面，没有太多实质性内容，那是可怕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你被迫简单时，你被迫面对真正的问题。当你不能提供装饰时，你必须提供实质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的设计是永恒的。在数学中，每个证明都是永恒的，除非它包含错误。那么哈代说丑陋的数学没有永久地位是什么意思？他的意思和凯利·约翰逊的意思一样：如果某物丑陋，它不可能是最佳解决方案。一定有更好的一个，最终有人会发现它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标是永恒是让你自己找到最佳答案的一种方式：如果你能想象有人超越你，你应该自己这样做。一些最伟大的大师做得如此之好，以至于给后来者留下很小的空间。自从丢勒以来的每个雕刻家都不得不生活在他的阴影下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标是永恒也是逃避时尚掌控的一种方式。时尚几乎根据定义随时间变化，所以如果你能做出在未来很久看起来仍然很好的东西，那么它的吸引力必然更多来自优点而不是时尚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是，如果你想制作吸引后代的东西，一种方法是尝试吸引前代。很难猜测未来会是什么样子，但我们可以确定它会像过去一样不在乎现在的时尚。所以如果你能制作吸引今天人们的东西，也能吸引1500年的人们，那么它很可能吸引2500年的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的设计解决正确的问题。典型的炉子有四个排列成方形的燃烧器，和一个控制每个的旋钮。你如何安排旋钮？最简单的答案是把它们排成一排。但这是对错误问题的简单答案。旋钮是给人类使用的，如果你把它们排成一排，不幸的人类必须每次停下来思考哪个旋钮匹配哪个燃烧器。最好把旋钮像燃烧器一样排列成方形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多坏设计是勤奋但误入歧途的。在二十世纪中期，有一种用无衬线字体排文本的时尚。这些字体更接近纯粹、潜在的字母形式。但在文本中，这不是你试图解决的问题。为了易读性，字母容易区分更重要。它可能看起来维多利亚式，但Times Roman小写g很容易与小写y区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题和解决方案都可以改进。在软件中，一个棘手的问题通常可以被一个容易解决的等效问题替代。物理学随着问题变得预测可观察行为，而不是与经文协调而进展更快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的设计是暗示性的。简·奥斯汀的小说几乎不包含描述；她不告诉你一切看起来如何，而是如此好地讲述她的故事，让你自己想象场景。同样，暗示的绘画通常比直接告知的更吸引人。每个人都为《蒙娜丽莎》编造自己的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在建筑和设计中，这个原则意味着建筑或物体应该让你以你想要的方式使用它：一个好的建筑，例如，将作为人们在其中想要过任何生活的背景，而不是让他们生活得像在执行建筑师编写的程序一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在软件中，这意味着你应该给用户一些基本元素，他们可以按照自己的意愿组合，像乐高一样。在数学中，一个成为大量新工作基础的证明比一个困难但不导致未来发现的证明更可取；在科学中，引用通常被认为是价值的粗略指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的设计通常是有点滑稽的。这一点可能并不总是正确。但丢勒的雕刻、沙里宁的子宫椅、万神殿和原版保时捷911在我看来都有点滑稽。哥德尔不完备定理看起来像一个恶作剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为这是因为幽默与力量有关。有幽默感就是强大：保持幽默感是摆脱不幸，而失去幽默感是被它们伤害。因此力量——或至少是特权——的标志是不把自己太当回事。自信的人常常，像燕子一样，似乎在稍微嘲弄整个过程，就像希区柯克在他的电影中或勃鲁盖尔在他的画中——或者莎士比亚，就此而言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的设计不一定非得滑稽，但很难想象被称为没有幽默感的东西同时是好设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的设计是困难的。如果你看看那些做了伟大工作的人，他们似乎都有一个共同点，就是他们工作非常努力。如果你不努力工作，你可能是在浪费你的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难题需要巨大的努力。在数学中，困难的证明需要巧妙的解决方案，而那些往往是有趣的。工程学也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你必须爬一座山时，你把不必要的东西扔出背包。因此，不得不在困难地点或小预算上建造的建筑师会发现他被迫产生优雅的设计。时尚和华饰被解决问题的困难业务推到一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是每种困难都是好的。有好的痛苦和坏的痛苦。你想要跑步得到的痛苦，而不是踩到钉子得到的痛苦。困难的问题对设计师可能是好的，但善变的客户或不可靠的材料不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在艺术中，传统上最高位置被给予人物画。这个传统有些道理，不仅是因为面部图片能按下我们大脑中其他图片不能按下的按钮。我们如此擅长看脸，以至于我们迫使任何画它们的人努力工作来满足我们。如果你画一棵树，改变树枝的角度五度，没人会知道。当你改变某人眼睛的角度五度时，人们会注意到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当包豪斯设计师采用沙利文的&amp;quot;形式追随功能&amp;quot;时，他们的意思是形式应该追随功能。如果功能足够困难，形式被迫追随它，因为没有精力用于错误。野生动物是美丽的，因为它们生活艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的设计看起来容易。像伟大的运动员一样，伟大的设计师让它看起来容易。大部分这是一种错觉。好的写作的轻松、谈话式的语调只在第八次重写时出现。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>真有好品味这回事吗？</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/goodtaste/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/goodtaste/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/goodtaste/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/goodtaste.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/goodtaste.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/goodtaste.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="真有好品味这回事吗"&gt;真有好品味这回事吗？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自剑桥联盟的一次演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我还是个孩子的时候，我会说没有这回事。我父亲这样告诉我。有些人喜欢某些东西，另一些人喜欢其他东西，谁说得对谁呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不存在好品味这回事似乎如此明显，以至于我只是通过间接证据才意识到我父亲是错的。这就是我在这里要给你的：一个归谬法的证明。如果我们从不存在好品味这回事的前提开始，我们最终会得到明显错误的结论，因此前提一定是错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们最好先说清楚什么是好品味。有一个狭义的意义，指的是美学判断，还有一个更广泛的意义，指的是任何种类的偏好。最有力的证明将是展示品味在最狭义的意义上存在，所以我将要谈论艺术中的品味。如果你喜欢的艺术比我喜欢的艺术更好，那么你的品味比我好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不存在好品味这回事，那么也不存在好艺术这回事。因为如果存在好艺术这回事，很容易判断两个人中谁的品味更好。给他们看很多他们从未见过的艺术家的作品，要求他们选择最好的，谁选择了更好的艺术谁就有更好的品味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你想抛弃好品味的概念，你也必须抛弃好艺术的概念。这意味着你必须抛弃人们擅长创作艺术的可能性。这意味着艺术家无法擅长他们的工作。不仅是视觉艺术家，还有任何意义上的艺术家。你不可能有好演员，或者好小说家，或者好作曲家，或者好舞蹈家。你可以有受欢迎的小说家，但没有好的小说家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没有意识到如果抛弃好品味的概念我们必须走多远，因为我们甚至没有辩论最明显的情况。但这不仅意味着我们不能说两个著名画家中哪个更好。这意味着我们不能说任何画家比随机选择的八岁孩子更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我意识到我父亲错的方式。我开始学习绘画。这就像我做过的其他工作一样：你可以做得好，或者做得差，如果你努力，你可以变得更好。很明显，列奥纳多和贝利尼在这方面比我好得多。我们之间的差距不是想象的。他们是如此优秀。如果他们可以是优秀的，那么艺术可以是优秀的，毕竟还是存在好品味这回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我已经解释了如何证明存在好品味这回事，我也应该解释为什么人们认为不存在。有两个原因。一个是关于品味总是有这么多分歧。大多数人对艺术的反应是一团未经验证的冲动。艺术家著名吗？主题吸引人吗？这是他们应该喜欢的艺术类型吗？它挂在著名的博物馆里，还是在一本昂贵的书中复制？在实践中，大多数人对艺术的反应被这样的外来因素主导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而那些声称有好品味的人经常是错误的。一代所谓专家赞赏的绘画与几代人后赞赏的经常如此不同。很容易得出结论认为那里根本没有真实的东西。只有当你隔离这种力量时，例如通过尝试绘画并将你的作品与贝利尼的比较，你才能看到它确实存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们怀疑艺术可以是好的另一个原因是，在艺术中似乎没有这种好的空间。论证是这样的。想象几个人在看一件艺术品并判断它有多好。如果好艺术真的是物体的一种属性，它应该以某种方式在物体中。但它似乎不在；它似乎发生在每个观察者的头脑中。如果他们意见不一致，你如何在他们之间选择？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个谜题的解决方案是意识到艺术的目的是作用于其人类观众，而人类有很多共同点。就物体作用的东西以同样方式反应的程度而言，这可以说是物体具有相应属性的意义。如果一个粒子相互作用的一切都表现得好像该粒子具有质量m，那么它就具有质量m。所以&amp;quot;客观&amp;quot;和&amp;quot;主观&amp;quot;的区别不是二元的，而是程度问题，取决于主体有多少共同点。相互作用的粒子在一个极端，但与艺术相互作用的人并不完全在另一个极端；他们的反应不是随机的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为人们对艺术的反应不是随机的，艺术可以被设计用来作用于人，并且根据其效果好坏而好坏。就像疫苗一样。如果有人在谈论疫苗赋予免疫力的能力，反对说赋予免疫力实际上不是疫苗的属性，因为获得免疫力是发生在每个人免疫系统中的事情，这似乎非常轻率。当然，人们的免疫系统各不相同，在一个身上有效的疫苗可能在另一个人身上无效，但这并不意味着谈论疫苗的有效性是没有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艺术的情况当然更混乱。你不能像对疫苗那样简单地通过投票来测量有效性。你必须想象具有深厚艺术知识、头脑足够清晰能够忽略艺术家名声等外来影响的主体的反应。即使那样你仍然会看到一些分歧。人们确实有差异，判断艺术很难，特别是当代艺术。作品或人们判断它们的能力都没有完全的顺序。但两者都同样明确有部分顺序。所以虽然不可能有完美的品味，但有可能有好品味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢剑桥联盟邀请我，感谢Trevor Blackwell、Jessica Livingston和Robert Morris阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>