<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>投资 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/</link><description>Recent content in 投资 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Airbnb</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/airbnb/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/airbnb/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/airbnb/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/airbnb.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/airbnb.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/airbnb.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="airbnb"&gt;Airbnb&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;主题：Airbnb 2011年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天Fred Wilson发表了一篇关于错过Airbnb的引人注目的文章。风险投资家错过好的初创公司是很常见的事，但一个人在事后很长时间之前公开谈论这件事是极其罕见的。所以那篇文章进一步证明了Fred是多么难得的人物。他可能是我认识的最友好的风险投资家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阅读Fred的文章让我回顾了当时我与他的邮件交流，试图说服他投资Airbnb。阅读起来相当有趣。你可以看到Fred的思路在他围绕这笔交易盘旋时的工作方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fred和Airbnb创始人们慷慨地同意让我发布这封邮件交流（关于对Airbnb具有战略重要性且不是对话重要部分的一句话被编辑删除）。这是一个很少除了参与者能看到的企业生态系统中一个元素的有趣说明：投资者试图说服彼此投资他们的投资组合公司。现在正在发生数百甚至数千次这种类型的对话，但如果曾经有被发布过，我还没有看到。Airbnb团队当时甚至没有看到这些邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在YC做了很多幕后工作，因为我们投资了如此大量的公司，而且我们投资得如此之早，以至于投资者有时需要大量的说服才能看到它们的价值。我并不总是像这样努力尝试。Fred肯定觉得我很烦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发件人：&lt;/strong&gt; Paul Graham
&lt;strong&gt;收件人：&lt;/strong&gt; Fred Wilson, AirBedAndBreakfast Founders
&lt;strong&gt;日期：&lt;/strong&gt; 2009年1月23日星期五上午11:42
&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt; 认识airbed团队&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚开始的一批初创公司中的一家，AirbedAndBreakfast，现在在纽约与他们的用户会面。（纽约是他们最大的市场。）如果你的日程安排允许，我建议见见他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直在想，虽然这些人会做得很好，但我应该把他们介绍给天使投资人，因为风险投资家绝不会对它感兴趣。但后来我想也许我应该给你更多的信任。你肯定会喜欢见他们的。一定要问问他们是如何用早餐麦片为自己融资的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有理由说这不能像Ebay那样大。而这个团队是做这件事的合适人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash;pg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发件人：&lt;/strong&gt; Brian Chesky
&lt;strong&gt;收件人：&lt;/strong&gt; Paul Graham
&lt;strong&gt;抄送：&lt;/strong&gt; Nathan Blecharczyk, Joe Gebbia
&lt;strong&gt;日期：&lt;/strong&gt; 2009年1月23日星期五上午11:40
&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt; Re：认识airbed团队&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PG，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢介绍！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brian&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发件人：&lt;/strong&gt; Paul Graham
&lt;strong&gt;收件人：&lt;/strong&gt; Brian Chesky
&lt;strong&gt;抄送：&lt;/strong&gt; Nathan Blecharczyk, Joe Gebbia
&lt;strong&gt;日期：&lt;/strong&gt; 2009年1月23日星期五下午12:38
&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt; Re：认识airbed团队&lt;/p&gt;</description></item><item><title>为什么在经济衰退时期创业</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/badeconomy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/badeconomy/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/badeconomy/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/badeconomy.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/badeconomy.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/badeconomy.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="为什么在经济衰退时期创业"&gt;为什么在经济衰退时期创业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济形势显然如此严峻，一些专家担心我们可能会迎来一个像七十年代中期那样糟糕的时期。当时微软和苹果公司成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如这些例子所示，经济衰退时期可能不是创业的坏时机。我并不是说这特别好。真相更无聊：经济状况其实并不那么重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们从资助这么多创业公司中学到了一件事，那就是它们的成功或失败取决于创始人的素质。经济当然有影响，但作为成功的预测因素，与创始人相比，它只是四舍五入的误差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着重要的是你是谁，而不是你什么时候做。如果你是合适的人，即使在经济不好的时候你也会成功。如果你不是，好的经济也无法拯救你。那些认为&amp;quot;我最好现在不要创业，因为经济如此糟糕&amp;quot;的人，与在泡沫时期认为&amp;quot;我只需要创业，就会变得富有&amp;quot;的人犯了同样的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你想提高机会，你应该更多地考虑你能招募谁作为联合创始人，而不是经济状况。如果你担心公司生存的威胁，不要在新闻中寻找它们。照照镜子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对于任何给定的创始人团队，在经济好转之前等待跳跃不是更明智吗？如果你要开餐厅，也许吧，但如果你从事技术工作，就不是了。技术的发展或多或少独立于股票市场。所以对于任何给定的想法，在经济不好时快速行动的回报比等待更高。微软的第一个产品是Altair的Basic解释器。这正是1975年世界所需要的，但如果盖茨和艾伦决定等几年，那就太晚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，你现在有的想法不会是你最后一个。总是有新的想法。但如果你有一个特定的想法想要付诸行动，现在就行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不意味着你可以忽视经济。客户和投资者都会感到拮据。客户感到拮据不一定是问题：你甚至可能从中受益，通过制造省钱的东西。创业公司通常让东西更便宜，所以在这方面，它们比大公司更有条件在衰退中繁荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者更多是个问题。创业公司通常需要筹集一定数量的外部资金，投资者往往在经济不好时不愿意投资。他们不应该这样。每个人都知道你应该在时机不好时买入，在时机好时卖出。但当然，投资如此违反直觉的原因是，在股权市场中，好时机被定义为每个人都认为是买入的时候。你必须是一个逆向投资者才能正确，根据定义，只有少数投资者可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以就像1999年的投资者们互相踩踏试图投资糟糕的创业公司一样，2009年的投资者们大概也会不愿意投资好的创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你必须适应这一点。但这没什么新鲜的：创业公司总是必须适应投资者的反复无常。在任何经济条件下问任何创始人是否认为投资者善变，看看他们做的表情。去年你必须准备好解释你的创业公司如何病毒式传播。明年你必须解释它如何能够抵御衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这两者都是很好的状态。投资者犯的错误不是他们使用的标准，而是他们总是倾向于关注一个而排除其他的。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，让创业公司抵御衰退的方法就是做你无论如何都应该做的事情：尽可能便宜地运营它。多年来我一直告诉创始人，成功的最可靠途径成为企业界的蟑螂。创业公司死亡的直接原因总是资金耗尽。所以你的公司运营成本越低，就越难杀死它。幸运的是，运行创业公司的成本已经变得非常便宜。衰退会让它更便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果真的来了核冬天，做蟑螂可能比保住工作更安全。如果客户不再负担得起你，他们可能会一个个离开，但你不会一下子失去他们；市场不会&amp;quot;减少人手&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你辞职创业失败了，找不到另一份工作怎么办？如果你从事销售或市场营销，这可能是个问题。在这些领域，在经济不好时找新工作可能需要几个月。但黑客似乎更具流动性。好的黑客总能找到某种工作。可能不是你梦想的工作，但你不会饿死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏时机的另一个优势是竞争更少。技术列车定期离站。如果其他人都在角落里发抖，你可能会有一整节车厢给自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也是投资者。作为创始人，你用工作购买股票：拉里和谢尔盖如此富有，与其说是他们做了价值数百亿美元的工作，不如说他们是谷歌的第一批投资者。像任何投资者一样，你应该在时机不好时买入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几段前当我谈到投资者不愿意在坏市场向创业公司投资时，即使那时他们理性上应该最愿意购买，你是否点头同意，认为&amp;quot;愚蠢的投资者&amp;quot;？嗯，创始人也好不到哪里去。时机不好时，黑客去读研究生。毫无疑问这次也会发生。事实上，让前一段话成真的是大多数读者不会相信它——至少不会到付诸行动的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以也许经济衰退是创业的好时机。很难说像缺乏竞争这样的优势是否胜过像不情愿的投资者这样的劣势。但无论如何这不重要。重要的是人。对于给定的人在给定的技术上工作的时候总是现在。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>为什么是YC</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/whyyc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/whyyc/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/whyyc/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/whyyc.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/whyyc.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/whyyc.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="为什么是yc"&gt;为什么是YC&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年3月，修订于2009年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天，我们资助的一位创始人问我为什么创办了Y Combinator。或者更准确地说，他问我们是否主要是为了好玩而创办YC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有点，但不完全是。能够再次与Rtm和Trevor一起工作是非常有趣的。在卖掉Viaweb后我怀念这种感觉，之后所有年我都有一个后台进程在运行，寻找我们可以一起做的事情。Y Combinator肯定有乐队重聚的成分。每隔几天我都会不小心叫它&amp;quot;Viaweb&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们创办Viaweb非常明确地是为了赚钱。我厌倦了从一个自由职业项目活到下一个项目，决定尽可能努力工作，直到我赚到足够的钱一劳永逸地解决这个问题。Viaweb有时很有趣，但它不是为了有趣而设计的，而且大多数时候并不有趣。如果有任何创业公司是有趣的，我会感到惊讶。所有创业公司大部分都是辛苦活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们创办Y Combinator的真正原因既不是自私也不是高尚。我们创办它不是为了赚钱；我们不知道平均回报可能是什么，而且几年内都不会知道。我们创办YC也不是主要为了帮助年轻的准创始人，尽管我们确实喜欢这个想法，偶尔用这样的想法安慰自己：如果我们所有的投资都失败了，我们至少做了无私的事情。（这奇怪地是不确定的。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们创办Y Combinator的真正原因可能只有黑客才能理解。我们这样做是因为它看起来是一个如此伟大的黑客手段。有成千上万聪明的人可以创办公司但没有创办，而在恰当的地方施加相对较小的力量，我们就可以为世界带来一股新的创业公司浪潮，而这些公司本可能不存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种程度上这是高尚的，因为我认为创业公司是好事。但真正激励我们的是那种完全非道德的欲望，这种欲望会激励任何黑客，当他看着某个复杂的设备并意识到通过微小的调整他可以使它更高效地运行时。在这种情况下，这个设备是世界经济，而幸运的是它恰好是开源的。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>创业投资趋势</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/invtrend/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/invtrend/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/invtrend/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/invtrend.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/invtrend.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/invtrend.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创业投资趋势"&gt;创业投资趋势&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2013年6月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文为投资者听众而作。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator现已资助了564家创业公司，包括当前的53家批次。拥有估值（通过融资轮、被收购或倒闭）的287家公司的总估值约为117亿美元，当前批次之前的511家公司总共筹集了约17亿美元。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和往常一样，这些数字由少数几个大赢家主导。前10名创业公司占117亿中的86亿。但后面还有一批年轻的创业公司。大约还有40家有潜力成为真正的大公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年夏天当我们有84家公司时，情况有点失控，所以我们收紧了筛选标准以减少批次规模。[2] 一些记者试图将其解读为他们正在讲述的宏观故事的证据，但原因与任何外部趋势无关。原因是我们发现我们使用的是n²算法，我们需要购买时间来修复它。幸运的是，我们提出了几种分片YCombinator的技术，现在问题似乎已经解决。有了新的更具可扩展性的模型，只有53家公司，当前的批次感觉就像在公园散步。我猜我们还可以再增长2-3倍才会遇到下一个瓶颈。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资助如此大量的创业公司的一个后果是我们能够及早看到趋势。由于融资是我们帮助创业公司的主要事项之一，我们处于很好的位置来发现投资趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将尝试描述这些趋势的发展方向。让我们从最基本的问题开始：未来会比过去更好还是更糟？投资者总体上会赚更多钱还是更少？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为会更多。有多种力量在起作用，其中一些会降低回报，一些会增加回报。我无法确定哪种力量会占上风，但我会描述它们，你可以自己判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动创业公司融资变化的两大力量是：创业公司的启动成本正在降低，创业公司正在成为更正常的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我1986年大学毕业时，基本上有两个选择：找工作或读研究生。现在有第三个选择：创办自己的公司。这是一个很大的变化。原则上，1986年也可以创办自己的公司，但这似乎不是一个真正的可能性。似乎可以创办咨询公司或利基产品公司，但似乎不可能创办会变得很大的公司。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种从2个路径到3个路径的变化是几代人才会发生一次的那种大社会转变。我认为我们仍处于这个转变的开始阶段。很难预测这会有多大的影响。会和工业革命一样大吗？也许。可能不会。但这将是一件大事，几乎让所有人感到惊讶，因为那些大的社会转变总是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以肯定的是会有更多的创业公司。20世纪中期庞大的层级公司正在被较小公司的网络所取代。这个过程不仅仅是现在硅谷正在发生的事情。它在几十年前就开始了，甚至发生在汽车行业。它还有很长的路要走。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动变化的另一个大因素是创业公司的启动成本正在降低。事实上，这两个力量是相关的：创业公司启动成本的降低是创业公司变得更正常的事情的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司需要更少钱这一事实意味着创始人将在投资者面前占据上风。你仍然需要他们同样多的精力和想象力，但他们不需要你那么多钱。由于创始人占据上风，他们将保留公司中越来越大的股份和控制权。这意味着投资者将获得更少的股份和更少的控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是否意味着投资者会赚更少的钱？不一定，因为会有更多的好创业公司。投资者可获得的有价值创业公司股份总量可能会增加，因为有价值创业公司的数量增长速度可能会快于他们出售给投资者的比例下降速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险投资业务中有一个经验法则，即每年大约有15家公司会非常成功。尽管许多投资者下意识地将这个数字视为某种宇宙常数，但我确定它不是。技术发展的速度可能有极限，但现在这不是限制因素。如果是的话，每个成功的创业公司都会在可能成立的那个月成立，但事实并非如此。现在限制大公司数量的因素是足够好的创始人创办公司的数量，这个数量可以而且将会增加。仍然有很多人会成为优秀的创始人但最终没有创办公司。你可以从一些最成功的创业公司是多么偶然地开始看到这一点。许多最大的创业公司几乎都没有发生，这意味着肯定有同样多实际上没有发生的优秀创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能有10倍甚至50倍更多的优秀创始人。随着其中更多人开始创办创业公司，每年15个大赢家很容易变成50甚至100个。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么回报呢？我们是否正走向回报因越来越高的估值而被挤压的世界？我认为顶级公司实际上会比过去赚更多钱。高回报不是来自低估值投资。它们来自投资那些真正做得好的公司。所以如果每年有更多这样的公司，最好的挑选者应该会有更多的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着风险投资业务会有更多的可变性。能够识别和吸引最好创业公司的公司会做得更好，因为会有更多这样的公司需要识别和吸引。而糟糕的公司会像现在一样得到剩菜，但为此支付更高的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也不认为创始人长期控制他们的公司会是一个问题。这方面的经验证据已经很清楚：投资者作为创始人的跟班比作为他们的老板赚更多钱。虽然有些羞辱，但这对投资者来说实际上是个好消息，因为服务创始人比微观管理他们花的时间更少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人呢？我认为那里有很多机会。过去做天使投资人很糟糕。除非你像AndyBechtolsheim那样幸运，否则你无法获得最好的交易，当你投资创业公司时，风险投资家可能会在后来到达时剥夺你的股份。现在天使可以去像DemoDay或AngelList这样的地方，获得和风险投资家一样的交易。风险投资家可以从股权表中洗掉天使投资人的日子早已一去不复返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为创业投资中最大的未开发机会之一是快速进行天使规模的投资。很少有投资者理解向他们筹集资金对创业公司造成的成本。当公司只有创始人时，一切在融资期间都会停止，这很容易需要6周时间。当前融资的高成本意味着低成本投资者有空间来削减其余部分。在这种情况下，低成本意味着快速决定。如果有一个信誉良好的投资者以良好条件投资10万美元并承诺在24小时内决定是或否，他们会获得几乎所有最好的交易，因为每个好的创业公司都会首先接近他们。由他们来挑选，因为每个糟糕的创业公司也会首先接近他们，但至少他们会看到一切。而如果一个投资者以思维时间长或就估值进行大量谈判而闻名，创始人会把他们留到最后。而对于最有前途的创业公司来说，它们往往容易筹集资金，最后很容易变成永远不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大公司的数量会随着新创业公司总数线性增长吗？可能不会，有两个原因。一个是在过去创业的可怕性是一个相当有效的过滤器。既然失败的成本正在降低，我们应该期望创始人更多地这样做。这不是坏事。在技术中，降低失败成本的创新会增加失败数量，但最终让你净前进，这是常见的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大公司数量不会与创业公司数量成比例增长的另一个原因是，将会开始出现越来越多的创意冲突。虽然好想法数量的有限性不是每年只有15个大公司的原因，但数量必须是有限的，创业公司越多，我们会看到多家公司在同一时间做同样的事情。如果创意冲突变得更加普遍，那将会很有趣，但从坏的方面来说。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要是因为早期失败的数量增加，未来的创业公司将不仅仅是相同形状的放大。以前是方尖碑的将变成金字塔。顶部会宽一点，但底部会宽得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对投资者意味着什么？这意味着在最早阶段会有更多投资机会，因为这是我们想象固体的体积增长最快的地方。想象对应于创业公司方尖碑的投资者方尖碑。当它扩展成金字塔以匹配创业公司金字塔时，所有内容都附着在顶部，在底部留下真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的机会主要意味着新投资者的机会，因为现有投资者或公司愿意承担的风险程度是他们最难改变的事情之一。不同类型的投资者适应不同程度的风险，但每种类型都有其特定的风险深度烙印，不仅在他们遵循的程序中，而且在工作人员的个性中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为风险投资家最大的危险也是最大的机会是在A轮阶段。或者更确切地说，在A轮变成事实上的B轮之前的A轮阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，风险投资家经常明知故犯地在A轮投资太多钱。他们这样做是因为他们觉得需要获得每个A轮公司的一大块股份来补偿董事会席位所消耗的机会成本。这意味着当交易有很多竞争时，变化的数字是估值（以及投资金额）而不是出售的公司百分比。这意味着，特别是对于更有前途的创业公司，A轮投资者经常让公司接受比他们想要的更多钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些风险投资家撒谎并声称公司真的需要那么多钱。其他人更坦率，承认他们的财务模型要求他们拥有每家公司的一定百分比。但我们都知道A轮筹集的金额不是通过问什么对公司最好来决定的。它们是由风险投资家从他们想要拥有的公司数量开始，市场设定估值从而确定投资金额决定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和许多坏事一样，这不是故意发生的。风险投资业务随着他们的初始假设逐渐过时而陷入其中。风险投资业务的传统和财务模型是在创始人更需要投资者时建立的。在那些日子里，创始人在A轮向风险投资家出售一大块公司股份是很自然的。现在创始人宁愿出售更少，风险投资家正在坚持立场，因为他们不确定是否能够通过购买每家A轮公司不到20%的股份来赚钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将此描述为危险的原因是，A轮投资者与他们声称服务的创业公司越来越不一致，这最终会回来咬你。我将此描述为机会的原因是，现在已经建立了很多潜在能量，因为市场已经远离了风险投资家传统的商业模式。这意味着第一个打破常规并开始做A轮交易的风险投资公司，只要创始人想出售多少股份就做多少股份（并且没有&amp;quot;期权池&amp;quot;仅来自创始人的股份），将获得巨大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当这种情况发生时，风险投资业务会发生什么？鬼才知道。但我打赌那家特定的公司最终会领先。如果一家顶级风险投资公司开始做从公司需要筹集的金额开始并让获得的百分比随市场变化的A轮交易，而不是相反，他们会立即获得几乎所有最好的创业公司。这就是钱所在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你无法永远对抗市场力量。在过去十年中，我们看到A轮出售的公司百分比稳步下降。40%曾经很常见。现在风险投资家正在努力将底线保持在20%。但我每天都在等待这条线的崩溃。它会发生的。你不妨预料到它，看起来大胆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁知道，也许风险投资家通过做正确的事情会赚更多钱。这不是第一次发生这种情况。风险投资是一个偶尔的大成功产生百倍回报的业务。你对此类事情有多少信心真的可以用财务模型来表达？大成功只需要变得稍微不那么频繁就可以补偿A轮股份出售减少2倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想找到新的投资机会，寻找创始人抱怨的事情。创始人是你的客户，他们抱怨的事情是未满足的需求。我给出了两个创始人最常抱怨的例子——花太长时间做决定的投资者，以及A轮融资中的过度稀释——所以现在是寻找这些的好地方。但更一般的处方是：做创始人想要的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我意识到收入而不是融资是创业公司成功的真正考验。我们引用融资统计的原因是因为这些是我们有的数字。我们不能有意义地讨论收入而不包括最成功创业公司的数字，我们没有这些数字。我们经常与早期阶段的创业公司讨论收入增长，因为这是我们衡量他们进展的方式，但当公司达到一定规模时，种子投资者这样做变得自以为是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论如何，公司的市值最终确实成为收入的函数，融资轮的投后估值至少是专业人士对这些市值最终位置的猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有287家有估值的原因是其余的大多通过可转换票据筹集资金，虽然可转换票据通常有估值上限，但估值上限只是估值的上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 我们没有尝试接受特定数量。即使我们想要，我们也没有办法做到。我们只是试图变得更加挑剔。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何在变化的世界中成为专家</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ecw/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ecw/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/ecw/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/ecw.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/ecw.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/ecw.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何在变化的世界中成为专家"&gt;如何在变化的世界中成为专家&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2014年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果世界是静态的，我们可以对我们的信念有单调递增的信心。一个信念经历过的（更多样化的）经验越多，它错误的可能性就越小。大多数人对自己的观点隐含地相信类似的东西。对于那些变化不大的事物，比如人性，他们这样做是有道理的。但对于变化的事物，你不能以同样的方式信任你的观点，这可能包括几乎其他一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当专家出错时，通常因为他们是早期世界版本的专家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有可能避免这种情况吗？你能保护自己免受过时信念的影响吗？在某种程度上，是的。我花了将近十年时间投资早期创业公司，奇怪的是，保护自己免受过时信念的影响正是你作为创业投资者必须做的。大多数真正好的创业想法一开始看起来像坏主意，其中许多看起来不好特别是因为世界的一些变化刚刚将它们从坏变成好。我花了很多时间学习识别这样的想法，我使用的技术可能适用于一般性的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一步是对变化有明确的信念。那些陷入对观点单调递增信心的人隐含地得出结论世界是静态的。如果你有意识地提醒自己不是，你开始寻找变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该在哪里寻找？除了人性变化不大这个中等有用的概括外，不幸的事实是变化很难预测。这很大程度上是同义反复，但仍然值得记住：重要的变化通常来自不可预见的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我甚至不尝试预测它。当在采访中被要求预测未来时，我总是不得不努力即兴想出听起来合理的东西，就像一个没有为考试准备的学生。[1] 但我没有准备不是因为懒惰。在我看来，关于未来的信念很少是正确的，它们通常不值得它们强加的额外刚性，最好的策略就是保持积极开放的心态。不要试图将自己指向正确的方向，而是承认你不知道正确的方向是什么，而是尝试对变化的风向超级敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有工作假设是可以的，即使它们可能会限制你一些，因为它们也会激励你。追逐事物令人兴奋，尝试猜测答案也令人兴奋。但你必须自律，不要让你的假设变成更坚固的东西。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信这种被动的方法不仅适用于评估新想法，也适用于产生新想法。想出新想法的方法不是明确地尝试，而是尝试解决问题，并且在这个过程中不忽视你产生的奇怪预感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;变化的风向源于领域专家的无意识思维。如果你在某个领域足够专业，你产生的任何奇怪想法或看似无关的问题本身就值得探索。[3] 在Y Combinator内部，当一个想法被描述为疯狂时，这是一种赞美——实际上，平均来说可能比当一个想法被描述为好时更高的赞美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业投资者有非凡的动机来纠正过时的信念。如果他们能在其他投资者之前意识到某个看似无望的创业公司实际上并非如此，他们可以赚大钱。但动机不仅仅是财务上的。投资者的观点被明确测试：创业公司来找他们，他们必须说是或否，然后，相当快地，他们就知道自己是否猜对了。那些对Google说不的投资者（而且有几个人）将在余生中记住这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何必须在某种意义上押注想法而不仅仅是评论想法的人都有类似的动机。这意味着任何想要这种动机的人都可以拥有它们，通过将他们的评论变成赌注：如果你以某种相当持久和公开的形式写一个话题，你会发现你比大多数人在随意对话中更担心把事情做对。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现的另一个保护自己免受过时信念影响的技巧是首先关注人而不是想法。虽然未来发现的本质很难预测，但我发现我能很好地预测什么样的人会做出这些发现。好的新想法来自真诚、精力充沛、独立思考的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为投资者，押注人而不是想法无数次拯救了我。例如，我们认为Airbnb是个坏主意。但我们能看出创始人是真诚、精力充沛、独立思考的。（确实，几乎是病态地如此。）所以我们暂停怀疑并资助了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎也是一种应该普遍适用的技术。让自己周围环绕着那些能产生新想法的人。如果你想在自己的信念变得过时时快速注意到，没有什么比与那些发现会使它们过时的人做朋友更好的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不成为自己专业知识的囚徒已经够难了，但只会变得更难，因为变化正在加速。这不是最近的趋势；自旧石器时代以来变化一直在加速。思想催生思想。我不期望那会改变。但我可能错了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我通常的技巧是谈论大多数人还没有注意到的当下方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 特别是当它们变得足够知名以至于人们开始将它们与你认同时。你必须对你想相信的事情保持额外的怀疑，一旦一个假设开始与你认同，它几乎肯定会开始属于那一类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 在实践中，&amp;ldquo;足够专业&amp;quot;并不要求一个人被认可为专家——无论如何，这是一个滞后指标。在许多领域，一年的专注工作加上大量关心就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 虽然它们是公开的并且无限期地存在，但在论坛和Twitter等地方上的评论经验上似乎像随意对话一样运作。门槛可能在于你写的东西是否有标题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Patrick Collison和Robert Morris阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何成为天使投资人</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/angelinvesting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/angelinvesting/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/angelinvesting/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何成为天使投资人"&gt;如何成为天使投资人&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自于AngelConf会议的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1998年我们卖掉创业公司时，我想有一天我会做一些天使投资。七年后我仍然没有开始。我推迟是因为它看起来神秘而复杂。结果证明它比我想象的要容易，而且也更有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为困难的部分，投资的机制，其实并不是。你给创业公司钱，他们给你股票。你可能会得到优先股，这意味着拥有额外权利的股票，比如在出售时优先拿回你的钱，或者可转换债券，这意味着（在纸上）你在借钱给公司，债务在下一个足够大的融资轮时转换为股票。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用其中一个有时有小的战术优势。可转换债券的文书工作更简单。但实际上你使用哪个并不重要。不要花太多时间担心交易条款的细节，特别是当你刚开始天使投资时。这不是你在这个游戏中获胜的方式。当人们谈论一个成功的天使投资人时，他们不是说&amp;quot;他获得了4倍清算优先权。&amp;ldquo;他们说&amp;quot;他投资了Google。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是你获胜的方式：投资正确的创业公司。这比其他任何事情都重要得多，我担心甚至谈论其他事情会误导你。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="机制"&gt;机制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;天使投资人经常联合交易，这意味着他们联合起来以相同条款投资。在联合体中通常有一个&amp;quot;领投&amp;quot;投资者，他与创业公司谈判条款。但并非总是如此：有时创业公司拼凑一个投资者联合体，这些投资者独立接触他们，创业公司的律师提供文书工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始天使投资的最简单方法是找到一个已经在做这件事的朋友，并试图被纳入他的联合体。然后你所要做的就是开支票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，不要觉得你必须加入联合体。自己做并不难。你可以直接使用Wilson Sonsini和Y Combinator在线发布的标准AA系列文件。你当然应该让律师审查一切。你和创业公司都应该有律师。但律师不必从头创建协议。[2] 当你与创业公司谈判条款时，你关心两个数字：你投入多少钱，以及公司的估值。估值决定你获得多少股票。如果你向一家公司投入5万美元，投资前估值为100万美元，那么投资后估值为105万美元，你获得.05/1.05，即公司股票的4.76%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果公司以后筹集更多资金，新投资者将像你一样从所有现有股东手中拿走一部分公司股份。如果在下一轮他们向新投资者出售公司10%的股份，你的4.76%将减少到4.28%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没关系。稀释是正常的。通常能保护你在未来轮次中不被虐待的是，你和创始人在同一条船上。他们不能在稀释你的同时不稀释自己。而且除非最终净收益，他们不会稀释自己。所以理论上，每一轮进一步的投资让你在公司更有价值的情况下拥有更小的份额，直到几轮后你最终在公司IPO时拥有0.5%的股份，你非常高兴，因为你的5万美元变成了500万美元。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你投资的协议应该有条款让你贡献到未来轮次以维持你的百分比。所以是否被稀释是你的选择。[4] 如果公司做得真的很好，你最终会被稀释，因为最终估值会变得太高，对你来说不值得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资多少？差异很大，从1万美元到数十万，甚至在极少数情况下达到数百万。上限显然是创始人想要筹集的总金额。下限是总数的5-10%或1万美元，以较大者为准。如今典型的天使轮可能是从5个人筹集15万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;估值变化不大。对于天使轮，很少看到低于50万或高于4-5百万的估值。4百万开始是VC的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何决定提供什么估值？如果你是由其他人领导的轮次的一部分，那个问题就为你解决了。但如果你自己投资呢？没有真正的答案。没有合理的方法来评估早期创业公司。估值只反映了公司议价能力的强弱。如果他们真的很想要你，要么是因为他们迫切需要钱，要么你是能给他们很大帮助的人，他们会让你以低估值投资。如果他们不需要你，估值会更高。所以猜测。创业公司可能不比你知道这个数字应该是多少。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终这并不重要。当天使投资人从交易中赚很多钱时，不是因为他们以150万美元而不是300万美元的估值投资。是因为公司真的非常成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不能过分强调这一点。不要纠结于机制或交易条款。你应该花时间思考的是公司是否好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（同样，创始人们也不应该纠结于交易条款，而应该花时间思考如何使公司变得更好。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资的第二个不太明显的组成部分是：你预期帮助创业公司多少。像你投资的金额一样，这可能差异很大。如果你不想，你不必做任何事；你可以只是一个资金来源。或者你可以成为公司的事实上的员工。只要确保你和创业公司提前达成一致，关于你将为他们做多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正热门的公司有时对天使有高标准。每个人都想投资的公司实际上在试镜投资者，只接受有名和/或会为他们努力工作的人的钱。但不要觉得你必须投入大量时间，否则你就无法投资任何好的创业公司。创业公司的交易有多热门与其最终表现有多好之间缺乏相关性令人惊讶。许多热门的创业公司最终会失败，而没有人喜欢的许多创业公司最终会成功。而后者如此渴望资金，他们会以低估值接受任何人的钱。[6]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="选择赢家"&gt;选择赢家&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果能够挑选出那些，那不是很好吗？天使投资对你回报影响最大的部分，选择正确的公司，也是最难的。所以你实际上应该忽略（或者更精确地说，存档，在Gmail意义上）我到目前为止告诉你的一切。你可能需要在某个时候参考它，但它不是中心问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心问题是选择正确的创业公司。&amp;ldquo;制造人们想要的东西&amp;quot;对创业公司来说，&amp;ldquo;选择正确的创业公司&amp;quot;对投资者来说。结合起来就是&amp;quot;选择将制造人们想要的东西的创业公司&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎么做到这一点？这不像选择已经在制造广受欢迎东西的创业公司那么简单。到那时对天使来说已经太晚了。VC已经盯上他们了。作为天使，你必须在创业公司成功之前选择它们——要么因为他们制造了伟大的东西但用户还没有意识到，就像早期的Google，要么因为他们距离重大成功还有一到两次迭代，就像Paypal当他们为在PDA之间转账制作软件时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要成为一个好的天使投资人，你必须是一个好的潜力判断者。这就是归结为的。VC可以是快速的追随者。他们中的大多数不试图预测什么会赢。他们只是试图在某个东西已经在赢时快速注意到。但天使必须能够预测。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事实的一个有趣结果是，有很多人从未做过天使投资，却已经是比他们意识到的更好的天使投资人。一个对风险投资机制一无所知但知道成功的创业创始人看起来是什么样的人，实际上比那些精通条款表但认为&amp;quot;黑客&amp;quot;意味着闯入计算机的人远远领先。如果你能够通过同情心来识别好的创业创始人——如果你都以相同的频率共鸣——那么你可能已经是比普通专业VC更好的创业选择者了。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，Paul Buchheit在我开始天使投资大约一年后开始，他在选择创业公司方面几乎立即和我一样好。我额外的一年经验与我们共鸣创始人的能力相比是四舍五入的误差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么造就了好的创始人？如果有一个词意味着无助的反义词，那就是那个词。糟糕的创始人看起来无助。他们可能聪明，也可能不聪明，但不知何故事件压倒了他们，他们变得沮丧并放弃。好的创始人让事情按他们想要的方式发生。这并不是说他们以预定的方式强迫事情发生。好的创始人对现实有健康的尊重。但他们是不懈地足智多谋的。这是我能想到的最接近无助反义词的词。你想要资助那些不懈足智多谋的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意我们开始谈论事情，现在我们在谈论人。投资者之间有一个持续的争论，哪个更重要，人，还是想法——或者更精确地说，市场。有些人，像Ron Conway，说是人——想法会改变，但人是公司的基础。而Marc Andreessen说他会支持热门市场中一般的创始人而不是糟糕市场中的伟大创始人。[9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个立场并不像看起来那么遥远，因为好人会找到好的市场。即使IBM没有碰巧将PC标准丢在他怀里，Bill Gates可能最终也会相当富有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我思考了很多偏爱押注人的投资者和偏爱押注市场的投资者之间的分歧。令人惊讶的是它甚至存在。你会期望意见已经收敛得更多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我想我已经弄清楚发生了什么。我认识的最突出的三个偏爱市场的人是Marc、Jawed Karim和Joe Kraus。他们三个在自己的创业公司中，基本上飞入了一个上升热气流：他们遇到了一个增长如此之快的市场，他们所能做的就是跟上它。那种经历很难忽视。而且我认为他们低估了自己：他们回想骑乘那个巨大热气流上升的感觉是多么容易，他们认为&amp;quot;任何人都能做到。&amp;ldquo;但那不是真的；他们不是普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以作为天使投资人，我认为你想选择Ron Conway并押注于人。热气流会发生，是的，但没有人能预测它们——甚至创始人也不能，当然作为投资者的你也不能。而且只有好人才能在遇到热气流时骑乘它们。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何浪费时间和金钱</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/selfindulgence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/selfindulgence/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/selfindulgence/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/selfindulgence.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/selfindulgence.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/selfindulgence.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何浪费时间和金钱"&gt;如何浪费时间和金钱&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们在1998年出售我们的创业公司时，我突然得到了很多钱。现在我必须考虑我以前不必考虑的事情：如何不失去它。我知道从富有到贫穷是可能的，就像从贫穷到富有是可能的。但是，虽然我过去几年花了很多时间研究从贫穷到富有的途径，但我对从富有到贫穷的途径几乎一无所知。现在，为了避免它们，我必须了解它们在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我开始关注财富是如何失去的。如果你小时候问我富人如何变得贫穷，我会说是因为花光了所有的钱。这就是书籍和电影中的情况，因为这是色彩斑斓的方式。但事实上，大多数财富失去的方式不是通过过度支出，而是通过糟糕的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难在不注意的情况下花掉一笔财富。一个品味普通的人会发现很难在不想&amp;quot;哇，我花了很多钱&amp;quot;的情况下花掉超过几万美元。而如果你开始交易衍生品，你可以在眨眼之间失去一百万美元（实际上是你想要的任何数量）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数人的心目中，在奢侈品上花钱会引发警报，而投资不会。奢侈品似乎很自我放纵。除非你是通过继承或赢得彩票获得这笔钱，否则你已经彻底接受过自我放纵会导致麻烦的训练。投资绕过了这些警报。你不是在花钱；你只是把它从一个资产转移到另一个资产。这就是为什么试图向你推销昂贵东西的人说&amp;quot;这是一项投资&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决方案是开发新的警报。这可能是一个棘手的业务，因为虽然防止你过度支出的警报如此基本，甚至可能存在于我们的DNA中，但防止你做出糟糕投资的警报必须学习，有时相当违反直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前我意识到了令人惊讶的事情：时间的情况与金钱非常相似。失去时间的最危险方式不是花在娱乐上，而是花在做假工作上。当你花时间娱乐时，你知道你在自我放纵。警报很快就会开始响起。如果有一天早上我醒来坐在沙发上看了一整天电视，我会感觉有什么事情 terribly 错了。光是想到这个就让我畏缩。在沙发上看电视2小时后我就开始感到不舒服，更不用说一整天了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，我确实有过一些日子，我本可以整天坐在电视前——在这些日子的最后，如果我问自己那天完成了什么，答案会是：基本上，什么都没有。这些日子后我也感觉很糟糕，但不像我整天在沙发上看电视那样糟糕。如果我整天看电视，我会感觉自己在堕入地狱。但在那些我没有完成任何事情的日子里，同样的警报不会响起，因为我做的事情表面上看起来像是真正的工作。例如，处理电子邮件。你坐在办公桌前做这件事。这并不有趣。所以一定是工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与金钱一样，避免享受不再足以保护你。这可能足以保护狩猎采集者，也许是所有前工业社会。所以自然和 nurture 结合起来让我们避免自我放纵。但世界变得更加复杂：现在最危险的陷阱是新的行为，它们通过模仿更良性的类型来绕过我们关于自我放纵的警报。最糟糕的是，它们甚至不好玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢 Sam Altman、Trevor Blackwell、Patrick Collison、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>新的融资格局</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/superangels/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/superangels/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/superangels/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/superangels.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/superangels.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/superangels.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="新的融资格局"&gt;新的融资格局&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想要创业吗？让Y Combinator资助你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在几十年几乎没有任何变化之后，创业融资业务现在进入了至少相比之下可以称为混乱的状态。在Y Combinator，我们已经看到了创业公司融资环境的戏剧性变化。幸运的是，其中一个变化是高得多的估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一直看到的趋势可能不是Y Combinator特有的。我希望我能说它们是，但主要原因可能只是我们首先看到趋势——部分原因是我们资助的创业公司非常融入硅谷，并迅速利用任何新事物，部分原因是我们资助的如此之多，我们有足够的数据点来清楚地看到模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在看到的，每个人在未来几年可能都会看到。所以我要解释我们看到的，以及如果你试图融资，那对你意味着什么。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="超级天使"&gt;超级天使&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;让我首先描述创业融资世界过去的样子。过去有两种明显不同类型的投资者：天使投资人和风险投资家。天使投资人是投资少量自己资金的个人富人，而风险投资家是投资大量他人资金的基金的员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几十年来只有这两种类型的投资者，但现在第三种类型已经出现在它们之间：所谓的超级天使。[1] 而且他们的出现已经激怒了风险投资家，使他们自己也做了很多天使风格的投资。所以天使投资人和风险投资家之间曾经明显的界限已经变得无可救药地模糊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人和风险投资家之间曾经有一块无人地带。天使投资人每人投资2万到5万美元，而风险投资家通常是一百万或更多。所以一轮天使融资意味着一系列天使投资组合起来大约20万美元，而一轮风险融资意味着A轮融资，其中单个风险投资基金（偶尔两个）投资1-5百万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人和风险投资家之间的无人地带对创业公司来说非常不方便，因为它恰好与许多想要融资的金额相吻合。大多数从演示日出来的创业公司想要融资大约40万美元。但从天使投资中拼凑这么多是痛苦的，而大多数风险投资家对这么小的投资不感兴趣。这就是超级天使出现的基本原因。他们是对市场的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种新型投资者的出现对创业公司来说是重大新闻，因为过去只有两种，它们很少相互竞争。超级天使既与天使投资人也与风险投资家竞争。这将改变融资的规则。我还不知道新规则会是什么，但看起来大多数变化都会是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超级天使具有天使投资人的一些品质，也具有风险投资家的一些品质。他们通常像天使投资人一样是个人。事实上，许多当前的超级天使最初是经典类型的天使投资人。但像风险投资家一样，他们投资他人的资金。这使他们能够投资比天使投资人更大的金额：典型的超级天使投资目前大约是10万美元。他们像天使投资人一样快速做出投资决定。而且每个合伙人做的投资比风险投资家多得多——多达10倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超级天使投资他人资金的事实使他们双重地令风险投资家感到恐慌。他们不仅为创业公司竞争；他们也为投资者竞争。超级天使真正的是一种新型快速行动的轻量级风险投资基金。而我们这些在技术世界的人知道，当出现可以用这样的术语描述的东西时通常会发生什么。通常它是替代品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会是这样吗？截至目前，很少有从超级天使那里拿钱的创业公司排除了拿风险投资的钱的可能性。他们只是推迟了。但这仍然对风险投资家是个问题。一些推迟风险融资的创业公司可能在天使融资上做得如此之好，以至于他们从不费心再融资。而那些确实进行风险融资轮的创业公司在融资时能够获得更高的估值。如果最好的创业公司在A轮融资时获得10倍更高的估值，那将把风险投资家从赢家那里获得的回报至少减少十倍。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我认为风险投资基金受到超级天使的严重威胁。但可能在一定程度上拯救他们的一件事是创业公司结果的不均匀分布：实际上所有回报都集中在少数几个大成功上。创业公司的期望价值是它成为谷歌的百分比机会。所以就赢取是绝对回报的问题而言，超级天使可能在个别创业公司的战斗中赢得几乎所有战斗，但输掉战争，如果他们只是错过了那些几个大赢家。而且这有可能会发生，因为顶级风险投资基金有更好的品牌，也能为他们的投资组合公司做更多事情。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为超级天使每个合伙人做更多投资，他们每个投资有更少的合伙人。他们不能像你董事会上的风险投资家那样关注你。那额外的关注价值多少？这将从一个合伙人到另一个合伙人差异很大。在一般情况下还没有共识。所以现在这是创业公司个别决定的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到现在，风险投资家关于他们增加多少价值的声明有点像政府的。也许他们让你感觉更好，但如果你需要只有风险投资家能供应规模的钱，你在这件事上没有选择。现在风险投资家有了竞争对手，这将为他们提供的帮助设定市场价格。有趣的是，还没有人知道它会是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要变得真正大的创业公司需要只有顶级风险投资家才能提供的建议和关系吗？还是超级天使的钱就足够好？风险投资家会说你需要他们，超级天使会说你不需要。但真相是，还没有人知道，甚至风险投资家和超级天使自己也不知道。所有超级天使知道的是，他们的新模式看起来足够有前途，值得一试，所有风险投资家知道的是，它看起来足够有前途，值得担心。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="融资轮"&gt;融资轮&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无论结果如何，风险投资家和超级天使之间的冲突对创始人来说都是好消息。而且不仅仅是因为更激烈的交易竞争意味着更好的条款这个明显原因。交易的整个形状正在改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人和风险投资家之间最大的区别之一是他们想要你公司的多少。风险投资家想要很多。在A轮融资中，如果他们能得到，他们想要你公司的三分之一。他们不太关心为此支付多少钱，但他们想要很多，因为他们能做的A轮投资数量如此之少。在传统的A轮融资中，至少风险投资基金的一个合伙人在你的董事会中占一个席位。[4] 由于董事会席位持续大约5年，每个合伙人一次不能处理超过大约10个，这意味着一个风险投资基金每年每个合伙人只能做大约2个A轮融资。这意味着他们需要在每个中获得尽可能多的公司。你必须是一个非常有前途的创业公司，才能让风险投资家为你的几个百分比而使用他10个董事会席位中的一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于天使投资人通常不占董事会席位，他们没有这个约束。他们很乐意只购买你公司的几个百分点。虽然超级天使在大多数方面是小型风险投资基金，但他们保留了天使投资人的这个关键特性。他们不占董事会席位，所以他们不需要你公司的大百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这意味着你从他们那里得到的关注会相应减少，但在其他方面是好消息。创始人从未真正喜欢放弃风险投资家想要那么多股权。一次放弃那么多公司是太多了。大多数做A轮融资交易的创始人宁愿拿一半的钱换取一半的股票，然后在用前一半的钱增加其价值后，看看他们能为后一半的股票获得什么估值。但风险投资家从未提供过那个选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在创业公司有另一个选择。现在很容易筹集大约A轮融资一半大小的天使融资轮。我们资助的许多创业公司正在走这条路，我预测这对一般创业公司来说也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个典型的大型天使融资轮可能是在400万美元投前估值上限的可转换票据上融资60万美元。这意味着当票据转换为股票时（在后续轮中，或收购时），该轮的投资者将获得.6 / 4.6，或公司13%的股份。这比你通常在这么早进行的A轮融资中放弃的30%到40%的公司股份少得多。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些中等规模融资轮的优势不仅仅是它们导致的稀释较少。你也失去更少的控制权。在天使融资轮之后，创始人几乎总是仍然控制公司，而在A轮融资之后他们通常不控制。A轮融资后的传统董事会结构是两个创始人，两个风险投资家，和一个（ supposed）中立的第五人。加上A轮融资条款通常给投资者对各种重要决定的否决权，包括出售公司。在A轮融资后，创始人通常有很多实际控制权，只要事情进展顺利。但那与能够做你想做的事情不一样，像以前那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使融资轮的第三个相当重要的优势是它们融资压力较小。筹集传统的A轮融资过去需要周，如果不是月的话。当一个风险投资公司每年每个合伙人只能做2笔交易时，他们很小心选择他们做的。要获得传统的A轮融资，你必须经历一系列会议，最终在全体合伙人会议上，整个公司说是或否。这对创始人来说真正可怕的部分：不仅仅是A轮融资需要这么长时间，而且在这个漫长过程结束时，风险投资家可能仍然说不。在全体合伙人会议后被拒绝的机会平均约为25%。在一些公司超过50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是创始人，风险投资家变得越来越快。现在硅谷的风险投资家更可能需要2周而不是2个月。但他们仍然不像天使投资人和超级天使那么快，最果断的有时在几小时内就决定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使融资轮不仅更快，而且你在进展过程中得到反馈。天使融资轮不像A轮融资那样是全有或全无的事情。它由多个投资者组成，认真程度各不相同，从明确承诺的正直人士到给你&amp;quot;回来给我填满这一轮&amp;quot;台词的混蛋。你通常从最承诺的投资者开始收集钱，逐步向外工作到那些犹豫不决的投资者，他们的兴趣随着融资轮的填满而增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在每个点你都知道你做得如何。如果投资者变冷，你可能不得不融资更少，但当天使融资轮的投资者变冷时，过程至少优雅地降级，而不是在你脸上爆炸，让你一无所有，就像在全体合伙人会议后被风险投资公司拒绝时发生的那样。而如果投资者看起来很热，你不仅可以更快完成融资轮，而且现在可转换票据成为常态，实际上提高价格以反映需求。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="估值"&gt;估值&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然而，风险投资家有一个武器可以用来对付超级天使，他们已经开始使用它。风险投资家也开始做天使规模的投资。&amp;ldquo;天使融资轮&amp;quot;这个术语并不意味着其中所有投资者都是天使投资人；它只是描述融资轮的结构。参与者越来越多地包括投资十万或二十万的风险投资家。当风险投资家投资天使融资轮时，他们可以做超级天使不喜欢的事情。风险投资家在天使融资轮中对估值相当不敏感——部分原因是因为他们通常如此，部分原因是因为他们不太关心天使融资轮的回报，他们仍然主要将其视为为以后A轮融资招募创业公司的一种方式。所以投资天使融资轮的风险投资家可以为投资于其中的天使投资人和超级天使抬高估值。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些超级天使似乎关心估值。几个在演示日后拒绝了Y Combinator资助的创业公司，因为它们的估值太高。这对创业公司来说不是问题；根据定义，高估值意味着足够的投资者愿意接受它。但超级天使对估值吹毛求疵对我来说是个谜。他们不明白大回报来自少数几个大成功，因此你选择的创业公司比你为它们支付多少钱重要得多吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在思考了一段时间并观察某些其他迹象后，我有一个理论解释为什么超级天使可能比他们看起来更聪明。如果超级天使希望投资于早期被收购的创业公司，他们想要低估值是有道理的。如果你希望击中下一个谷歌，你不应该关心估值是2000万。但如果你寻找将被以3000万收购的公司，你关心。如果你在20时投资，公司以30被收购，你只获得1.5倍。你不如买苹果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果一些超级天使在寻找能够被快速收购的公司，那将解释为什么他们会关心估值。但为什么他们会寻找那些？因为取决于&amp;quot;快速&amp;quot;的含义，它实际上可能非常有利可图。一个被以3000万收购的公司对风险投资家来说是失败，但它对天使投资人来说可能是10倍回报，而且，是快速的10倍回报。投资回报率是投资中重要的——不是你获得的倍数，而是每年的倍数。如果超级天使在一年内获得10倍，那比风险投资家从花了6年上市的公司所能希望的回报率更高。要获得相同的回报率，风险投资家必须获得10^6的倍数——一百万倍。即使是谷歌也没有接近那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我认为至少一些超级天使在寻找将被收购的公司。这是专注于获得正确估值而不是正确公司的唯一合理解释。如果是这样，他们将与风险投资家不同。他们在估值上会更严格，但如果你想早期出售，他们会更 accommodating。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>风险投资糟糕性的统一理论</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/venturecapital/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/venturecapital/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/venturecapital/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/venturecapital.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/venturecapital.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/venturecapital.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="风险投资糟糕性的统一理论"&gt;风险投资糟糕性的统一理论&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前，我收到一个招聘人员的电子邮件，问我是否有兴趣在一家新的风险投资基金担任&amp;quot;驻场技术专家&amp;quot;。我想这个想法是让风险投资家的乔治·布什扮演卡尔·罗夫的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我考虑了大约四秒钟。为风险投资基金工作？呃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对我们初创公司最生动的记忆之一是去拜访著名波士顿风险投资公司Greylock。他们是我一生中遇到的最傲慢的人。而我见过很多傲慢的人。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，不是我一个人有这种感觉。甚至我的一位风险投资家朋友也不喜欢风险投资家。&amp;ldquo;混蛋，&amp;ldquo;他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近我一直在了解更多关于风险投资世界如何运作的知识，几天前我突然意识到风险投资家之所以这样是有原因的。并不是说这个行业吸引混蛋，甚至不是他们掌握的权力腐蚀了他们。真正的问题在于他们的报酬方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险投资基金的问题在于它们是基金。像共同基金或对冲基金的管理者一样，风险投资家获得他们管理资金的百分比：每年约2%的管理费，加上收益的百分比。所以他们希望基金规模巨大——如果可能的话，数亿美元。但这意味着每个合伙人最终要负责投资大量资金。而且由于一个人只能管理那么多交易，每笔交易必须达到数百万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这结果解释了创始人讨厌的风险投资家的几乎所有特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它解释了为什么风险投资家做决定需要那么长时间，以及为什么他们的尽职调查感觉像身体腔穴检查。[2] 由于风险如此之大，他们必须偏执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它解释了为什么他们偷你的想法。每个创始人都知道，如果风险投资家最终投资了你的竞争对手，他们会把你的秘密告诉竞争对手。风险投资家在没有意向资助你的时候与你见面，只是为了为竞争对手挖空你的心思，这并非 unheard of。这种前景让天真的创始人笨拙地保密。有经验的创始人将其视为做生意成本。无论哪种方式，这都很糟糕。但同样，风险投资家如此狡猾的唯一原因是他们做的巨额交易。由于风险如此之大，他们必须狡猾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它解释了为什么风险投资家倾向于干涉他们投资的公司。他们想进入你的董事会不仅仅是为了给你建议，也是为了监视你。他们甚至经常安装新的首席执行官。是的，他可能有丰富的商业经验。但他也是他们的人：这些新安装的首席执行官总是扮演红军部队中政治委员的角色。由于风险如此之大，风险投资家忍不住要微观管理你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨额投资本身是创始人会不喜欢的东西，如果他们意识到它们可能造成的损害的话。风险投资家投资x百万美元不是因为那是你需要的金额，而是因为他们的业务结构要求他们投资那么多。像类固醇一样，这些突然的巨额投资可能弊大于利。谷歌之所以能承受巨额风险投资，是因为它能合法地吸收大量资金。他们必须购买大量服务器和大量带宽来爬取整个网络。不那么幸运的初创公司最终只是雇佣大批人开会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原则上，你可以接受巨额风险投资，把它放在国库券中，并继续节俭经营。你试试看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，巨额投资意味着巨额估值。它们必须如此，否则没有足够的股票留给创始人。你可能认为高估值是件好事。许多创始人确实这么认为。但你不能吃纸。除非你能以某种方式实现业内人士所说的&amp;quot;流动性事件&amp;rdquo;，否则你无法从高估值中受益，而你的估值越高，这样做的选择就越窄。许多创始人会愿意以1500万美元出售公司，但刚刚以800万美元pre-money估值投资的风险投资家不会同意。无论你喜欢与否，你又在掷骰子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到1997年，我们的一个竞争对手在一轮风险投资中筹集了2000万美元。这在当时超过了我们整个公司的估值。我担心吗？一点也不：我很高兴。这就像看着你追赶的汽车拐进一条你知道是死胡同的街道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那时他们最聪明的举动应该是拿2000万美元的每一分钱用来收购我们。我们会卖的。他们的投资者当然会大发雷霆。但我认为他们从未考虑过这一点的主要原因是他们从未想过我们能如此便宜地被收购。他们可能假设我们在和他们乘坐同样的风险投资 gravy train。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，我们整个存在期间只花了大约200万美元。这给了我们灵活性。我们以5000万美元把自己卖给了雅虎，每个人都很高兴。如果我们的竞争对手那样做了，最后一轮投资者大概会赔钱。我假设他们可以否决这样的交易。但那些日子没有人比雅虎支付更多。所以除非他们的创始人能够进行IPO（有雅虎作为竞争对手会很难），他们别无选择，只能让事情恶化下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在泡沫期间上市的那些膨胀的公司这样做不仅仅是因为他们被无良的投资银行家拉进去。大多数同样受到风险投资家从另一方面的推动，他们在高估值时投资，使IPO成为唯一的出路。唯一更愚蠢的是散户投资者。所以实际上是IPO或破产。或者更确切地说，IPO然后破产，或者就是破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把风险投资家行为的所有证据加起来，结果的人格并不吸引人。事实上，这是典型的恶棍：时而胆小、贪婪、狡猾和专横。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经认为风险投资家就是这样。抱怨风险投资家是混蛋对我来说曾经似乎像抱怨用户不阅读参考手册一样天真。风险投资家当然是混蛋。怎么可能不是呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我现在意识到他们本质上不是混蛋。风险投资家像汽车销售员或官僚：他们工作的性质把他们变成了混蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我遇到过几个我喜欢的风险投资家。Mike Moritz 看起来是个好人。他甚至有幽默感，这在风险投资家中几乎是闻所未闻的。从我读到的关于 John Doerr 的内容来看，他听起来也是个好人，几乎像个黑客。但他们在最好的风险投资基金工作。我的理论解释了为什么他们往往会不同：就像最受欢迎的孩子不必迫害书呆子一样，最好的风险投资家不必表现得像风险投资家。他们能挑选所有最好的交易。所以他们不必那么偏执和狡猾，他们可以选择那些罕见的公司，比如谷歌，这些公司实际上会从他们被迫投资的巨额资金中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险投资家经常抱怨他们的行业里钱太多追逐交易太少。很少有人意识到这也描述了单个公司层面资金运作方式的缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许这是我作为&amp;quot;驻场技术专家&amp;quot;应该提出的那种战略见解。如果是这样，好消息是他们免费得到了它。坏消息是这意味着如果你不是顶级的基金之一，你注定要成为坏人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 在Greylock将创始人Philip Greenspun赶出ArsDigita后，他写了一篇既有趣且信息丰富的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 由于大多数风险投资家不是技术出身，他们尽职调查的技术方面往往像一个对人体解剖知识有缺陷的人进行身体腔穴检查。一段时间后，我们对风险投资家试图探测我们不存在的数据库开口感到相当疼痛。不，我们不使用Oracle。我们只是把数据存储在文件中。我们的秘密是使用不会丢失我们数据的操作系统。哪个操作系统？FreeBSD。你为什么用它而不是Windows NT？因为它更好而且不花钱。什么，你在使用免费软件操作系统？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个对话重复了多少次。然后当我们到达雅虎时，我们发现他们也使用FreeBSD并把数据存储在文件中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文翻译 日语翻译&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>