<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>时间管理 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 时间管理 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2017 00:11:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>专业数学工具中一些有用但不为人知的功能有哪些？</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics.zh/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:11:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/2017/07/07/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;专业数学工具中一些有用但不为人知的功能有哪些&#34;&gt;专业数学工具中一些有用但不为人知的功能有哪些？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前，我和Ed Dunne聊天，他目前是《数学评论》（特别是其在线版本MathSciNet）的执行编辑。当时，我提到通过使用MathSciNet单独查找每个参考文献并将每个参考文献导出为BibTeX格式来创建包含数十个参考文献的BibTeX文件对我来说是多么费力。然后他告诉我，在每个MathSciNet参考文献下方都有一个小的链接，可以将参考文献添加到剪贴板，然后可以一次性将整个剪贴板导出为任何所需的格式。回想起来，这是网站一直存在的功能，但我从未费心去探索它，现在我可以更快地填充BibTeX文件了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这让我意识到，也许流行的数学工具还有许多其他有用的功能，只有少数用户真正知道，所以我想创建一个博客文章，鼓励读者发布他们自己最喜欢的工具或工具功能，这些功能通常显而易见，但并不总是广为人知。以下是我从自己的工作流程中能够回忆起的一些功能（尽管对于其中一些功能，我有意识地回忆起来花了相当长的时间，因为我已经习惯了它们这么长时间！）：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gmail的TeX插件&lt;/strong&gt;。一个Chrome插件，允许在通过Gmail发送的电子邮件中编写TeX符号（通过编写LaTeX代码并按热键，通常是F8）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gmail的Boomerang插件&lt;/strong&gt;。另一个用于Gmail的Chrome插件，它有两个主要功能。首先，它可以将电子邮件从收件箱中&amp;quot;回旋镖&amp;quot;出去，在指定的稍后日期返回（例如，从今天起一周后）。我发现这对于整理收件箱中关于我将来需要处理但由于旅行或等待其他数据到达而目前无法处理的邮件很有用。其次，它可以以指定的延迟（例如，到明天早上）发送电子邮件，给人时间在必要时取消电子邮件。（感谢Julia Wolf告诉我关于Boomerang的信息！）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;这让我想起，Gmail上的&lt;strong&gt;撤销发送&lt;/strong&gt;功能已经让我免于尴尬几次（但必须首先设置它；它会将电子邮件延迟一小段时间，例如30秒，在此期间可以撤销电子邮件）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inkscape中的LaTeX渲染&lt;/strong&gt;。我曾经使用纯文本在图像中编写数学公式，这看起来总是很糟糕。我花了几年时间才意识到Inkscape具有在其中编译LaTeX的功能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TeXnicCenter中的书签&lt;/strong&gt;。我可能只使用了TeXnicCenter提供的一小部分功能，但我很喜欢的一个小功能是能够用一个热键（Ctrl-F2）为TeX文件的一部分（例如，末尾的参考文献或当前正在编辑的位置）添加书签，然后可以用一些进一步的热键（F2和shift-F2）在书签位置之间快速循环。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，有许多&lt;strong&gt;Windows键盘快捷键&lt;/strong&gt;值得尝试（当然，对于Mac或Linux系统也是如此）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detexify&lt;/strong&gt;对我来说是查找我不太记得的符号的TeX代码（或在寻找与我心中大致形状相似的新符号时）的最快方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了在我的博客上编写LaTeX，我使用Luca Trevisan的&lt;strong&gt;LaTeX到WordPress Python脚本&lt;/strong&gt;（以及我编写的一个小批处理文件来实际运行python脚本）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用手机上的摄像头记录黑板计算或幻灯片（或会议中心的wifi密码，或任何其他书写或显示的信息）。如果手机设置得当，这可能比用笔和纸写下来快得多。（我想这个特别的技巧现在被广泛使用，但我仍然看到当别人使用手机而不是笔来记录东西时，人们会感到惊讶。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用我的在线日历不仅记录预定的未来约会，还安排时间来完成特定任务（例如，在周二保留下午2-3点来阅读论文X，或完成差事Y）。我发现，在那些我之前已经安排了这种特定时间块的日子里，我能够完成&amp;quot;待办事项&amp;quot;列表中更大比例的任务，相比之下，在那些我留下了几个小时未安排的日子里（尽管有时这些时间对于发现意想不到的新事物也很有用）。（我在网上的某个地方学到了这个小技巧，但我早已丢失了原始参考。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，我非常想听听其他读者在他们的工作中发现了哪些其他小工具或功能。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>演讲不同于论文</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/talks-are-not-the-same-as-papers.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 19:24:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/talks-are-not-the-same-as-papers.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/talks-are-not-the-same-as-papers/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/talks-are-not-the-same-as-papers/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;演讲不同于论文&#34;&gt;演讲不同于论文&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;平庸的老师讲述。好的老师解释。优秀的老师演示。伟大的老师启发。&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/William_Arthur_Ward&#34;&gt;威廉·沃德&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做一场好的演讲是困难的，尤其是在刚开始职业生涯时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应该避免一个常见的错误，即将演讲视为一篇论文，包含所有随之而来的细节、技术性和形式主义。（特别是，&lt;strong&gt;绝不&lt;/strong&gt;应该只播放你的研究论文透明胶片作为演讲的全部内容！）对于任何不熟悉你工作的人来说，这样的演讲几乎是不可能跟上的，尤其是因为（与阅读论文不同）听众很难回溯到四个幻灯片或五块黑板之前定义的符号或发表的评论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相反，演讲应该通过提供相同材料的高层次、更非正式的概述来&lt;strong&gt;补充&lt;/strong&gt;论文，特别是对于论证中更标准或例行的部分；这使得你可以将听众更多的注意力引导到最有趣或最重要的部分，这样就可以更详细地描述它们。[演讲可以涵盖而论文通常不涵盖的另一个方面是最终的证明是&lt;strong&gt;如何&lt;/strong&gt;获得的。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个好的演讲也应该对非专家“友好”，至少在前几分钟回顾基本例子或背景知识，这样他们就不会从一开始就完全迷失。事实上，即使是专家也会感激对背景材料的回顾；即使这些材料都不是新的，有时你也会对旧材料有一个新的视角，这会引起兴趣。此外，如果你正确地组织你的背景材料的呈现，你对新材料的处理应该会更自然地流动，并更容易&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/be-considerate-of-your-audience/&#34;&gt;被听众理解&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一种特别有效的方法是，在介绍新定理 Y 的证明时，首先以证明 Y 的风格回顾标准定理 X 的证明，然后在讲座稍后，当需要证明 Y 时，只指出只需重复证明 X 所用的所有步骤，只进行少数几个关键更改，然后突出显示这些更改。（当然，如果可能的话，最好在整个过程中将 X 的证明保留在黑板或屏幕上。）这通常比跳过 X 的证明“以节省时间”而直接开始证明 Y 要好得多，甚至可能更快一些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于主要面向专业人士的“典型”会议或研讨会演讲，在演讲的介绍部分之后主要关注新结果是可以接受的，因为大多数听众已经理解这些结果的动机。但对于面向更广泛听众的演讲（例如，学术报告会），则应该在动机和演讲结构上花一些功夫。我发现一个有用的类比是，将数学演讲视为类似于电影、电视、戏剧或音乐等大众表演艺术，因为主题、主旨、情节等叙事手法在使表演令人难忘和传达关键点方面发挥着重要作用。好的演讲的一些典型叙事框架包括：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;在演讲开始时提出一个或多个开放问题，并将演讲的其余部分用于展示在这些问题上取得的进展。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;描述一个神秘的数学现象（或不同领域之间神秘的类比或联系），并将演讲的其余部分用于揭示对该现象或类比的部分或完整解释。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;以一种令人惊讶或引人注目的方式介绍一个新结果，并将演讲的其余部分用于解释尽管其性质不同寻常，但实际上如何能够确立它。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;在演讲开始时陈述一些口号，这些口号最初可能显得隐晦或缺乏动机（可能因为它涉及大多数听众不熟悉的术语），但在演讲过程中，口号得到了阐明，并在演讲结束时变得完全有意义。（或者可以用一些最初隐晦但最终信息丰富的表格或图表来代替口号；一个著名的例子是&lt;a href=&#34;http://www.neverendingbooks.org/mumfords-treasure-map&#34;&gt;芒福德的 Spec Z[x] 草图&lt;/a&gt;）。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;一个三幕式结构，其中在第一幕中提出问题，在第二幕中遇到困难，并在第三幕中呈现解决方案。你也可以尝试实施更高级的叙事手法，例如在第三幕中出现一个令人惊讶的“情节转折”、非线性叙事或营造悬念感，但这些更难做好，特别是如果演讲内容没有自然地暗示这样的手法。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;少量恰当的笑话（例如，与现实生活情况有些夸张的类比，也许配有一两张幽默的图片）可以帮助减少演讲主题的威慑感，但如果笑话实际上无助于澄清演讲的其余部分，则可以安全地删除。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;除了客观地陈述结果之外，也允许提供一些观点和推测，例如关于未来方向，或者从刚刚确立的结果中汲取一些见解或教训。（我推荐&lt;a href=&#34;https://mathoverflow.net/questions/38639/thinking-and-explaining/38694#38694&#34;&gt;金敏亨（Minhyong Kim）的类比&lt;/a&gt;，即明确的数学结果就像是“银行里的钱”；一旦你赚取了足够的这种信誉货币，你就可以通过进行哲学思辨来“花费”它，只要你不因此而让你的银行账户余额太低。）在演讲结束时提出一些开放问题尤其常见（尽管不是强制性的）。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;那些会打断演讲叙事流程的切题材料（或论证的扩展细节）可以准备成“删除场景”，可以在回答适当的听众问题时，或者如果演讲结束时不知何故有额外时间时展示。能够用这种后备材料来预测听众问题，表明演讲者做了充分准备（也表明提问者品味好），并且可以使演讲更有效和令人难忘。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;进行数学演讲主要有三种形式：黑板（或白板）、透明胶片和电脑演示。它们各有优缺点：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;黑板演讲非常灵活，允许进行非线性且适应性强的演示。拥有充足黑板空间的好教室可以使听众在任何给定时间看到演讲的大部分内容，从而更容易跟上并回顾演讲的先前部分。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;透明胶片可以高效而快速地传达详细信息，例如表格、计算或图表（有时&lt;strong&gt;太&lt;/strong&gt;快了！）。如果可以使用两个投影仪，请充分利用两者；特别是，在演讲的主要部分，在一台投影仪上放一张包含一些关键定义或定理的关键胶片，这是非常有价值的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;电脑演示文稿（幻灯片）对于动画、图表和其他“视觉糖果”当然非常出色，尽管不应让演示的风格掩盖实质内容。它们还具有易于&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/make-your-work-available/&#34;&gt;在线提供&lt;/a&gt;的优点。也可以很好地利用“超文本”功能，例如弹出窗口，但这需要仔细思考和规划才能有效。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;在设计演讲的形式和内容时，应该努力记住这些不同的属性。有时混合方法效果很好（例如，透明胶片用于一些关键细节，黑板用于直观的“大局”，和/或电脑用于说明性示例）。另请注意，有些会议（特别是在会议中心或酒店举行的会议）可能没有黑板或投影仪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于幻灯片演讲，一种尝试设计叙事结构（如上所述）的方法是，首先创建一个总结幻灯片，传达你希望听众从你的演讲中带走的关键点，然后组织演讲的其余部分，使其成为迈向该总结幻灯片的逻辑进程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要弄清楚在一个给定的时间范围内（例如，50 分钟的讲座）可以容纳多少材料需要一些练习。塞入太多数学内容，或时间严重超限，通常不是一件好事，除非你的工作真的、&lt;strong&gt;真的&lt;/strong&gt;非常令人兴奋（老实说，这种情况&lt;strong&gt;非常&lt;/strong&gt;罕见）。因此，将演讲中更“可选”的部分移到最后（或者如上所述，分成“删除场景”）是一个好主意，这样在必要时可以轻松删除或缩短。过了一段时间，你就会知道在任何给定的时间范围内，你的幻灯片数量或手写笔记页数通常可以有效地展示多少。我当然无法告诉你这些数字对你来说是多少，因为每个人的幻灯片或笔记的风格都大不相同；你需要自己去发现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你必须进行你职业生涯中的第一次演讲，练习它可能会有帮助，即使是对着一个空房间，以大致了解它将花费多长时间，以及是否应该添加、删除、移动或修改任何内容以使演讲流程更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另请参阅 John McCarthy 的“ &lt;a href=&#34;http://www.ams.org/ams/gcoll.pdf&#34;&gt;如何做一场好的学术报告&lt;/a&gt; ”、Jordan Ellenberg 的“ &lt;a href=&#34;http://quomodocumque.wordpress.com/2010/09/23/tips-for-giving-talks/&#34;&gt;关于做演讲的提示&lt;/a&gt; ”，或 Bryna Kra 的“ &lt;a href=&#34;http://www.math.northwestern.edu/~kra/papers/talks.pdf&#34;&gt;做演讲&lt;/a&gt; ”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在工作中保持专业</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/be-professional-in-your-work.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 19:03:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/be-professional-in-your-work.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/be-professional-in-your-work/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/be-professional-in-your-work/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;在工作中保持专业&#34;&gt;在工作中保持专业&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有知识的正直是软弱无用的，而没有正直的知识是危险可怕的。&lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;(塞缪尔·约翰逊，《拉塞拉斯》)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;认真对待你的职责和责任；与朋友相处时轻浮无妨，但对同事来说可能会令人厌烦，特别是那些忙于类似职责的同事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对同事的时间和努力要表现出职业礼貌和尊重。除非你与互动对象已经建立了良好的随意关系，否则应通过电子邮件（或短信，如果你们关系足够亲近可以交换电话号码）来安排通话或会议，而不是直接出现或突然打电话。如果你有预约，请准时；迟到或过早都可能打乱同事当天的其他计划，也可能被视为不尊重的表现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;外表要得体；通常不需要遵守正式的商务着装，但也不应过于邋遢或不修边幅，因为这会让其他参与者从当前话题中分心，并传递出你不愿意投入超过最低限度的时间来为会议做准备的负面信号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在工作会议中应避免的其他分散注意力和/或不尊重的活动包括：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;吃东西&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;喝饮料&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;接听无关电话&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;播放音乐&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;除非这些活动在计划活动中明确或隐含地被允许。如果这些干扰无法避免，应尽量减少对其他参与者的影响，例如离开会议室（或对于远程会议，关闭音频和视频）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写作也应认真对待；你的作品将出现在永久可用的期刊中，今天看起来机智或聪明的内容，十年后可能会让你感到极其尴尬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自信是可以的，但过度自我推销或竞争通常适得其反；如果你的工作做得好，它自然会为自己说话，将精力用于创造新的数学成果比争夺旧的数学成果更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽量不要将任何研究挫折（如论文被拒或发现错误）个人化；这些问题通常有建设性的解决方案，能确保你成为更好的数学家并在未来避免这些问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在你的写作中要慷慨地给予荣誉、致谢和优先权（但要确保分配正确！）。写作的语气应保持中立和专业；个人观点（例如关于某个主题、论文或作者的重要性）应很少表达，并在表达时明确标记为观点。简而言之，你应该 &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/advice-on-writing-papers/write-professionally/&#34;&gt;专业地写作&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;。（另见&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/on-writing.zh/&#34;&gt;我关于撰写论文的建议&lt;/a&gt;。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在你的网页上，将个人内容与专业内容分开；你的同事访问你的网页是为了获取你的论文、预印本、联系信息和简历，可能对你的爱好或观点不感兴趣。（相反，你的朋友可能对你的研究论文不感兴趣。）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>努力工作</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/work-hard.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 18:52:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/work-hard.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/work-hard/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/work-hard/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;努力工作&#34;&gt;努力工作&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;每一位名副其实的数学家都曾体验过……那种清醒的兴奋状态，在这种状态下，思绪仿佛奇迹般地一个接一个涌现……这种感觉可能会持续数小时，甚至数天。一旦你体验过它，你就渴望重复它，但却无法随心所欲地做到，除非也许是通过不懈的努力……&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Weil&#34;&gt;安德烈·韦伊&lt;/a&gt;，“数学家的学徒生涯”)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;单靠智力在最后一刻完成任务可能会奏效一段时间，但一般来说，在研究生或更高的阶段就行不通了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了在数学上取得任何严肃的进展，一个人需要进行大量的阅读和写作，而不仅仅是思考；与公众的看法相反，数学突破并非仅仅（甚至主要）由天才的“尤里卡”时刻驱动，而实际上在很大程度上是努力工作的产物，当然还要辅以经验和直觉的指导。（另请参阅“&lt;a href=&#34;https://www.discovermagazine.com/mind/the-cult-of-genius&#34;&gt;天才崇拜&lt;/a&gt;”）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;魔鬼往往藏在细节中；如果你认为你理解了一段数学内容，你应该能够通过阅读所有相关的文献，并至少写下这段数学内容如何进行的草图来证明这一点，最终写出一份关于该主题的完整而详细的处理。（另请参阅“&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-and-relearn-your-field.zh/&#34;&gt;学习和重新学习你的领域&lt;/a&gt;”）。如果一个人可以只是梦想宏大的想法，而让一些“次等凡人”去填充细节，那将是非常愉快的事情，但是，相信我，在数学中根本不是这样运作的；过去的经验表明，只值得将时间和注意力投入到那些已经仔细收集了大量细节和其他支持证据（或至少是一个“概念证明”）以支持其“宏大想法”的论文中。如果想法的提出者不愿意这样做，那么很可能没有其他人会这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;简而言之，数学没有&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Royal_Road&#34;&gt;皇家大道&lt;/a&gt;；要达到“ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/theres-more-to-mathematics-than-rigour-and-proofs.zh/&#34;&gt;后严谨&lt;/a&gt; ”的阶段，即你的直觉与可以严格确立的内容很好地匹配，你必须首先投入真正的努力来&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-and-relearn-your-field.zh/&#34;&gt;学习和重新学习该领域&lt;/a&gt;，了解工具的&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-the-power-of-other-mathematicians-tools.zh/&#34;&gt;优势&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-the-limitations-of-your-tools.zh/&#34;&gt;弱点&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/attend-talks-and-conferences-even-those-not-directly-related-to-your-work.zh/&#34;&gt;了解数学界正在发生的其他事情&lt;/a&gt;，学习如何严格地解决问题，以及&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them.zh/&#34;&gt;回答大量愚蠢的问题&lt;/a&gt;，等等。这一切都需要努力工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，要努力工作，如果&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/enjoy-your-work.zh/&#34;&gt;你热爱你的工作&lt;/a&gt;，那会非常有帮助。将你的努力导向富有成效的方向而不是徒劳的方向也很重要；特别是，花一些时间&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/think-ahead.zh/&#34;&gt;提前思考&lt;/a&gt;，并且&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/dont-prematurely-obsess-on-a-single-big-problem-or-big-theory.zh/&#34;&gt;不要痴迷于一个单一的“大问题”或“大理论”&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，有时你会因为过于沮丧、疲惫或缺乏动力而无法继续当前的项目的时期。这完全正常，强迫自己继续那个项目一段时间后可能会适得其反。我发现，当我因为任何原因不愿意从事我的主要项目时，手头有一些较小的项目（或者也许是一些非数学的杂事）会有所帮助；反过来，如果我对这些较小的任务感到厌倦，我通常可以说服自己去处理我的一个更大的项目。另请参阅我&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/on-time-management.zh/&#34;&gt;关于时间管理的想法&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也有一些时候，你会意识到一个项目在目前简单来说处理起来太困难了，那么修改项目的目标，或者搁置它并转而研究另一个项目是明智的选择：请参阅“&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/be-flexible.zh/&#34;&gt;保持灵活性&lt;/a&gt;”和“&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/use-the-wastebasket.zh/&#34;&gt;使用废纸篓&lt;/a&gt;”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一点：在“努力工作”和“最大化工作小时数”之间存在着重要的区别。特别是，强迫自己在疲倦、缺乏动力、准备不足或被其他任务分散注意力时工作，最终可能会对你的长期工作效率产生反作用，并且存在一个饱和点，超过这个点，强迫自己工作更长时间实际上会&lt;strong&gt;减少&lt;/strong&gt;你从长远来看完成的总工作量（因为这可能导致额外的疲劳、动力丧失，或处理非工作任务的需求日益紧迫）。总的来说，最好是努力安排一些高质量的工作时间，在这些时间里你有动力、精力充沛、准备充分且没有分心，而不是试图在日程表中塞入大量低质量的工作时间，而上述四个因素中的一个或多个不存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另请参阅&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/wp-content/uploads/2013/12/kmba-ira-glass-quote1.jpeg&#34;&gt;艾拉·格拉斯的这句引言&lt;/a&gt;，关于弥合低质量和高质量创意产出之间差距所需的努力工作。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>好坏拖延症</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/procrastination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/procrastination/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/procrastination/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;好坏拖延症&#34;&gt;好坏拖延症&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认识的最令人印象深刻的人都是糟糕的拖延症患者。那么拖延症难道不总是坏事吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数写拖延症的人写的是如何治愈它。但严格来说，这是不可能的。你可以做无限多的事情。无论你在做什么，你都没有在做其他事情。所以问题不是如何避免拖延，而是如何拖延得好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拖延症有三种变体，取决于你做什么而不是工作：你可以做（a）什么也不做，（b）不太重要的事情，或（c）更重要的事情。我认为最后一种是好的拖延症。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那就是&amp;quot;心不在焉的教授&amp;quot;，他在思考一些有趣问题时忘记刮胡子，忘记吃饭，甚至忘记看自己要去哪里。他的心不在日常世界，因为在另一个世界里努力工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么我认识的最令人印象深刻的人都是拖延症患者。他们是C型拖延症患者：他们推迟做小事情来做大事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么是&amp;quot;小事情？&amp;ldquo;大致来说，就是没有任何机会在你讣告中提到的工作。当时很难说什么最终会成为你最好的工作（会是你的关于苏美尔神庙建筑的杰作，还是你用笔名写的侦探小说？），但有一整类任务你可以安全地排除：刮胡子、洗衣服、打扫房子、写感谢信——任何可能被称为杂事的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的拖延是避免杂事来做真正的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至少在某种意义上是好的。想要你做杂事的人不会认为这是好的。但如果你想做成任何事，你可能必须惹恼他们。看起来最温和的人，如果他们想做真正的工作，在避免杂事方面都有某种程度的无情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些杂事，比如回信，如果你忽略它们就会消失（也许连朋友一起消失）。其他的，比如修剪草坪或提交纳税申报单，如果你推迟只会变得更糟。原则上推迟第二种杂事应该不起作用。你最终必须做任何事情。为什么不（如逾期通知总是说的）现在就做？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使推迟那些杂事也是有回报的，因为真正的工作需要两样杂事不需要的东西：大块的时间和正确的心情。如果你被某个项目所启发，把接下来几天应该做的一切都抛在一边去做它，可能是一个净胜利。是的，当你最终去做那些杂事时，它们可能会花费你更多时间。但如果你在那几天里完成了很多工作，你的净生产力会更高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，这可能不是程度上的差异，而是种类上的差异。可能有些类型的工作只能在长期不间断的时间段内完成，当灵感来临时，而不是尽职地在安排好的小块时间里完成。经验上似乎是这样。当我想到我认识的做成伟大事情的人时，我不想象他们尽职地在待办事项清单上划掉项目。我想象他们偷偷溜去做一些新想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相反，强迫某人同步执行杂事必然会限制他们的生产力。中断的成本不仅仅是它花费的时间，还在于它把两边的时间都切成两半。你可能一天只需要打断某人几次，他们就完全无法处理难题了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直在想为什么创业公司在最开始时最有效率，那时他们只是一对在公寓里的人。主要原因可能是还没有人打断他们。理论上，当创始人最终有足够的钱雇人帮他们做一些工作时是好的。但过度工作可能比被打断更好。一旦你用普通办公室员工稀释了创业公司——用B型拖延症患者——整个公司开始以他们的频率共振。他们是中断驱动的，很快你也是了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杂事在扼杀伟大项目方面如此有效，以至于很多人为此目的使用它们。例如，决定写小说的人会突然发现房子需要打扫。没能写出小说的人不是整天坐在白纸前什么都不写。他们通过喂猫、出去买公寓需要的东西、见朋友喝咖啡、检查电子邮件来做到这一点。&amp;ldquo;我没有时间工作，&amp;ldquo;他们说。他们确实没有；他们确保了这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（还有一种变体是没有人可以工作。解决方法是参观名人工作的地方，看看它们多么不合适。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在某个时候或另一个时候都使用过这两个借口。在过去的20年里，我学到了很多让自己工作的技巧，但即使现在我也不能一直赢。有些天我做真正的工作。其他天被杂事吃掉。而且我知道这通常是我的错：我让杂事吃掉了一天，以避免面对一些难题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最危险的拖延形式是未被承认的B型拖延，因为它感觉不像拖延。你&amp;quot;在把事情做完。&amp;ldquo;只是错误的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何关于拖延的建议，如果专注于在待办事项清单上划掉项目，而没有考虑待办事项清单本身可能是B型拖延的一种形式，那么它不仅不完整，而且是 positively 误导的。事实上，可能性这个词太弱了。几乎每个人的都是。除非你在做你能做的最大的事情，否则你就是在B型拖延，无论你完成了多少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在他著名的论文《你和你的研究》（我推荐给任何有抱负的人，无论他们在做什么）中，Richard Hamming 建议你问自己三个问题：你领域中最重要的问题是什么？你在做其中之一吗？为什么不？Hamming 在贝尔实验室时开始问这样的问题。原则上那里的任何人都应该能够在他们领域中最重要的问题上工作。也许不是每个人都能对世界产生同样显著的影响；我不知道；但无论你的能力如何，都有项目能扩展它们。所以Hamming的练习可以概括为：你能做的最好的事情是什么，你为什么不做？大多数人会回避这个问题。我自己也回避；我看到它在页面上，迅速移到下一句。Hamming 曾经四处真正问人们这个问题，这并没有让他受欢迎。但这是任何有抱负的人都应该面对的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是，你最终可能会用这个饵钩上一条非常大的鱼。要做好工作，你需要做的不仅仅是找到好项目。一旦你找到了它们，你必须让自己去工作，这可能很难。问题越大，越难让自己去工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，人们发现很难在特定问题上工作的主要原因是他们不喜欢它。当你年轻的时候，特别是，你经常发现自己做的工作不是真正喜欢的——例如，因为它看起来令人印象深刻，或者因为你被分配去做它。大多数研究生被卡在他们不喜欢的大问题上工作，因此研究生院与拖延症同义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但即使你喜欢你所做的工作，让自己在小问题上工作也比在大问题上工作更容易。为什么？为什么在大问题上工作如此困难？一个原因是你在可预见的未来可能得不到任何回报。如果你做一些一两天就能完成的工作，你可以期望很快就有很好的成就感。如果回报在无限远的未来，它似乎不那么真实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们不在大项目上工作的另一个原因是，具有讽刺意味的，害怕浪费时间。如果他们失败了怎么办？那么他们花在上面的所有时间都浪费了。（事实上可能不会，因为在困难项目上的工作几乎总会通向某个地方。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但大问题的麻烦不能只是它们承诺没有立即的回报，可能会让你浪费大量时间。如果只是那样，它们不会比去看姻亲更糟糕。比那更多。大问题是可怕的。面对它们有几乎身体的痛苦。就像把真空吸尘器接到你的想象力上。你所有的初始想法立即被吸走，你不再有更多了，然而真空吸尘器仍然在吸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不能太直接地看大问题的眼睛。你必须有点斜向地接近它。但你必须把角度调整得正好：你必须足够直接地面对大问题，捕捉到从它辐射出的一些兴奋，但不能太多以至于它使你瘫痪。一旦你开始，就可以收紧角度，就像帆船一旦开始航行就可以更靠近风航行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想做大事，你似乎必须欺骗自己去做。你必须做可能长成大事的小事情，或者做越来越大的事情，或者与合作者分担道德负担。依赖这样的技巧不是软弱的标志。最好的工作就是以这种方式完成的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我谈到那些设法让自己在大问题上工作的人时，我发现他们都抛开杂事，都为此感到内疚。我不认为他们应该感到内疚。要做的事情比任何人能做的都多。所以做他们能做的最好工作的人必然会留下很多未完成的杂事。为此感到难过似乎是个错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为&amp;quot;解决&amp;quot;拖延症问题的方法是让快乐拉着你，而不是让待办事项清单推着你。做一个你真正喜欢的有抱负的项目，尽可能靠近风航行，你会留下正确的事情未完成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;感谢 Trevor Blackwell、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文草稿。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗马尼亚语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;俄语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;希伯来语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;德语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;葡萄牙语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;意大利语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;日语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;西班牙语翻译&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何浪费时间和金钱</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/selfindulgence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/selfindulgence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/selfindulgence/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何浪费时间和金钱&#34;&gt;如何浪费时间和金钱&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们在1998年出售我们的创业公司时，我突然得到了很多钱。现在我必须考虑我以前不必考虑的事情：如何不失去它。我知道从富有到贫穷是可能的，就像从贫穷到富有是可能的。但是，虽然我过去几年花了很多时间研究从贫穷到富有的途径，但我对从富有到贫穷的途径几乎一无所知。现在，为了避免它们，我必须了解它们在哪里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我开始关注财富是如何失去的。如果你小时候问我富人如何变得贫穷，我会说是因为花光了所有的钱。这就是书籍和电影中的情况，因为这是色彩斑斓的方式。但事实上，大多数财富失去的方式不是通过过度支出，而是通过糟糕的投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难在不注意的情况下花掉一笔财富。一个品味普通的人会发现很难在不想&amp;quot;哇，我花了很多钱&amp;quot;的情况下花掉超过几万美元。而如果你开始交易衍生品，你可以在眨眼之间失去一百万美元（实际上是你想要的任何数量）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数人的心目中，在奢侈品上花钱会引发警报，而投资不会。奢侈品似乎很自我放纵。除非你是通过继承或赢得彩票获得这笔钱，否则你已经彻底接受过自我放纵会导致麻烦的训练。投资绕过了这些警报。你不是在花钱；你只是把它从一个资产转移到另一个资产。这就是为什么试图向你推销昂贵东西的人说&amp;quot;这是一项投资&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决方案是开发新的警报。这可能是一个棘手的业务，因为虽然防止你过度支出的警报如此基本，甚至可能存在于我们的DNA中，但防止你做出糟糕投资的警报必须学习，有时相当违反直觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前我意识到了令人惊讶的事情：时间的情况与金钱非常相似。失去时间的最危险方式不是花在娱乐上，而是花在做假工作上。当你花时间娱乐时，你知道你在自我放纵。警报很快就会开始响起。如果有一天早上我醒来坐在沙发上看了一整天电视，我会感觉有什么事情 terribly 错了。光是想到这个就让我畏缩。在沙发上看电视2小时后我就开始感到不舒服，更不用说一整天了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，我确实有过一些日子，我本可以整天坐在电视前——在这些日子的最后，如果我问自己那天完成了什么，答案会是：基本上，什么都没有。这些日子后我也感觉很糟糕，但不像我整天在沙发上看电视那样糟糕。如果我整天看电视，我会感觉自己在堕入地狱。但在那些我没有完成任何事情的日子里，同样的警报不会响起，因为我做的事情表面上看起来像是真正的工作。例如，处理电子邮件。你坐在办公桌前做这件事。这并不有趣。所以一定是工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与金钱一样，避免享受不再足以保护你。这可能足以保护狩猎采集者，也许是所有前工业社会。所以自然和 nurture 结合起来让我们避免自我放纵。但世界变得更加复杂：现在最危险的陷阱是新的行为，它们通过模仿更良性的类型来绕过我们关于自我放纵的警报。最糟糕的是，它们甚至不好玩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢 Sam Altman、Trevor Blackwell、Patrick Collison、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
