<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>数学史 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 数学史 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>哥廷根数学的发展与影响</title><link>https://linguista.cn/curated/summary-2025-p1/gottingen-mathematics-history-development/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/summary-2025-p1/gottingen-mathematics-history-development/</guid><description>&lt;h1 id="哥廷根数学的发展与影响"&gt;哥廷根数学的发展与影响&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;哥廷根曾是世界数学的中心，被誉为数学圣地。本文回顾哥廷根数学学派的历史发展，重点介绍柏林大学数学兴起对学术研究的意义，以及黎曼去世之后至克莱因之前多位伟大数学家的贡献与影响。哥廷根数学的发展历程展示了数学发展与大学、人才、政策等方面的紧密联系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;哥廷根数学学派的兴起是数学史上最璀璨的篇章之一。高斯是哥廷根数学传统的缔造者，其继任者狄利克雷和黎曼虽然推进了高斯的事业，但未能带来黄金岁月。19世纪中叶，随着威廉·冯·洪堡进行教育改革，柏林大学崛起，形成了柏林学派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎曼去世后，哥廷根大学的数学进入困难时期。普奥战争后，哥廷根大学地位下降，柏林大学的数学逐渐占据主导地位。到19世纪末，随着柏林三巨头的去世，哥廷根数学逐渐迎来辉煌。1902年，希尔伯特拒绝了柏林大学的任命，选择留在哥廷根，为哥廷根数学的发展做出了重要贡献。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哥廷根数学传统&lt;/strong&gt;：由高斯缔造，经狄利克雷和黎曼继承发展的学术传统，为哥廷根成为世界数学中心奠定了基础。尽管这些继任者推进了高斯的事业，但未能立即带来黄金岁月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;柏林学派的崛起&lt;/strong&gt;：19世纪中叶，威廉·冯·洪堡的教育改革使柏林大学崛起，形成了与哥廷根竞争的柏林学派。普奥战争后，柏林大学数学地位上升，对哥廷根构成挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;克莱布什与代数几何学派&lt;/strong&gt;：克莱布什作为黎曼的继任者，开创了德国的代数几何学派，为数学发展做出重要贡献。富克斯在微分方程方面的工作，以及施瓦茨在哥廷根十余年的任职，都为哥廷根数学的复兴奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;历史兴衰的启示&lt;/strong&gt;：哥廷根数学的发展与德国的文化教育政策密切相关，经历了辉煌与阵痛的交替。纳粹掌权后，哥廷根数学再次遭受重创，这反映了学术发展与政治环境的深刻联系。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/i4vIknPf2_my1ElWU4ZB4g"&gt;哥廷根数学的人和事&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;王涛&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;来源&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;数学文化&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2024年12月29日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>纪念数学家谢尔盖·索伯列夫</title><link>https://linguista.cn/curated/summary-2025-p1/mathematician-sergei-sobolev-memorial-biography/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/summary-2025-p1/mathematician-sergei-sobolev-memorial-biography/</guid><description>&lt;h1 id="纪念数学家谢尔盖索伯列夫"&gt;纪念数学家谢尔盖·索伯列夫&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文是一篇关于苏联杰出数学家谢尔盖·索伯列夫（1908-1989）的纪念性传记。文章系统回顾了索伯列夫从圣彼得堡童年到新西伯利亚晚年的完整人生轨迹，重点阐述了他在广义函数理论和索伯列夫空间两大领域的开创性贡献，以及他在战争年代参与国防科研、创建西伯利亚数学研究所、培养大批数学人才的丰功伟绩。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章以时间为主线，从索伯列夫1908年出生于圣彼得堡的律师家庭讲起，追溯了他在十月革命动荡中坚持求学、进入列宁格勒大学深造、受名师弗拉基米尔·斯米尔诺夫启蒙的早年经历。1929年毕业后，他进入斯捷克洛夫数学研究所，由此开启了辉煌的数学研究生涯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章的核心部分聚焦于索伯列夫的两大学术贡献。一是广义函数理论——他在研究地震波传播等问题时，发现传统函数概念无法描述点源产生的波等物理现象，从而提出了革命性的&amp;quot;广义函数&amp;quot;概念。二是在此基础上发展出的索伯列夫空间，为偏微分方程的弱解理论和数值方法奠定了坚实的理论基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还记述了索伯列夫在第二次世界大战期间参与原子弹研制的特殊经历，以及1957年后他前往新西伯利亚创建苏联科学院西伯利亚分院数学研究所并担任首任所长的学术新篇章。最后，文章从学术影响、人才培养和精神传承三个维度总结了索伯列夫对后世数学发展的深远影响。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广义函数理论&lt;/strong&gt;：索伯列夫在1930年代研究地震波传播问题时，发现经典函数概念无法处理物理中常见的奇异性和不连续性现象。他突破性地提出&amp;quot;广义函数&amp;quot;概念，通过广义函数对测试函数的作用来定义函数行为，为数学物理中的奇异问题提供了严格的数学框架，成为现代分析学的基石之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;索伯列夫空间&lt;/strong&gt;：这是索伯列夫在广义函数理论基础上发展出的一类特殊函数空间，要求其中的函数不仅本身具有一定光滑性，其广义导数也满足特定的可积性条件。索伯列夫空间为偏微分方程弱解的定义、存在性与唯一性定理提供了严密的理论基础，同时也为有限元等数值方法提供了重要的理论依据，至今仍是现代数学和工程计算的核心工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学术传承与人才培养&lt;/strong&gt;：索伯列夫不仅是卓越的数学研究者，更是杰出的教育家。他培养了奥莉加·拉德任斯卡娅、奥莉加·奥列尼克等一批在偏微分方程和数学物理领域取得卓越成就的数学家。1957年他主导创建的西伯利亚分院数学研究所，成为苏联乃至世界数学研究的重要基地，体现了他对学术机构建设和科学人才梯队培养的远见卓识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战时科学贡献&lt;/strong&gt;：第二次世界大战期间（1941-1945），索伯列夫将纯数学研究与国防需求相结合，参与了苏联原子弹的研制工作。这一经历体现了基础数学在国家安全和技术进步中的关键作用，也反映了那个时代科学家强烈的社会责任感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从圣彼得堡到新西伯利亚的学术版图&lt;/strong&gt;：索伯列夫的人生轨迹折射出20世纪苏联科学发展的历史脉络——从革命前的圣彼得堡学术传统，到斯捷克洛夫研究所的莫斯科时期，再到1957年响应国家号召前往新西伯利亚开拓学术新天地，他的个人选择与苏联科学布局的战略调整紧密交织。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/O8qawxDgd-bBmLG6qW0PJQ"&gt;纪念谢尔盖·索伯列夫&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>普林斯顿数学指南</title><link>https://linguista.cn/terencetao/career-advice/zh/the-princeton-companion-to-mathematics.zh/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/terencetao/career-advice/zh/the-princeton-companion-to-mathematics.zh/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://linguista.cn/terencetao/career-advice/orig/the-princeton-companion-to-mathematics/"&gt;原文(English)&lt;/a&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="http://press.princeton.edu/titles/8350.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="http://press.princeton.edu/titles/8350.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 http://press.princeton.edu/titles/8350.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="普林斯顿数学指南"&gt;普林斯顿数学指南&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;编辑者：&lt;a href="https://press.princeton.edu/taxonomy/term/18984"&gt;Timothy Gowers&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://press.princeton.edu/taxonomy/term/18985"&gt;June Barrow-Green&lt;/a&gt; 和 &lt;a href="https://press.princeton.edu/taxonomy/term/18986"&gt;Imre Leader&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威数学参考书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://pup-assets.imgix.net/onix/images/9780691118802.jpg?w=410&amp;amp;auto=format" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于任何对数学有浓厚兴趣的人来说，这是一本独一无二的参考书。它由菲尔兹奖获得者 Timothy Gowers 编辑，收录了近两百篇文章——这些文章由一些世界领先的数学家专门为本书撰写——介绍了基本的数学工具和词汇；追溯了现代数学的发展；解释了重要的术语和概念；检验了数学主要领域的核心思想；描述了数十位著名数学家的成就；探讨了数学对生物学、金融和音乐等其他学科的影响——以及更多、更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《普林斯顿数学指南》（&lt;em&gt;The Princeton Companion to Mathematics&lt;/em&gt;）以其无与伦比的覆盖深度，综述了纯数学中最活跃和最令人兴奋的分支。这本书风格通俗易懂，对于数学本科生和研究生，以及寻求了解专业领域之外的数学研究人员和学者来说，都是不可或缺的资源。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;收录了近 200 篇文章，按主题组织，由国际杰出贡献者团队撰写&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以清晰、易懂的风格呈现纯数学的主要思想和分支&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;定义并解释了重要的数学概念、方法、定理和开放问题&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;介绍了数学的语言和数学研究的目标&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;涵盖了数论、代数、分析、几何、逻辑、概率等&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;追溯了现代数学的历史和发展&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;介绍了九十五位以上影响当今数学工作者的数学家&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;探讨了数学对其他学科的影响&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;包括参考书目、交叉引用和一个综合索引&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;贡献者包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Graham Allan, Noga Alon, George Andrews, Tom Archibald, Sir Michael Atiyah, David Aubin, Joan Bagaria, Keith Ball, June Barrow-Green, Alan Beardon, David D. Ben-Zvi, Vitaly Bergelson, Nicholas Bingham, Béla Bollobás, Henk Bos, Bodil Branner, Martin R. Bridson, John P. Burgess, Kevin Buzzard, Peter J. Cameron, Jean-Luc Chabert, Eugenia Cheng, Clifford C. Cocks, Alain Connes, Leo Corry, Wolfgang Coy, Tony Crilly, Serafina Cuomo, Mihalis Dafermos, Partha Dasgupta, Ingrid Daubechies, Joseph W. Dauben, John W. Dawson Jr., Francois de Gandt, Persi Diaconis, Jordan S. Ellenberg, Lawrence C. Evans, Florence Fasanelli, Anita Burdman Feferman, Solomon Feferman, Charles Fefferman, Della Fenster, José Ferreirós, David Fisher, Terry Gannon, A. Gardiner, Charles C. Gillispie, Oded Goldreich, Catherine Goldstein, Fernando Q. Gouvêa, Timothy Gowers, Andrew Granville, Ivor Grattan-Guinness, Jeremy Gray, Ben Green, Ian Grojnowski, Niccolò Guicciardini, Michael Harris, Ulf Hashagen, Nigel Higson, Andrew Hodges, F. E. A. Johnson, Mark Joshi, Kiran S. Kedlaya, Frank Kelly, Sergiu Klainerman, Jon Kleinberg, Israel Kleiner, Jacek Klinowski, Eberhard Knobloch, János Kollár, T. W. Körner, Michael Krivelevich, Peter D. Lax, Imre Leader, Jean-François Le Gall, W. B. R. Lickorish, Martin W. Liebeck, Jesper Lützen, Des MacHale, Alan L. Mackay, Shahn Majid, Lech Maligranda, David Marker, Jean Mawhin, Barry Mazur, Dusa McDuff, Colin McLarty, Bojan Mohar, Peter M. Neumann, Catherine Nolan, James Norris, Brian Osserman, Richard S. Palais, Marco Panza, Karen Hunger Parshall, Gabriel P. Paternain, Jeanne Peiffer, Carl Pomerance, Helmut Pulte, Bruce Reed, Michael C. Reed, Adrian Rice, Eleanor Robson, Igor Rodnianski, John Roe, Mark Ronan, Edward Sandifer, Tilman Sauer, Norbert Schappacher, Andrzej Schinzel, Erhard Scholz, Reinhard Siegmund-Schultze, Gordon Slade, David J. Spiegelhalter, Jacqueline Stedall, Arild Stubhaug, Madhu Sudan, Terence Tao, Jamie Tappenden, C. H. Taubes, Rüdiger Thiele, Burt Totaro, Lloyd N. Trefethen, Dirk van Dalen, Richard Weber, Dominic Welsh, Avi Wigderson, Herbert Wilf, David Wilkins, B. Yandell, Eric Zaslow, and Doron Zeilberger&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>