<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>职业 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E8%81%8C%E4%B8%9A/</link>
    <description>Recent content in 职业 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E8%81%8C%E4%B8%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>什么不像工作？</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/work/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/work/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/work.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/work.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/work.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;什么不像工作&#34;&gt;什么不像工作？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2015年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我父亲是一位数学家。在我童年大部分时间里，他为西屋公司工作，建模核反应堆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他是那些很早就知道自己想做什么的幸运人之一。当你和他谈论他的童年时，有一个明确的分水岭，大约在12岁，当时他&amp;quot;对数学产生了兴趣&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他在威尔士海岸小镇普尔赫利长大。当我们在谷歌街景上回溯他上学的路时，他说在乡下长大很好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;当你长到大约15岁时，会不会感到无聊？&amp;ldquo;我问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;不，&amp;ldquo;他说，&amp;ldquo;那时我已经对数学感兴趣了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在另一次谈话中，他告诉我，他真正喜欢的是解决问题。对我来说，数学教科书每章末尾的练习代表工作，或者最多是巩固你在该章学到的东西的一种方式。对他来说，问题是奖励。每一章的文本只是关于如何解决它们的一些建议。他说，一旦他得到一本新教科书，他会立即解决所有问题——这有点让他的老师烦恼，因为班级应该逐步学习这本书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很少有人如此早或如此确定地知道他们想做什么。但和我父亲谈话让我想起了我们其他人可以使用的一个启发式方法。如果对其他人来说像工作的事情对你来说不像工作，那就是你很适合做的事情。例如，我认识的很多程序员，包括我，实际上喜欢调试。这不是人们倾向于自愿做的事情；人们喜欢它就像喜欢挤粉刺一样。但考虑到编程在多大程度上由调试组成，你可能必须喜欢调试才能喜欢编程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你的品味对其他人来说越是奇怪，它们就越是你应该做什么的强烈证据。我在大学时常常为朋友写论文。为我没有修的课程写一篇论文是相当有趣的。而且他们总是如此解脱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同一项任务对一个人来说是痛苦的，对另一个人来说是愉快的，这似乎很奇怪，但当时我没有意识到这种不平衡意味着什么，因为我没有寻找它。我没有意识到决定你应该做什么工作有多难，有时你必须像侦探解决神秘小说中的案件一样从微妙的线索中弄明白。所以我敢打赌，明确地问自己这个问题会帮助很多人。对其他人来说像工作的事情对你来说不像工作吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;感谢&#34;&gt;感谢&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿、罗伯特·莫里斯和我的父亲阅读草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗伯特·莫里斯：关于编程的一切&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>何时做你热爱的事</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/when/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/when/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/when/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/when.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/when.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/when.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;何时做你热爱的事&#34;&gt;何时做你热爱的事&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于&amp;quot;追随你的热情&amp;quot;是否是个好主意，存在一些争论。事实上，这个问题无法用简单的是或否来回答。有时你应该，有时你不应该，但应该与不应该之间的界限非常复杂。给出一个通用答案的唯一方法是追溯它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当人们讨论这个问题时，总有一个隐含的&amp;quot;而不是&amp;quot;。在其他条件相同的情况下，你为什么不从事你最感兴趣的工作呢？因此，即使提出这个问题也意味着所有条件并不相同，你必须在从事你最感兴趣的工作和其他事情之间做出选择，比如报酬最好的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，如果你的主要目标是赚钱，你通常无法从事你最感兴趣的工作。人们为你做他们想要你做的事付费，而不是做你想做的事。但有一个明显的例外：当你们想要相同时。例如，如果你热爱足球，并且你足够擅长它，你可以通过踢球获得丰厚的报酬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，在足球这样的情况下，成功的几率对你不利，因为太多其他人也喜欢踢球。这并不是说你不应该尝试。这取决于你有多少能力以及你愿意付出多大的努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你有奇怪的品味时，几率会更好：当你喜欢某种报酬丰厚而很少有人喜欢的东西时。例如，很明显比尔·盖茨真正热爱经营软件公司。他不仅热爱编程，很多人都热爱这个。他热爱为客户编写软件。这确实是一种非常奇怪的品味，但如果你有这种品味，通过 indulging 它可以赚很多钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;甚至有些人对赚钱有真正的智力兴趣。这与单纯的贪婪不同。他们忍不住注意到某物被错误定价，也忍不住对此做些什么。这对他们来说就像一个谜题。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，这里有一个如此极端的边缘情况，它颠倒了所有先前的建议。如果你想赚非常非常多的钱——数亿甚至数十亿美元——事实证明从事你最感兴趣的工作非常有用。原因不是你这样做获得的额外动力，而是赚非常非常多钱的方法是创业，而从事你最感兴趣的工作是发现创业想法的极好方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多（如果不是大多数）最大的创业公司都始于创始人为了乐趣而做的项目。苹果、谷歌和Facebook都是这样开始的。为什么这种模式如此常见？因为最好的想法往往是如此异常，如果你有意识地寻找赚钱的方法，你会忽略它们。而如果你年轻且擅长技术，你对什么会是有趣工作的无意识本能与需要构建的东西非常一致。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以赚钱有点像&amp;quot;中智峰值&amp;quot;。如果你不需要赚很多钱，你可以从事你最感兴趣的工作；如果你想变得相当富有，你通常无法承担；但如果你想变得超级富有，并且你年轻且擅长技术，从事你最感兴趣的工作又变成了一个好主意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不确定你想要什么怎么办？如果你被赚钱的想法吸引，对某些工作比其他工作更感兴趣，但两种吸引力都没有占主导地位？你如何打破僵局？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里的关键是要理解这种僵局只是表面上的。当你在追随兴趣和赚钱之间难以选择时，这绝不是因为你有完整的自我认知和对正在选择的工作类型的了解，而且选择完全平衡。当你无法决定走哪条路时，几乎总是由于无知。事实上，你通常同时遭受三种无知：你不知道什么让你快乐，各种工作到底是什么样的，或者你能把它们做得有多好。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某种程度上，这种无知是可以原谅的。预测这些事情通常很困难，甚至没有人告诉你需要预测。如果你有雄心壮志，有人告诉你应该上大学，这个建议到目前为止是好的，但通常也就到此为止。没有人告诉你如何弄清楚要从事什么工作，或者这可能有多困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对不确定性，你该怎么办？获得更多的确定性。而做到这一点的最好方法可能是尝试从事你感兴趣的事情。这将让你获得更多关于你对它们的兴趣程度、你有多擅长它们以及它们为雄心壮志提供多少范围的信息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要等待。不要等到大学结束才弄清楚要从事什么工作。甚至不要等到大学期间的实习。你不一定需要做x的工作才能从事x工作；通常你可以自己开始以某种形式做。由于弄清楚要从事什么工作是一个可能需要数年才能解决的问题，你开始得越早越好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;判断不同工作的一个有用技巧是看看你的同事会是谁。你会变得像和你一起工作的人。你想成为像这些人一样的人吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，不同工作之间的性格差异被这样一个事实放大：其他每个人都面临着与你相同的决定。如果你主要根据报酬多少选择一种工作，你将被出于同样原因选择它的其他人包围，这将使它比从外面看起来更令人灵魂枯竭。而如果你选择你真正感兴趣的工作，你将主要被其他真正感兴趣的人包围，这将使它更加鼓舞人心。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对不确定性，你要做的另一件事是做出抗不确定性的选择。你对做什么越不确定，选择能给你未来更多选择的选择就越重要。我称之为&amp;quot;保持上风&amp;quot;。例如，如果你不确定是主修数学还是经济学，选择数学；数学在经济学的上风，因为从数学转向经济学比从经济学转向数学更容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，有一种情况很容易说你是否应该从事你最感兴趣的工作：如果你想做出伟大的工作。这不是做出伟大工作的充分条件，但它是必要条件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于是否&amp;quot;追随你的热情&amp;quot;的建议中存在很多选择偏差，这就是原因。大多数这样的建议来自著名成功的人，如果你问一个著名成功的人如何做他们所做的事，大多数人会告诉你，你必须从事你最感兴趣的工作。而这确实是事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不意味着这对每个人都是正确的建议。不是每个人都能做出伟大的工作，或者想要做。但如果你想做出伟大的工作，关于是否从事你最感兴趣工作的复杂问题就变得简单了。答案是肯定的。伟大工作的根源是一种雄心勃勃的好奇心，你无法制造这种好奇心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这些例子说明了为什么假设经济不平等必须是某种破损或不公平的证据是错误的。很明显，不同的人有不同的兴趣，有些兴趣比其他兴趣产生的钱多得多，所以一些人最终比其他人富有得多这一点怎么可能不明显呢？在一个有些人喜欢编写企业软件而其他人喜欢制作工作室陶器的世界里，经济不平等是自然结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 在兴趣之间难以选择是另一回事。这不总是由于无知。它通常是内在困难的。我仍然在这方面有困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 在这方面，你不能总是相信人们的说法。由于从事你感兴趣的工作比被金钱驱动更有声望，主要被金钱驱动的人经常声称他们对工作比实际更感兴趣。测试这种说法的一种方法是进行以下思想实验：如果他们的工作报酬不高，他们会为了在业余时间做它而从事白天的工作吗？很多数学家、科学家和工程师会。历史上很多人确实这样做了。但我不认为投资银行家会有那么多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个思想实验对于区分大学院系也很有用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;感谢&#34;&gt;感谢&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Paul Buchheit、Jessica Livingston、Robert Morris、Harj Taggar和Garry Tan阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何做你热爱的事情</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/love/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/love/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/love/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/love.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/love.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/love.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何做你热爱的事情&#34;&gt;如何做你热爱的事情&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要把事情做好，你必须喜欢它。这个想法并不新颖。我们把它总结成四个词：&amp;ldquo;做你热爱的事情。&amp;ldquo;但仅仅告诉人们这是不够的。做你热爱的事情是复杂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个想法对我们大多数人在童年时学到的东西来说是陌生的。当我还是个孩子的时候，工作和乐趣似乎按定义是对立的。生活有两种状态：有时候成年人让你做事情，那被称为工作；其余时间你可以做你想做的事情，那被称为玩耍。偶尔成年人让你做的事情是有趣的，就像偶尔玩耍也不是——比如，如果你摔倒受伤了。但除了这些异常情况，工作基本上被定义为非乐趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎不是偶然的。学校，暗示着，是乏味的，因为它是为成人工作做准备的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时世界分为两组，成年人和孩子。成年人，像某种被诅咒的种族，必须工作。孩子不必，但他们必须上学，这是工作的稀释版本，旨在为我们为真实的事情做准备。尽管我们不喜欢学校，成年人都同意成人工作更糟糕，而我们很容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别是老师，似乎都相信工作不是有趣的。这并不奇怪：对大多数他们来说工作不是有趣的。为什么我们必须记住州首府而不是玩躲避球？出于同样的原因，他们必须看管一群孩子而不是躺在海滩上。你不能做你想做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是说我们应该让孩子做任何他们想做的事情。他们可能必须被强迫做某些事情。但如果我们让孩子做乏味的事情，告诉他们乏味不是工作的决定性质量可能是明智的，而且事实上他们现在必须做乏味事情的原因是他们以后可以做更有趣的事情。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一次，当我大约9或10岁时，我父亲告诉我长大后我可以成为任何我想成为的人，只要我享受它。我清楚地记得这个，因为它似乎如此异常。就像被告知使用干水一样。无论我认为他是什么意思，我都不认为他的意思是工作实际上可以是有趣的——像玩耍一样的有趣。我花了很多年才理解这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;工作&#34;&gt;工作&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了高中，实际工作的前景就在眼前。成年人有时会来和我们谈论他们的工作，或者我们会去看他们工作。总是理解为他们享受他们所做的事情。回想起来，我认为可能有一个人这样：私人飞机飞行员。但我不认为银行经理真的这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们所有人都表现得好像享受他们的工作的主要原因可能是中上阶层的惯例，认为你应该这样。说你对你的工作感到厌恶不仅对你的职业生涯不利，而且是社交失礼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么假装喜欢你所做的事情是常规的？这篇文章的第一句解释了这一点。如果你必须喜欢某件事才能把它做好，那么最成功的人都会喜欢他们所做的事情。这就是中上阶层传统的来源。就像全美国各地的房子都充满了椅子，没有主人甚至知道，是250年前为法国国王设计的椅子的n度模仿一样，关于工作的传统态度，没有主人甚至知道，是做了伟大事情的人的态度的n度模仿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是疏离的配方。到他们到达考虑他们想做什么的年龄时，大多数孩子已经被严重误导了对热爱工作的想法。学校训练他们将工作视为不愉快的义务。有工作据说甚至比学校作业更繁重。然而所有成年人都声称喜欢他们所做的事情。你不能责怪孩子认为&amp;quot;我不像这些人；我不适合这个世界。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上他们被告知了三个谎言：他们在学校被教导视为工作的东西不是真实的工作；成人工作不一定比学校作业更糟糕；周围的许多成年人在说他们喜欢所做的事情时在撒谎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最危险的撒谎者可能是孩子自己的父母。如果你做一个无聊的工作给你的家庭提供高标准的生活，正如许多人那样，你冒着用工作是乏味的想法感染孩子的风险。[2] 也许在这种情况下，如果父母不那么无私，对孩子会更好。一个树立热爱工作榜样的父母可能比昂贵的房子更多地帮助孩子。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到我上了大学，工作的概念才终于从谋生的概念中解放出来。那么重要的问题不是如何赚钱，而是要做什么工作。理想情况下这些重合，但一些惊人的边界情况（像专利局的爱因斯坦）证明它们不是相同的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作的定义现在是对世界做出一些原创贡献，在这个过程中不挨饿。但经过这么多年的习惯，我对工作的概念仍然包含大量痛苦的成分。工作似乎仍然需要纪律，因为只有难题才能产生伟大的结果，而难题不可能字面上是有趣的。当然人们必须强迫自己在它们上面工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你认为某件事应该伤害你，你就不太可能注意到你是否做错了。这总结了我研究生院的经历。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;界限&#34;&gt;界限&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该多喜欢你所做的事情？除非你知道这个，否则你不知道何时停止寻找。而且，如果像大多数人一样，你低估了它，你往往会过早停止寻找。你最终会做由你父母、或赚钱的欲望、或声望——或纯粹惯性为你选择的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里有一个上限：做你热爱的事情并不意味着，做你这一秒最想做的事情。即使是爱因斯坦也可能有想要喝杯咖啡的时刻，但他告诉自己应该先完成正在做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我读到那些如此喜欢他们所做的事情以至于没有他们宁愿做的事情的人时，我曾经感到困惑。似乎没有任何我喜欢的工作达到那种程度。如果我选择(a)下个小时工作在某事上或(b)被传送到罗马并在下个小时闲逛，有任何工作我更喜欢吗？老实说，没有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但事实上，几乎任何人在任何给定的时刻，都宁愿在加勒比海漂浮，或做爱，或吃美味的食物，而不是在难题上工作。做你热爱的事情的规则假设了一定的时间长度。它不是指，做什么会让你在这一秒最快乐，而是会在更长时期内让你最快乐，比如一周或一个月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;非生产性的乐趣最终会变得乏味。过了一会儿，你会厌倦躺在海滩上。如果你想保持快乐，你必须做点什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为下限，你必须比任何非生产性的乐趣更喜欢你的工作。你必须足够喜欢你做的事情，以至于&amp;quot;业余时间&amp;quot;的概念似乎是错误的。这并不是说你必须把所有时间都花在工作上。你只能工作这么多，然后你会累并开始搞砸。然后你想做别的事情——甚至是无意识的事情。但你不会把这时间视为奖品，把你花在工作上的时间视为你为赚取它而忍受的痛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我把下限设在那里是出于实际原因。如果你的工作不是你最喜欢做的事情，你会有严重的拖延症问题。你必须强迫自己工作，当你诉诸此时，结果明显较差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要快乐，我认为你必须做某件你不仅享受而且钦佩的事情。你必须能够在最后说，哇，那很酷。这不意味着你必须制造什么东西。如果你学习悬挂滑翔，或流利地说外语，那将足够让你说，至少一段时间，哇，那很酷。必须有一个测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我认为，差一点达到标准的一件事是读书。除了数学和硬科学中的一些书，没有测试你读得有多好，这就是为什么仅仅读书不感觉像工作。你必须用你读到的内容做些什么才能感觉有生产力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为最好的测试是Gino Lee教给我的：尝试做会让你的朋友说哇的事情。但它可能要到22岁左右才能正常工作，因为大多数人之前没有足够大的样本来选择朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;海妖&#34;&gt;海妖&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为你不应该做的是担心朋友以外的人的意见。你不必担心声望。声望是世界其他人的意见。当你能询问你尊重其判断的人的意见时，考虑你甚至不认识的人的意见有什么用？[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是容易给出的建议。很难遵循，特别是当你年轻的时候。[5] 声望就像一个强大的磁铁，甚至扭曲你对你喜欢什么的信念。它导致你不在你喜欢的事情上工作，而在你想要喜欢的事情上工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是导致人们尝试写小说的原因，例如。他们喜欢读小说。他们注意到写小说的人赢得诺贝尔奖。他们认为，有什么比成为小说家更美妙的呢？但喜欢成为小说家的想法是不够的；如果你要在小说写作上做得好，你必须喜欢小说写作的实际工作；你必须喜欢编造精心制作的谎言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;声望只是化石化的灵感。如果你做得足够好，任何事，你会使它有声望。我们现在认为有声望的许多事情最初根本不是。爵士乐浮现在脑海中——尽管几乎任何已确立的艺术形式都可以。所以只做你喜欢的事情，让声望自己解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;声望对有雄心的人尤其危险。如果你想让有雄心的人在差事上浪费时间，方法是用声望作诱饵。这是让人们做演讲、写序言、在委员会任职、做系主任等等的配方。简单地避免任何有声望的任务可能是一个好规则。如果它不糟糕，他们就不必使它有声望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，如果你同样钦佩两种工作，但一种更有声望，你可能应该选择另一种。你对什么值得钦佩的意见总是会被声望轻微影响，所以如果两者对你来说似乎相等，你可能对不太有声望的那种有更真诚的钦佩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个导致人们误入歧途的强大力量是金钱。金钱本身并不那么危险。当某事报酬丰厚但被蔑视时，比如电话营销，或卖淫，或人身伤害诉讼，有雄心的人不会被它诱惑。那种工作最终由那些&amp;quot;只是试图谋生&amp;quot;的人做。（提示：避免其从业者说这个的任何领域。）危险的是当金钱与声望结合时，比如，公司法，或医学。一个相对安全和繁荣的职业，具有某种自动基线声望，对年轻人来说是危险的诱惑，他们没有充分考虑他们真正喜欢什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;测试人们是否热爱他们所做的事情的标准是，即使他们没有报酬——即使他们不得不做另一份工作谋生，他们是否还会做。有多少公司律师如果必须免费做，在业余时间，并且做服务员的工作来支持自己，会做他们现在的工作？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个测试在决定不同类型的学术工作时特别有帮助，因为领域在这方面差异很大。大多数好的数学家即使没有数学教授的工作也会研究数学，而在光谱另一端的系，教学工作的可获得性是驱动因素：人们宁愿做英语教授也不愿在广告公司工作，发表论文是竞争这类工作的方式。没有数学系数学也会发生，但正是英语专业的存在，因此教他们的工作，导致了所有那些关于康拉德小说中性别和认同的乏味论文的产生。没有人为了乐趣做那种事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;父母的建议往往会偏向金钱方面。可以肯定地说，更多想成为小说家而父母想他们成为医生的本科生，比想成为医生而父母想他们成为小说家的多。孩子认为他们的父母&amp;quot;物质主义&amp;rdquo;。不一定。所有父母往往对孩子比对自己更保守，仅仅因为，作为父母，他们分享风险多于奖励。如果你八岁的儿子决定爬一棵高树，或你十几岁的女儿决定和当地坏男孩约会，你不会分享兴奋，但如果你儿子摔下来，或你女儿怀孕了，你必须处理后果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;纪律&#34;&gt;纪律&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有如此强大的力量导致我们误入歧途，我们发现很难找到我们喜欢在什么上工作也就不足为奇了。大多数人在童年就被注定，接受了工作=痛苦的公理。那些逃脱这个的人几乎全部被声望或金钱引诱到礁石上。有多少人甚至发现他们热爱在什么上工作？也许几十万，从数十亿人中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我所从事的工作</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/worked/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/worked/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/worked/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/worked.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/worked.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/worked.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;我所从事的工作&#34;&gt;我所从事的工作&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大学前，我在课外主要从事的两件事是写作和编程。我不写文章。我写的是当时初学写作的人应该写的东西，可能现在还是：短篇小说。我的故事很糟糕。几乎没有情节，只有感情强烈的角色，我以为这让他们显得深刻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我尝试编写的第一个程序是在我们学区用于当时称为&amp;quot;数据处理&amp;quot;的IBM 1401上。那时我在九年级，所以是13或14岁。学区的1401恰好在我们的初中的地下室，我的朋友Rich Draves和我获得了使用它的许可。那里就像一个小型的邦德反派巢穴，所有这些看起来外星般的机器——CPU、磁盘驱动器、打印机、卡片阅读器——坐在明亮的荧光灯下的抬高地板上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们使用的语言是Fortran的早期版本。你必须在打孔卡上键入程序，然后将它们堆叠在卡片阅读器中并按下按钮将程序加载到内存中并运行。结果通常是在极其响亮的打印机上打印一些东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对1401感到困惑。我无法弄清楚如何使用它。回想起来，我能用它做的事情不多。程序的唯一输入形式是存储在打孔卡上的数据，而我没有任何存储在打孔卡上的数据。唯一的选择是做不依赖任何输入的事情，比如计算π的近似值，但我的数学知识不足以做任何有趣的这类事情。所以我不奇怪我不记得我编写的任何程序，因为它们不可能做太多事情。我最清晰的记忆是我了解到程序可能不会终止的那一刻，当我的一个程序没有终止时。在没有分时系统的机器上，这既是社会错误也是技术错误，正如数据中心经理的表情所表明的那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有了微型计算机，一切都改变了。现在你可以有一台电脑就坐在你面前，在桌子上，它可以在运行时响应你的按键，而不仅仅是处理一堆打孔卡然后停止。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的朋友中第一个拥有微型计算机的人是自己组装的。它是由Heathkit作为套件出售的。我生动地记得看着它坐在它前面，直接在电脑中键入程序时我感到多么印象深刻和羡慕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时候计算机很昂贵，我纠缠了多年才说服我父亲在1980年左右买了一台TRS-80。当时黄金标准是Apple II，但TRS-80已经足够好了。这是我真正开始编程的时候。我编写了简单的游戏，一个预测我的模型火箭能飞多高的程序，以及我的父亲用来写至少一本书的文字处理器。内存中只有大约2页文本的空间，所以他一次写2页然后打印出来，但这比打字机好多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我喜欢编程，但我没打算在大学里学习它。在大学里我要学习哲学，这听起来强大得多。对于我天真的高中自我来说，这似乎是对终极真理的研究，相比之下其他领域研究的东西将只是领域知识。当我到达大学时，我发现其他领域占据了思想空间的很大部分，这些所谓的终极真理没有太多空间留下来。哲学似乎只剩下其他领域的人认为可以安全忽略的边缘情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我18岁时无法把这些变成语言。我当时只知道我不断选修哲学课程，而它们总是很无聊。所以我决定转向AI。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;AI在1980年代中期很流行，但有两件事特别让我想要从事它：海因莱因的一部名为《月亮是一个严厉的女人》的小说，其中有一个名为Mike的智能计算机，以及一个展示Terry Winograd使用SHRDLU的PBS纪录片。我没有尝试重读《月亮是一个严厉的女人》，所以我不知道它老化得如何，但当我读它时，我完全被它的世界吸引住了。似乎只是时间问题，我们就会有Mike，当我看到Winograd使用SHRDLU时，似乎那时间将是几年。你所要做的就是教SHRDLU更多的词语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时康奈尔大学没有任何AI课程，甚至研究生课程也没有，所以我开始尝试自学。这意味着学习Lisp，因为在那些日子Lisp被认为是AI的语言。当时常用的编程语言相当原始，程序员的想法也相应地如此。康奈尔的默认语言是一种类似Pascal的语言，称为PL/I，其他地方的情况也类似。学习Lisp如此迅速地扩展了我对程序的概念，以至于我花了几年时间才开始感觉到新的限制在哪里。这更像它；这是我对大学期望的。它没有像应该的那样在课堂上发生，但没关系。接下来的几年我很顺利。我知道我要做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于我的本科论文，我逆向工程了SHRDLU。天啊，我多么喜欢在这个程序上工作。这是一段令人愉悦的代码，但更令人兴奋的是我的信念——现在很难想象，但在1985年并不独特——它已经在攀登智能的较低坡度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我进入了康奈尔的一个不要求你选择专业的项目。你可以选修任何你喜欢的课程，选择任何你喜欢放在学位上的东西。我当然选择了&amp;quot;人工智能&amp;quot;。当我拿到实际的物理文凭时，我惊恐地发现引号被包括在内，这使它们读作引号。当时这困扰着我，但现在看来可笑地准确，原因我即将发现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我申请了3所研究生院：MIT和耶鲁，当时以AI闻名，以及哈佛，我访问过因为Rich Draves去那里，也是Bill Woods的故乡，他发明了我在我的SHRDLU克隆中使用的解析器类型。只有哈佛接受了我，所以我就去了那里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不记得那一刻是什么时候发生的，或者甚至是否有特定的时刻，但在研究生第一年期间，我意识到AI，当时实践的方式，是一个骗局。我的意思是那种AI，其中被告知&amp;quot;狗坐在椅子上&amp;quot;的程序将其转换为某种正式表示并将其添加到它知道的事情列表中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些程序真正显示的是，自然语言的一个子集是一种形式语言。但是一个非常适当的子集。很明显，他们能做的事情和真正理解自然语言之间有一个不可逾越的鸿沟。事实上，这不仅仅是教SHRDLU更多词语的问题。整个AI方式，用代表概念的显式数据结构，是行不通的。它的 brokenness 确实，像经常发生的那样，产生了大量机会来写关于可以应用的各种创可贴的论文，但它永远不会给我们带来Mike。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我环顾四周，看看我能从计划的残骸中挽救什么，那就是Lisp。我从经验中知道Lisp本身就很有趣，不仅仅是因为它与AI的联系，尽管那时这是人们关心它的主要原因。所以我决定专注于Lisp。事实上，我决定写一本关于Lisp黑客技术的书。想到我开始写那本书时对Lisp黑客技术了解得多么少，真是令人害怕。但是没有什么比写一本关于某件事的书更能帮助你学习它了。这本书，《On Lisp》，直到1993年才出版，但我在研究生院写了大部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;计算机科学是两个部分之间不安的联盟：理论和系统。理论家证明事情，系统家建造事情。我想建造事情。我对理论有很大的尊重——确实，一种偷偷摸摸的怀疑，认为它是两个部分中更令人钦佩的——但建造事情似乎令人兴奋得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，系统工作的问题在于它不持久。你今天编写的任何程序，无论多好，最多几十年后就会过时。人们可能在脚注中提到你的软件，但没有人会实际使用它。而且，它会显得非常无力的工作。只有对领域历史有了解的人才会意识到，在它的时代，它曾经是好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一次，计算机实验室里有一些多余的施乐Dandelions。任何想要一个来玩的人都可以有一个。我短暂地被诱惑了，但按照现在的标准它们太慢了；有什么意义呢？也没有其他人想要一个，所以它们被运走了。这就是系统工作的下场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不仅要建造事情，还要建造会持久的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这种不满的状态下，我在1988年去CMU拜访Rich Draves，他在那里读研究生。有一天我去参观卡内基研究所，我小时候在那里花了很多时间。在那里看一幅画时，我意识到一些可能看起来显而易见的事情，但对我来说是一个巨大的惊喜。在那里，就在墙上，是一些你可以制造的东西，它会持久。绘画不会过时。一些最好的已经有几百年历史了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且这是你可以谋生的事情。当然不像写软件那么容易，但我认为如果你真正勤奋且生活非常节俭，必须有可能赚足够的钱生存。作为艺术家，你可以真正独立。你不会有老板，甚至不需要获得研究经费。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直喜欢看画。我能画画吗？我不知道。我从未想象过这是可能的。我在理智上知道人们制造艺术——它不是自发出现的——但制造它的人似乎是不同的物种。他们要么生活在很久以前，要么是在《生活》杂志的简介中做奇怪事情的神秘天才。实际上能够制造艺术，把这个动词放在这个名词前面，似乎几乎是奇迹性的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那年秋天我开始在哈佛选修艺术课程。研究生可以在任何系选修课程，我的导师Tom Cheatham非常随和。即使他知道我选修的奇怪课程，他也什么都没说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以现在我在计算机科学博士项目中，却计划成为艺术家，却又真正热爱Lisp黑客技术和努力编写《On Lisp》。换句话说，像许多研究生一样，我精力充沛地从事多个不是我的论文的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有看到摆脱这种局面的方法。我不想退学，但我还能怎么出去呢？我记得当我的朋友Robert Morris因编写1988年互联网蠕虫而被康奈尔开除时，我羡慕他找到了如此壮观的方式来离开研究生院。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后在1990年4月的一天，墙上出现了一道裂缝。我遇到了Cheatham教授，他问我是否已经足够进展可以在那年六月毕业。我的论文一个字都没有写，但一定是我一生中最快的思考，我决定在剩下的5周左右的时间内尝试写一篇，尽可能重用《On Lisp》的部分，我能够毫无察觉地延迟回答&amp;quot;是的，我想是的。我几天内给你一些东西阅读。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我选择了continuations的应用作为主题。回想起来我应该写关于宏和嵌入式语言。那里有一个几乎未被探索的整个世界。但我只想离开研究生院，我快速写的论文足够了，勉强而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与此同时，我在申请艺术学院。我申请了两所：美国的RISD，和佛罗伦萨的Accademia di Belli Arti，因为它是最古老的艺术学校，我想象它会很好。RISD接受了我，而我从未收到Accademia的回音，所以我去了普罗维登斯。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>梯子之后</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ladder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ladder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ladder/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ladder.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/ladder.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ladder.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;梯子之后&#34;&gt;梯子之后&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三十年前，人们应该沿着公司阶梯一路向上。现在这条规则不那么适用了。我们这一代想要提前获得报酬。我们不再为大公司开发产品以期望获得工作保障作为回报，而是在创业公司中自己开发产品，然后把它卖给大公司。至少我们想要期权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除其他外，这种转变造成了经济不平等迅速增加的表象。但实际上，这两种情况并不像经济统计中看起来那么不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经济统计具有误导性，因为它们忽略了安全工作的价值。一个不会被解雇的轻松工作是值钱的；交换两者是最常见的腐败形式之一。闲职实际上是一种年金。只不过闲职不会出现在经济统计中。如果它们出现了，那么在实践中社会主义国家有显著的财富差距就会很清楚，因为它们通常有一类主要靠资历支付且永远不会被解雇的强大官僚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然不是闲职，但公司阶梯上的职位是真正有价值的，因为大公司努力不解雇人，并且主要基于资历从内部提拔。公司阶梯上的职位价值类似于公司估值中非常真实的&amp;quot;商誉&amp;quot;元素。这意味着人们可以期望未来的高薪工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司阶梯衰落的主要原因之一是始于1980年代的收购趋势。为什么要浪费时间爬一个可能在到达顶峰之前就消失的梯子？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且，并非巧合的是，公司阶梯是早期公司掠夺者如此成功的原因之一。不仅经济统计忽略了安全工作的价值。公司资产负债表也是如此。将1980年代的公司分割并出售其零件有利可图的原因之一是，它们没有正式承认对那些做过好工作并期望在时机成熟时获得高薪管理职位作为回报的员工的隐性债务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在电影《华尔街》中，戈登·盖柯嘲笑一家副总裁过多的公司。但该公司可能并不像看起来那么腐败；那些副总裁的舒适工作可能是对早期工作的报酬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我更喜欢新模式。一方面，将工作作为奖励似乎是个坏计划。很多优秀的工程师因此变成了糟糕的管理者。而且旧制度意味着人们必须处理更多的公司政治，以保护他们在阶梯职位上投入的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新系统的主要缺点是它涉及更多风险。如果你在创业公司而不是大公司中开发想法，在你完成之前，任何数量的随机因素都可能让你沉没。但也许老一辈会嘲笑我说我们做事的方式风险更大。毕竟，大公司内部的项目总是因为高层的任意决定而被取消。我父亲的整个行业（增殖反应堆）就是这样消失的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论好坏，公司阶梯的想法可能永远消失了。新模式似乎更具流动性，也更有效率。但在财务上，它的变化比人们想象的要小。我们的父辈没有那么愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗马尼亚语翻译 | 日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>证书之后</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/credentials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/credentials/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/credentials/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/credentials.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/credentials.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/credentials.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;证书之后&#34;&gt;证书之后&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个月前，我读到一篇《纽约时报》关于韩国补习学校的文章，说进入合适的大学可以决定雄心勃勃的韩国年轻人的成败。一位家长补充说：&amp;ldquo;在我国，大学入学考试决定一个人未来的70%到80%。&amp;quot;。令人震惊的是这听起来多么老派。然而，当我在高中时，作为对美国的描述，这听起来并不过分。这意味着这里的情况一定发生了变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，人们在美国的生活进程似乎比25年前更少地由证书决定，而更多地由表现决定。你上哪所大学仍然重要，但不像以前那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发生了什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;根据学术证书判断人在当时是一种进步。这种做法似乎始于中国，从587年开始，帝国公务员候选人必须参加古典文学考试。[1] 这也是对财富的测试，因为它测试的知识如此专业化，通过需要多年的昂贵培训。虽然财富是通过的必要条件，但不是充分条件。按照587年世界其他地方的标准，中国的制度非常开明。欧洲直到十九世纪才引入正式的公务员考试，即使如此，他们似乎也受到了中国例子的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在证书之前，政府职位主要通过家庭影响力获得，如果不是赤裸裸的贿赂的话。通过测试表现来判断人是一个巨大的进步。但绝不是完美的解决方案。当你那样判断人时，你往往会得到补习学校——他们在中国明朝和十九世纪的英格兰就像在今天的韩国一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;补习学校实际上是密封中的漏洞。使用证书是试图封堵代际之间权力的直接传递，而补习学校代表权力找到密封中的漏洞。补习学校将一代人的财富转化为下一代人的证书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难打败这种现象，因为学校会调整以适应测试测量的任何内容。当测试狭窄且可预测时，你会得到经典模式的补习学校，像那些为桑赫斯特（英国的西点军校）准备候选人的学校，或者美国学生现在为提高SAT分数而上的课程。但随着测试变得更广泛，学校也会如此。为中国帝国公务员考试准备候选人需要数年时间，就像今天的预科学校一样。但所有这些机构存在的理由都是一样的：击败制度。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;历史表明，在其他条件相同的情况下，社会的繁荣程度与其防止父母直接影响子女成功的能力成正比。父母间接帮助子女是件好事——例如，帮助他们变得更聪明或更自律，这使他们更成功。问题出在父母使用直接方法时：当他们能够用自己的财富或权力替代子女的品质时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;父母在能够做到时会倾向于这样做。父母会为子女而死，所以发现他们也会为子女把顾忌推到极限并不奇怪。特别是当其他父母也在这样做时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;封堵这种力量有双重优势。社会不仅得到&amp;quot;最适合工作的人&amp;rdquo;，而且父母的雄心从直接方法转向间接方法——真正试图好好抚养子女。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我们应该期望很难遏制父母为子女获得不公平优势的努力。我们正在处理人性中最强大的力量之一。我们不应该期望天真的解决方案能奏效，就像我们不期望让海洛因远离监狱的天真解决方案能奏效一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决问题的明显方法是让证书更好。如果一个社会使用的测试目前可以被破解，我们可以研究人们击败它们的方式并尝试堵住漏洞。你可以利用补习学校向你显示大部分漏洞在哪里。它们还告诉你何时在修复它们方面取得成功：当补习学校变得不那么受欢迎时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更一般的解决方案是推动提高透明度，特别是在关键的社会瓶颈，如大学招生。在美国，这个过程仍然显示出许多腐败的外部迹象。例如，legacy招生。官方的说法是legacy地位没有太大权重，因为它所做的只是打破平局：申请人按能力分桶，legacy地位仅用于决定跨越截止线的桶中的申请人。但这意味着大学可以通过调整跨越截止线的桶的大小，使legacy地位具有或多或少的权重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过逐渐削弱对证书的滥用，你可能会使它们更加严密。但这将是一场多么漫长的战斗。特别是当管理测试的机构并不真正希望它们严密时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，有更好的方法来防止代际之间权力的直接传递。我们不仅可以让证书更难破解，还可以让它们变得不那么重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们想想证书的用途。从功能上讲，它们是预测表现的一种方式。如果你能衡量实际表现，你就不需要它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么它们为什么会演化呢？为什么我们一直没有衡量实际表现？想想证书主义首次出现的地方：在为大组织选择候选人时。在大组织中，个人表现很难衡量，表现越难衡量，预测它就越重要。如果一个组织能够立即且廉价地衡量新人的表现，他们就不需要检查他们的证书。他们可以接纳每个人，只保留好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大组织不能这样做。但市场中的一群小组织可以接近。市场接纳每个组织，只保留好的组织。随着组织变小，这接近于接纳每个人，只保留好的。因此，在其他条件相同的情况下，由更多、更小的组织组成的社会会更少关心证书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是在美国发生的事情。这就是为什么那些来自韩国的引述听起来如此老派的原因。他们谈论的是像几十年前美国那样的经济，由几家大公司主导。在这种环境中，雄心勃勃的人的路线是加入一个并爬到顶端。那时证书很重要。在大组织的文化中，精英血统成为自我实现的预言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在小公司中不起作用。即使你的同事对你的证书印象深刻，如果你的表现不匹配，他们很快就会与你分开，因为公司会倒闭，人们会分散。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在小公司的世界里，表现是任何人唯一关心的事情。为创业公司招聘的人不在乎你是否大学毕业，更不用说上哪所大学了。他们只关心你能做什么。事实上，即使在大组织中，这也是唯一应该重要的东西。证书之所以如此有威望，是因为长期以来社会中的大组织往往是最强大的。但至少在美国，它们不再拥有曾经拥有的权力垄断，正是因为它们无法衡量（从而奖励）个人表现。为什么要花二十年爬公司梯子，当你可以直接被市场奖励呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到我看到了比大多数人更夸张的变化版本。作为早期风险投资公司的合伙人，我像一个跳伞教练，把人们推出证书的旧世界，进入表现的新世界。我是我所看到的变化的推动者。但我不认为我在想象。25年前，雄心勃勃的人选择直接被市场判断并不那么容易。你必须通过老板，而他们受到你上过哪所大学的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么使小组织在美国取得成功成为可能？我仍然不完全确定。创业公司当然是其中的重要部分。小组织可以比大组织更快地发展新想法，而新想法变得越来越有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我不认为创业公司解释了从证书到衡量的所有转变。我的朋友Julian Weber告诉我，当他在1950年代去纽约一家律师事务所工作时，他们支付给 associates 的薪水远低于今天的公司。那时的律师事务所不假装根据人们所做工作的价值支付他们。薪水基于资历。年轻的员工正在支付他们的会费。他们以后会得到奖励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样的原则在工业公司盛行。当我父亲在1970年代在西屋电气工作时，有为他工作的人比他赚得多，因为他们在那里时间更长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在公司越来越多地必须为员工所做的工作支付市场价格。一个原因是员工不再信任公司提供延迟奖励：为什么在一个可能破产或被接管并所有隐性义务都被消除的公司工作来积累延迟奖励？另一个是一些公司打破了行列，开始向年轻员工支付大量金额。在咨询、法律和金融方面尤其如此，这导致了雅皮士现象。这个词现在很少使用，因为看到25岁有钱的人不再令人惊讶，但在1985年，一个25岁的专业人士能够买得起新的宝马是如此新颖，以至于催生了一个新词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经典的雅皮士为小组织工作。他不为通用小器具公司工作，而是为处理通用小器具公司收购的律师事务所或承销他们债券发行的投资银行工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司和雅皮士大约同时在1970年代末和1980年代初进入美国概念词汇。我不认为有因果关系。创业公司的发生是因为技术开始变化如此之快，以至于大公司不再能够控制较小的公司。我不认为雅皮士的兴起是受其启发；似乎更像是管理大公司运作方式的社会惯例（也许是法律）发生了变化。但这两种现象迅速融合产生了一个现在似乎显而易见的原则：按市场费率支付精力充沛的年轻人，并从中获得相应的高表现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大约在同一时间，美国经济摆脱了困扰其大部分1970年代的低迷。有联系吗？我知道得不够多，无法说，但当时感觉像是这样。释放了很多能量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;担心竞争力的国家有理由关心国内创业公司的数量。但他们最好检查基本原则。他们是否让精力充沛的年轻人按市场费率获得他们所做工作的报酬？年轻人是测试，因为当人们不根据表现获得奖励时，他们总是根据资历获得奖励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在你的经济中，只需要几个按表现支付的滩头阵地。衡量像热量一样传播。如果社会的一个部分比其他部分更擅长衡量，它倾向于推动其他人做得更好。如果年轻但聪明和有动力的人通过创办自己的公司比为现有的公司工作赚得更多，现有的公司被迫支付更多来留住他们。因此市场费率逐渐渗透到每个组织，甚至是政府。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;表现的衡量往往会促使甚至发行证书的组织也顺应。当我们是孩子时，我常常通过命令妹妹做我知道她无论如何都要做的事情来烦她。随着证书被表现所取代，类似的角色是前看门人所能期望的最好的。一旦颁发证书的机构不再从事自我实现的预言业务，他们将不得不更努力地预测未来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;证书是贿赂和影响力的一步。但它们不是最后一步。有更好的方法来阻止代际之间权力的传递：鼓励向由更多、更小单位组成经济发展的趋势。然后你可以衡量证书仅仅预测的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有人喜欢代际之间权力的传递——不是左派也不是右派。但右派所青睐的市场力量被证明是防止它的更好方法，而不是左派被迫依赖的证书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;证书时代在二十世纪后期大组织的权力达到顶峰时开始结束。现在我们似乎正在进入一个基于衡量的新时代。新模型之所以如此迅速地推进，是因为它效果好得多。它没有放缓的迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 宫崎市定（Conrad Schirokauer译），《中国的考试地狱：中华帝国的科举考试》，耶鲁大学出版社，1981年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;古埃及的抄写员参加考试，但它们更像是任何学徒都可能必须通过的熟练程度测试类型。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
