<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>风险投资 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E9%A3%8E%E9%99%A9%E6%8A%95%E8%B5%84/</link>
    <description>Recent content in 风险投资 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E9%A3%8E%E9%99%A9%E6%8A%95%E8%B5%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一种新的风险投资动物</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ycombinator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ycombinator/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ycombinator/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ycombinator.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/ycombinator.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ycombinator.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;一种新的风险投资动物&#34;&gt;一种新的风险投资动物&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年3月，2013年5月修订&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这篇文章源自我为自己写的东西，以弄清楚我们在做什么。尽管Y Combinator现在已经有3年历史了，我们仍在努力理解其含义。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近很恼火地读到一篇关于Y Combinator的描述，说&amp;quot;Y Combinator为创业公司提供种子资金&amp;quot;。特别恼人的是我写的。这并没有真正传达我们所做的事情。而它不准确的原因是，矛盾的是，为非常早期的创业公司提供资金并不是主要关于资金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说YC为创业公司提供种子资金是用早期模型来描述。就像把汽车称为无马马车一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你按比例缩放动物时，你不能只是按比例保持一切。例如，体积随着线性尺寸的立方增长，但表面积只随着平方增长。因此，当动物变大时，它们散热有困难。这就是为什么老鼠和兔子有毛皮，而大象和河马没有。你不能通过缩小大象来制造老鼠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC代表了一种新的、更小的动物——小到所有规则都不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们之前，创业资金业务中的大多数公司都是风险投资基金。VC通常资助比我们更晚阶段的公司。他们提供如此多的资金，以至于即使他们做的其他事情可能很有价值，但将VC视为资金来源并不那么不准确。好的VC是&amp;quot;聪明的钱&amp;quot;，但它们仍然是钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所有好的投资者都提供资金和帮助的组合。但这些以不同方式扩展，就像体积和表面积一样。后期投资者提供巨额资金和相对较少的帮助：当一家即将上市的公司获得5000万美元的夹层融资时，交易几乎完全是关于资金。当你在风险投资过程中提前时，帮助与资金的比例增加，因为早期阶段的公司有不同的需求。早期阶段的公司需要更少的钱，因为它们更小且运行成本更低，但它们需要更多的帮助，因为它们的生活非常不稳定。因此，当VC进行200万美元的A轮融资时，他们通常期望在资金之外提供大量的帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y Combinator占据了频谱的最早端。我们在VC融资之前至少有一步，通常有两步。（虽然一些创业公司直接从YC转到VC，但最常见的轨迹是先进行天使轮融资。）而在Y Combinator发生的事情与A轮融资中发生的事情的不同，就像A轮融资与夹层融资的不同一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们这一端，资金几乎是一个微不足道的因素。创业公司通常只由创始人组成。他们的生活费用是公司的主要开支，而且由于大多数创始人不到30岁，他们的生活费用很低。但在这个早期阶段，公司需要很多帮助。实际上每个问题都还没有答案。我们资助的一些公司已经在他们的软件上工作了一年或更长时间，但其他公司还没有决定要做什么，甚至还没有决定创始人应该由谁组成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当公关人员和记者在创业公司变大后重述它们的历史时，他们总是低估最初的不确定性。他们不是故意误导。当你看像谷歌这样的公司时，很难想象它们曾经可能是渺小和无助的。当然，在某个时候它们只是车库里的几个人——但即使那时它们的伟大也是确定的，它们所要做的就是沿着命运的铁路轨道前进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;远非如此。许多同样有希望开端的创业公司最终失败了。谷歌现在有如此大的势头，任何人要阻止它们都会很困难。但在开始时，只需要两名谷歌员工在六个月内专注于错误的事情，公司就可能死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们知道，因为我们曾经经历过，创业公司在最早阶段是多么脆弱。奇怪的是，这就是创始人从它们中获得如此富有回报的原因。回报总是与风险成比例，而非常早期的创业公司风险极高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Y Combinator真正做的是让创业公司直线启动。你可以为YC使用的许多比喻之一是航空母舰上的蒸汽弹射器。我们让创业公司升空。几乎刚刚升空，但足以让它们快速加速。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你发射飞机时，它们必须正确设置，否则你只是在发射抛射物。它们必须直指甲板；机翼必须正确调整；发动机必须全速运转；飞行员必须准备好。这些就是我们处理的问题。在我们资助创业公司后，我们与它们密切合作三个月——事实上如此密切以至于我们坚持它们搬到我们所在的地方。而我们在那三个月所做的是确保一切都为启动做好准备。如果联合创始人之间有紧张关系，我们帮助解决。我们将所有文件正确设置，以免以后出现 nasty 惊喜。如果创始人不确定首先关注什么，我们试图弄清楚。如果它们面前有障碍，我们要么试图移除它，要么将创业公司横向移动。目标是将所有干扰排除在外，以便创始人可以利用这段时间来构建（或完成构建）令人印象深刻的东西。然后在三个月即将结束时，我们按下蒸汽弹射器的按钮，以Demo Day的形式，当前一批创业公司向硅谷几乎每个投资者展示。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;启动公司与启动产品并不相同。虽然我们在产品启动策略上花了很多时间，但有些东西构建时间太长，创业公司无法在筹集下一轮融资之前启动它们。我们资助的一些最有前途的创业公司还没有启动它们的产品，但作为公司已经 definitely 启动了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在最早阶段，创业公司不仅有更多问题需要回答，而且它们往往是不同类型的问题。在后期创业公司中，问题涉及交易、招聘或组织。在最早期阶段，它们往往涉及技术和设计。你制造什么？这是要解决的第一个问题。这就是为什么我们的座右铭是&amp;quot;制造人们想要的东西&amp;quot;。这对公司来说总是一件好事，但在早期更重要，因为它为所有其他问题设定了界限。你雇佣谁，你筹集多少钱，你如何营销自己——它们都取决于你在制造什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为早期问题如此多地涉及技术和设计，你可能需要是黑客才能做我们所做的事情。虽然一些VC有技术背景，但我不知道还有谁仍在编写代码。他们的专业知识主要在商业方面——这是应该的，因为这是你在A轮和（如果你幸运的话）IPO之间阶段需要的专业知识类型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们与VC如此不同，以至于我们真的是一种不同的动物。我们能否声称创始人因这种新型风险投资公司而处境更好？我很确定答案是肯定的，因为YC是我们创业公司所发生事情的改进版本，而我们的案例并不典型。我们用朋友朱利安提供的10,000美元种子资金开始了Viaweb。他是一名律师，安排了我们所有的文书工作，所以我们可以只是编码。我们花了三个月时间构建版本1，然后向投资者展示以筹集更多资金。听起来很熟悉，不是吗？但YC显著改善了这一点。朱利安对法律和商业了解很多，但他的建议仅止于此；他不是创业公司的人。所以我们早期犯了一些基本错误。当我们向投资者展示时，我们只向2个人展示，因为这是我们所认识的全部。如果我们有后来的自己来鼓励和建议我们，有Demo Day可以展示，我们的状况会好得多。我们可能能够以我们估值的3到5倍筹集资金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们拿走我们资助公司7%的股份，创始人只需要在下一轮融资中做得好7.5%就能净收益领先。我们肯定能做到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么我们的7%来自谁？如果创始人最终净收益领先，那不是来自他们。那么是来自后期投资者吗？嗯，他们最终确实支付了更多。但我认为他们支付更多是因为公司实际上更有价值。而后期投资者对此没有问题。VC基金的回报取决于他们投资公司的质量，而不是他们能多便宜地购买股票。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们所做的事情有用，为什么以前没有人做？对此有两个答案。一个是人们以前做过，只是零散地小规模做。在我们之前，种子资金主要来自个人天使投资者。例如，拉里和谢尔盖从太阳公司创始人之一安迪·贝托尔斯海姆那里获得了他们的种子资金。因为他是个创业公司的人，他可能给了他们有用的建议。但从天使投资者那里筹集资金是碰运气的事情。对大多数天使来说，这是一个副业，所以他们一年只做少数几笔交易，他们不会在他们投资的创业公司上花很多时间。而且他们很难联系到，因为他们不希望随机的创业公司用商业计划书烦扰他们。谷歌的伙计们很幸运，因为他们认识认识贝托尔斯海姆的人。与天使通常需要个人介绍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有人做我们所做的事情的另一个原因是，直到最近，创办创业公司的成本要高得多。你会注意到我们没有资助任何生物技术创业公司。那仍然很昂贵。但进步的技术使网络创业公司如此便宜，以至于你真的可以用15,000美元让一家公司升空。如果你理解如何操作蒸汽弹射器的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，实际上发生的情况是，一个新的生态位已经开放，而Y Combinator是进入它的新动物。我们不是风险投资基金的替代品。我们占据一个新的、相邻的生态位。而我们生态位的条件确实相当不同。不仅仅是我们面临的问题不同；整个业务结构都不同。VC在玩零和游戏。他们都在竞争固定数量&amp;quot;交易流&amp;quot;的一块，这解释了他们很多行为。而我们的模式是通过鼓励那些会找到工作的黑客转而创办自己的创业公司来创造新的交易流。我们更多地与雇主竞争，而不是VC。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发生这样的事情并不令人惊讶。大多数领域随着发展变得更加专业化——更加细化，而创业公司当然是过去几十年中有很多发展的领域。风险投资业务目前的形式只有大约四十年历史。它会进化是合乎道理的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新的生态位最初会被描述，甚至被其居民用旧的术语来描述，这是自然的。但实际上Y Combinator并不从事创业融资业务。实际上，我们更像是一个小的、毛茸茸的蒸汽弹射器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿和罗伯特·莫里斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;评论这篇文章。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么没有更多的Google</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/googles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/googles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/googles/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/googles.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/googles.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/googles.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么没有更多的google&#34;&gt;为什么没有更多的Google&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌迈尔·哈克最近写道，之所以没有更多的Google，是因为大多数初创公司在它们能够改变世界之前就被收购了。Google，尽管微软和雅虎对其表现出了严肃的兴趣——在当时那看起来似乎是有利可图的兴趣——却没有卖掉。Google可能只是雅虎或MSN的搜索框。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么不是这样？因为Google有一种深刻的目标感：一个让世界变得更好的信念。这听起来很好，但不是真的。Google的创始人在早期是愿意出售的。他们只是想要比收购者愿意支付的更多的钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facebook也是如此。他们本来会卖掉的，但雅虎因为出价太少而搞砸了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给收购者的建议：当初创公司拒绝你时，考虑提高你的报价，因为他们想要的天价后来可能会显得很便宜。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从我到目前为止看到的证据来看，拒绝收购要约的初创公司通常最终会做得更好。不是总是如此，但通常会有更大的要约到来，甚至是IPO。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，初创公司在拒绝收购要约时做得更好的原因不一定是所有这样的要约都低估了初创公司。更可能的原因是，那些有胆量拒绝大报价的创始人类型也往往非常成功。这种精神正是你在初创公司中想要的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我确信拉里和谢尔盖现在确实想改变世界，但Google能够生存下来成为一家大型独立公司的原因与Facebook迄今为止保持独立的原因相同：收购者低估了它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;企业并购在这方面是一个奇怪的生意。他们总是错失最好的交易，因为拒绝合理的报价是你能发明的最可靠的测试，用来判断初创公司是否会做大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;风险投资&#34;&gt;风险投资&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么为什么没有更多的Google呢？奇怪的是，这与Google和Facebook保持独立的原因相同：资金 guys 低估了最具创新性的初创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有更多Google的原因不是投资者鼓励创新的初创公司卖掉，而是他们甚至不会资助它们。在我们做Y Combinator的3年里，我学到了很多关于风险投资的知识，因为我们经常不得不与他们密切合作。我学到的最令人惊讶的事情是他们有多么保守。风险投资公司展现了一个大胆鼓励创新的形象。实际上只有少数几家这样做，即使是它们，在现实中比从阅读它们的网站所能猜到的更保守。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我过去常常把风险投资家想象成海盗式的：大胆但不择手段。更深入了解后，他们更像是官僚。他们比我过去认为的正直（至少好的那些是），但不太大胆。也许风险投资行业已经改变了。也许他们过去更大胆。但我怀疑是初创公司世界改变了，而不是他们。创办初创公司的低成本意味着平均的好赌注是风险更高的一个，但大多数现有的风险投资公司仍然像在1985年投资硬件初创公司那样运作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;霍华德·艾肯说&amp;quot;不要担心人们偷你的想法。如果你的想法足够好，你将不得不把它们塞进人们的喉咙里。&amp;ldquo;当我试图说服风险投资家投资Y Combinator资助的初创公司时，我有类似的感觉。他们对真正新颖的想法感到恐惧，除非创始人足够好的销售员来弥补。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但正是大胆的想法产生了最大的回报。任何真正好的新想法对大多数人来说似乎都很糟糕；否则早就有人已经在做了。然而大多数风险投资家是由共识驱动的，不仅在他们的公司内部，而且在风险投资社区内部。决定风险投资家对你初创公司感觉的最大因素是其他风险投资家对它的感觉。我怀疑他们是否意识到这一点，但这种算法保证了他们会错过所有最好的想法。越多的人必须喜欢一个新想法，你就失去越多的离群值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论下一个Google是谁，他们现在可能正被告知风险投资家等他们有更多&amp;quot;牵引力&amp;quot;时再回来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么风险投资家如此保守？这可能是多种因素的结合。他们投资规模很大使他们保守。加上他们投资的是别人的钱，这使他们担心如果做有风险的事情并且失败了，他们会惹上麻烦。加上他们大多数是资金 guy 而不是技术 guy，所以他们不理解他们投资的初创公司做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;接下来是什么&#34;&gt;接下来是什么&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;市场经济的令人兴奋之处在于愚蠢等于机会。在这种情况下也是如此。在初创公司投资中存在一个巨大的、未开发的机会。Y Combinator在最开始资助初创公司。风险投资家在它们已经开始成功时资助它们。但在这两者之间存在一个巨大的缺口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些公司会给除了创始人之外什么都没有的初创公司2万美元，有些公司会给已经腾飞的初创公司2百万美元，但没有足够的投资者会给一个看起来非常有前途但仍然有一些事情要弄清楚的初创公司20万美元。这个领域主要由个人天使投资者占据——像安迪·贝托尔斯海姆这样的人，他在Google看起来有前途但仍然有一些事情要弄清楚时给了他们10万美元。我喜欢天使，但只是没有足够多的他们，投资对大多数人来说是兼职工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，随着创办初创公司变得越来越便宜，这个稀少占据的领域变得越来越有价值。如今许多初创公司不想筹集数百万美元的A轮融资。他们不需要那么多钱，也不想要随之而来的麻烦。从Y Combinator出来的典型初创公司想要筹集25-50万美元。当他们去风险投资公司时，他们不得不要求更多，因为他们知道风险投资家对这样的小交易不感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家是资金经理。他们在寻找方法让大笔资金运作。但初创公司世界正在远离他们目前的模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初创公司变得更便宜了。这意味着他们想要更少的钱，但也意味着有更多的他们。所以你仍然可以在大笔资金上获得大回报；你只需要更广泛地分散它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾试图向风险投资公司解释这一点。不要做一个200万美元的投资，做五个40万美元的投资。那意味着要坐太多的董事会吗？不要坐在他们的董事会。那意味着太多的尽职调查吗？做得更少。如果你在十分之一的估值投资，你只需要有十分之一的把握。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎很明显。但我向几家风险投资公司提议，他们拨出一些钱并指定一个合伙人做更多、更小的赌注，他们的反应就像我提议合伙人都戴鼻环一样。他们对他们标准的操作方式如此依赖是显著的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这里有一个巨大的机会，不管怎样它都会被填补。要么风险投资公司会向下发展进入这个缺口，或者更可能的是，新的投资者会出现来填补它。当这种情况发生时将是好事，因为这些新投资者将被他们做出的投资结构迫使比现在的风险投资家大胆十倍。这将给我们带来更多的Google。至少，只要收购者仍然愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 另一个建议：如果你想要获得所有价值，不要在购买后破坏初创公司。给创始人足够的自主权，让他们能够把收购发展成它本来会成为的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、保罗·布赫特、大卫·霍尼克、杰西卡·利文斯顿、罗伯特·莫里斯和弗雷德·威尔逊阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>凯特在硅谷看到的</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/kate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/kate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/kate/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/kate.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/kate.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/kate.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;凯特在硅谷看到的&#34;&gt;凯特在硅谷看到的&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯特·库尔托是设计Y Combinator办公室的建筑师。最近我们成功招募她在建筑项目不忙时帮助我们运营YC。虽然她从一开始就听说了很多关于YC的事情，但过去9个月是完全沉浸其中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在创业世界待了这么久，以至于它对我来说似乎很正常，所以我很好奇听到什么最让她惊讶。这是她的清单：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;有多少创业公司失败。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯特原则上知道创业公司风险很大，但她惊讶地看到失败的威胁是多么持续——不仅对于小鱼，甚至对于那些创始人来YC晚餐演讲的著名创业公司也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;创业公司的想法变化多大。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;像往常一样，到演示日时，大约一半的创业公司做的事情与他们开始时有显著不同。我们鼓励这样做。创办创业公司就像科学一样，你必须追随真理无论它导向哪里。在世界其他地方，人们不确定想要做什么不会开始事情，一旦开始，他们倾向于继续在初始路径上，即使它是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;创办创业公司需要多么少的钱。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;在凯特的世界里，一切都是物质的和昂贵的。你几乎无法用创办创业公司的成本翻新一个浴室。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;创始人多么顽强。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;那是她的原话。我同意她，但在她提到这一点之前，我从未意识到这种品质在世界其他大多数地方多么不被欣赏。在大多数组织中，称某人为顽强不会是赞美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这意味着什么，确切地说？它基本上是好斗的小形式。一个顽强的人设法同时既有威胁性又不失尊严。在我看来，这正是一个人在任何类型的工作中想要成为的样子。如果你没有威胁性，你可能没有在做任何新事情，而尊严只是一种装饰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;硅谷多么技术饱和。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;似乎这里的每个人都在这个行业。&amp;ldquo;这不完全是事实，但硅谷和其他地方有质的区别。你倾向于降低声音，因为旁边桌子的人很可能认识你正在谈论的一些人。我在波士顿从未有过这种感觉。好消息是，旁边桌子的人也有可能在某种程度上帮助你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;YC的演讲者在建议上如此一致。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，我也注意到了这一点。我总是担心演讲者会通过告诉我们创业公司的事情来让我们处于尴尬位置，但这很少发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我问她记得演讲者总是说的具体事情时，她提到：成功的方法是快速推出一些东西，倾听用户，然后迭代；创业公司需要韧性，因为它们总是情绪过山车；大多数风险投资家是羊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对演讲者多么一贯地倡导快速推出和迭代印象深刻。这是10年前的逆向建议，但现在显然是既定做法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;成功的创业公司创始人多么随意。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷大多数著名创始人是你在街上会忽略的人。不仅仅是他们不打扮。他们也没有投射任何权力光环。&amp;ldquo;他们不试图给任何人留下印象。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有趣的是，虽然凯特说她永远无法挑选出成功的创始人，但她能认出风险投资家，既通过他们的穿着方式，也通过他们的举止。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;对创始人来说有可以询问建议的人多么重要。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我发誓我没有提示这一点。）没有建议&amp;quot;他们会有点迷失。&amp;ldquo;幸运的是，有很多人帮助他们。YC内有帮助其他YC资助创业公司的强大传统。但我们没有发明这个想法：它只是现有硅谷文化的稍微浓缩形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;创业公司多么孤独的任务。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;建筑师不断地与他人面对面互动，而做技术创业公司，至少，需要长时间不间断的工作时间。&amp;ldquo;你可以在盒子里做。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过倒置这个清单，我们可以得到&amp;quot;正常&amp;quot;世界的肖像。它充满了人们彼此交谈很多，他们缓慢但和谐地在保守的、昂贵的项目上工作，这些项目的目的地预先决定，他们仔细调整自己的方式以反映他们在等级制度中的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这也是对过去的相当准确的描述。所以创业文化可能不仅仅以你期望任何亚文化不同的方式不同，而是一个领先指标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创业公司 = 增长</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/growth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/growth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/growth/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/growth.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/growth.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/growth.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创业公司--增长&#34;&gt;创业公司 = 增长&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司就是为快速增长而设计的公司。新成立本身并不能使一家公司成为创业公司。创业公司也不一定必须从事技术工作，或者接受风险投资，或者有某种&amp;quot;退出&amp;quot;方式。唯一重要的是增长。我们与创业公司相关的一切都源于增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想创立一家创业公司，理解这一点很重要。创业公司很难，你不能偏离目标却希望成功。你必须知道你追求的是增长。好消息是，如果你获得了增长，其他一切往往都会水到渠成。这意味着你可以用增长作为指南针来做出几乎每一个决定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;红杉木&#34;&gt;红杉木&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们从一个应该显而易见但经常被忽视的区别开始：并非每家新成立的公司都是创业公司。美国每年有数百万家公司成立。只有极少数是创业公司。大多数是服务型企业——餐厅、理发店、管道工等等。这些都不是创业公司，除了一些特殊情况。理发店不是为了快速增长而设计的。而搜索引擎，例如，就是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我说创业公司是为快速增长而设计时，我在两个意义上使用这个词。部分上我指的是预期意义上的设计，因为大多数创业公司都会失败。但我也指的是创业公司在本质上与其他公司不同，就像红杉树苗与豆芽有不同的命运一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正是这种区别使得&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词成为了为快速增长而设计的公司的独特称谓。如果所有公司本质上都相似，但有些公司由于运气或创始人的努力而最终增长非常快，我们就不需要一个单独的词。我们可以只谈论超级成功的公司和不太成功的公司。但实际上，创业公司确实拥有与其他企业不同的DNA。谷歌不仅仅是一家由异常幸运和勤奋的创始人经营的理发店。谷歌从一开始就与众不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要快速增长，你需要制造可以卖给大市场的东西。这就是谷歌和理发店之间的区别。理发店无法规模化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要让一家公司真正变得庞大，它必须（a）制造许多人都想要的东西，并且（b）能够接触并服务于所有这些人。理发店在（a）方面做得很好。几乎每个人都需要理发。但理发店的问题，和任何零售企业一样，是（b）。理发店亲自为顾客服务，很少有人会为了理发而长途跋涉。即使他们愿意，理发店也无法容纳他们。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;编写软件是解决（b）的好方法，但你仍然可能在（a）方面受到限制。如果你编写软件教匈牙利人说藏语，你将能够接触大多数想要这种软件的人，但这样的人不会很多。然而，如果你制作软件教中国人说英语，你就进入了创业公司领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数企业在（a）或（b）方面都受到严格限制。成功创业公司的显著特点是它们没有受到这种限制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;想法&#34;&gt;想法&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎创业总是比创立普通企业更好。如果你要创立一家公司，为什么不创立最有潜力的那种类型？问题在于这是一个（相对）高效的市场。如果你编写软件教匈牙利人说藏语，你不会有太多竞争。如果你编写软件教中国人说英语，你将面临激烈的竞争，正是因为后者是更大的奖项。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;限制普通公司的约束也保护了它们。这就是权衡。如果你开一家理发店，你只需要与其他本地理发师竞争。如果你创立搜索引擎，你必须与全世界竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正常企业的约束所保护的最重要的东西不是竞争，而是想出新想法的困难。如果你在特定街区开一家酒吧，地理限制既限制了你的潜力，也保护了你免受竞争对手的影响，这个地理约束也有助于定义你的公司。酒吧+街区对小企业来说是一个足够的概念。同样，对于在（a）方面受限的公司也是如此。你的细分市场既保护你也定义了你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果你想创立一家创业公司，你可能必须想出一些相当新颖的东西。创业公司必须制造能够交付给大市场的东西，而这种类型的想法非常宝贵，所有显而易见的想法都已经被采用了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想法空间已经被彻底筛选过，以至于创业公司通常必须从事其他人都忽视的事情。我本想写必须要有意识地努力找到其他人都忽视的想法。但这并不是大多数创业公司的开始方式。通常成功的创业公司之所以成功，是因为创始人与其他人足够不同，以至于其他人很少能看到的想法对他们来说似乎显而易见。也许后来他们会退后一步，注意到他们找到了一个在其他人盲点中的想法，从那时起，他们会有意努力留在那里。[3] 但在成功的创业公司开始时，大部分创新都是无意识的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成功创始人的不同之处在于他们能看到不同的问题。既擅长技术又面临可以用技术解决的问题是一个特别好的组合，因为技术变化如此迅速，以前糟糕的想法往往在没有人注意到的情况下变成好主意。史蒂夫·沃兹尼亚克的问题是想要自己的计算机。在1975年，这是一个不寻常的问题。但技术变革即将使其成为一个更普遍的问题。因为他不仅想要一台计算机，而且知道如何制造它们，沃兹尼亚克能够为自己制造一台。他为自己解决的问题成为了苹果在未来几年为数百万人解决的问题。但到普通人明显这是一个大市场时，苹果已经建立了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌有相似的起源。拉里·佩奇和谢尔盖·布林想要搜索网络。但与大多数人不同，他们既有技术专业知识能够注意到现有搜索引擎并不如它们可能的那样好，也知道如何改进它们。在接下来的几年里，他们的问题成为了每个人的问题，因为网络发展到一定程度，你不必是挑剔的搜索专家就能注意到旧算法不够好。但就像苹果的情况一样，到其他人意识到搜索有多重要时，谷歌已经确立了地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是创业想法与技术之间的一个联系。一个领域的快速变化在其他领域揭示了大量可解决的问题。有时这些变化是进步，它们改变的是可解性。那种产生苹果的变化就是这种类型；芯片技术的进步最终让史蒂夫·沃兹尼亚克能够设计出一台他负担得起的计算机。但在谷歌的情况下，最重要的变化是网络的成长。那里改变的不是可解性而是规模。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司与技术之间的另一个联系是，创业公司创造新的做事方式，而新的做事方式，在更广泛的意义上，就是新技术。当创业公司既以技术变革暴露的想法开始，又制造由技术（在更狭窄意义上，过去被称为&amp;quot;高技术&amp;quot;）组成的产品时，很容易将两者混为一谈。但这两种联系是不同的，原则上，一个人可以创立一家既不是由技术变革驱动，其产品也不是由技术组成的创业公司，除了在更广泛的意义上。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;速度&#34;&gt;速度&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一家公司必须增长多快才能被视为创业公司？对此没有精确的答案。&amp;ldquo;创业公司&amp;quot;是一个极点，而不是阈值。创立一个起初不过是对自己雄心的宣言。你不仅承诺要创立一家公司，还要创立一家快速增长的公司，因此你承诺寻找那种罕见的想法。但起初你只有承诺。创立创业公司在这一点上很像当演员。&amp;ldquo;演员&amp;quot;也是一个极点，而不是阈值。在职业生涯开始时，演员是去试镜的服务员。找到工作使他成为成功的演员，但他并不是在成功时才成为演员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以真正的问题不是什么增长率使公司成为创业公司，而是成功创业公司往往有什么样的增长率。对创始人来说，这不仅仅是一个理论问题，因为它相当于询问他们是否在正确的道路上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成功创业公司的增长通常有三个阶段：在创业公司试图弄清楚自己在做什么时，有一个初始的缓慢或无增长时期。随着创业公司弄清楚如何制造许多人都想要的东西以及如何接触这些人，有一个快速增长时期。最终，成功的创业公司将成长为一家大公司。增长将放缓，部分是由于内部限制，部分是因为公司开始遇到其所服务市场的限制。[5] 这三个阶段一起产生S形曲线。定义创业公司的增长阶段是第二个阶段，上升阶段。其长度和斜率决定了公司将有多大规模。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斜率是公司的增长率。如果有一个数字每个创始人应该始终知道，那就是公司的增长率。这就是创业公司的衡量标准。如果你不知道这个数字，你甚至不知道自己做得好坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我第一次见到创始人并问他们的增长率是多少时，有时他们告诉我&amp;quot;我们每月获得大约100个新客户。&amp;ldquo;这不是增长率。重要的不是新客户的绝对数量，而是新客户与现有客户的比率。如果你真的每月获得恒定数量的新客户，你就有麻烦了，因为这意味着你的增长率在下降。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Y Combinator期间，我们按周测量增长率，部分是因为在演示日之前时间很少，部分是因为创业公司早期需要用户的频繁反馈来调整他们正在做的事情。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在YC期间的良好增长率是每周5-7%。如果你能达到每周10%，你做得非常好。如果你只能做到1%，这表明你还没有弄清楚自己在做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;衡量增长率的最好东西是收入。对于最初不收费的创业公司，第二好的选择是活跃用户。这是收入增长的合理代理，因为每当创业公司确实开始试图赚钱时，他们的收入可能是活跃用户的恒定倍数。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;指南针&#34;&gt;指南针&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们通常建议创业公司选择他们认为能够达到的增长率，然后每周努力达到它。这里的关键词是&amp;quot;只是&amp;rdquo;。如果他们决定以每周7%的速度增长，并且达到了这个数字，那么那一周他们就是成功的。他们不需要做任何其他事情。但如果他们没有达到，他们在唯一重要的事情上失败了，因此应该相应地警惕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序员会认出我们在这里做什么。我们正在把创立创业公司变成一个优化问题。任何尝试过优化代码的人都知道这种狭窄的专注是多么奇妙的有效。优化代码意味着获取现有程序并改变它以使用更少的东西，通常是时间或内存。你不必思考程序应该做什么，只是让它更快。对大多数程序员来说，这是非常令人满意的工作。狭窄的专注使它成为一种谜题，你通常对自己能多快解决它感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专注于达到增长率将开始创业公司的原本令人困惑的多方面问题减少到单一问题。你可以使用那个目标增长率来为你做出所有决定；任何能让你获得所需增长的东西都是正确的。你应该在会议上花两天时间吗？你应该再雇佣一个程序员吗？你应该更专注于营销吗？你应该花时间追求某个大客户吗？你应该添加x功能吗？任何能让你达到目标增长率的事情。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按周增长来评判自己并不意味着你只能向前看一周。一旦你经历了某一周错过目标的痛苦（这是唯一重要的事情，而你在那件事上失败了），你就会对任何能在未来避免这种痛苦的事情感兴趣。所以你会愿意，例如，雇佣另一个程序员，他不会为本周的增长做出贡献，但也许一个月后会实现一些能给你带来更多用户的新功能。但前提是（a）雇佣某人的分心不会让你在短期内错过你的数字，并且（b）你足够担心是否能够在不雇佣新人的情况下保持达到你的数字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不是你不考虑未来，只是你考虑的不超过必要的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论上这种爬山可能会让创业公司陷入困境。它们可能最终达到局部最大值。但在实践中，这种情况从未发生。每周必须达到一个增长数字迫使创始人采取行动，行动与不行动是成功的高位。十次中有九次，坐在那里制定战略只是一种拖延的形式。而创始人关于爬哪座山的直觉通常比他们意识到的要好。此外，创业公司想法空间中的最大值不是尖峰和孤立的。大多数相当好的想法都与更好的想法相邻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;优化增长的迷人之处在于它实际上可以发现创业公司的想法。你可以将增长需求作为一种进化压力来使用。如果你从一些初始计划开始，并为了保持达到，比如说，每周10%的增长而必要时修改它，你最终可能会得到一家与你打算创立的完全不同的公司。但任何以每周10%一致增长的东西几乎肯定比你开始时的想法更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与小企业有相似之处。正如位于特定街区的约束有助于定义酒吧一样，以特定速率增长的约束有助于定义创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你通常会最好地遵循那个约束，无论它引向何方，而不是受到一些最初愿景的影响，就像科学家最好追随真理，无论它引向何方，而不是受到他希望情况怎样的影响。当理查德·费曼说自然的想象力比人的想象力更伟大时，他的意思是如果你只是追随真理，你会发现比你所能编造的更酷的东西。对创业公司来说，增长是一个类似于真理的约束。每家成功的创业公司至少部分是增长想象力的产物。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;价值&#34;&gt;价值&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难找到每周持续增长几个百分点的任何东西，但如果你找到了，你可能发现了出人意料地有价值的东西。如果我们向前看，我们就知道为什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;table&gt;&#xA;  &lt;thead&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;th&gt;每周&lt;/th&gt;&#xA;          &lt;th&gt;每年&lt;/th&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/thead&gt;&#xA;  &lt;tbody&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;1%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;1.7x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;2%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;2.8x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;5%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;12.6x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;7%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;33.7x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;10%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;142.0x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/tbody&gt;&#xA;&lt;/table&gt;&#xA;&lt;p&gt;一家每周增长1%的公司将每年增长1.7倍，而一家每周增长5%的公司将增长12.6倍。一家每月赚取1000美元（YC早期的典型数字）并以每周1%增长的公司4年后将每月赚取7900美元，这比硅谷一个好的程序员的工资还少。一家以每周5%增长的创业公司4年后将每月赚取2500万美元。[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的祖先很少遇到指数增长的情况，因为我们的直觉在这里无法指导我们。快速增长创业公司发生的事情往往会令创始人都感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;增长率的微小变化产生质的不同结果。这就是为什么创业公司有一个单独的词，为什么创业公司做普通公司不做的事情，比如筹集资金和被收购。而且，奇怪的是，这也是它们经常失败的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考虑到成功的创业公司可以变得多么有价值，任何熟悉期望价值概念的人都会对失败率不高感到惊讶。如果一家成功的创业公司能让创始人赚取1亿美元，那么即使成功的概率只有1%，创立一家的期望价值也是100万美元。一组足够聪明和坚定的创始人在这个规模上成功的概率可能显著超过1%。对于合适的人来说——比如年轻的比尔·盖茨——概率可能是20%甚至50%。所以这么多人想要尝试并不奇怪。在一个高效的市场中，失败的创业公司数量应该与成功的规模成比例。既然后者巨大，前者也应该如此。[11]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创业公司融资的未来</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/future/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/future/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/future/&#34;&gt;English version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/future.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/future.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/future.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创业公司融资的未来&#34;&gt;创业公司融资的未来&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创办创业公司？获得 Y Combinator 的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两年前我写到了我称之为&amp;quot;创业公司融资中一个巨大的、未开发的机会&amp;quot;：风险投资者与他们当前商业模式要求他们投资大笔资金，以及一类需要比以前更少资金的大型创业公司之间日益增长的不匹配。越来越多的创业公司想要几十万美元，而不是几百万。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个机会现在未开发的程度要小得多。投资者从两个方向涌入这个领域。风险投资者比一年前更可能进行天使规模的投资。与此同时，过去一年看到了新型投资者的急剧增加：超级天使，他们像天使一样运作，但使用其他人的钱，像风险投资者一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然许多投资者正在进入这个领域，但仍有更多空间。投资者的分布应该反映创业公司的分布，这具有通常的幂律下降。所以投资几十万或几十万的人应该比投资几百万的人多得多。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，有更多人进行天使规模的交易对天使投资者可能是好事，因为如果天使轮变得更合法，那么即使创业公司可以，如果他们愿意，从风险投资者那里筹集 A 轮融资，他们也可能开始选择天使轮。创业公司偏爱 A 轮融资的原因之一是它们更有声望。但如果天使投资者变得更加活跃和知名，他们将越来越多地能够在品牌上与风险投资者竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，声望不是偏爱 A 轮融资的主要原因。创业公司在 A 轮融资中可能会比在天使轮中得到投资者更多的关注。所以如果一个创业公司在天使轮和好的风险投资基金的 A 轮之间选择，我通常建议他们选择 A 轮。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，虽然 A 轮融资不会消失，我认为风险投资者应该比超级天使更担心，而不是相反。尽管他们的名字，超级天使实际上是迷你风险投资基金，他们显然把现有的风险投资者作为目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们似乎有历史站在他们这边。这里的模式似乎与创业公司和成熟公司进入新市场时我们看到的相同。在线视频成为可能，YouTube 直接冲进去，而现有媒体公司只是半心半意地接受它，更多的是由恐惧而不是希望驱动，更多的是为了保护自己的地盘而不是为用户做伟大的事情。PayPal 也是如此。这个模式重复了一遍又一遍，通常是入侵者获胜。在这种情况下，超级天使是入侵者。天使轮是他们的整个业务，就像在线视频对 YouTube 一样。而进行天使投资的风险投资者主要这样做是为了为 A 轮融资产生交易流。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，创业投资是一个非常奇怪的生意。几乎所有的回报都集中在几个大赢家身上。如果超级天使仅仅未能投资于（并在某种程度上产生）大赢家，即使他们投资于所有其他公司，他们也会倒闭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;风险投资者&#34;&gt;风险投资者&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么风险投资者不开始进行更小的 A 轮融资？症结在于董事会席位。在传统的 A 轮融资中，负责交易的合伙人会在创业公司的董事会中占有一席之地。如果我们假设平均创业公司运行6年，一个合伙人可以同时承受12个董事会席位，那么一个风险投资基金可以每年每个合伙人进行2笔 A 轮交易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我看来，解决方案一直是担任更少的董事会席位。你不必在董事会中帮助创业公司。也许风险投资者觉得他们需要董事会成员带来的权力来确保他们的钱不被浪费。但他们检验过那个理论吗？除非他们尝试不担任董事会席位并发现他们的回报更低，否则他们没有解决这个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是说风险投资者不帮助创业公司。好的那些帮助他们很多。我所说的是，那种重要的帮助，你可能不必是董事会成员才能给予。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一切将如何展开？一些风险投资者可能会适应，进行更多、更小的交易。如果他们简化选择过程并担任更少的董事会席位，风险投资基金可以进行2到3倍的 A 轮交易而不会质量下降，我不会感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但其他风险投资者将不会做出超过表面性的改变。风险投资者是保守的，对他们的威胁不是致命的。不适应的风险投资基金不会被暴力取代。他们会不知不觉地逐渐进入不同的业务。他们仍会做他们称之为 A 轮融资的事情，但这些将 increasingly 成为事实上的 B 轮融资。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这样的轮次中，他们不会得到他们现在做的公司25%到40%的股份。在后来的轮次中你不会放弃那么多的公司股份，除非出现严重问题。由于不适应的风险投资者将在 later 投资，他们从赢家那里获得的回报可能更小。但 later 投资也应该意味着他们有更少的输家。所以他们的风险回报比可能是相同的甚至更好。他们只是变成了一种不同的、更保守的投资类型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;天使投资者&#34;&gt;天使投资者&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在 increasingly 与 A 轮竞争的大型天使轮中，投资者不会像风险投资者现在那样拿走那么多的股权。试图通过进行更多、更小的交易与天使投资者竞争的风险投资者可能会发现他们必须接受更少的股权才能做到这一点。这对创始人来说是个好消息：他们将能够保留更多公司股份。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使轮的交易条款也将变得不那么严格——不仅比 A 轮条款不那么严格，而且比传统的天使条款也不那么严格。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创业投资趋势</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/invtrend/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/invtrend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/invtrend/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/invtrend.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/invtrend.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/invtrend.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创业投资趋势&#34;&gt;创业投资趋势&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2013年6月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文为投资者听众而作。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y Combinator现已资助了564家创业公司，包括当前的53家批次。拥有估值（通过融资轮、被收购或倒闭）的287家公司的总估值约为117亿美元，当前批次之前的511家公司总共筹集了约17亿美元。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和往常一样，这些数字由少数几个大赢家主导。前10名创业公司占117亿中的86亿。但后面还有一批年轻的创业公司。大约还有40家有潜力成为真正的大公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年夏天当我们有84家公司时，情况有点失控，所以我们收紧了筛选标准以减少批次规模。[2] 一些记者试图将其解读为他们正在讲述的宏观故事的证据，但原因与任何外部趋势无关。原因是我们发现我们使用的是n²算法，我们需要购买时间来修复它。幸运的是，我们提出了几种分片YCombinator的技术，现在问题似乎已经解决。有了新的更具可扩展性的模型，只有53家公司，当前的批次感觉就像在公园散步。我猜我们还可以再增长2-3倍才会遇到下一个瓶颈。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;资助如此大量的创业公司的一个后果是我们能够及早看到趋势。由于融资是我们帮助创业公司的主要事项之一，我们处于很好的位置来发现投资趋势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我将尝试描述这些趋势的发展方向。让我们从最基本的问题开始：未来会比过去更好还是更糟？投资者总体上会赚更多钱还是更少？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为会更多。有多种力量在起作用，其中一些会降低回报，一些会增加回报。我无法确定哪种力量会占上风，但我会描述它们，你可以自己判断。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;推动创业公司融资变化的两大力量是：创业公司的启动成本正在降低，创业公司正在成为更正常的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我1986年大学毕业时，基本上有两个选择：找工作或读研究生。现在有第三个选择：创办自己的公司。这是一个很大的变化。原则上，1986年也可以创办自己的公司，但这似乎不是一个真正的可能性。似乎可以创办咨询公司或利基产品公司，但似乎不可能创办会变得很大的公司。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种从2个路径到3个路径的变化是几代人才会发生一次的那种大社会转变。我认为我们仍处于这个转变的开始阶段。很难预测这会有多大的影响。会和工业革命一样大吗？也许。可能不会。但这将是一件大事，几乎让所有人感到惊讶，因为那些大的社会转变总是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可以肯定的是会有更多的创业公司。20世纪中期庞大的层级公司正在被较小公司的网络所取代。这个过程不仅仅是现在硅谷正在发生的事情。它在几十年前就开始了，甚至发生在汽车行业。它还有很长的路要走。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;推动变化的另一个大因素是创业公司的启动成本正在降低。事实上，这两个力量是相关的：创业公司启动成本的降低是创业公司变得更正常的事情的原因之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司需要更少钱这一事实意味着创始人将在投资者面前占据上风。你仍然需要他们同样多的精力和想象力，但他们不需要你那么多钱。由于创始人占据上风，他们将保留公司中越来越大的股份和控制权。这意味着投资者将获得更少的股份和更少的控制权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是否意味着投资者会赚更少的钱？不一定，因为会有更多的好创业公司。投资者可获得的有价值创业公司股份总量可能会增加，因为有价值创业公司的数量增长速度可能会快于他们出售给投资者的比例下降速度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资业务中有一个经验法则，即每年大约有15家公司会非常成功。尽管许多投资者下意识地将这个数字视为某种宇宙常数，但我确定它不是。技术发展的速度可能有极限，但现在这不是限制因素。如果是的话，每个成功的创业公司都会在可能成立的那个月成立，但事实并非如此。现在限制大公司数量的因素是足够好的创始人创办公司的数量，这个数量可以而且将会增加。仍然有很多人会成为优秀的创始人但最终没有创办公司。你可以从一些最成功的创业公司是多么偶然地开始看到这一点。许多最大的创业公司几乎都没有发生，这意味着肯定有同样多实际上没有发生的优秀创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能有10倍甚至50倍更多的优秀创始人。随着其中更多人开始创办创业公司，每年15个大赢家很容易变成50甚至100个。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么回报呢？我们是否正走向回报因越来越高的估值而被挤压的世界？我认为顶级公司实际上会比过去赚更多钱。高回报不是来自低估值投资。它们来自投资那些真正做得好的公司。所以如果每年有更多这样的公司，最好的挑选者应该会有更多的成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这意味着风险投资业务会有更多的可变性。能够识别和吸引最好创业公司的公司会做得更好，因为会有更多这样的公司需要识别和吸引。而糟糕的公司会像现在一样得到剩菜，但为此支付更高的价格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也不认为创始人长期控制他们的公司会是一个问题。这方面的经验证据已经很清楚：投资者作为创始人的跟班比作为他们的老板赚更多钱。虽然有些羞辱，但这对投资者来说实际上是个好消息，因为服务创始人比微观管理他们花的时间更少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资人呢？我认为那里有很多机会。过去做天使投资人很糟糕。除非你像AndyBechtolsheim那样幸运，否则你无法获得最好的交易，当你投资创业公司时，风险投资家可能会在后来到达时剥夺你的股份。现在天使可以去像DemoDay或AngelList这样的地方，获得和风险投资家一样的交易。风险投资家可以从股权表中洗掉天使投资人的日子早已一去不复返。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为创业投资中最大的未开发机会之一是快速进行天使规模的投资。很少有投资者理解向他们筹集资金对创业公司造成的成本。当公司只有创始人时，一切在融资期间都会停止，这很容易需要6周时间。当前融资的高成本意味着低成本投资者有空间来削减其余部分。在这种情况下，低成本意味着快速决定。如果有一个信誉良好的投资者以良好条件投资10万美元并承诺在24小时内决定是或否，他们会获得几乎所有最好的交易，因为每个好的创业公司都会首先接近他们。由他们来挑选，因为每个糟糕的创业公司也会首先接近他们，但至少他们会看到一切。而如果一个投资者以思维时间长或就估值进行大量谈判而闻名，创始人会把他们留到最后。而对于最有前途的创业公司来说，它们往往容易筹集资金，最后很容易变成永远不会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司的数量会随着新创业公司总数线性增长吗？可能不会，有两个原因。一个是在过去创业的可怕性是一个相当有效的过滤器。既然失败的成本正在降低，我们应该期望创始人更多地这样做。这不是坏事。在技术中，降低失败成本的创新会增加失败数量，但最终让你净前进，这是常见的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司数量不会与创业公司数量成比例增长的另一个原因是，将会开始出现越来越多的创意冲突。虽然好想法数量的有限性不是每年只有15个大公司的原因，但数量必须是有限的，创业公司越多，我们会看到多家公司在同一时间做同样的事情。如果创意冲突变得更加普遍，那将会很有趣，但从坏的方面来说。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;主要是因为早期失败的数量增加，未来的创业公司将不仅仅是相同形状的放大。以前是方尖碑的将变成金字塔。顶部会宽一点，但底部会宽得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这对投资者意味着什么？这意味着在最早阶段会有更多投资机会，因为这是我们想象固体的体积增长最快的地方。想象对应于创业公司方尖碑的投资者方尖碑。当它扩展成金字塔以匹配创业公司金字塔时，所有内容都附着在顶部，在底部留下真空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者的机会主要意味着新投资者的机会，因为现有投资者或公司愿意承担的风险程度是他们最难改变的事情之一。不同类型的投资者适应不同程度的风险，但每种类型都有其特定的风险深度烙印，不仅在他们遵循的程序中，而且在工作人员的个性中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为风险投资家最大的危险也是最大的机会是在A轮阶段。或者更确切地说，在A轮变成事实上的B轮之前的A轮阶段。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，风险投资家经常明知故犯地在A轮投资太多钱。他们这样做是因为他们觉得需要获得每个A轮公司的一大块股份来补偿董事会席位所消耗的机会成本。这意味着当交易有很多竞争时，变化的数字是估值（以及投资金额）而不是出售的公司百分比。这意味着，特别是对于更有前途的创业公司，A轮投资者经常让公司接受比他们想要的更多钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些风险投资家撒谎并声称公司真的需要那么多钱。其他人更坦率，承认他们的财务模型要求他们拥有每家公司的一定百分比。但我们都知道A轮筹集的金额不是通过问什么对公司最好来决定的。它们是由风险投资家从他们想要拥有的公司数量开始，市场设定估值从而确定投资金额决定的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和许多坏事一样，这不是故意发生的。风险投资业务随着他们的初始假设逐渐过时而陷入其中。风险投资业务的传统和财务模型是在创始人更需要投资者时建立的。在那些日子里，创始人在A轮向风险投资家出售一大块公司股份是很自然的。现在创始人宁愿出售更少，风险投资家正在坚持立场，因为他们不确定是否能够通过购买每家A轮公司不到20%的股份来赚钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我将此描述为危险的原因是，A轮投资者与他们声称服务的创业公司越来越不一致，这最终会回来咬你。我将此描述为机会的原因是，现在已经建立了很多潜在能量，因为市场已经远离了风险投资家传统的商业模式。这意味着第一个打破常规并开始做A轮交易的风险投资公司，只要创始人想出售多少股份就做多少股份（并且没有&amp;quot;期权池&amp;quot;仅来自创始人的股份），将获得巨大收益。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当这种情况发生时，风险投资业务会发生什么？鬼才知道。但我打赌那家特定的公司最终会领先。如果一家顶级风险投资公司开始做从公司需要筹集的金额开始并让获得的百分比随市场变化的A轮交易，而不是相反，他们会立即获得几乎所有最好的创业公司。这就是钱所在的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你无法永远对抗市场力量。在过去十年中，我们看到A轮出售的公司百分比稳步下降。40%曾经很常见。现在风险投资家正在努力将底线保持在20%。但我每天都在等待这条线的崩溃。它会发生的。你不妨预料到它，看起来大胆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谁知道，也许风险投资家通过做正确的事情会赚更多钱。这不是第一次发生这种情况。风险投资是一个偶尔的大成功产生百倍回报的业务。你对此类事情有多少信心真的可以用财务模型来表达？大成功只需要变得稍微不那么频繁就可以补偿A轮股份出售减少2倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想找到新的投资机会，寻找创始人抱怨的事情。创始人是你的客户，他们抱怨的事情是未满足的需求。我给出了两个创始人最常抱怨的例子——花太长时间做决定的投资者，以及A轮融资中的过度稀释——所以现在是寻找这些的好地方。但更一般的处方是：做创始人想要的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我意识到收入而不是融资是创业公司成功的真正考验。我们引用融资统计的原因是因为这些是我们有的数字。我们不能有意义地讨论收入而不包括最成功创业公司的数字，我们没有这些数字。我们经常与早期阶段的创业公司讨论收入增长，因为这是我们衡量他们进展的方式，但当公司达到一定规模时，种子投资者这样做变得自以为是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，公司的市值最终确实成为收入的函数，融资轮的投后估值至少是专业人士对这些市值最终位置的猜测。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只有287家有估值的原因是其余的大多通过可转换票据筹集资金，虽然可转换票据通常有估值上限，但估值上限只是估值的上限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 我们没有尝试接受特定数量。即使我们想要，我们也没有办法做到。我们只是试图变得更加挑剔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 虽然你永远不知道瓶颈，我猜下一个将是协调合作伙伴之间的努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 我意识到创办公司不一定意味着创办创业公司。也会有很多创办正常公司的人。但这与投资者受众无关。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Geoff Ralston报告说，在硅谷，在20世纪80年代中期创办创业公司似乎是可想的。它会从那里开始。但我知道对东海岸的本科生来说不是这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 这一趋势是自二十世纪中叶以来美国经济不平等加剧的主要原因之一。在1950年可能成为Megacorp x部门总经理的人现在是x公司的创始人，并拥有其中的重要股权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[6] 如果国会以非破碎形式通过创始人签证，仅此一项原则上就可以让我们达到20倍，因为95%的世界人口生活在美国以外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[7] 如果创意冲突变得足够糟糕，它可能会改变成为创业公司的意义。我们目前建议创业公司主要忽略竞争对手。我们告诉他们创业公司的竞争像跑步而不是足球；你不必去从另一队那里抢球。但如果创意冲突变得足够普遍，也许你必须开始那样做。那将是不幸的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Paul Buchheit、Dalton Caldwell、Patrick Collison、Jessica Livingston、Andrew Mason、Geoff Ralston和Garry Tan阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在哪里看硅谷</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/seesv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/seesv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/seesv/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/seesv.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/seesv.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/seesv.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;在哪里看硅谷&#34;&gt;在哪里看硅谷&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷本身大部分是郊区蔓延。乍看之下似乎没有什么可看的。它不是那种有明显纪念碑的地方。但如果你仔细看，有一些微妙的迹象表明你在一个不同于其他地方的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;斯坦福大学&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;斯坦福是一个奇怪的地方。从结构上讲，它对于普通大学来说就像郊区对于城市一样。它非常分散，很多时候感觉出奇地空旷。但注意天气。它可能是完美的。注意西边美丽的山脉。虽然你看不到它，但国际化的旧金山在北边40分钟处。这种组合很大程度上是硅谷在这所大学而不是其他大学周围成长的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;大学大道&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人惊讶的是，硅谷的大量工作是在帕洛阿尔托大学大道上或附近的咖啡馆里完成的。如果你在工作日的上午10点到下午5点之间参观，你经常会看到创始人在向投资者做演示。如果你分不清，创始人是那些身体前倾、热情洋溢的人，而投资者是那些身体后靠、表情略带痛苦的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;幸运办公室&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;165大学大道的办公室是谷歌的第一个办公室。然后是贝宝的。（现在是Wepay的。）关于它的有趣之处是位置。把创业公司放在有餐厅和人们走动的地方而不是办公园区里是一个聪明的举动，因为在那里工作的人想要留在那里，而不是在常规工作时间结束后就逃离。他们一起出去吃晚饭，谈论想法，然后回来实现它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重要的是要意识到谷歌目前在办公园区的位置不是他们开始的；这只是当他们需要更多空间时被迫搬去的地方。Facebook直到最近还在街对面，直到他们也因为需要更多空间而不得不搬走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;老帕洛阿尔托&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;帕洛阿尔托最初不是一个郊区。在它存在的大约前100年里，它是乡下的一个大学城。然后在1950年代中期，它被一股席卷半岛的郊区浪潮所吞没。但俄勒冈高速公路以北的帕洛阿尔托仍然感觉与周围地区明显不同。它是硅谷最好的地方之一。建筑物很旧（尽管越来越多的建筑物被拆除并代之以普通的豪宅），树木很高。但房子非常昂贵——大约每平方英尺1000美元。这是退出后的硅谷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;沙山路&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;看到沙山路北侧风险投资公司的办公室很有趣，正因为它们如此单调统一。建筑物或多或少都一样，它们的外表表达很少，它们被安排在一个令人困惑的迷宫中。（我多年来一直在拜访它们，偶尔还是会迷路。）这不是巧合。这些建筑相当准确地反映了风险投资业务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在工作日去，你可能会看到成群的创始人在那里会见风险投资家。但大多数时候你不会看到任何人；喧嚣是你会用来描述氛围的最后一个词。参观沙山路提醒你，&amp;ldquo;肮脏&amp;quot;的反面是&amp;quot;干净&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;卡斯特罗街&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在卡斯特罗街还是大学大道应该被认为是硅谷的中心是有争议的。10年前应该是大学大道。但帕洛阿尔托变得越来越昂贵。创业公司越来越多地位于山景城，而帕洛阿尔托是他们来会见投资者的地方。帕洛阿尔托有很多不同的咖啡馆，但在山景城有一个明显占主导地位的：Red Rock。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;谷歌&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌从山景城的第一个建筑扩展到周围的许多建筑。但因为建筑物是由不同人在不同时间建造的，这个地方没有典型大公司总部的无菌、封闭的感觉。不过它确实有自己的特色。你感觉到有什么事情正在发生。普遍的氛围隐约乌托邦；有很多普锐斯，和看起来像开这种车的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除非你在那里认识人，否则你不能进入谷歌。如果你能进去，里面非常值得一看。帕洛阿尔托加利福尼亚大道尽头的Facebook也是如此，尽管外面没有什么可看的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;天际线大道&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;天际线大道沿着圣克鲁斯山脉的山脊运行。一边是硅谷，另一边是海——因为它寒冷、多雾、港口很少，考虑到它的距离有多近，它在硅谷人生活中的作用出人意料地小。在天际线的一些部分，主要的树木是巨大的红杉，而在其他地方是活橡树。红杉意味着这些是海岸浓雾在晚上进来的地方；红杉从浓雾中凝结出雨水。MROSD管理着天际线沿线的一系列很棒的步行道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;280号公路&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷有两条贯穿全境的公路：101号，相当丑陋，和280号，世界上最美丽的公路之一。当我可以选择时，我总是走280号。注意西边狭长的湖？那是圣安德烈亚斯断层。它沿着山脚运行，然后穿过波特拉谷上坡。MROSD的一条小路正好沿着断层运行。一串富裕的社区沿着280号西山麓延伸：伍德赛德、波特拉谷、洛斯阿尔托斯山、萨拉托加、洛斯加托斯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;SLAC正好在沙山路南边一点穿过280号地下。再往南几英里是硅谷的&amp;quot;欢迎来到拉斯维加斯&amp;quot;标志的等价物：巨碟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我跳过了计算机历史博物馆，因为这是关于在哪里看硅谷本身的列表，而不是在哪里看它的文物。我也跳过了圣何塞。圣何塞自称是硅谷的首都，但当硅谷人使用&amp;quot;城市&amp;quot;这个词时，他们指的是旧金山。圣何塞是地图上的虚线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、保罗·布赫海特、帕特里克·克里森和杰西卡·利文斯顿阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何为创业公司融资</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startupfunding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startupfunding/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/startupfunding/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/startupfunding.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/startupfunding.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/startupfunding.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何为创业公司融资&#34;&gt;如何为创业公司融资&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资就像齿轮一样运作。典型的创业公司会经历多轮融资，在每一轮中，你希望获得足够的资金来达到可以换到下一档的速度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很少有创业公司能完全做到这一点。许多公司资金不足。少数公司资金过多，这就像试图用三档起步一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为帮助创始人更好地理解融资会很有用——不仅仅是机制，还有投资者在想什么。最近我惊讶地意识到，我们在创业公司面临的最糟糕问题都不是来自竞争对手，而是来自投资者。相比之下，应对竞争对手很容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是说我们的投资者只是我们的累赘。例如，他们在谈判交易方面很有帮助。我的意思是，与投资者的冲突特别令人讨厌。竞争对手会打你的下巴，但投资者会抓住你的要害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然，我们的情况并不少见。如果投资者问题是创业公司最大的威胁之一，那么管理他们就是创始人需要学习的最重要技能之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们从谈论创业公司融资的五个来源开始。然后我们将追踪一个假设的（非常幸运的）创业公司如何通过连续几轮融资换档的过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;朋友和家人&#34;&gt;朋友和家人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多创业公司的第一笔资金来自朋友和家人。例如，Excite就是这样做的：创始人大学毕业后，向父母借了15,000美元来创办公司。在一些兼职工作的帮助下，他们维持了18个月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的朋友或家人恰好很富有，他们和天使投资者之间的界限就会变得模糊。在Viaweb，我们从我们的朋友Julian那里获得了第一笔10,000美元的种子资金，但他相当富有，很难说应该把他归类为朋友还是天使。他还是一名律师，这很好，因为这意味着我们不必用这笔初始的小额资金支付法律账单。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从朋友和家人那里筹集资金的好处是他们很容易找到。你已经认识他们。主要有三个缺点：你把商业和个人生活混在一起；他们可能没有天使或风险投资公司那样良好的人脉；他们可能不是认证投资者，这可能会在以后复杂化你的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国证券交易委员会将&amp;quot;认证投资者&amp;quot;定义为拥有超过100万美元流动资产或年收入超过20万美元的人。如果公司的股东都是认证投资者，监管负担要低得多。一旦你从公众那里获得资金，你在行动上就会受到更多限制。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果任何投资者不是认证投资者，创业公司的生活在法律上会更复杂。在首次公开募股中，这可能不仅是增加费用的问题，还可能改变结果。我问过的一个律师说：当公司上市时，证券交易委员会将仔细研究公司之前的所有股票发行，并要求其立即采取行动纠正任何过去的证券违法行为。这些补救行动可能会延迟、阻碍甚至扼杀IPO。当然，任何给定创业公司进行IPO的几率都很小。但并不像看起来那么小。许多最终上市的创业公司最初看起来并不可能。（谁能想到沃兹尼亚克和乔布斯在业余时间出售微计算机计划的公司的IPO会成为十年中最大的IPO之一？）创业公司的很大一部分价值在于这个微小的概率乘以巨大的结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有向父母要种子资金并不是因为他们不是认证投资者。当我们创办Viaweb时，我不知道认证投资者的概念，也没有停下来考虑投资者人脉的价值。我没有向父母要钱的原因是我不想让他们损失这些钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;咨询&#34;&gt;咨询&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为创业公司融资的另一种方式是找份工作。最好的工作是咨询项目，你可以在其中构建你想作为创业公司销售的任何软件。然后你可以逐渐将自己从咨询公司转变为产品公司，让你的客户支付你的开发费用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于有孩子的人来说，这是一个好计划，因为它消除了创业公司的大部分风险。你永远不会有没有收入的时候。然而，风险和回报通常是成正比的：你应该期望一个减少创业公司风险的计划也会降低平均回报。在这种情况下，你用降低的财务风险换取了你的公司不会成功作为创业公司的风险增加。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但咨询公司本身不就是创业公司吗？不，通常不是。一个公司要成为创业公司，必须不仅仅是小型和新成立的。美国有数百万小企业，但只有几千家是创业公司。要成为创业公司，公司必须是产品业务，而不是服务业务。我的意思不是说它必须制造物理产品，而是它必须有一种产品卖给许多人，而不是为个别客户做定制工作。定制工作无法扩展。要成为创业公司，你需要成为卖出百万份歌曲的乐队，而不是通过在个别婚礼和成人礼上表演赚钱的乐队。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;咨询的问题在于客户有一个令人讨厌的习惯，就是给你打电话。大多数创业公司在失败的边缘运作，而必须处理客户的干扰可能会让你越过边缘。特别是如果你的竞争对手可以全职工作，只做创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你走咨询路线，你必须非常自律。你必须积极工作，防止你的公司成长为&amp;quot;杂草树&amp;quot;，依赖这种容易但利润率低的资金来源。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，咨询最大的危险可能是它给了你失败的借口。在创业公司中，就像在研究生院中一样，最终驱动你的很多事情是你家人和朋友的期望。一旦你开始创业公司并告诉每个人这就是你要做的事情，你现在就走上了&amp;quot;致富或破产&amp;quot;的道路。你现在必须变得富有，否则你就失败了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对失败的恐惧是一种非常强大的力量。通常它会阻止人们开始事情，但一旦你公布了某种雄心壮志，它就会改变方向并开始对你有利。我认为用这种不可抗拒的力量对抗成为富人这个稍微不可移动的目标是相当聪明的一招。如果你所说的雄心仅仅是创办一个有一天会变成创业公司的咨询公司，你就不会有这种力量推动你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为开发产品的一种方式，咨询的一个优势是你知道你正在制造至少一个客户想要的东西。但如果你有创办创业公司的能力，你应该有足够的远见，不需要这种拐杖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;天使投资者&#34;&gt;天使投资者&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使是富有的个人。这个词最初用于百老汇戏剧的支持者，但现在适用于一般的个人投资者。在科技领域赚钱的天使更受欢迎，原因有二：他们理解你的处境，他们也是人脉和建议的来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人脉和建议可能比金钱更重要。当del.icio.us从投资者那里获得资金时，他们从Tim O&amp;rsquo;Reilly等人那里获得了资金。他投入的金额相比领导这轮的风险投资公司来说很小，但Tim是一个聪明而有影响力的人，让他站在你这边是好事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以用来自咨询或朋友和家人的钱做任何你想做的事。有了天使，我们现在谈论的是适当的风险投资，所以是时候介绍退出策略的概念了。年轻的潜在创始人常常惊讶地发现投资者期望他们要么出售公司，要么上市。原因是投资者需要收回他们的资本。他们只会考虑有退出策略的公司——意味着那些可能被收购或上市的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来并不像听起来那么自私。大型私人科技公司很少。那些没有失败的似乎都会被收购或上市。原因是员工也是投资者——他们的时间投资者——他们也希望能够套现。如果你的竞争对手为员工提供可能让他们致富的股票期权，而你明确表示你计划保持私人控股，你的竞争对手会获得最优秀的人才。因此，&amp;ldquo;退出&amp;quot;的原则不仅仅是投资者强加给创业公司的，而是作为创业公司的意义的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在需要介绍的另一个概念是估值。当有人购买一家公司的股份时，这隐含地为其建立了价值。如果有人为一家公司的10%支付20,000美元，理论上该公司价值200,000美元。我说&amp;quot;理论上&amp;quot;是因为在早期投资中，估值是巫术。随着公司变得更加成熟，其估值更接近实际市场价值。但在一个新成立的创业公司中，估值数字只是每个人各自贡献的人工产物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司经常通过让以低估值投资的投资者来&amp;quot;支付&amp;quot;那些将在某种程度上帮助公司的投资者。如果我有一个创业公司，而史蒂夫·乔布斯想投资其中，我会以10美元的价格把股票给他，只是为了能够吹嘘他是投资者。不幸的是，为每个投资者调整公司的估值是不实际的（如果不是非法的话）。创业公司的估值应该随时间上升。所以如果你要向知名天使出售廉价股票，要早点做，当公司自然有低估值时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些天使投资者组成辛迪加。任何人们创办创业公司的城市都会有一个或多个这样的组织。在波士顿，最大的是Common Angels。在湾区，是Band of Angels。你可以通过Angel Capital Association找到你附近的小组。[3]然而，大多数天使投资者不属于这些组织。事实上，天使越知名，他们属于组织的可能性就越小。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些天使组织向你收费来向他们推销你的想法。不用说，你永远不应该这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从个人天使那里投资，而不是通过天使组织或投资公司，危险之一是他们的声誉保护较少。知名风险投资公司不会太过分地坑你，因为如果消息传出去，其他创始人会避开他们。对于个人天使，你没有这种保护，我们在自己的创业公司中痛苦地发现了这一点。在许多创业公司的生活中，会有一个时刻你处于投资者的 mercy——当你没钱时，唯一能获得更多资金的地方是你的现有投资者。当我们陷入这样的困境时，我们的投资者利用了这一点，而品牌风险投资公司可能不会这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，天使有一个相应的优势：他们也不受风险投资公司所有规则的约束。因此他们可以，例如，允许创始人通过在融资轮中向投资者直接出售一些股票来部分套现。我认为这将变得越来越普遍；普通创始人渴望这样做，而出售，比如说，价值五十万美元的股票不会像风险投资公司担心的那样导致大多数创始人对业务的投入减少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些试图坑我们的天使也让我们这样做，所以总的来说我感激而不是愤怒。（就像在家庭中，创始人和投资者之间的关系可能是复杂的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找到天使投资者的最佳方式是通过个人介绍。你可以尝试冷呼叫你附近的天使组织，但天使像风险投资公司一样，会更注意他们尊重的人推荐的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与天使的交易条款差异很大。没有普遍接受的标准。有时天使的交易条款和风险投资公司一样可怕。其他天使，特别是在最早阶段，可能会基于两页协议进行投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶尔投资的天使可能自己也不知道他们想要什么条款。他们只是想投资这家创业公司。他们想要什么样的反稀释保护？他们怎么知道。在这种情况下，交易条款往往是随机的：天使让他的律师创建一个普通协议，条款最终成为律师认为普通的任何东西。这实际上通常意味着，他在公司里找到的任何现有协议。（很少有法律文件是从头开始创建的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些标准文件对小创业公司来说是个问题，因为它们往往会成长为所有先前文件的总和。我知道一家创业公司从天使投资者那里得到了相当于五百磅握手的东西：决定投资后，天使向他们提供了70页的协议。创业公司没有足够的钱支付律师来阅读它，更不用说谈判条款，所以交易失败了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个问题的一个解决方案是让创业公司的律师起草协议，而不是天使的。一些天使可能会对此犹豫，但其他人可能会欢迎它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有经验的天使在到了写大额支票的时候常常会变冷。在我们的创业公司中，初始轮中的两个天使之一花了几个月才付钱给我们，而且是在我们的律师反复催促之后才做的，幸运的是，他的律师也是我们的律师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者延迟的原因很明显。投资创业公司是有风险的！当一家公司只有两个月大时，你每等待一天，你就会获得关于其轨迹的1.7%的更多信息。但投资者已经在股票的低价中得到了这种风险的补偿，所以延迟是不公平的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不管是否公平，如果你让他们，投资者就会这样做。即使是风险投资公司也会这样做。融资延迟对创始人来说是一个很大的干扰，他们应该专注于自己的公司，而不是担心投资者。创业公司该怎么办？对于投资者和收购者，你唯一的筹码是竞争。如果投资者知道你还有其他投资者排队，他会更急于成交——不仅因为他会担心失去交易，而且因为如果其他投资者感兴趣，你一定值得投资。收购也是如此。在有人想要购买你之前，没有人想购买你，然后每个人都想购买你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成交的关键是永远不要停止寻找替代方案。当投资者说想投资你，或者收购者说想购买你时，在拿到支票之前不要相信。当投资者说yes时，你的自然倾向是放松并回去写代码。唉，你不能；你必须继续寻找更多投资者，即使只是为了让这个投资者行动。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;种子融资公司&#34;&gt;种子融资公司&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子公司像天使一样，在早期阶段投资相对较少的金额，但像风险投资公司一样，它们是做这个业务的公司，而不是偶尔进行投资的个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到现在，几乎所有的种子公司都是所谓的&amp;quot;孵化器&amp;rdquo;，所以Y Combinator也被称为孵化器，尽管我们唯一的共同点是我们都在最早阶段投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;根据国家商业孵化器协会的数据，美国大约有800个孵化器。这是一个惊人的数字，因为我认识很多创业公司的创始人，我想不起有一个是在孵化器开始的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么是孵化器？我自己也不确定。定义性的品质似乎你在他们的空间工作。这就是&amp;quot;孵化器&amp;quot;这个名字的由来。他们在其他方面似乎差异很大。一个极端是某种政治分肥项目，一个城镇从州政府获得资金将空置建筑翻新为&amp;quot;高科技孵化器&amp;quot;，好像仅仅是缺乏合适的办公空间阻止了该镇成为创业公司中心。另一个极端是像Idealab这样的地方，它在内部为新创业公司产生想法，并雇佣人们为他们工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;典型的泡沫时代的孵化器，现在大多数似乎已经死了，像风险投资公司，除了它们在资助的创业公司中扮演更大的角色。除了在他们的空间工作之外，你应该使用他们的办公室职员、律师、会计师等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而孵化器倾向于（或倾向于）比风险投资公司施加更多控制，Y Combinator施加更少。我们认为创业公司在自己的场所运作更好，无论多么糟糕，而不是在投资者的办公室。所以我们不断被称为&amp;quot;孵化器&amp;quot;是很烦人的，但也许是不可避免的，因为目前只有我们一个，还没有词来形容我们是什么。如果非得被称为什么，显而易见的名字是&amp;quot;excubator&amp;quot;。（如果考虑到它意味着我们使人们能够逃离小隔间，这个名字就更可辩解了。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为种子公司是公司而不是个人，所以接触他们比接触天使更容易。只需去他们的网站并向他们发送电子邮件。个人介绍的重要性各不相同，但比天使或风险投资公司少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子公司是公司这一事实也意味着投资过程更加标准化。（天使组织通常也是如此。）种子公司可能会有他们为资助的每个创业公司使用的设定交易条款。交易条款是标准的事实并不意味着它们对你有利，但如果其他创业公司签署了相同的协议并且事情进展顺利，这是一个条款合理的标志。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子公司与天使和风险投资公司的不同之处在于他们专门在最早阶段投资——通常当公司还只是一个想法时。天使甚至风险投资公司偶尔也会这样做，但他们也在后期阶段投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早期阶段的问题是不同的。例如，在最初几个月，创业公司可能会完全重新定义他们的想法。所以种子投资者通常更关心人而不是想法。这对所有风险投资都是如此，但在种子阶段尤其如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像风险投资公司一样，种子公司的优势之一是他们提供的建议。但因为种子公司在更早的阶段运作，他们需要提供不同类型的建议。例如，种子公司应该能够提供关于如何接触风险投资公司的建议，这显然是风险投资公司不需要做的；而风险投资公司应该能够提供关于如何雇佣&amp;quot;高管团队&amp;quot;的建议，这在种子阶段不是问题。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>投资者群体动态</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/herd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/herd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/herd/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/herd.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/herd.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/herd.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;投资者群体动态&#34;&gt;投资者群体动态&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2013年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数投资者对你的看法中，最大的组成部分是其他投资者的看法。这当然是指数增长的配方。当一个投资者想要投资你时，这使得其他投资者想要投资，这又使得其他人想要投资，如此循环往复。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时缺乏经验的创始人错误地得出结论，认为操纵这些力量是融资的本质。他们听到关于成功创业公司投资热潮的故事，并认为因此发生这种情况是成功创业公司的标志。但实际上，这两者并没有那么高度相关。许多引起热潮的创业公司最终失败了（在极端情况下，部分原因是热潮），而许多非常成功的创业公司在第一次筹集资金时只受到投资者的中等程度欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以本文的目的不是解释如何创造热潮，而仅仅是解释产生热潮的力量。这些力量在融资中总是在某种程度上起作用，它们可能导致令人惊讶的情况。如果你理解它们，你至少可以避免感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当其他投资者喜欢你时，投资者更喜欢你的一个原因是你实际上成了一个更好的投资。筹集资金降低了失败的风险。确实，尽管投资者讨厌这一点，但你因此有理由为后来的投资者提高估值。在你没有钱时投资的投资者承担了更多风险，有权获得更高回报。此外，已经筹集资金的公司在字面上更有价值。在你筹集第一个一百万美元后，公司至少价值增加了一百万美元，因为它是和以前一样的公司，加上它在银行里有一百万美元。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但要注意，因为后来的投资者如此讨厌价格被提高，他们甚至抵制这种不言自明的推理。只在你愿意失去的投资者身上提高价格，因为有些会愤怒地拒绝。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你在融资方面取得一些成功时，投资者更喜欢你的第二个原因是这使你更自信，而投资者对你的看法是他们对你公司看法的基础。创始人常常惊讶于投资者似乎多么快地知道他们开始成功筹集资金。虽然实际上有很多方法让这种信息在投资者之间传播，但主要载体可能是创始人自己。虽然他们对技术常常一无所知，但大多数投资者很擅长读人。当融资进展顺利时，投资者很快在你增加的自信中感觉到它。（这是普通创始人无法保持扑克脸的能力对你有利的一个情况。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但坦率地说，当你开始筹集资金时，投资者更喜欢你的最重要原因是他们不擅长判断创业公司。判断创业公司即使对最好的投资者来说也很难。平庸的投资者还不如抛硬币。所以当平庸的投资者看到很多其他人想要投资你时，他们假设一定有原因。这导致了硅谷称为&amp;quot;热门交易&amp;quot;的现象，你有的投资者兴趣超出你所能处理的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最好的投资者不太受其他投资者意见的影响。将自己的判断与其他人的平均在一起只会稀释自己的判断。但他们在实际意义上间接受到影响，即其他投资者的兴趣施加了截止日期。这是报价产生报价的第四种方式。如果你开始与一家公司接近达成报价，这有时会促使其他公司，甚至是好公司，做出决定，以免失去交易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除非你是谈判奇才（如果你不确定，你就不是），在夸大这一点以推动好投资者决定时要非常小心。创始人一直尝试这种事情，投资者对此非常敏感。如果有的话，过于敏感。但只要你告诉真相，你就是安全的。如果你与投资者B进展得很远，但你宁愿从投资者A那里筹集资金，你可以告诉投资者A这正在发生。这没有操纵。你确实处于困境，因为你真的宁愿从A那里筹集资金，但当A的决定仍然不确定时，你不能安全地拒绝B的报价。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，不要告诉A B是谁。VC有时会问你在和哪些其他VC交谈，但你永远不应该告诉他们。天使投资人你有时可以告诉其他天使投资人，因为天使投资人彼此合作更多。但如果VC问，只是指出他们不希望你告诉其他公司你的谈话，你觉得有义务对任何你交谈的公司做同样的事情。如果他们推动你，指出你在融资方面缺乏经验——这总是可以安全打的牌——你觉得你必须格外谨慎。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然很少有创业公司会经历兴趣热潮，但几乎所有的创业公司至少在最初都会经历这种现象的另一面，即群体在远处保持聚集。投资者如此受其他投资者意见影响的事实意味着你总是从某种困境开始。所以不要因为获得第一个承诺有多困难而气馁，因为大部分困难来自这种外部力量。第二个会更容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 会计师可能会说，筹集了一百万美元的公司如果是可转换债务就没有更富有，但在实践中，以可转换债务筹集的资金与股权轮筹集的资金几乎没有区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 创始人常常对此感到惊讶，但投资者可能变得非常情绪化。或者更确切地说是愤慨；这是我观察到的主要情绪；但它非常普遍，有时会导致投资者违背自己的利益行事。我知道一个投资者以1500万美元估值上限投资了一家创业公司。早些时候他有机会以500万美元上限投资，但他拒绝了，因为一个较早投资的朋友能够以300万美元上限投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 如果一个投资者强烈要求你告诉他你与其他投资者的谈话，这是你想要作为投资者的人吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Paul Buchheit、Jessica Livingston、Geoff Ralston和Garry Tan阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新的融资格局</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/superangels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/superangels/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/superangels/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/superangels.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/superangels.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/superangels.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;新的融资格局&#34;&gt;新的融资格局&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？让Y Combinator资助你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在几十年几乎没有任何变化之后，创业融资业务现在进入了至少相比之下可以称为混乱的状态。在Y Combinator，我们已经看到了创业公司融资环境的戏剧性变化。幸运的是，其中一个变化是高得多的估值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们一直看到的趋势可能不是Y Combinator特有的。我希望我能说它们是，但主要原因可能只是我们首先看到趋势——部分原因是我们资助的创业公司非常融入硅谷，并迅速利用任何新事物，部分原因是我们资助的如此之多，我们有足够的数据点来清楚地看到模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在看到的，每个人在未来几年可能都会看到。所以我要解释我们看到的，以及如果你试图融资，那对你意味着什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;超级天使&#34;&gt;超级天使&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我首先描述创业融资世界过去的样子。过去有两种明显不同类型的投资者：天使投资人和风险投资家。天使投资人是投资少量自己资金的个人富人，而风险投资家是投资大量他人资金的基金的员工。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几十年来只有这两种类型的投资者，但现在第三种类型已经出现在它们之间：所谓的超级天使。[1] 而且他们的出现已经激怒了风险投资家，使他们自己也做了很多天使风格的投资。所以天使投资人和风险投资家之间曾经明显的界限已经变得无可救药地模糊了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资人和风险投资家之间曾经有一块无人地带。天使投资人每人投资2万到5万美元，而风险投资家通常是一百万或更多。所以一轮天使融资意味着一系列天使投资组合起来大约20万美元，而一轮风险融资意味着A轮融资，其中单个风险投资基金（偶尔两个）投资1-5百万美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资人和风险投资家之间的无人地带对创业公司来说非常不方便，因为它恰好与许多想要融资的金额相吻合。大多数从演示日出来的创业公司想要融资大约40万美元。但从天使投资中拼凑这么多是痛苦的，而大多数风险投资家对这么小的投资不感兴趣。这就是超级天使出现的基本原因。他们是对市场的回应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一种新型投资者的出现对创业公司来说是重大新闻，因为过去只有两种，它们很少相互竞争。超级天使既与天使投资人也与风险投资家竞争。这将改变融资的规则。我还不知道新规则会是什么，但看起来大多数变化都会是好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超级天使具有天使投资人的一些品质，也具有风险投资家的一些品质。他们通常像天使投资人一样是个人。事实上，许多当前的超级天使最初是经典类型的天使投资人。但像风险投资家一样，他们投资他人的资金。这使他们能够投资比天使投资人更大的金额：典型的超级天使投资目前大约是10万美元。他们像天使投资人一样快速做出投资决定。而且每个合伙人做的投资比风险投资家多得多——多达10倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超级天使投资他人资金的事实使他们双重地令风险投资家感到恐慌。他们不仅为创业公司竞争；他们也为投资者竞争。超级天使真正的是一种新型快速行动的轻量级风险投资基金。而我们这些在技术世界的人知道，当出现可以用这样的术语描述的东西时通常会发生什么。通常它是替代品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;会是这样吗？截至目前，很少有从超级天使那里拿钱的创业公司排除了拿风险投资的钱的可能性。他们只是推迟了。但这仍然对风险投资家是个问题。一些推迟风险融资的创业公司可能在天使融资上做得如此之好，以至于他们从不费心再融资。而那些确实进行风险融资轮的创业公司在融资时能够获得更高的估值。如果最好的创业公司在A轮融资时获得10倍更高的估值，那将把风险投资家从赢家那里获得的回报至少减少十倍。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我认为风险投资基金受到超级天使的严重威胁。但可能在一定程度上拯救他们的一件事是创业公司结果的不均匀分布：实际上所有回报都集中在少数几个大成功上。创业公司的期望价值是它成为谷歌的百分比机会。所以就赢取是绝对回报的问题而言，超级天使可能在个别创业公司的战斗中赢得几乎所有战斗，但输掉战争，如果他们只是错过了那些几个大赢家。而且这有可能会发生，因为顶级风险投资基金有更好的品牌，也能为他们的投资组合公司做更多事情。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为超级天使每个合伙人做更多投资，他们每个投资有更少的合伙人。他们不能像你董事会上的风险投资家那样关注你。那额外的关注价值多少？这将从一个合伙人到另一个合伙人差异很大。在一般情况下还没有共识。所以现在这是创业公司个别决定的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到现在，风险投资家关于他们增加多少价值的声明有点像政府的。也许他们让你感觉更好，但如果你需要只有风险投资家能供应规模的钱，你在这件事上没有选择。现在风险投资家有了竞争对手，这将为他们提供的帮助设定市场价格。有趣的是，还没有人知道它会是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要变得真正大的创业公司需要只有顶级风险投资家才能提供的建议和关系吗？还是超级天使的钱就足够好？风险投资家会说你需要他们，超级天使会说你不需要。但真相是，还没有人知道，甚至风险投资家和超级天使自己也不知道。所有超级天使知道的是，他们的新模式看起来足够有前途，值得一试，所有风险投资家知道的是，它看起来足够有前途，值得担心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;融资轮&#34;&gt;融资轮&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论结果如何，风险投资家和超级天使之间的冲突对创始人来说都是好消息。而且不仅仅是因为更激烈的交易竞争意味着更好的条款这个明显原因。交易的整个形状正在改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资人和风险投资家之间最大的区别之一是他们想要你公司的多少。风险投资家想要很多。在A轮融资中，如果他们能得到，他们想要你公司的三分之一。他们不太关心为此支付多少钱，但他们想要很多，因为他们能做的A轮投资数量如此之少。在传统的A轮融资中，至少风险投资基金的一个合伙人在你的董事会中占一个席位。[4] 由于董事会席位持续大约5年，每个合伙人一次不能处理超过大约10个，这意味着一个风险投资基金每年每个合伙人只能做大约2个A轮融资。这意味着他们需要在每个中获得尽可能多的公司。你必须是一个非常有前途的创业公司，才能让风险投资家为你的几个百分比而使用他10个董事会席位中的一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于天使投资人通常不占董事会席位，他们没有这个约束。他们很乐意只购买你公司的几个百分点。虽然超级天使在大多数方面是小型风险投资基金，但他们保留了天使投资人的这个关键特性。他们不占董事会席位，所以他们不需要你公司的大百分比。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然这意味着你从他们那里得到的关注会相应减少，但在其他方面是好消息。创始人从未真正喜欢放弃风险投资家想要那么多股权。一次放弃那么多公司是太多了。大多数做A轮融资交易的创始人宁愿拿一半的钱换取一半的股票，然后在用前一半的钱增加其价值后，看看他们能为后一半的股票获得什么估值。但风险投资家从未提供过那个选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在创业公司有另一个选择。现在很容易筹集大约A轮融资一半大小的天使融资轮。我们资助的许多创业公司正在走这条路，我预测这对一般创业公司来说也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个典型的大型天使融资轮可能是在400万美元投前估值上限的可转换票据上融资60万美元。这意味着当票据转换为股票时（在后续轮中，或收购时），该轮的投资者将获得.6 / 4.6，或公司13%的股份。这比你通常在这么早进行的A轮融资中放弃的30%到40%的公司股份少得多。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这些中等规模融资轮的优势不仅仅是它们导致的稀释较少。你也失去更少的控制权。在天使融资轮之后，创始人几乎总是仍然控制公司，而在A轮融资之后他们通常不控制。A轮融资后的传统董事会结构是两个创始人，两个风险投资家，和一个（ supposed）中立的第五人。加上A轮融资条款通常给投资者对各种重要决定的否决权，包括出售公司。在A轮融资后，创始人通常有很多实际控制权，只要事情进展顺利。但那与能够做你想做的事情不一样，像以前那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使融资轮的第三个相当重要的优势是它们融资压力较小。筹集传统的A轮融资过去需要周，如果不是月的话。当一个风险投资公司每年每个合伙人只能做2笔交易时，他们很小心选择他们做的。要获得传统的A轮融资，你必须经历一系列会议，最终在全体合伙人会议上，整个公司说是或否。这对创始人来说真正可怕的部分：不仅仅是A轮融资需要这么长时间，而且在这个漫长过程结束时，风险投资家可能仍然说不。在全体合伙人会议后被拒绝的机会平均约为25%。在一些公司超过50%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是创始人，风险投资家变得越来越快。现在硅谷的风险投资家更可能需要2周而不是2个月。但他们仍然不像天使投资人和超级天使那么快，最果断的有时在几小时内就决定了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使融资轮不仅更快，而且你在进展过程中得到反馈。天使融资轮不像A轮融资那样是全有或全无的事情。它由多个投资者组成，认真程度各不相同，从明确承诺的正直人士到给你&amp;quot;回来给我填满这一轮&amp;quot;台词的混蛋。你通常从最承诺的投资者开始收集钱，逐步向外工作到那些犹豫不决的投资者，他们的兴趣随着融资轮的填满而增加。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但在每个点你都知道你做得如何。如果投资者变冷，你可能不得不融资更少，但当天使融资轮的投资者变冷时，过程至少优雅地降级，而不是在你脸上爆炸，让你一无所有，就像在全体合伙人会议后被风险投资公司拒绝时发生的那样。而如果投资者看起来很热，你不仅可以更快完成融资轮，而且现在可转换票据成为常态，实际上提高价格以反映需求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;估值&#34;&gt;估值&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，风险投资家有一个武器可以用来对付超级天使，他们已经开始使用它。风险投资家也开始做天使规模的投资。&amp;ldquo;天使融资轮&amp;quot;这个术语并不意味着其中所有投资者都是天使投资人；它只是描述融资轮的结构。参与者越来越多地包括投资十万或二十万的风险投资家。当风险投资家投资天使融资轮时，他们可以做超级天使不喜欢的事情。风险投资家在天使融资轮中对估值相当不敏感——部分原因是因为他们通常如此，部分原因是因为他们不太关心天使融资轮的回报，他们仍然主要将其视为为以后A轮融资招募创业公司的一种方式。所以投资天使融资轮的风险投资家可以为投资于其中的天使投资人和超级天使抬高估值。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些超级天使似乎关心估值。几个在演示日后拒绝了Y Combinator资助的创业公司，因为它们的估值太高。这对创业公司来说不是问题；根据定义，高估值意味着足够的投资者愿意接受它。但超级天使对估值吹毛求疵对我来说是个谜。他们不明白大回报来自少数几个大成功，因此你选择的创业公司比你为它们支付多少钱重要得多吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在思考了一段时间并观察某些其他迹象后，我有一个理论解释为什么超级天使可能比他们看起来更聪明。如果超级天使希望投资于早期被收购的创业公司，他们想要低估值是有道理的。如果你希望击中下一个谷歌，你不应该关心估值是2000万。但如果你寻找将被以3000万收购的公司，你关心。如果你在20时投资，公司以30被收购，你只获得1.5倍。你不如买苹果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果一些超级天使在寻找能够被快速收购的公司，那将解释为什么他们会关心估值。但为什么他们会寻找那些？因为取决于&amp;quot;快速&amp;quot;的含义，它实际上可能非常有利可图。一个被以3000万收购的公司对风险投资家来说是失败，但它对天使投资人来说可能是10倍回报，而且，是快速的10倍回报。投资回报率是投资中重要的——不是你获得的倍数，而是每年的倍数。如果超级天使在一年内获得10倍，那比风险投资家从花了6年上市的公司所能希望的回报率更高。要获得相同的回报率，风险投资家必须获得10^6的倍数——一百万倍。即使是谷歌也没有接近那个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我认为至少一些超级天使在寻找将被收购的公司。这是专注于获得正确估值而不是正确公司的唯一合理解释。如果是这样，他们将与风险投资家不同。他们在估值上会更严格，但如果你想早期出售，他们会更 accommodating。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;预后&#34;&gt;预后&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;谁会赢，超级天使还是风险投资家？我认为那个问题的答案是，每种都有一些。他们会彼此变得更像。超级天使将开始投资更大的金额，风险投资家将逐渐弄清楚如何更快做更多、更小的投资。十年后参与者将难以区分，可能每个群体都有幸存者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这对创始人意味着什么？它意味着的一件事是，创业公司目前获得的高估值可能不会永远持续。就估值被对价格不敏感的风险投资家推高而言，如果风险投资家变得更像超级天使并开始对估值更吝啬，它们将再次下降。幸运的是，如果这确实发生，它将需要几年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;短期预测是投资者之间更多的竞争，这对你是好消息。超级天使将试图通过行动更快来破坏风险投资家，风险投资家将试图通过抬高估值来破坏超级天使。这对创始人来说将导致完美的组合：快速完成的高估值融资轮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但记住要获得那个组合，你的创业公司将必须对超级天使和风险投资家都有吸引力。如果你似乎没有上市的潜力，你将不能利用风险投资家来抬高天使融资轮的估值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在天使融资轮中有风险投资家有一个危险：所谓的信号风险。如果风险投资家只是为了以后投资更多而这样做，那如果他们不投资更多会怎样？那是对其他每个人他们认为你糟糕的信号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该多担心那个？信号风险的严重性取决于你进展得如何。如果下次你需要融资时，你有图表显示月收入或流量不断上升，你不必担心你现有投资者发送的任何信号。你的结果将为自己说话。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果下次你需要融资时你还没有具体结果，你可能需要更多地考虑如果你的投资者不投资更多，他们可能发送的信息。我还不知道你必须担心多少，因为风险投资家做天使投资的整个现象如此之新。但我的本能告诉我你不必太担心。信号风险闻起来像是那些创始人担心的不是真正问题的事情之一。通常，唯一能杀死好创业公司的是创业公司自己。创业公司伤害自己的次数比竞争对手伤害他们的次数多得多，例如。我怀疑信号风险也在这个类别中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y Combinator资助的创业公司一直在做的一件事来减轻在天使融资轮中接受风险投资家资金的风险是不从任何单个风险投资家那里接受太多。如果你有拒绝钱的奢侈，也许那会有帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，越来越多的创业公司将会有。在几十年可以最好描述为内部的竞争之后，创业融资业务终于获得了一些真正的竞争。那应该持续至少几年，可能更长得多。除非有一些巨大的市场崩溃，接下来几年将是创业公司融资的好时机。而那令人兴奋，因为它意味着更多的创业公司将发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我也听到他们被称为&amp;quot;迷你风险投资&amp;quot;和&amp;quot;微型风险投资&amp;rdquo;。我不知道哪个名字会 sticking。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有几个前辈。Ron Conway在1990年代开始有天使基金，在某些方面第一轮资本比风险投资基金更接近超级天使。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 它不会把他们的整体回报减少十倍，因为后来投资可能会（a）导致他们在失败的投资上损失较少，并且（b）不允许他们获得像现在那么大比例的创业公司。所以很难精确预测他们的回报会发生什么。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>检测偏见的一种方法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/bias/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/bias.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/bias.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/bias.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;检测偏见的一种方法&#34;&gt;检测偏见的一种方法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2015年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这对很多人来说会是个惊喜，但在某些情况下，可以在不了解申请者池的情况下检测选择过程中的偏见。这令人兴奋，因为除其他外，这意味着第三方可以使用这种技术来检测偏见，无论进行选择的人是否希望他们这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当满足以下条件时，你可以使用这种技术：(a) 你至少有一个被选申请者的随机样本，(b) 他们后续的表现被测量，并且 (c) 你比较的申请者群体有大致相同的能力分布。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是如何工作的？想想偏见的含义。选择过程对类型x的申请者有偏见意味着他们更难通过。这意味着类型x的申请者必须比非类型x的申请者更优秀才能被选中。[1] 这意味着通过选择过程的类型x申请者将比其他成功的申请者表现更好。如果测量了所有成功申请者的表现，你就会知道他们是否确实如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，你用来测量表现的测试必须是有效的。特别是，它不能被你试图测量的偏见所失效。但在某些领域，表现是可以测量的，在这些领域检测偏见是直接的。想知道选择过程是否对某种类型的申请者有偏见吗？检查他们是否比其他人表现更好。这不仅仅是检测偏见的启发式方法。这就是偏见的含义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，许多人怀疑风险投资公司对女性创始人有偏见。这很容易检测：在他们的投资组合公司中，有女性创始人的初创公司是否比没有的表现更好？几个月前，一家风险投资公司（几乎肯定是无意的）发表了一项显示这种偏见的研究。第一轮资本发现，在其投资组合公司中，有女性创始人的初创公司比没有的表现高出63%。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一开始说这种技术会让很多人感到惊讶的原因是，我们很少看到这种类型的分析。我确信第一轮资本会惊讶地发现他们进行了一项。我怀疑那里有人意识到，通过将样本限制在自己的投资组合中，他们产生的不是初创公司趋势的研究，而是他们在选择公司时自身偏见的研究。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我预测我们将来会看到这种技术被更多使用。进行此类研究所需的信息越来越容易获得。关于谁申请某事的数据通常由选择他们的组织严密保护，但如今关于谁被选中的数据通常对任何愿意花力气聚合它的人都是公开可用的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 如果选择过程从不同类型的申请者中寻找不同的东西，这种技术就不会起作用——例如，如果雇主基于能力雇佣男性，但基于外貌雇佣女性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 正如Paul Buchheit指出的，第一轮资本将他们最成功的投资Uber排除在研究之外。虽然从某些类型的研究中排除异常值是有道理的，但初创公司投资回报的研究（全部关于命中异常值）并不是其中之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Jessica Livingston和Geoff Ralston阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;相关&#34;&gt;相关&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿拉伯语翻译&#xA;瑞典语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗？</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/divergence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/divergence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/divergence/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/divergence.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/divergence.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/divergence.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗&#34;&gt;风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我最初是应一家制作创业报告的公司的要求写的这篇文章。不幸的是，他们在阅读后认为它太有争议性而决定不包含在内。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在当前的经济衰退期间，风险投资资金可能会像通常在困难时期一样有所减少。但这次的结果可能会有所不同。这次新创公司的数量可能不会减少。这对风险投资来说可能是危险的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当互联网泡沫后风险投资资金枯竭时，新创公司也消失了。2003年成立的新创公司并不多。但新创公司不再像10年前那样依赖风险投资。现在风险投资和新创公司有可能出现分歧。如果他们这样做了，一旦经济好转，他们可能不会重新融合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新创公司不再那么依赖风险投资的原因，是创业行业现在人人都知道的：创办新创公司的成本变得低得多。主要有四个原因：摩尔定律使硬件变得便宜；开源使软件免费；网络使营销和分销免费；更强大的编程语言意味着开发团队可以更小。这些变化将创办新创公司的成本推到了噪音水平。在许多新创公司中——可能是Y Combinator资助的大多数新创公司——最大的支出只是创始人的生活费用。我们有过月收入3000美元就能盈利的新创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3000美元作为收入来说是微不足道的。为什么会有人在意一个月收入3000美元的新创公司？因为，虽然作为收入微不足道，但这笔钱可以完全改变新创公司的融资状况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经营新创公司的人总是在心里计算他们有多少&amp;quot;跑道&amp;quot;——银行里的钱用完之前他们还有多长时间，他们要么必须盈利，要么筹集更多资金，要么倒闭。一旦你跨过盈利的门槛，无论多低，你的跑道就变得无限了。这是一种质的变化，就像企业号加速到曲速时星星变成线条并消失一样。一旦你盈利，你就不需要投资者的钱。而且因为互联网新创公司的运营成本变得如此之低，盈利的门槛可能非常低。这意味着许多互联网新创公司不再需要风险投资规模的资金。对许多新创公司来说，风险投资在风险投资的术语中已经从必备品变成了锦上添花。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种变化是在没有人注意的情况下发生的，其影响在很大程度上被掩盖了。正是在互联网泡沫后的低谷期间，创办新创公司变得非常便宜，但很少有人意识到这一点，因为新创公司已经过时了。当新创公司在2005年左右重新流行时，投资者又开始写支票了。虽然创始人可能不再像过去那样需要风险投资的钱，但如果提供，他们愿意接受——部分原因是新创公司接受风险投资资金的传统，部分原因是新创公司，像狗一样，有机会时倾向于进食。只要风险投资家在写支票，创始人就从未被迫探索他们对风险投资的需求有多小的极限。有少数新创公司因为其特殊环境而意外达到这些极限——最著名的是37signals，他们达到极限是因为他们从另一个方向进入新创公司领域：他们从咨询公司开始，所以他们在有产品之前就有收入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家和创始人就像曾经用螺栓连接在一起的两个组件。大约在2000年，螺栓被移除了。因为到目前为止，这些组件一直受到相同力的作用，它们似乎仍然连接在一起，但实际上一个只是放在另一个上面。剧烈的冲击会使它们飞散。而当前的经济衰退可能是那种冲击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于Y Combinator在谱系极端端的位置，我们会是第一个看到创始人和投资者分离迹象的，而我们确实看到了。例如，虽然股市崩盘似乎确实使投资者更加谨慎，但它似乎并没有对想要创办新创公司的人数产生任何影响。我们每6个月接受一次资金申请。当前资金周期的申请在10月17日截止，那是在市场暴跌之后，即使如此，我们收到的申请数量创纪录，比一年前的同一周期增长了40%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果经济继续恶化，一年后情况可能会有所不同，但到目前为止，潜在创始人的兴趣丝毫没有减弱。这与2001年的情况不同。那时潜在创始人中有一种普遍的感觉，认为新创公司时代已经结束，应该去读研究生。这次没有发生这种情况，部分原因是即使在糟糕的经济中，建立一个月收入3000美元的东西也不是那么难。如果投资者停止写支票，谁会在乎呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们资助的现有新创公司的态度中，我们也看到了创始人和投资者之间分歧的迹象。我最近和一家公司交谈，他们在最后一刻因为投资者认为占上风时破坏交易的琐事而导致一轮融资失败——关于创始人是否正确提交了83(b)表格的不确定性，如果你能相信的话。然而，这家新创公司显然会成功：他们的流量和收入图表看起来就像一架起飞的喷气式飞机。所以我问他们是否希望我介绍他们给更多投资者。令我惊讶的是，他们说不用——他们刚刚花了四个月时间与投资者打交道，现在他们不必这样，实际上快乐得多。他们有一个朋友想用投资者的钱雇用，现在他们不得不推迟。但除此之外，他们觉得银行里有足够的资金可以支撑到盈利。为了确保，他们正在搬到一个更便宜的公寓。在这样的经济中，我敢打赌他们得到了不错的交易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从最近交谈过的几位YC创始人那里检测到了这种&amp;quot;投资者不值得麻烦&amp;quot;的氛围。最近（夏季）周期的至少一家新创公司可能甚至不会筹集天使资金，更不用说风险投资。Ticketstumbler凭借Y Combinator的15,000美元投资实现了盈利，他们希望不需要更多。这甚至让我们都感到惊讶。虽然YC基于创办新创公司成本低的理念，但我们从未预料到创始人会仅凭YC资金就能成功发展新创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果创始人认为风险投资不值得麻烦，这对风险投资家来说可能是坏事。当经济在几年后反弹，他们准备好再次写支票时，他们可能会发现创始人已经转向其他方向了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一个创始人社区，就像有一个风险投资社区一样。他们都相互认识，技术在他们之间迅速传播。如果一个尝试新的编程语言或新的托管提供商并获得良好结果，6个月后一半的人都在使用它。融资也是如此。现在的创始人一代想从风险投资家那里筹集资金，特别是红杉资本，因为拉里和谢尔盖从风险投资家那里拿钱，特别是红杉资本。想象一下，如果下一个热门公司完全不接受风险投资，这会对风险投资业务造成什么影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家认为他们在玩零和游戏。事实上，甚至不是那样。如果你把一笔交易输给了Benchmark，你就输了那笔交易，但风险投资作为一个行业仍然赢。如果你把一笔交易输给了None，所有风险投资家都输了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次经济衰退可能与互联网泡沫后的那次不同。这次创始人可能会继续创办新创公司。如果他们这样做了，风险投资家将不得不继续写支票，否则他们可能变得无关紧要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、David Hornik、Jessica Livingston、Robert Morris和Fred Wilson阅读本文草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/divergence_russian.htm&#34;&gt;俄语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>风险投资糟糕性的统一理论</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/venturecapital/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/venturecapital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/venturecapital/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/venturecapital.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/venturecapital.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/venturecapital.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;风险投资糟糕性的统一理论&#34;&gt;风险投资糟糕性的统一理论&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个月前，我收到一个招聘人员的电子邮件，问我是否有兴趣在一家新的风险投资基金担任&amp;quot;驻场技术专家&amp;quot;。我想这个想法是让风险投资家的乔治·布什扮演卡尔·罗夫的角色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我考虑了大约四秒钟。为风险投资基金工作？呃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对我们初创公司最生动的记忆之一是去拜访著名波士顿风险投资公司Greylock。他们是我一生中遇到的最傲慢的人。而我见过很多傲慢的人。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，不是我一个人有这种感觉。甚至我的一位风险投资家朋友也不喜欢风险投资家。&amp;ldquo;混蛋，&amp;ldquo;他说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但最近我一直在了解更多关于风险投资世界如何运作的知识，几天前我突然意识到风险投资家之所以这样是有原因的。并不是说这个行业吸引混蛋，甚至不是他们掌握的权力腐蚀了他们。真正的问题在于他们的报酬方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资基金的问题在于它们是基金。像共同基金或对冲基金的管理者一样，风险投资家获得他们管理资金的百分比：每年约2%的管理费，加上收益的百分比。所以他们希望基金规模巨大——如果可能的话，数亿美元。但这意味着每个合伙人最终要负责投资大量资金。而且由于一个人只能管理那么多交易，每笔交易必须达到数百万美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这结果解释了创始人讨厌的风险投资家的几乎所有特征。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它解释了为什么风险投资家做决定需要那么长时间，以及为什么他们的尽职调查感觉像身体腔穴检查。[2] 由于风险如此之大，他们必须偏执。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它解释了为什么他们偷你的想法。每个创始人都知道，如果风险投资家最终投资了你的竞争对手，他们会把你的秘密告诉竞争对手。风险投资家在没有意向资助你的时候与你见面，只是为了为竞争对手挖空你的心思，这并非 unheard of。这种前景让天真的创始人笨拙地保密。有经验的创始人将其视为做生意成本。无论哪种方式，这都很糟糕。但同样，风险投资家如此狡猾的唯一原因是他们做的巨额交易。由于风险如此之大，他们必须狡猾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它解释了为什么风险投资家倾向于干涉他们投资的公司。他们想进入你的董事会不仅仅是为了给你建议，也是为了监视你。他们甚至经常安装新的首席执行官。是的，他可能有丰富的商业经验。但他也是他们的人：这些新安装的首席执行官总是扮演红军部队中政治委员的角色。由于风险如此之大，风险投资家忍不住要微观管理你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;巨额投资本身是创始人会不喜欢的东西，如果他们意识到它们可能造成的损害的话。风险投资家投资x百万美元不是因为那是你需要的金额，而是因为他们的业务结构要求他们投资那么多。像类固醇一样，这些突然的巨额投资可能弊大于利。谷歌之所以能承受巨额风险投资，是因为它能合法地吸收大量资金。他们必须购买大量服务器和大量带宽来爬取整个网络。不那么幸运的初创公司最终只是雇佣大批人开会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原则上，你可以接受巨额风险投资，把它放在国库券中，并继续节俭经营。你试试看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，巨额投资意味着巨额估值。它们必须如此，否则没有足够的股票留给创始人。你可能认为高估值是件好事。许多创始人确实这么认为。但你不能吃纸。除非你能以某种方式实现业内人士所说的&amp;quot;流动性事件&amp;rdquo;，否则你无法从高估值中受益，而你的估值越高，这样做的选择就越窄。许多创始人会愿意以1500万美元出售公司，但刚刚以800万美元pre-money估值投资的风险投资家不会同意。无论你喜欢与否，你又在掷骰子了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回到1997年，我们的一个竞争对手在一轮风险投资中筹集了2000万美元。这在当时超过了我们整个公司的估值。我担心吗？一点也不：我很高兴。这就像看着你追赶的汽车拐进一条你知道是死胡同的街道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在那时他们最聪明的举动应该是拿2000万美元的每一分钱用来收购我们。我们会卖的。他们的投资者当然会大发雷霆。但我认为他们从未考虑过这一点的主要原因是他们从未想过我们能如此便宜地被收购。他们可能假设我们在和他们乘坐同样的风险投资 gravy train。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，我们整个存在期间只花了大约200万美元。这给了我们灵活性。我们以5000万美元把自己卖给了雅虎，每个人都很高兴。如果我们的竞争对手那样做了，最后一轮投资者大概会赔钱。我假设他们可以否决这样的交易。但那些日子没有人比雅虎支付更多。所以除非他们的创始人能够进行IPO（有雅虎作为竞争对手会很难），他们别无选择，只能让事情恶化下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在泡沫期间上市的那些膨胀的公司这样做不仅仅是因为他们被无良的投资银行家拉进去。大多数同样受到风险投资家从另一方面的推动，他们在高估值时投资，使IPO成为唯一的出路。唯一更愚蠢的是散户投资者。所以实际上是IPO或破产。或者更确切地说，IPO然后破产，或者就是破产。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把风险投资家行为的所有证据加起来，结果的人格并不吸引人。事实上，这是典型的恶棍：时而胆小、贪婪、狡猾和专横。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾经认为风险投资家就是这样。抱怨风险投资家是混蛋对我来说曾经似乎像抱怨用户不阅读参考手册一样天真。风险投资家当然是混蛋。怎么可能不是呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我现在意识到他们本质上不是混蛋。风险投资家像汽车销售员或官僚：他们工作的性质把他们变成了混蛋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我遇到过几个我喜欢的风险投资家。Mike Moritz 看起来是个好人。他甚至有幽默感，这在风险投资家中几乎是闻所未闻的。从我读到的关于 John Doerr 的内容来看，他听起来也是个好人，几乎像个黑客。但他们在最好的风险投资基金工作。我的理论解释了为什么他们往往会不同：就像最受欢迎的孩子不必迫害书呆子一样，最好的风险投资家不必表现得像风险投资家。他们能挑选所有最好的交易。所以他们不必那么偏执和狡猾，他们可以选择那些罕见的公司，比如谷歌，这些公司实际上会从他们被迫投资的巨额资金中受益。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家经常抱怨他们的行业里钱太多追逐交易太少。很少有人意识到这也描述了单个公司层面资金运作方式的缺陷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许这是我作为&amp;quot;驻场技术专家&amp;quot;应该提出的那种战略见解。如果是这样，好消息是他们免费得到了它。坏消息是这意味着如果你不是顶级的基金之一，你注定要成为坏人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 在Greylock将创始人Philip Greenspun赶出ArsDigita后，他写了一篇既有趣且信息丰富的文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 由于大多数风险投资家不是技术出身，他们尽职调查的技术方面往往像一个对人体解剖知识有缺陷的人进行身体腔穴检查。一段时间后，我们对风险投资家试图探测我们不存在的数据库开口感到相当疼痛。不，我们不使用Oracle。我们只是把数据存储在文件中。我们的秘密是使用不会丢失我们数据的操作系统。哪个操作系统？FreeBSD。你为什么用它而不是Windows NT？因为它更好而且不花钱。什么，你在使用免费软件操作系统？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个对话重复了多少次。然后当我们到达雅虎时，我们发现他们也使用FreeBSD并把数据存储在文件中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中文翻译 日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>骇客投资者指南</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/guidetoinvestors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/guidetoinvestors/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/guidetoinvestors/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/guidetoinvestors.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/guidetoinvestors.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/guidetoinvestors.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;骇客投资者指南&#34;&gt;骇客投资者指南&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年4月&#xA;（本文源自2007年在斯坦福大学ASES峰会的主旨演讲）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对大多数骇客来说，投资者的世界是一个陌生的世界——部分原因是投资者与骇客如此不同，部分原因是他们倾向于秘密运作。我作为创始人和投资者已经在这个世界打拼多年，但我仍然没有完全理解它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这篇文章中，我将列出一些我对投资者了解到的令人惊讶的事情。有些是我在过去一年才学到的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教骇客如何与投资者打交道，可能我们在Y Combinator做的第二重要的事情。对创业公司来说最重要的事情是做出好产品。但每个人都知道这很重要。投资者的危险之处在于骇客不知道他们对这个陌生世界的了解有多么少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-投资者是创业中心的核心&#34;&gt;1. 投资者是创业中心的核心&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;大约一年前，我试图弄清楚复制硅谷需要什么。我决定关键因素是有钱人和极客——投资者和创始人。人是你制造技术所需要的一切，其他所有的人都会跟进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我必须缩小范围，我会说投资者是限制因素。不是因为他们对创业公司的贡献更大，而仅仅是因为他们最不愿意移动。他们很有钱。他们不会仅仅因为阿尔伯克基有一些他们可以投资的聪明骇客就搬到那里去。而骇客会搬到湾区寻找投资者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-天使投资者是最关键的&#34;&gt;2. 天使投资者是最关键的&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有几种类型的投资者。两个主要类别是天使投资人和风险投资人（VC）：VC投资别人的钱，而天使投资人投资自己的钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然他们不太出名，但天使投资人在创建硅谷方面可能是更关键的成分。VC投资的大多数公司如果天使投资人没有先投资，根本就不会走到那一步。VC说，在进行A轮融资的公司中，有一半到四分之三已经接受了一些外部投资。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资人愿意资助比VC更风险的项目。他们也提供有价值的建议，因为（与VC不同）许多天使投资人自己本身就是创业公司的创始人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌的故事显示了天使投资人扮演的关键角色。很多人知道谷歌从Kleiner和Sequoia那里筹集了资金。大多数人没有意识到的是那有多晚。那轮融资是B轮融资；投资前估值是7500万美元。在那时，谷歌已经是一家成功的公司。实际上，谷歌是用天使资金资助的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;典型的硅谷创业公司是由天使投资人资助的，这似乎很奇怪，但这并不那么令人惊讶。风险总是与回报成正比。所以有史以来最成功的创业公司一开始似乎可能是一个非常危险的赌注，而这正是VC不会碰的那种。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资人从哪里来？来自其他创业公司。所以像硅谷这样的创业中心受益于类似市场效应的东西，但在时间上有所转移：创业公司在这里是因为创业公司曾经在这里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-天使投资人不喜欢宣传&#34;&gt;3. 天使投资人不喜欢宣传&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果天使投资人如此重要，为什么我们听到更多关于VC的事情？因为VC喜欢宣传。他们需要向那些作为他们&amp;quot;客户&amp;quot;的投资者营销——那些他们投资的捐赠基金、养老基金和富裕家庭——也向可能来找他们融资的创始人营销。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资人不需要向投资者营销自己，因为他们投资自己的钱。他们也不想向创始人营销自己：他们不希望随机的商业计划书来烦扰他们。实际上，VC也不想。天使投资人和VC几乎都通过个人介绍获得交易。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;VC想要强大品牌的原因不是为了吸引更多的商业计划书，而是为了在与其它VC竞争时赢得交易。而天使投资人很少直接竞争，因为（a）他们做的交易更少，（b）他们很乐意分享交易，（c）他们在更广泛的阶段投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4-大多数投资者特别是vc不像创始人&#34;&gt;4. 大多数投资者，特别是VC，不像创始人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些天使投资人是或曾经是骇客。但大多数VC是不同类型的人：他们是交易撮合者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你是一个骇客，这里有一个思想实验可以帮助你理解为什么基本上没有骇客VC：你想要一份永远不能制造任何东西，而是花所有时间听别人推销（大多是糟糕的）项目，决定是否资助他们，如果资助了就坐在他们董事会上的工作吗？这对大多数骇客来说不会很有趣。骇客喜欢制造东西。这就像做一个管理员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为大多数VC是与创始人不同种类的人，很难知道他们在想什么。如果你是一个骇客，上次你不得不和这些人打交道是在高中时。也许在大学里，你在去实验室的路上经过他们的兄弟会。但不要低估他们。他们在自己的世界里和你一样专业。他们擅长的是读人，并让交易对他们有利。在试图在这方面击败他们之前要三思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;5-大多数投资者是动量投资者&#34;&gt;5. 大多数投资者是动量投资者&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为大多数投资者是交易撮合者而不是技术专家，他们通常不理解你在做什么。我作为创始人知道大多数VC不懂技术。我也知道有些人赚了很多钱。然而直到最近我才把这两个想法放在一起问：&amp;ldquo;VC如何通过投资他们不理解的东西赚钱？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;答案是他们像动量投资者。你可以（或者曾经可以）通过注意到股票价格的突然变化来赚很多钱。当股票向上跳时，你买入，当它突然下跌时，你卖出。实际上你在做内幕交易，而不知道你知道什么。你只是知道有人知道一些事情，而这正是推动股票移动的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是大多数风险投资者运作的方式。他们不试图观察某事物并预测它是否会起飞。他们通过比别人早一点注意到某事物正在起飞而获胜。这产生的回报几乎与实际能够挑选赢家一样好。他们可能必须比在最开始进入时支付多一点，但只是一点点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者总是说他们真正关心的是团队。实际上他们最关心的是你的流量，然后是其他投资者的看法，然后才是团队。如果你还没有任何流量，他们退回到第二点，其他投资者的看法。而这，正如你可以想象的，会导致创业公司&amp;quot;股价&amp;quot;的剧烈波动。一周每个人都想要你，他们恳求不要被排除在交易之外。但只要一个大投资者对你失去兴趣，下一周就没人会回你电话。我们经常有创业公司在几天内从热门变冷门或从冷门变热门，而实际上什么都没有改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有两种方法处理这种现象。如果你感觉真的很自信，你可以尝试驾驭它。你可以从向一个相对低级的VC要一小笔钱开始，然后在产生兴趣后，向更有声望的VC要更大金额，掀起一股炒作的高潮，然后在&amp;quot;顶部&amp;quot;&amp;ldquo;卖出&amp;rdquo;。这是极其冒险的，即使成功也需要几个月。我不会自己尝试。我的建议是倾向于安全：当有人给你一个像样的交易时，就接受它并继续建立公司。创业公司成败取决于他们产品的质量，而不是融资交易的质量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;6-大多数投资者在寻找大赢家&#34;&gt;6. 大多数投资者在寻找大赢家&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资者喜欢可以上市的公司。那里有大回报。他们知道任何个别创业公司上市的几率很小，但他们想投资那些至少有机会上市的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前VC似乎运作的方式是投资一堆公司，大多数都失败了，其中一个是谷歌。那几个大赢家弥补了他们在其他投资上的损失。这意味着大多数VC只会在你是一个潜在的谷歌时才投资你。他们不关心那些安全地被收购2000万美元的公司。需要有一个机会，无论多小，让公司变得真正巨大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资人在这方面不同。他们很乐意投资一个最可能的结果是被收购2000万美元的公司，如果他们能够以足够低的估值进行投资。但当然他们也喜欢可以上市的公司。所以有一个雄心勃勃的长期计划会让每个人都高兴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你接受VC的钱，你必须认真对待，因为VC交易的结构阻止了早期收购。如果你接受VC的钱，他们不会让你早期出售。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;7-vc想要投资大金额&#34;&gt;7. VC想要投资大金额&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们在运营投资基金的事实使得VC想要投资大金额。一个典型的VC基金现在是数亿美元。如果4亿美元必须由10个合伙人投资，他们每人必须投资4000万美元。VC通常坐在他们资助的公司的董事会。如果平均交易规模是100万美元，每个合伙人将不得不坐在40个董事会上，这不会很有趣。所以他们喜欢更大的交易，可以一次性投入大量资金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不需要很多钱，VC不会认为你是一个便宜货。这甚至可能让你不那么有吸引力，因为这意味着他们的投资为竞争对手创造了更少的进入障碍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资人在不同的位置，因为他们投资自己的钱。他们很乐意投资小额——有时少至2万美元——只要潜在回报看起来足够好。所以如果你在做一些 inexpensive 的事情，去找天使投资人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;8-估值是虚构的&#34;&gt;8. 估值是虚构的&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;VC承认估值是人为制造的。他们决定你需要多少钱和他们想要公司的多少股份，这两个约束产生一个估值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;估值随着投资的规模而增加。一个天使投资人愿意以100万美元估值投资5万美元的公司不能以那个估值从VC那里获得600万美元。那将留给创始人之间不到七分之一的股份（因为期权池也将从那七分之一中扣除）。大多数VC不会想要那个，这就是为什么你从未听说过VC以100万美元投资前估值投资600万美元的交易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果估值随着投资金额而改变，这表明它们离反映公司的任何价值有多远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然估值是编造的，创始人不应该太在意它们。那不是需要关注的部分。实际上，高估值可能是一件坏事。如果你以1000万美元的投资前估值获得融资，你不会为20美元出售公司。你必须以超过50的价格出售，VC才能获得甚至5倍的回报，这对他们来说很低。更可能他们会希望你坚持100。但需要获得高价降低了被收购的机会；许多公司可以以1000万美元收购你，但只有少数几个可以以100收购。而且因为创业公司对创始人来说像一门及格/不及格的课程，你想要优化的是获得好结果的机会，而不是你保留的公司股份比例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么为什么创始人追求高估值？他们被错位的野心所欺骗。如果他们获得更高的估值，他们觉得他们取得了更多成就。他们通常认识其他创始人，如果他们获得更高的估值，他们可以说&amp;quot;我的比你的大&amp;quot;。但融资不是真正的考验。真正的考验是创始人的最终结果，获得太高的估值可能只是让好结果的可能性降低。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;高估值的一个优势是你获得较少的稀释。但有一个不那么性感的方法可以实现：只拿更少的钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;9-投资者寻找像当前明星一样的创始人&#34;&gt;9. 投资者寻找像当前明星一样的创始人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;十年前投资者在寻找下一个比尔·盖茨。这是一个错误，因为微软是一个非常反常的创业公司。他们几乎作为一个合同编程操作开始，他们变得巨大的原因是IBM碰巧把PC标准扔进了他们的怀里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在所有的VC都在寻找下一个拉里和谢尔盖。这是一个好趋势，因为拉里和谢尔盖更接近理想的创业公司创始人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;历史上投资者认为创始人成为商业专家很重要。所以他们愿意资助MBA团队，他们计划用钱来支付程序员为他们构建产品。这就像资助史蒂夫·鲍尔默，希望他雇用的程序员是比尔·盖茨——有点倒退，正如泡沫事件所示。现在大多数VC知道他们应该资助技术专家。在最顶级的基金中这更明显；较差的基金仍然想要资助MBA。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你是一个骇客，投资者在寻找拉里和谢尔盖是个好消息。坏消息是，唯一能够正确做到的投资者是那些当他们还是一对计算机科学研究生时认识他们的人，而不是他们今天成为自信的媒体明星的时候。投资者仍然没有理解的是伟大的创始人在刚开始时可能看起来多么无知和犹豫不决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;10-投资者的贡献往往被低估&#34;&gt;10. 投资者的贡献往往被低估&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者为创业公司做的不仅仅是给他们钱。他们在做交易和安排介绍方面很有帮助，一些更聪明的投资者，特别是天使投资人，可以给产品提供好的建议。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>高分辨率融资</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hiresfund/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hiresfund/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/hiresfund/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/hiresfund.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/hiresfund.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/hiresfund.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;高分辨率融资&#34;&gt;高分辨率融资&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司在天使轮中使用更多可转换票据的原因是它们使交易更快完成。通过使创业公司更容易为不同的投资者提供不同的价格，它们帮助打破当所有投资者都等待看谁将投资时发生的僵局。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;迄今为止，对投资者关于创业公司意见的最大影响是其他投资者的意见。很少有投资者完全自己做决定。任何创业公司创始人都会告诉你，他们从投资者那里听到的最常见的问题不是关于创始人或产品，而是&amp;quot;还有谁在投资？&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这往往会导致僵局。筹集旧式的固定规模股权轮可能需要数周时间，因为所有天使投资者都坐在那里等待其他人承诺，就像自行车冲刺比赛中的竞争者在开始时故意缓慢骑行，以便跟随第一个突破的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可转换票据让创业公司通过给愿意先行动的投资者更低（有效）估值的奖励来打破这种僵局。他们应得这个，因为他们承担更多风险。投资罗恩·康威已经投资的创业公司要安全得多；在他之后来的人应该支付更高的价格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可转换票据允许价格上更大灵活性的原因是估值上限不是实际估值，而且票据便宜且容易做。所以你可以进行高分辨率融资：如果你愿意，可以为每个投资者提供具有不同上限的单独票据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个上限不必单调上升。创业公司也可以给期望帮助他们最多的投资者更好的交易。关键是不同的投资者，无论是因为他们提供的帮助还是他们承诺的意愿，对创业公司有不同的价值，他们的条款应该反映这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为不同投资者提供不同条款显然是未来的方式。市场总是向更高分辨率发展。你可能不需要使用可转换票据来做到这一点。使用足够轻量级的标准化股权条款（以及对投资者和律师对股权轮期望的一些改变），你可能能够用股权而不是债务做同样的事情。创业公司对两者都可以接受，只要他们能够轻松改变估值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;僵局并不是固定规模股权轮的唯一问题。另一个问题是创业公司必须提前决定筹集多少资金。我认为创业公司确定一个具体数字是错误的。如果投资者容易说服，创业公司现在应该筹集更多，如果投资者怀疑，创业公司应该接受较小的金额，并使用它使公司达到更有说服力的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;期望创业公司提前选择最佳融资规模是不合理的，因为这取决于投资者的反应，而这些反应是无法预测的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;固定规模、多投资者的天使轮对创业公司来说是个如此糟糕的主意，以至于人们想知道为什么事情会那样做。一种可能性是，这种习惯反映了投资者在能够逃脱时喜欢串通的方式。但我认为实际的解释没那么险恶。我认为天使投资者（和他们的律师）这样做轮次是无意识地模仿VC A轮。在A轮中，有领投的固定规模股权轮是有意义的，因为通常只有一个大投资者，他明确是领投。固定规模的A轮已经是高分辨率的。但是一轮中投资者越多，每个人都得到相同价格的意义就越小。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里最有趣的问题可能是高分辨率融资将对投资者世界做什么。更大胆的投资者现在将获得更低价格的奖励。但更重要的是，在一个受点击驱动的业务中，他们能够进入他们想要交易。而&amp;quot;还有谁在投资？&amp;ldquo;类型的投资者不仅会支付更高的价格，而且可能根本无法进入最好的交易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢伊玛德·阿洪德、萨姆·奥特曼、约翰·包蒂斯塔、皮特·库门、杰西卡·利文斯顿、丹·西罗克、哈吉·塔加和弗雷德·威尔逊阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
