<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>情感 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/</link><description>Recent content in 情感 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>创业公司真实情况</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/really/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/really/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/really/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/really.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/really.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/really.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创业公司真实情况"&gt;创业公司真实情况&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源于2009年创业学校的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不确定在创业学校上该讲什么，所以我决定问问我们资助的创业公司的创始人。我还没有写过什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我处于一个不寻常的位置，能够测试我写的关于创业公司的文章。我希望关于其他主题的文章是正确的，但我没有办法测试它们。关于创业公司的文章每6个月由大约70人测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我给所有创始人发了一封电子邮件，询问他们在创业过程中让他们感到惊讶的事情。这相当于问我哪里错了，因为如果我解释得足够好，任何事都不应该让他们感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很自豪地报告，我收到一个回应说：最让我惊讶的是，一切都相当可预测！坏消息是，我收到了100多个其他回应，列出了他们遇到的惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回应中有非常清晰的模式；令人惊讶的是，多个人经常因为完全相同的事情而感到惊讶。以下是最大的几个：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-谨慎选择联合创始人"&gt;1. 谨慎选择联合创始人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是最多创始人提到的惊讶。有两种回应：你必须小心选择谁作为你的联合创始人，而且你必须努力维护你们的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在选择联合创始人时希望自己更关注的是品格和承诺，而不是能力。这对于失败的创业公司尤其如此。教训是：不要选择会退缩的联合创始人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个典型的回应是：除非你与某人在创业公司一起工作过，否则你没有看到过他们的真实面目。品格如此重要的原因是它在大多数情况下受到更严峻的考验。一个创始人明确表示创始人之间的关系比能力更重要：我宁愿与朋友一起创办创业公司，也不愿与产出更高的陌生人一起。创业公司如此艰难和情感化，以至于友谊带来的情感和社会支持超过了失去的额外产出。我们很早就学到了这个教训。如果你看YC申请表，关于创始人的承诺和关系的问题比他们能力的问题多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功的创业公司创始人较少谈论选择联合创始人，更多谈论他们如何努力维护他们的关系。让我感到惊讶的一件事是创业公司创始人之间的关系如何从友谊变成婚姻。我与我的联合创始人的关系从仅仅是朋友变成整天见面，为财务烦恼和清理烂摊子。而创业公司是我们的孩子。我曾经这样总结：&amp;ldquo;就像我们结婚了，但我们没有性关系。&amp;ldquo;好几个人用了&amp;quot;结婚&amp;quot;这个词。这是一种比你通常在同事之间看到的更强烈的关系——部分是因为压力大得多，部分是因为最初创始人就是整个公司。所以这种关系必须用优质材料建造并仔细维护。这是一切的基础。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-创业公司占据你的生活"&gt;2. 创业公司占据你的生活&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正如联合创始人之间的关系比通常同事之间的关系更强烈一样，创始人和公司之间的关系也是如此。经营创业公司不像有工作或当学生，因为它永远不会停止。这对大多数人的经验来说是如此陌生，以至于他们直到发生才理解。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有意识到我会几乎每一刻醒着的时间都在工作或思考我们的创业公司。当这是你的公司而不是为别人的公司工作时，你进入了一种完全不同的生活方式。创业公司的快节奏加剧了这一点，这使得时间似乎变慢了：让我感到最惊讶的是一个人对时间的看法如何转变。在我们的创业公司工作时，我记得时间似乎拉长了，以至于一个月是一个巨大的间隔。在最好的情况下，完全沉浸可能令人兴奋：令人惊讶的是你被创业公司消耗了多少，你日夜思考它，但一次都不觉得像&amp;quot;工作&amp;rdquo;。不过我必须说，这句话是我们今年夏天资助的一个人说的。几年后他可能不会听起来那么精神。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-这是情感过山车"&gt;3. 这是情感过山车&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是另一个人感到惊讶的事情。起伏比他们准备的更极端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在创业公司，事情在某一刻看起来很棒，下一刻就无望了。我说下一刻，是指几小时后。情感的起伏对我来说是最大的惊讶。有一天，我们会把自己想象成下一个谷歌，梦想购买岛屿；第二天，我们会思考如何让我们所爱的人知道我们的彻底失败；如此反复。显然，困难的部分是低谷。对于许多创始人来说，这是大的惊讶：在困难的日子或周里保持每个人的积极性是多么困难，即低谷可以有多低。过了一段时间，如果你没有显著的成功来让你振作，它会让你筋疲力尽：你对创始人的最基本建议是&amp;quot;只是不要死&amp;rdquo;，但在缺乏令人解脱的成功的情况下保持公司运转的能量不是免费的；它是从创始人自身抽取的。你能承受的是有限度的。如果你到了不能再工作的地步，这不是世界末日。许多著名创始人在路上也有一些失败。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-它可以是有趣的"&gt;4. 它可以是有趣的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;好消息是，高潮也非常高。几个创始人说，做创业公司最让他们惊讶的是它多么有趣：我认为你遗漏了做创业公司是多么有趣。我在工作中比我几乎所有没有开公司的朋友都更有成就感。他们最喜欢的是自由：令我惊讶的是，做一些具有挑战性和创造性的事情，一些我相信的事情，感觉比以前做的雇佣枪手式工作好多少。我知道它会感觉更好；令人惊讶的是好多少。坦率地说，如果我在这里误导了人们，我不急于纠正。我宁愿让每个人都认为创业公司是严峻和艰难的，也不愿创始人期望它有趣，几个月后说&amp;quot;这应该是有趣的？你在开玩笑吗？&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实是，对大多数人来说不会有趣。我们在申请过程中试图做的大部分事情是筛选出不会喜欢它的人，既为我们自己也为他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好的说法可能是，创业公司有趣的方式就像生存训练课程如果你是那种人会那样有趣。也就是说，如果你不是那种人，就一点也不有趣。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="5-毅力是关键"&gt;5. 毅力是关键&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;许多创始人对毅力在创业公司中的重要性感到惊讶。这既是负面也是正面的惊讶：他们对所需的毅力程度感到惊讶，每个人都说你必须多么坚定和有韧性，但经历它让我意识到所需的坚定仍然被低估了。也对毅力单独能够消除障碍的程度感到惊讶：如果你有毅力，即使是看起来超出你控制的问题（即移民）似乎也能自行解决。几个创始人特别提到毅力比智力重要多少。我一再惊讶于毅力比原始智力重要多少。这不仅适用于智力，也适用于一般能力，这就是为什么那么多人在选择联合创始人时说品格更重要。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="6-长期思考"&gt;6. 长期思考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你需要毅力，因为一切都比你预期的需要更长时间。许多人对此感到惊讶。我一直对一切可能需要多长时间感到惊讶。假设你的产品没有经历很少有产品经历的爆炸性增长，从开发到交易（尤其是交易）的一切似乎总是比我想象的要长2-3倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人感到惊讶的一个原因是，因为他们工作得快，他们期望其他人也这样。在创业公司触及更官僚的组织，如大公司或风险投资基金的每一点，都有令人震惊的剪切应力。这就是为什么融资和企业市场杀死和伤害这么多创业公司的原因。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我认为大多数创始人对所需时间感到惊讶的原因是他们过于自信。他们认为他们会立即成功，像YouTube或Facebook一样。你告诉他们只有100个成功的创业公司中有1个有这样的轨迹，他们都认为&amp;quot;我们将是那1个&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许他们会听一个更成功的创始人：进入创业公司之前我没有理解的最重要的事情是毅力是游戏的名称。对于绝大多数变得成功的创业公司，这将是一个非常漫长的旅程，至少3年，可能5年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期思考有积极的一面。不仅仅是你必须屈从于一切都比应该的要花更长时间的事实。如果你耐心地工作，压力更小，你可以做得更好：因为我们放松，做我们做的事情有趣得多。消失的是由不要失败的迫切需求驱动的尴尬紧张能量指导我们的行动。我们可以专注于做对我们公司、产品、员工和客户最好的事情。这就是为什么当你达到拉面盈利时事情变得好得多。你可以转换到不同的工作模式。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="7-许多小事"&gt;7. 许多小事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们经常强调创业公司很少仅仅因为碰上某种神奇的想法而获胜。我认为创始人现在把这个记在脑子里了。但许多人惊讶地发现这也适用于创业公司内部。你必须做许多不同的事情：它更像苦差事而不是光鲜。随机选择的时间片段更可能发现我在瑞典Windows上追踪奇怪的DLL加载错误，或在董事会会议前一天晚上在财务模型Excel电子表格中追踪错误，而不是拥有战略洞察力的辉煌闪光。大多数黑客创始人喜欢把所有时间花在编程上。你不会，除非你失败了。这可以转化为：如果你把所有时间花在编程上，你将会失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个原则甚至延伸到编程中。很少有单一的聪明技巧能确保成功：我学会永远不要赌任何一个功能或交易或任何东西能给你带来成功。从来不是单一的东西。一切都只是渐进的，你只需继续做许多这样的事情，直到你碰到什么。即使在聪明的技巧让你发财的罕见情况下，你可能后来才知道：没有所谓的杀手功能。或者至少你不知道它是什么。所以最好的策略是尝试许多不同的事情。不要把所有鸡蛋放在一个篮子里的原因不是通常的原因，即使当你知道哪个篮子最好时也适用。在创业公司中，你甚至不知道那个。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="8-从最小化的东西开始"&gt;8. 从最小化的东西开始&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;许多创始人提到用最简单可能的东西启动是多么重要。此时每个人都知道你应该快速发布和迭代。这在YC几乎是一种口头禅。但即使如此，许多人似乎因为不这样做而受到伤害：构建可以被视为完整应用程序的绝对最小化东西并发布它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么人们在第一个版本上花太长时间？主要是骄傲。他们讨厌发布可以更好的东西。他们担心人们会说什么。但你必须克服这个：乍一看做&amp;quot;简单&amp;quot;的事情并不意味着你没有在做有意义、可防御或有价值的事情。不要担心人们会说什么。如果你的第一个版本如此令人印象深刻以至于巨魔不开玩笑，你发布太晚了。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个创始人说这应该是你所有编程的方法，不仅仅是创业公司，我倾向于同意。现在，当编程时，我试图思考&amp;quot;我如何写这个，如果人们看到我的代码，他们会惊讶于代码如此之少和做的事情如此之少？&amp;ldquo;过度工程化是有毒的。不像为了额外学分做额外工作。它更像说一个谎言，然后你必须记住它，以便你不会自相矛盾。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>