<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>哲学 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 哲学 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 04 Aug 1972 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>多则不同</title><link>https://linguage.github.io/essays/more-is-different/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 1972 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/essays/more-is-different/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;菲茨杰拉德：富人与我们不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海明威：是的，他们有更多的钱。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文是 P. W. Anderson 1972年8月4日发表在《科学》杂志上的&lt;a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.177.4047.393"&gt;经典文章&lt;/a&gt;。文章揭示了随着系统内部元素数量和复杂度的增加，整体将展现出前所未有的新性质，而且这些性质无法通过对单个部分的还原推理简单获得——整体不仅仅是部分之和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://ts3.tc.mm.bing.net/th/id/OIP-C.57CYZEEkNt2jUuyBtSiF5wHaJ9?cb=12&amp;amp;rs=1&amp;amp;pid=ImgDetMain&amp;amp;o=7&amp;amp;rm=3s" alt=""&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>你（想要）*想要什么</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/want/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/want/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/want/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/want.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/want.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/want.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="你想要想要什么"&gt;你（想要）*想要什么&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从大约9岁起，我就一直对物质以可预测方式运行与感觉可以选择做任何想做的事之间的明显矛盾感到困惑。那时，我有探索这个问题的自私动机。在那个年龄（像大多数后来的年龄一样），我总是和当权者有麻烦，在我看来，也许有可能通过 arguing 我不对我的行为负责来摆脱麻烦。我逐渐对此失去了希望，但这个谜题仍然存在：你如何调和自己是由物质构成的机器与感觉可以自由选择做什么？[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解释答案的最好方法可能是从一个稍微错误的版本开始，然后修正它。错误的版本是：你可以做你想做的事，但你不能想要你想要的。是的，你可以控制你做什么，但你会做你想做的事，而你无法控制那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个错误的原因是人们有时确实会改变他们想要的东西。那些不想要想要某些东西的人——例如吸毒成瘾者——有时可以让自己停止想要它。而那些想要想要某些东西的人——那些想要喜欢古典音乐或西兰花的人——有时会成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们修改我们的初始陈述：你可以做你想做的事，但你不能想要想要你想要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这仍然不完全正确。改变你想要的东西是可能的。我可以想象有人说&amp;quot;我决定停止想要喜欢古典音乐。&amp;ldquo;但我们正在接近真理。人们很少改变他们想要的东西，你添加的&amp;quot;想要&amp;quot;越多，这种情况就越罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以通过添加更多的&amp;quot;想要&amp;quot;来无限接近真实的陈述，就像我们通过在小数点后添加更多的9来无限接近1一样。在实践中，三四个&amp;quot;想要&amp;quot;肯定足够了。很难想象改变你想要想要想要想要什么会意味着什么，更不用说真正做到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以表达正确答案的一种方法是使用正则表达式。你可以做你想做的事，但某种形式的&amp;quot;你不能（想要）*想要你想要的&amp;quot;陈述是真实的。最终你会回到一个你无法控制的想要。[2]&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="注释"&gt;注释&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;[1] 我9岁时不知道物质可能会随机行为，但我不认为这对问题有很大影响。随机性和决定论一样有效地摧毁了机器中的幽灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 如果你不喜欢使用表达式，你可以用高阶欲望来表达同样的观点：存在某个n，你无法控制你的n阶欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Jessica Livingston、Robert Morris和Michael Nielsen阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>保持身份小规模</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/identity/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/identity/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/identity/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/identity.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/identity.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/identity.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="保持身份小规模"&gt;保持身份小规模&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我今天终于意识到为什么政治和宗教会产生如此无用的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，在在线论坛上任何提到宗教的内容都会退化为宗教争论。为什么？为什么这种情况发生在宗教上，而不是发生在人们在线程上讨论的JavaScript或烘焙或其他话题上？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教的不同之处在于，人们不觉得需要任何特定的专业知识才能对它发表意见。他们所需要的只是坚定的信念，任何人都可以拥有这些。没有一个关于JavaScript的讨论会像关于宗教的讨论增长得那么快，因为人们觉得他们必须超过某种专业知识的门槛才能发表评论。但在宗教上，每个人都是专家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我突然想到：这也是政治的问题所在。政治和宗教一样，是一个不需要专业知识门槛就可以发表意见的话题。你所需要的只是坚定的信念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教和政治是否有共同之处可以解释这种相似性？一个可能的解释是，它们处理的是没有确定答案的问题，所以人们的意见没有压力。由于没有人可以被证明是错的，每个意见都是同样有效的，意识到这一点，每个人都随意发表他们的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这不是真的。当然，有些政治问题有确定的答案，比如一个新的政府政策会花费多少。但更精确的政治问题也遭受着与更模糊问题相同的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为宗教和政治的共同点是它们成为人们身份的一部分，而人们永远无法对成为他们身份一部分的事情进行富有成效的争论。根据定义，他们是偏袒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪些话题涉及人们的身份取决于人，而不是话题。例如，关于涉及一个或多个国家公民的战斗的讨论可能会退化为政治争论。但是今天关于青铜时代发生的战斗的讨论可能不会。没有人知道应该站在哪一边。所以不是政治是麻烦的根源，而是身份。当人们说讨论已经退化为宗教战争时，他们真正的意思是它已经开始主要由人们的身份驱动。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这种情况发生的点取决于人而不是话题，所以得出结论说因为一个问题倾向于引发宗教战争，它一定没有答案是错误的。例如，编程语言相对优点的问题经常退化为宗教战争，因为许多程序员自认为是X程序员或Y程序员。这有时导致人们得出结论认为问题一定是无法回答的——所有语言都是同样好的。显然这是错误的：人们制作的任何其他东西都可以设计得好或坏；为什么这对编程语言来说是唯一不可能的？事实上，你可以对编程语言的相对优点进行富有成效的讨论，只要排除那些从身份回应的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更一般地说，只有当一个话题不涉及任何参与者的身份时，你才能对它进行富有成效的讨论。政治和宗教成为雷区的原因是它们涉及许多人的身份。但原则上，你可以与某些人进行关于它们的有用对话。还有其他可能看起来无害的话题，比如福特和雪佛兰皮卡的相对优点，你不能安全地与他人讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这个理论是正确的，最有趣的是它不仅解释了要避免哪种讨论，还解释了如何有更好的想法。如果人们不能清楚地思考任何已经成为他们身份一部分的事情，那么在其他条件相同的情况下，最好的计划是让尽可能少的事情进入你的身份。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数阅读这篇文章的人已经相当宽容了。但还有一步超越认为自己是x但容忍y：甚至不认为自己是x。你为自己拥有的标签越多，它们就越让你愚蠢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 当这种情况发生时，它往往发生得很快，就像核心达到临界状态。参与的门槛降为零，这带来了更多的人。而且他们倾向于说煽动性的事情，这引起更多更愤怒的反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 可能有一些事情包含在你的身份中是净收益。例如，成为一名科学家。但可以说，这更像是一个占位符而不是一个实际的标签——就像在询问你中间名字首字母的表格上写NMI——因为它不承诺你相信任何特定的事情。科学家不像圣经字面主义者那样致力于拒绝自然选择那样致力于相信自然选择。他只承诺无论证据指向哪里都跟随证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认为自己是科学家相当于在橱柜里放一个标志说&amp;quot;这个橱柜必须保持空着&amp;quot;。是的，严格来说，你在橱柜里放了一些东西，但不是在通常意义上。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、Paul Buchheit和Robert Morris阅读本文的草稿。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;俄语翻译 | 葡萄牙语翻译 | 罗马尼亚语翻译&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>值得拥有智慧吗？</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wisdom/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wisdom/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/wisdom/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/wisdom.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/wisdom.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/wisdom.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="值得拥有智慧吗"&gt;值得拥有智慧吗？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前，我终于弄明白了一个困扰了我25年的问题：智慧和智力之间的关系。任何人都能看出它们不是一回事，因为聪明但不智慧的人太多了。然而，智力和智慧似乎确实有关系。究竟是什么关系呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是智慧？我想说就是在很多情况下知道该做什么。我不是想在这里对智慧的本质做深刻的阐述，只是想弄清楚我们如何使用这个词。智慧的人通常是知道什么是对的该做什么的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，聪明不也是在某些情况下知道该做什么吗？例如，当老师让你小学班级把1到100的所有数字加起来时，知道该怎么做？[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说智慧和智力适用于不同类型的问题——智慧适用于人类问题，智力适用于抽象问题。但这是不正确的。有些智慧与人无关：例如，工程师知道某些结构比其他结构更不容易失败的智慧。当然，聪明的人也能为人类问题和抽象问题找到聪明的解决方案。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个流行的解释是智慧来自经验，而智力是天生的。但人的智慧并不与其拥有的经验成正比。除了经验之外，肯定还有其他东西有助于智慧，有些可能是天生的：例如，反思的倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于智慧和智力差异的传统解释都经不起仔细审查。那么区别是什么呢？如果我们看看人们如何使用&amp;quot;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;这两个词，它们似乎意味着不同形状的表现。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="曲线"&gt;曲线&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;都是说某人知道该做什么的方式。区别在于&amp;quot;智慧&amp;quot;意味着一个人在所有情况下都有很高的平均结果，而&amp;quot;聪明&amp;quot;意味着在少数情况下表现出色。也就是说，如果你有一个图表，x轴代表情况，y轴代表结果，智慧的人的图表整体很高，而聪明的人的图表有很高的峰值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种区别类似于一个人应该在其最佳状态下评判才能，在最差状态下评判品格的规则。除了你在最佳状态下评判智力，在平均状态下评判智慧。这就是两者相关的方式：它们是同一条曲线可以很高的两种不同意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以智慧的人在大多数情况下知道该做什么，而聪明的人在很少有人能做到的情况下知道该做什么。我们需要再加一个限定条件：我们应该忽略某人因为拥有内部信息而知道该做什么的情况。[3] 但除此之外，我认为如果不开始犯错，我们无法更具体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也不需要。这个解释很简单，它预测或至少符合关于智慧和智力差异的两个传统观点。人类问题是最常见的类型，因此擅长解决这些问题对于实现高平均结果至关重要。而且高平均结果似乎主要取决于经验，而戏剧性的峰值只能由具有某些罕见、天生品质的人实现；几乎任何人都可以学会成为一名好的游泳者，但要成为奥运会游泳者，你需要一定的体型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个解释也说明了为什么智慧是如此难以捉摸的概念：根本没有这回事。&amp;ldquo;智慧&amp;quot;意味着某种东西——一个人平均上擅长做出正确的选择。但把使一个人能够做到这一点的所谓品质称为&amp;quot;智慧&amp;quot;并不意味着这种东西存在。就&amp;quot;智慧&amp;quot;意味着什么而言，它指的是各种品质的混合，如自律、经验和同理心。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，虽然&amp;quot;聪明&amp;quot;意味着某种东西，但如果我们坚持寻找一种叫做&amp;quot;智力&amp;quot;的单个东西，我们就会自找麻烦。无论它的组成部分是什么，它们并不都是天生的。我们使用&amp;quot;聪明&amp;quot;这个词作为能力的指标：聪明的人能理解很少有人能理解的东西。智力（以及智慧）确实可能有某种天生的倾向，但这种倾向本身并不是智力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们倾向于认为智力是天生的原因之一是，试图测量智力的人集中在它最可测量的方面。天生的品质显然比受经验影响的品质更方便处理，因此在研究过程中可能会变化。问题在于当我们把&amp;quot;智力&amp;quot;这个词拖到他们正在测量的东西上时。如果他们在测量天生的东西，他们就不可能是在测量智力。三岁的孩子不聪明。当我们描述一个孩子聪明时，是&amp;quot;比其他三岁孩子更聪明&amp;quot;的简写。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="分歧"&gt;分歧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;指出智力的倾向与智力本身不同可能是个技术细节。但这是一个重要的技术细节，因为它提醒我们可以变得更聪明，就像我们可以变得更智慧一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人担忧的是我们可能不得不在两者之间做出选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果智慧和智力是同一条曲线的平均值和峰值，那么随着曲线上点的数量减少，它们会收敛。如果只有一个点，它们是相同的：平均值和最大值相同。但随着点的数量增加，智慧和智力会分道扬镳。历史上，曲线上点的数量似乎一直在增加：我们的能力在越来越广泛的情况下受到测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在孔子和苏格拉底的时代，人们似乎认为智慧、学习和智力比我们现在认为的更密切相关。区分&amp;quot;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;是现代习惯。[5] 我们这样做的原因是它们一直在分歧。随着知识变得更加专业化，曲线上的点更多，峰值和平均值之间的区别变得更加明显，就像用更多像素渲染的数字图像一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个结果是，一些古老的处方可能已经过时。至少我们必须回去弄清楚它们真的是智慧的处方还是智力的处方。但随着智慧和智力的分离，真正令人震惊的变化是我们可能必须决定我们更喜欢哪一个。我们可能无法同时优化两者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会似乎选择了智力。我们不再崇拜圣人——不像两千年前人们那样。现在我们崇拜天才。因为事实上，我们开始时的区别有一个相当残酷的推论：就像你可以聪明但不很智慧一样，你也可以智慧但不很聪明。这听起来并不是特别令人钦佩。这会让你想到詹姆斯·邦德，他在很多情况下知道该做什么，但在涉及数学的情况下必须依赖Q。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智力和智慧显然不是相互排斥的。事实上，高平均值可能有助于支撑高峰值。但有理由相信在某个时候你必须在两者之间做出选择。一个非常聪明的人的例子就是如此，他们经常如此不智慧，以至于在流行文化中这似乎被视为常态而非例外。也许心不在焉的教授有他自己的智慧，或者比看起来更智慧，但他没有以孔子或苏格拉底希望人们的方式智慧。[6]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="新的"&gt;新的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对于孔子和苏格拉底来说，智慧、美德和幸福必然是相关的。智慧的人是知道什么是正确的选择并总是做出这种选择的人；为了成为正确的选择，它必须在道德上是正确的；因此他总是幸福的，知道自己已经尽了最大努力。我想不出有多少古代哲学家会不同意这一点，至少就其本身而言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;君子总是快乐；小人悲伤，&amp;ldquo;孔子说。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而几年前我读到一篇对数学家的采访，他说大多数晚上他不满意地上床睡觉，感觉自己没有取得足够的进展。[8] 我们翻译为&amp;quot;快乐&amp;quot;的中文和希腊词并不意味着完全相同的意思，但有足够的重叠，使得这个评论与它们相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数学家因为不满意就是小人吗？不；他只是在做一种在孔子时代不是很常见的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类知识似乎以分形方式增长。一次又一次，一些看起来小而无趣的领域——甚至是实验误差——当仔细检查时，证明其中包含的知识与到那时为止的所有知识一样多。几个自古代以来爆发的分形芽涉及发明和发现新事物。例如，数学过去只是少数人兼职做的事情。现在它是成千上万人的职业。在涉及制造新事物的工作中，一些旧的规则不适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近我花了一些时间给人建议，在那里我发现古老的规则仍然有效：尽可能理解情况，根据经验给出最好的建议，然后不要担心，知道你已经尽了最大努力。但当我写文章时，我没有任何这样的宁静。那时我很担心。如果我的想法用完了怎么办？当我写作时，五个晚上中有四个我不满意地上床睡觉，感觉自己没有做得足够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给人建议和写作是根本不同类型的工作。当人们带着问题来找你，你必须弄清楚正确的做法时，你（通常）不必发明任何东西。你只是权衡选择，试图判断哪个是谨慎的选择。但谨慎不能告诉我下一句该写什么。搜索空间太大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像法官或军事军官这样的人，在大部分工作中可以由职责引导，但职责在制造东西时没有指导作用。制造者依赖更不稳定的东西：灵感。像大多数过着不稳定生活的人一样，他们往往担心，不满意。在这方面他们更像孔子时代的小人，总是离一次坏收成（或统治者）导致的饥饿一步之遥。除了不是受天气和官员的摆布，他们受自己想象力的摆布。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="限制"&gt;限制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对我来说，意识到不满意可能是可以接受的，这是一种解脱。成功的人应该快乐的想法背后有几千年的势头。如果我足够好，为什么我没有获胜者应该有的轻松自信？但我现在相信，这就像一个跑步者问&amp;quot;如果我是这么好的运动员，为什么感觉这么累？&amp;ldquo;好的跑步者仍然会累；他们只是在更高的速度下累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作是发明或发现事物的人与跑步者处于相同的位置。他们没有办法做到最好，因为他们能做的事情没有限制。最接近的是与他人比较。但你做得越好，这越不重要。一个发表了一些东西的本科生感觉像个明星。但对于处于领域顶端的人来说，做得好的标准是什么？跑步者至少可以与其他做完全相同事情的人比较；如果你赢得奥运金牌，你可以相当满足，即使你认为你可以跑得更快一点。但小说家该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果你做的是那种问题呈现给你，你必须从几个选择中选择一个的工作，你的表现有上限：每次都选择最好的。在古代社会，几乎所有的工作似乎都是这种类型。农民必须决定一件衣服是否值得修补，国王必须决定是否入侵邻国，但都不期望发明任何东西。原则上他们可以；国王可以发明火器，然后入侵邻国。但实际上创新如此罕见，以至于不期望你这样做，就像不期望守门员进球一样。[9] 实际上，似乎每种情况下都有正确的决定，如果你做出了，你就完美地完成了工作，就像阻止对方球队得分的守门员被认为打了一场完美的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个世界里，智慧似乎至高无上。[10] 即使现在，大多数人做的工作都是问题呈现给他们，他们必须选择最好的替代方案。但随着知识变得更加专业化，有越来越多的工作类型人们必须制造新事物，因此表现是无界的。相对于智慧，智力变得越来越重要，因为有更多峰值的空间。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="处方"&gt;处方&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们可能不得不在智慧和智力之间做出选择的另一个迹象是它们的处方有多么不同。智慧似乎主要来自治愈孩童般的品质，而智力主要来自培养它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智慧的处方，特别是古老的，往往具有补救性质。要达到智慧，必须清除童年时期充满头脑的所有碎片，只留下重要的东西。自制和经验都有这种效果：分别消除来自自己天性和成长环境的随机偏见。这并不是智慧的全部，但它是很大一部分。圣人头脑中的很多东西也在每个12岁孩子的头脑中。区别在于在12岁孩子的头脑中，它与大量随机垃圾混合在一起。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>复制你喜欢的东西</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/copy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/copy/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/copy/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/copy.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/copy.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/copy.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="复制你喜欢的东西"&gt;复制你喜欢的东西&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在高中时，我花了很多时间模仿糟糕的作家。我们在英语课上学习的大多是小说，所以我认为那是写作的最高形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;错误一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎最受推崇的故事是那些人们以复杂方式受苦的故事。任何有趣或引人入胜的东西都理所当然地值得怀疑，除非它古老到难以理解，比如莎士比亚或乔叟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;错误二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想的媒介似乎是短篇小说，我后来了解到它生命周期相当短暂，大致与杂志出版的高峰期重合。但由于它们的大小使它们非常适合在高中课堂使用，我们读了很多，这给我们留下了短篇小说正在蓬勃发展的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;错误三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为它们如此之短，所以真的不需要发生什么；你只能展示一个随机截断的生活片段，这被认为是先进的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;错误四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是我写了很多故事，其中什么都没发生，只是有人以看似深刻的方式不开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学的大部分时间我是哲学专业的。我对发表在哲学期刊上的论文印象很深。它们的排版如此精美，语气令人着迷——时而随意，时而技术到缓冲区溢出。一个人会走在街上，突然模态性本身就会出现在他面前。我从没有真正理解这些论文，但我想我以后会抽时间更仔细地重读它们。在此期间，我尽力模仿它们。我现在可以看到，这是一个注定失败的努力，因为它们并没有真正说什么。例如，没有哲学家反驳过另一个，因为没有人说过足够确定的东西来反驳。不用说，我的模仿也没有说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究生院，我仍然在浪费时间模仿错误的东西。当时有一种时髦的程序叫做专家系统，其核心是叫做推理引擎的东西。我看了看这些东西的功能，想&amp;quot;我可以用一千行代码写出那个。&amp;ldquo;然而，著名教授们正在写关于它们的书，创业公司正在以年薪一份的价格销售它们。多么好的机会，我想；这些令人印象深刻的东西对我来说似乎很容易；我一定很敏锐。错了。这只是一个时尚。教授们写的关于专家系统的书现在被忽略了。它们甚至不在通向任何有趣事物的道路上。而为它们支付如此之多费用的客户很大程度上是那些为螺丝刀和马桶座支付数千美元的政府机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何避免模仿错误的东西？只模仿你真正喜欢的东西。这在所有三种情况下都会救了我。我不喜欢我们在英语课上必须读的短篇小说；我从哲学论文中学不到任何东西；我自己没有使用专家系统。我相信这些东西是好的，因为它们受到钦佩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难将你喜欢的东西和你印象深刻的东西分开。一个技巧是忽略包装。每当我在博物馆看到一幅令人印象深刻的画时，我会问自己：如果我在车库拍卖中发现它，脏兮兮的，没有画框，不知道是谁画的，我会为它付多少钱？如果你在博物馆里尝试这个实验，你会发现你会得到一些真正令人震惊的结果。不要因为这个数据点是异常值就忽略它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找出你喜欢的东西的另一种方法是看看你作为有罪恶感的乐趣喜欢什么。人们喜欢的很多东西，特别是如果他们年轻而有雄心，他们喜欢主要是因为喜欢它们的美德感。99%读《尤利西斯》的人都在想&amp;quot;我正在读《尤利西斯》&amp;quot;。有罪恶感的乐趣至少是纯粹的。当你感觉不够有美德时，你读什么？当你读一本书时，你感到悲伤只剩下半本，而不是因为你已经读了一半而印象深刻，那是什么？那是你真正喜欢的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使当你发现真正好的东西来模仿时，还有另一个陷阱需要避免。小心地模仿使它们变得好的东西，而不是它们的缺陷。很容易被引入模仿缺陷，因为它们更容易看到，当然也更容易模仿。例如，十八和十九世纪的大多数画家使用棕色调的颜色。他们是在模仿文艺复兴时期的伟大画家，那些画在当时已经因为灰尘而变成棕色。那些画后来被清理了，显示出鲜艳的色彩；当然，他们的模仿者仍然是棕色的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便说一句，是绘画治愈了我模仿错误东西的习惯。研究生院读到一半时，我决定尝试成为一名画家，艺术世界如此明显地腐败，以至于它挣断了轻信的缰绳。这些人使哲学教授看起来像数学家一样一丝不苟。显然，做好工作 xor 成为内部人士的选择如此明显，我被迫看到这种区别。在某种程度上，几乎每个领域都存在这种区别，但直到那时我设法避免面对它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我从绘画中学到的最有价值的东西之一：你必须自己弄清楚什么是好的。你不能信任权威。他们在这件事上会对你说谎。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>外星真理</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/alien/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/alien/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/alien/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/alien.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/alien.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/alien.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="外星真理"&gt;外星真理&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果宇宙中其他地方存在智能生物，他们会与我们共享某些真理。数学真理将是相同的，因为它们根据定义为真。物理真理也是如此；碳原子的质量在他们的星球上将是相同的。但我认为除了数学和物理的真理之外，我们还会与外星人分享其他真理，思考这些可能是什么是值得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，我认为我们会分享这样的原则：测试某个假设的受控实验使我们有理由按比例增加对它的信念。对外星人来说，通过练习可以变得更擅长某事，这似乎也是相当可能的。我们可能会分享奥卡姆剃刀。这些想法中似乎没有任何特定于人类的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们只能猜测。我们不能确定智能生命可能采取什么形式。我在这里的目标也不是探索这个问题，尽管它很有趣。外星真理概念的重点不是它给我们一种推测智能生命可能采取什么形式的方式，而是它为真理提供了一个门槛，或者更精确地说是一个目标。如果你试图找到除了数学或物理之外的最普遍的真理，那么大概它们就是我们与其他形式的智能生命共享的那些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们倾向于慷慨，外星真理将最好地作为一种启发式方法。如果一个想法可能合理地与外星人相关，那就足够了。例如，正义。我不想打赌所有智能生物都会理解正义的概念，但我也不会打赌反对它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外星真理的概念与Erdos的上帝之书的概念有关。他过去常描述一个特别好的证明是在上帝之书中，这意味着（a）足够好的证明更多是被发现而不是被发明，（b）它的优点会被普遍认可。如果有外星真理这样的东西，那么上帝之书中除了数学还有更多内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们应该称什么为寻找外星真理？显而易见的选择是&amp;quot;哲学&amp;quot;。无论哲学还包括什么，它可能都应该包括这个。我相当确定亚里士多德会这么认为。人们甚至可以说，寻找外星真理如果不是对哲学的准确描述，也是对它的一个很好的定义。也就是说，这是自称哲学家的人应该做的事情，无论他们现在是否在这样做。但我并不执着于此；做这件事才是重要的，而不是我们称它为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天，我们可能会以人工智能的形式在我们中间拥有类似外星生命的东西。而这反过来可能让我们能够精确地确定智能生物必须与我们分享什么真理。例如，我们可能会发现，不可能创造出我们不认为智能却不使用奥卡姆剃刀的东西。有一天我们甚至可能能够证明这一点。但是，虽然这种研究会非常有趣，但这对我们的目的不是必要的，甚至不是同一领域；哲学的目标，如果我们要这么称呼的话，将是看看我们使用外星真理作为目标能想出什么想法，而不是说它的门槛确切在哪里。这两个问题有一天可能会趋同，但它们会从相当不同的方向趋同，在它们趋同之前，限制自己只思考我们确定会是外星真理的事情会过于约束。特别是因为这可能是那些最佳猜测结果证明出奇接近最优的领域之一。（让我们看看这个是否如此。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论我们称它为什么，发现外星真理的尝试都将是一项值得的努力。而且奇怪的是，这本身可能就是一个外星真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Greg Brockman、Patrick Collison、Robert Morris和Michael Nielsen阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何不同意</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/disagree/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/disagree/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/disagree/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/disagree.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/disagree.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/disagree.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何不同意"&gt;如何不同意&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络正在将写作变成对话。二十年前，作家写作，读者阅读。网络让读者能够回应，而且他们确实越来越多地这样做——在评论串中、论坛上，以及他们自己的博客文章中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多回应某事的人对此持不同意见。这是意料之中的。同意往往比不同意更能激发人的积极性。而且当你同意时，能说的话就更少了。你可以扩展作者所说的某些内容，但他可能已经探索了最有趣的含义。当你不同意时，你正在进入他可能没有探索过的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是有更多不同意见在进行，特别是按字数衡量。这并不意味着人们变得越来越愤怒。我们沟通方式的结构性变化足以解释这一点。但虽然驱动不同意见增加的不是愤怒，但不同意见的增加会使人们更愤怒存在危险。特别是在线时，在那里很容易说出你永远不会面对面说的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们都要更多地表达不同意见，我们应该小心地做好它。什么是做好不同意见？大多数读者能够分辨出纯粹的辱骂和仔细推理的驳斥之间的区别，但我认为给中间阶段命名会有帮助。所以这里尝试建立一个不同意见的层次结构：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh0-辱骂"&gt;DH0. 辱骂。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是最低形式的不同意见，可能也是最常见的。我们都见过这样的评论：u r a fag!!!!!!!!!!但重要的是要认识到，更有表达力的辱骂同样没有分量。像&amp;quot;作者是一个自命不凡的半吊子&amp;quot;这样的评论实际上只是&amp;quot;u r a fag&amp;quot;的做作版本。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh1-人身攻击"&gt;DH1. 人身攻击。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人身攻击不如纯粹的辱骂那么弱。它实际上可能有一些分量。例如，如果一位参议员写文章说参议员的薪水应该增加，有人可以回应：他当然会这么说。他是参议员。这不会驳斥作者的论点，但至少可能与案件相关。不过，这仍然是非常弱的不同意见形式。如果参议员的论点有问题，你应该说出来；如果没有，他是参议员又有什么区别？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说作者缺乏写某个话题的权威性是人身攻击的一种变体——而且是特别无用的一种，因为好想法往往来自外人。问题是作者是否正确。如果他缺乏权威导致他犯了错误，指出那些错误。如果没有，那就不是问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh2-回应语气"&gt;DH2. 回应语气。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;再往上一层，我们开始看到对写作的回应，而不是对作者。这些中最低级的形式是不同意作者的语气。例如：我不敢相信作者如此轻率地否定智能设计。虽然比攻击作者好，但这仍然是弱的不同意见形式。作者是对是错比他的语气重要得多。特别是因为语气很难判断。对某个话题有芥蒂的人可能会被其他读者看起来中性的语气冒犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你能对某件事说的最坏的话是批评它的语气，那你就没说什么。作者轻率，但是正确的？那比严肃但错误好。如果作者在某处不正确，说出来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh3-矛盾"&gt;DH3. 矛盾。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在这个阶段，我们终于得到对所说内容的回应，而不是如何说或谁说的。对论点的最低级回应形式只是陈述对立的情况，很少或没有支持证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这通常与DH2陈述结合，如：我不敢相信作者如此轻率地否定智能设计。智能设计是合法的科学理论。矛盾有时可能有一些分量。有时仅仅看到对立情况明确陈述就足以看出它是正确的。但通常证据会有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh4-反论证"&gt;DH4. 反论证。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在第4级，我们达到第一种令人信服的不同意见形式：反论证。到此为止的形式通常可以忽略，因为证明不了什么。反论证可能证明一些东西。问题是，很难准确地说出是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反论证是矛盾加上推理和/或证据。当直接针对原始论点时，它可能是令人信服的。但不幸的是，反论证通常针对的是稍微不同的东西。两个热衷于争论某事的人实际上经常在争论两个不同的东西，这种情况比比皆是。有时他们甚至彼此同意，但如此沉迷于争吵以至于没有意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能有正当理由反驳与原作者说的稍微不同的东西：当你觉得他们错过了问题的核心时。但当你这样做时，你应该明确说你在这样做。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh5-驳斥"&gt;DH5. 驳斥。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最有说服力的不同意见形式是驳斥。它也是最罕见的，因为它是最费力的。确实，不同意见层次结构形成了一种金字塔，意义是越高你找到的实例越少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要驳斥某人，你可能必须引用他们。你必须找到一个&amp;quot;确凿的证据&amp;quot;，在你不同意的东西中的一个你认为错误的段落，然后解释为什么它是错误的。如果你找不到一个实际的引用来不同意，你可能在与一个稻草人争论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然驳斥通常需要引用，但引用并不一定意味着驳斥。一些作者引用他们不同意的东西的部分，以给予合法驳斥的外观，然后跟随低至DH3甚至DH0的回应。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="dh6-驳斥中心论点"&gt;DH6. 驳斥中心论点。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;驳斥的力量取决于你驳斥什么。最有力的不同意见形式是驳斥某人的中心论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在DH5这样高的级别，我们有时仍然看到刻意的不诚实，比如当某人挑选出论点的次要点并驳斥那些。有时这样做的精神使它更像一种复杂形式的人身攻击，而不是实际的驳斥。例如，纠正某人的语法，或纠缠名称或数字的小错误。除非对立的论点实际上依赖这些东西，纠正它们的唯一目的是抹黑对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正驳斥某事需要一个人驳斥其中心论点，或至少其中之一。这意味着一个人必须明确承诺中心论点是什么。所以一个真正有效的驳斥看起来像这样：作者的主要论点似乎是x。正如他所说：&amp;lt;引用&amp;gt;但以下是错误的&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你指出错误的引用不需要是作者主要论点的实际陈述。驳斥它依赖的东西就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="意义是什么"&gt;意义是什么&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在我们有了一种分类不同意见形式的方法。这有什么好处？不同意见层次结构没有给我们提供的一种方法是选择赢家的方式。DH级别仅仅描述陈述的形式，而不是它是否正确。DH6回应仍然可能完全错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是虽然DH级别不设置_reply说服力的下限，但它们确实设置了上限。DH6回应可能没有说服力，但DH2或更低的回应总是没有说服力。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何做哲学</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/philosophy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/philosophy/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/philosophy/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/philosophy.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/philosophy.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/philosophy.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何做哲学"&gt;如何做哲学&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时我决定大学要学哲学。我有几个动机，有些比其他更体面。其中一个不太体面的动机是为了震惊人们。在我长大的地方，大学被视为职业培训，所以学哲学看起来是一种令人印象深刻的实用主义。就像在你的衣服上划破洞，或在耳朵上戴安全别针一样，这些都是当时刚刚流行的令人印象深刻的实用主义形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我也有一些更诚实的动机。我认为学习哲学是通往智慧的捷径。所有主修其他科目的人最终只会获得一堆领域知识。我将学到真正的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尝试过读几本哲学书。不是近代的；在我们的高中图书馆里找不到那些。但我尝试读柏拉图和亚里士多德。我怀疑我是否相信自己理解了他们，但他们听起来像是在谈论重要的事情。我以为我会在大学里学到什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大四前的那个夏天我修了一些大学课程。我在微积分课上学到了很多，但在哲学101课上学得不多。然而我学习哲学的计划仍然完好无损。没有学到任何东西是我的错。我没有足够仔细地阅读我们被指定的书籍。我会在大学再给贝克莱的人类知识原理一次机会。如此受推崇又难以阅读的东西，如果能弄明白其中奥妙，必定有其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十六年后，我仍然不理解贝克莱。我有一本不错的他的著作集。我会读它吗？似乎不太可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时和现在的区别是，现在我知道为什么贝克莱可能不值得努力去理解。我想我现在明白哲学出了什么问题，以及我们如何修复它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;词语&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大学大部分时间确实主修了哲学。结果并不如我所愿。我没有学到任何神奇真理，相比之下其他一切都只是领域知识。但我至少现在知道为什么没有学到。哲学并不像数学、历史或大多数其他大学学科那样真正有一个主题。没有必须掌握的核心知识。最接近的是了解多年来各个哲学家对不同话题说了什么。很少有人足够正确以至于人们忘记了是谁发现了他们发现的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;形式逻辑有一些主题。我修了几门逻辑课。我不知道是否从中学到了什么。[1] 在我看来，能够在大脑中翻转想法非常重要：看到什么时候两个想法没有完全覆盖可能性空间，或者什么时候一个想法与另一个相同但有一两处变化。但学习逻辑教会了我这种思维方式的重要性，还是让我在这方面更擅长了吗？我不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道我从学习哲学中学到了一些东西。最戏剧性的是我在大一年级第一学期立即学到的，在一门由悉尼·舒梅克教授的课程中。我学到我不存在。我（和你）是一组细胞，在各种力量的驱动下蹒跚而行，并称自己为我。但没有一个中心的、不可分割的东西与你的身份同在。你可以想象失去一半大脑还活着。这意味着你的大脑可以被想象分成两半，每半移植到不同的身体里。想象在这样的手术后醒来。你必须想象自己是两个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里真正的教训是，我们在日常生活中使用的概念是模糊的，如果过度推敲就会崩溃。即使是我们珍视的我这个概念。我花了一段时间才理解这一点，但当我理解时，这是相当突然的，就像十九世纪有人理解进化论并意识到他们小时候被告知的创造故事完全是错的。[2] 在数学之外，词语的推敲有一个极限；事实上，把数学称为研究具有精确含义的术语的学科并不是一个坏的定义。日常词语本质上是模糊的。它们在日常生活中足够好用，以至于你没有注意到。词语似乎有效，就像牛顿物理学似乎有效一样。但如果你推敲得足够远，你总是能让它们崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会说，这对哲学来说是不幸的，这是哲学的核心事实。大多数哲学辩论不仅仅是被词语混淆所困扰，而是被词语混淆所驱动。我们有自由意志吗？取决于你所说的&amp;quot;自由&amp;quot;是什么意思。抽象观念存在吗？取决于你所说的&amp;quot;存在&amp;quot;是什么意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维特根斯坦被普遍认为提出了大多数哲学争议是由于语言混淆造成的观点。我不确定应该给他多少功劳。我怀疑很多人意识到了这一点，但反应只是不学习哲学，而不是成为哲学教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情怎么会变成这样？人们花了几千年研究的东西真的可能是浪费时间吗？这些都是有趣的问题。事实上，你可以问关于哲学的最有趣的问题中的一些。接近当前哲学传统的最有价值的方式可能既不是陷入像贝克莱那样的无意义思辨，也不是像维特根斯坦那样关闭它们，而是把它作为理性出错的例子来研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方哲学真正始于苏格拉底、柏拉图和亚里士多德。我们对他们前人的了解来自后来作品中的片段和引用；他们的学说可以被描述为偶尔涉及分析的思辨宇宙学。推测他们是由促使每个其他社会发明宇宙学的任何东西驱动的。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着苏格拉底、柏拉图，特别是亚里士多德，这个传统发生了转折。开始有更多的分析。我怀疑柏拉图和亚里士多德受到数学进步的鼓励。到那时，数学家已经表明，你可以用比编造动听的故事更结论性的方式弄清楚事情。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们现在谈论这么多抽象概念，以至于我们没有意识到当他们第一次开始时这必须是一个多大的飞跃。从人们第一次开始描述事物为热或冷到有人问&amp;quot;热是什么？&amp;ldquo;之间，大概有数千年。毫无疑问，这是一个非常渐进的过程。我们不知道柏拉图或亚里士多德是否是第一个提出他们所问问题的人。但他们的作品是我们拥有的最早大规模这样做的人，并且有一种新鲜感（不用说天真）表明他们问的一些问题对他们来说是新的，至少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚里士多德特别让我想起了人们发现新事物时发生的现象，他们对此如此兴奋以至于一生中快速穿越了新发现领域的巨大百分比。如果是这样，那证明这种思维方式是多么新颖。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切都是为了解释柏拉图和亚里士多德如何能够令人印象深刻却又天真和错误。即使问他们所问的问题也是令人印象深刻的。这并不意味着他们总是想出好答案。说古希腊数学家在某些方面天真，或者至少缺乏一些会让他们的生活更轻松的概念，并不被认为是侮辱性的。所以我希望如果我提出古代哲学家同样天真，人们不会太冒犯。特别是，他们似乎没有完全理解我前面所说的哲学的核心事实：如果你过度推敲词语，它们会崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗德·布鲁克斯写道：&amp;ldquo;令第一台数字计算机的建造者非常惊讶的是，为它们编写的程序通常不起作用。&amp;quot;[6] 当人们第一次开始谈论抽象概念时发生了类似的事情。令他们惊讶的是，他们没有达成一致的答案。事实上，他们似乎很少得出任何答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们实际上是在争论由采样分辨率过低引起的人工制品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的一些答案多么无用的证明是它们的影响多么小。没有人读了亚里士多德的形而上学后会因此做任何不同的事情。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我不是说思想必须有实际应用才有价值？不，它们可能不需要。哈代吹嘘数论没有任何用途也不会使其不合格。但他被证明是错误的。事实上，很难找到一个真正没有实际用途的数学领域。而且亚里士多德在形而上学A书中对哲学终极目标的解释意味着哲学也应该是有用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论知识&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚里士多德的目标是找到最一般的普遍原则。他给出的例子是有说服力的：普通工人出于习惯以某种方式建造事物；大师工匠能做得更多，因为他们掌握了基本原理。趋势很清楚：知识越普遍，就越令人钦佩。但随后他犯了一个错误——可能是哲学史上最重要的错误。他注意到理论知识通常是为了自身而被获得，出于好奇心，而不是为了任何实际需要。所以他提出有两种理论知识：一种在实际事务中有用，一种没有。因为对后者感兴趣的人是为了它本身而对它感兴趣，所以它必定更高尚。所以他在形而上学中设定探索没有实际用途的知识的目标。这意味着当他承担宏大但模糊理解的问题并最终迷失在词语海洋中时，没有警报响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的错误是混淆了动机和结果。当然，想要深入了解事物的人通常是由好奇心驱动的，而不是任何实际需要。但这并不意味着他们最终学到的东西没有用。在实践中深入了解你正在做的事情非常有价值；即使你从未被要求解决高级问题，你也能在简单问题的解决方案中看到捷径，而且你的知识在边缘情况下不会崩溃，就像你依赖不理解的公式那样。知识就是力量。这就是理论知识有声望的原因。这也是聪明人对某些事物好奇而对其他事物不好奇的原因；我们的DNA并不像我们想象的那么无利害关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以虽然思想不必有直接的实际应用才有趣，但我们发现有趣的事物种类往往会出人意料地有实际应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚里士多德在形而上学中没有取得进展的部分原因是他在矛盾的意图下出发：探索最抽象的想法，受它们无用的假设指导。他就像一个探险家寻找北边的领土，却从假设它位于南边开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且由于他的作品成为未来几代探险家使用的地图，他也把他们送错了方向。[8] 也许最糟糕的是，他保护他们免受外界的批评和自己内心指南针的驱使，确立了最高尚的理论知识必须无用的原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;形而上学主要是一个失败的实验。从中产生的一些想法证明值得保留；其大部分根本没有任何影响。形而上学是最少被阅读的著名书籍之一。它不像牛顿的原理那样难以理解，而是像一条混乱的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以说这是一个有趣的失败实验。但不幸的是，亚里士多德的继承者从形而上学等作品中得出的结论并非如此。[9] 不久之后，西方世界陷入智力困难时期。柏拉图和亚里士多德的作品没有被取代的版本1，而是成为需要掌握和讨论的受尊崇文本。而且事情维持了令人震惊的长时间。直到大约1600年（在欧洲，那时重心已经转移）才有人有足够的信心把亚里士多德的作品视为错误目录。但即使如此他们也很少直接这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这个差距如此之长似乎令人惊讶，考虑一下从希腊时代到文艺复兴时期数学进展如此之少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 intervening years，一个不幸的想法占据了主导：产生像形而上学这样的作品不仅是可接受的，而且是一种特别有声望的工作，由被称为哲学家的一类人完成。没有人想到回去调试亚里士多德的动机论证。所以他们没有纠正亚里士多德通过陷入其中而发现的问题——如果你对非常抽象的想法谈论得太松散，很容易迷失——他们继续陷入其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，奇怪的是，他们创作的作品继续吸引新读者。传统哲学在这方面占据了一种奇点。如果你以不清晰的方式写关于大想法的东西，你会产生对缺乏经验但智力雄心的学生看似诱人的东西。在知道更好之前，很难区分因为作者头脑不清晰而难以理解的东西和因为所代表的思想难以理解而难以理解的数学证明之类的东西。对于没有学到区别的人来说，传统哲学似乎极具吸引力：像数学一样难（因此令人印象深刻），但范围更广。这就是我在高中时被吸引的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个奇点更奇特的是它有自己的防御机制。当事情难以理解时，怀疑它们是无意义的人通常保持沉默。没有办法证明文本是无意义的。最接近的是显示某类文本的官方法官无法区分它们和安慰剂。[10]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>最佳文章</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/best/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/best/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/best/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/best.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/best.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/best.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="最佳文章"&gt;最佳文章&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2024年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管标题如此，但这并不是要成为最好的文章。我的目标是弄清楚最好的文章会是什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它会写得很好，但你可以写好任何主题。让它与众不同的是它所写的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然有些主题会比其他更好。它可能不会是今年的口红颜色。但它也不会是关于崇高主题的空洞谈论。好文章必须令人惊讶。它必须告诉人们一些他们还不知道的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好的文章应该是在你能告诉人们一些令人惊讶的事情的最重要主题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来可能很明显，但它有一些意想不到的后果。一个是科学像大象踏入划艇一样进入画面。例如，达尔文在1844年写的一篇文章中首次描述了自然选择的想法。谈谈一个你能告诉人们令人惊讶事情的重要主题。如果那是对一篇伟大文章的测试，那么这无疑是1844年写的最好的一篇。确实，在任何给定时间，最好的可能文章通常是描述可能做出的最重要科学或技术发现的那一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个意想不到的后果：我在开始写这篇文章时想象最好的文章会是相当永恒的——你在1844年能写的最好的文章和现在能写的最好的文章会大体相同。但事实上相反的情况似乎是真的。也许最好的绘画在这个意义上是永恒的。但现在写一篇介绍自然选择的文章不会令人印象深刻。现在最好的文章会是描述我们还不知道的伟大发现的那一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果如何写出最好可能文章的问题归结为如何做出伟大发现的问题，那么我开始时问错了问题。也许这个练习表明我们不应该浪费时间写文章，而是专注于在某个特定领域做出发现。但我对文章以及能用它们做什么感兴趣，所以我想看看是否有其他我可以问的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有，而且表面上它几乎与我开始时的那个问题相同。我不应该问&amp;quot;最好的文章会是什么？&amp;ldquo;而应该问&amp;quot;如何写出好文章？&amp;ldquo;虽然这些似乎只是措辞不同，但它们的答案不同。正如我们所见，第一个问题的答案并不是真正关于文章写作的。第二个问题迫使它必须是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写文章，在最好的情况下，是一种发现思想的方式。如何做到这一点？如何通过写作来发现？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章通常应该以我称之为问题的东西开始，尽管我的意思非常宽泛：它在语法上不一定要是问题，只是起到问题作用的东西，即在某种程度上引发一些反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何获得这个初始问题？随机选择一些听起来重要的主题并开始攻击可能行不通。专业交易员只有在他们所谓的优势时才会交易——一个令人信服的故事，说明为什么在某类交易中他们会赢多输少。同样，除非你有一个切入点——对它的一些新见解或处理方法，否则你不应该攻击一个主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不需要有一个完整的论点；你只需要某种可以探索的空白。事实上，仅仅对其他人认为理所当然的事情有疑问就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你遇到一个足够令人困惑的问题，即使它看起来不是很重要，也值得探索。许多重要的发现都是通过拉扯一个最初看起来微不足道的线索而做出的。它们怎么都是雀鸟？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你有了问题，然后呢？你开始大声思考它。不是真正大声，而是像你说话时那样，用特定的词语串来回应。这个初始反应通常是错误或不完整的。写作将你的想法从模糊转化为糟糕。但这是向前的一步，因为一旦你能看到缺陷，你就可以修复它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许初学写作的人对以错误或不完整的东西开始感到震惊，但你不应该，因为这就是文章写作有效的原因。强迫自己承诺特定的词语串给你一个起点，如果错了，当你重读时你会看到。至少一半的文章写作是重读你写的东西并问这是否正确和完整？重读时你必须非常严格，不仅因为你想保持诚实，而且因为你的反应与真理之间的差距往往是新思想需要发现的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对你所写的东西严格的奖励不仅仅是改进。当你拿一个大致正确的答案并试图使它完全正确时，有时你会发现你不能，原因是你依赖一个错误的假设。当你丢弃它时，答案变得完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想情况下，对问题的反应是两件事：一个向真理收敛过程的第一步，以及额外问题来源（在我非常宽泛的意义上）。所以过程递归地继续，反应引发反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常一个问题有几种可能的反应，这意味着你正在遍历一棵树。但文章是线性的，不是树形的，这意味着你必须在每个点选择一个分支来跟随。你如何选择？通常你应该跟随提供普遍性和新颖性最大组合的那一个。我没有有意识地对分支进行这样的排名；我只是跟随看起来最令人兴奋的那个；但普遍性和新颖性是使分支令人兴奋的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你愿意做大量重写，你不必猜对。你可以跟随一个分支，看看结果如何，如果不够好，就剪掉并回溯。我一直这样做。在这篇文章中，我已经剪掉了一个17段的子树，此外还有无数较短的子树。也许我会在最后重新附加它，或者把它浓缩成脚注，或者把它变成自己的文章；我们等着瞧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说你想快速剪掉。写作（以及软件和绘画）中最危险的诱惑之一是保留不正确的东西，仅仅因为它包含一些好点子或花费了你很多精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时抛出的最令人惊讶的新问题是初始问题真的重要吗？如果思想空间高度连接，它应该不重要，因为你应该能够从任何问题跳到最有价值的问题，只需要几步。我们看到它高度连接的证据，例如，痴迷于某个主题的人能够将任何对话转向它。但这只有在你知道你想去哪里时才有效，而在文章中你不知道。这就是重点。你不想成为固执的对话者，否则你所有的文章都会是关于同一个主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初始问题重要的另一个原因是你通常感觉有义务坚持它。当我决定跟随哪个分支时，我不考虑这个。我只是跟随新颖性和普遍性。坚持问题是在后来强制的，当我注意到我走得太远时必须回溯。但我认为这是最优解。你不希望当时对新颖性和普遍性的追求受到约束。跟着它走，看看你得到什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于初始问题确实约束了你，在最好的情况下，它为你将写的文章质量设定了上限。如果你在初始问题引发的思维链上尽可能做得好，初始问题本身是唯一有变化空间的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让这使你过于保守会是一个错误，因为你无法预测一个问题会通向哪里。如果你做得正确，就不是，因为做得正确意味着做出发现，根据定义你无法预测那些。所以应对这种情况的方法不是对你选择的初始问题保持谨慎，而是写大量文章。文章就是为了冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎任何问题都能给你一篇好文章。确实，我费了些力气才在第三段想出一个足够没有前途的主题，因为任何听到最好的文章不能关于x的文章作家的第一反应就是尝试写它。但如果大多数问题能产生好文章，只有一些能产生伟大的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们能预测哪些问题会产生伟大的文章吗？考虑到我写文章的时间有多长，这个问题感觉多么新奇令人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在初始问题中喜欢的一件事是令人愤慨性。我喜欢在某种程度上看起来顽皮的问题——例如，看起来违反直觉或过度雄心或异端。最好是三者兼具。这篇文章就是一个例子。写关于最好的文章意味着存在这样的事情，伪知识分子会将其斥为简化的，尽管它必然可以从一篇文章比另一篇更好这一可能性得出。而且思考如何做如此雄心勃勃的事情接近于实际做它，足以保持你的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢以眼中的光芒开始一篇文章。这可能只是我的品味，但有一个方面可能不是：要在某个主题上写一篇真正好的文章，你必须对它感兴趣。好作家可以写好任何主题，但要达到文章存在理由的新颖见解，你必须关心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果关心它是一个好的初始问题的标准之一，那么最优问题因人而异。这也意味着如果你关心很多不同的事情，你更可能写出伟大的文章。你越好奇，你好奇的事物集合与能产生伟大文章的主题集合之间可能的重叠就越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大的初始问题还会有什么其他品质？如果它在很多不同领域有影响可能很好。而且我发现如果人们认为它已经被彻底探索过，这是一个好迹象。但事实是，我几乎没有考虑过如何选择初始问题，因为我很少这样做。我很少选择写什么主题；我只是开始思考某件事，有时它变成一篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会停止写关于我碰巧正在思考的任何东西的文章，而是开始系统地处理某个生成的主题列表吗？这听起来不太有趣。然而我想写好文章，如果初始问题重要，我应该关心它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许答案是早一步：写任何跳入你脑海的东西，但试图确保跳入你脑海的东西是好的。事实上，现在我想起来，这必须是答案，因为仅仅一个主题列表如果你对它们没有任何优势就毫无用处。要开始写文章，你需要一个主题加上对它的一些初始见解，而你不能系统生成那些。要是能就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，你可能让自己有更多。头脑中出来的想法质量取决于输入什么，你可以在两个维度上改进它：广度和深度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不可能学习一切，所以获得广度意味着学习彼此非常不同的主题。当人们告诉我在Hay的图书购买旅行时，他们问我买什么书，我回答时通常感到有点不好意思，因为这些主题看起来像一堆无关主题的清单。但也许这在这个行业中实际上是最优的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也可以通过与人们交谈，通过做和建造东西，通过去地方和看事情来获得想法。我认为与新交谈不如与能让你有新想法的人交谈重要。我和Robert Morris谈一个下午比与20个新的聪明人交谈获得更多新想法。我知道是因为Y Combinator的一个办公时间块就是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广度来自阅读、交谈和观看，深度来自做。真正学习某个领域的方法是必须在其中解决问题。虽然这可能采取写作的形式，但我怀疑要成为一个好文章家，你也必须做或做过其他类型的工作。这对大多数其他领域可能不成立，但文章写作不同。你可以一半时间做其他工作，净收益还是正向的，只要它是困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是把这作为一个配方提出，而是对已经在做的人的鼓励。如果你到目前为止一生都在做其他事情，你已经完成一半了。当然，要写得好你必须喜欢它，如果你喜欢写作，你可能已经花了至少一些时间做它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所说的关于初始问题的一切也适用于你在写作文章时遇到的问题。它们是同一件事；文章的每个子树通常是一篇较短的文章，就像Calder活动装置的每个子树是一个较小的活动装置一样。所以任何能给你好初始问题的技巧也能给你好整篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某个时刻，问题和反应的循环达到感觉自然的结束。这有点可疑；不是每个答案都应该暗示更多问题吗？我认为发生的事情是你开始感到满足。一旦你覆盖了足够有趣的领域，你开始失去对新问题的胃口。这同样好，因为读者可能也感到满足了。停止问问题不是懒惰，因为你可以转而问一篇新文章的初始问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是思想连接性的最终阻力来源：你一路上做出的发现。如果你从问题A开始发现足够多，你永远不会到达问题B。虽然如果你继续写文章，你会通过消耗这些发现逐渐解决这个问题。所以奇怪的是，写大量文章使得思想空间似乎更加高度连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个子树结束时，你可以做两件事之一。你可以停止，或者通过回到你之前跳过的问题来使用立体主义技巧将分离的子树首尾相接。通常在这一点需要一些技巧使文章连续流动，但这次不是。这次我实际上需要这种现象的例子。例如，我们之前发现最好的可能文章通常不会像最好的绘画那样永恒。这似乎足够令人惊讶，值得进一步调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章永恒有两种意义：关于永恒重要的事情，以及对读者总是有相同的影响。在艺术中，这两种意义融合在一起。对古希腊人看起来美丽的艺术对我们来说仍然看起来美丽。但对于文章，这两种意义分歧，因为文章教导，你不能教导人们已经知道的事情。自然选择当然是永恒重要的事情，但一篇解释它的文章对我们不可能有对达尔文同时代人那样的影响，正是因为他的思想如此成功，每个人都知道它们。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>看见随机性</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/randomness/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/randomness/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/randomness/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/randomness.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/randomness.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/randomness.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="看见随机性"&gt;看见随机性&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年4月，修订于2009年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏拉图引用苏格拉底的话说&amp;quot;未经审视的生活不值得过。&amp;ldquo;他的部分意思是人类的适当角色是思考，正如食蚁兽的适当角色是将鼻子伸入蚁丘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多古代哲学都具有这种特质——我不是在贬义——类似于大一新生深夜在公共休息室里的那种对话：我们的目的是什么？嗯，我们人类与其他动物明显不同，就像食蚁兽一样。在我们的情况下， distinguishing特征是理性思考的能力。所以显然这就是我们应该做的，一个不这样做的人就是没有做好做人的工作——还不如动物。现在我们会给出不同的答案。至少，苏格拉底那个年纪的人会。我们会问为什么我们甚至假设生活中有一个&amp;quot;目的&amp;rdquo;。我们可能比其他人更适合某些事情；我们做我们适应的事情可能会更快乐；但为什么要假设目的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想史是逐渐抛弃一切都是关于我们的假设的历史。不，事实证明，地球不是宇宙的中心——甚至不是太阳系的中心。不，事实证明，人类不是以上帝的形象创造的；他们只是众多物种中的一个，不仅从猿类，而且从微生物进化而来。即使&amp;quot;我&amp;quot;的概念，如果你仔细审视，也会发现边缘模糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是事物中心的想法很难抛弃。如此困难以至于可能还有更多可以抛弃的地方。理查德·道金斯在最近几十年中通过自私基因的概念朝这个方向又迈出了一步。不，事实证明，我们甚至不是主角：我们只是我们的基因建造来四处旅行的最新型号交通工具。而生孩子是我们的基因奔向救生艇。阅读那本书使我的大脑脱离了以前的思维方式，就像达尔文的《物种起源》首次出现时一定是那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（现在很少有人能体验到达尔文同时代人在《物种起源》首次出版时的感受，因为现在每个人要么被教导接受进化论是理所当然的，要么将其视为异端。没有人作为成年人第一次遇到自然选择的想法。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你想发现迄今为止被忽视的事情，一个真正好的地方是我们的盲点：在我们自然的、天真的信念，即一切都是关于我们的。如果你这样做，准备好会遇到激烈的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，如果你必须在两个理论之间选择，选择那个不以你为中心的理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个原则不仅适用于重大思想。它在日常生活中也有效。例如，假设你在冰箱里保存了一块蛋糕，有一天你回家发现你的室友吃了它。两种可能的理论：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a) 你的室友故意这样做来让你不安。他知道你在保存那块蛋糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b) 你的室友饿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我选择b。没有人知道是谁说了&amp;quot;不要用恶意来解释可以用无能解释的事情&amp;quot;，但这是一个强大的思想。它更一般的版本是我们对希腊人的回答：不要在没有目的的地方看到目的。或者更好的是，积极版本：看见随机性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩文翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>该做什么</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/do/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/do/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/do/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/do.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/do.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/do.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="该做什么"&gt;该做什么&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2025年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人应该做什么？这可能看起来是个奇怪的问题，但它不是无意义或无法回答的。这是孩子们在学会不问大问题之前会问的那种问题。我只是在调查其他事情时偶然遇到了这个问题。但一旦我遇到了，我觉得我至少应该尝试回答它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么一个人应该做什么？一个人应该帮助人们，照顾世界。这两点是显而易见的。但是还有其他事情吗？当我问这个问题时，弹出的答案是创造好的新事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无法证明一个人应该这样做，就像我无法证明一个人应该帮助人们或照顾世界一样。我们在这里谈论的是第一性原理。但我可以解释为什么这个原则是有道理的。人类能做的最令人印象深刻的事情是思考。这可能是能做的最令人印象深刻的事情。而最好的思考，或者更准确地说，一个人思考得最好的最好证明，就是创造好的新事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是在非常一般的意义上说新事物。牛顿的物理学就是一个好的新事物。实际上，这个原则的第一个版本是拥有好的新想法。但这似乎不够一般：它不包括创作艺术或音乐，除非它们体现了新想法。虽然它们可能体现新想法，但它们体现的不仅仅是新想法，除非你把&amp;quot;想法&amp;quot;这个词拉伸得如此无用以至于它包括了你神经系统中经过的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使对于一个人有意识的想法，我更喜欢&amp;quot;创造好的新事物&amp;quot;这种说法。还有其他方式来描述最好的思考。例如，做出发现，或者比其他人更深入地理解某件事。但如果你不能为它制作模型或写文章，你对某件事的理解有多好呢？确实，试图表达你所理解的不仅是证明你理解它的方式，也是更好地理解它的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢这种说法的另一个原因是它让我们倾向于创造。它使我们更喜欢那些自然被视为制作东西的想法，而不是，比如说，对其他人制作的东西做出批判性观察。那些也是想法，有时是有价值的想法，但很容易欺骗自己相信它们比实际更有价值。批评看起来很复杂，而创造新事物常常看起来很笨拙，特别是在一开始；然而正是那些最初的步骤最稀有和最有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新事物的本质是什么？我认为是的。显然在科学中是本质的。如果你抄袭了别人的论文并作为自己的发表，这不仅不会令人印象深刻，而且是不诚实的。在艺术中也是如此。一幅好画的复制品可以是令人愉悦的东西，但它不像原作那样令人印象深刻。这反过来意味着一遍又一遍地做同样的事情不会令人印象深刻，无论做得多么好；你只是在复制自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但请注意，我们用这个原则谈论的是不同种类的&amp;quot;应该&amp;quot;。照顾人们和世界是意义上的&amp;quot;应该&amp;quot;，因为它们是一个人的责任，但创造好的新事物是意义上的&amp;quot;应该&amp;quot;，因为这是如何充分实现一个人潜力的方式。历史上大多数关于如何生活的规则都是两种&amp;quot;应该&amp;quot;的混合，但通常前者比后者多。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在历史的大部分时间里，&amp;ldquo;一个人应该做什么？&amp;ldquo;这个问题在任何地方都得到大致相同的答案，无论你问西塞罗还是孔子。你应该明智、勇敢、诚实、节制和公正，维护传统，服务公共利益。有一段很长的时间，在世界某些地方，答案变成了&amp;quot;侍奉上帝&amp;rdquo;，但在实践中，被认为明智、勇敢、诚实、节制和公正，维护传统，服务公共利益仍然是好的。事实上，这个配方对大多数维多利亚时代的人来说似乎是对的。但其中没有关于照顾世界或创造新事物的东西，这有点令人担忧，因为这个问题似乎应该是永恒的。答案不应该有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统答案没有提到照顾世界，我对此不太担心。显然，只有当人们清楚我们可以毁灭世界时，人们才开始关心这一点。但如果传统答案没有提到创造好的新事物，它怎么可能重要呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统答案是对一个稍微不同问题的回答。它们是对如何存在而不是做什么问题的回答。听众对做什么没有太多选择。直到最近几个世纪，听众是土地拥有阶级，也是政治阶级。他们不是在做物理学和写小说之间选择。他们的工作是注定的：管理他们的庄园，参与政治，必要时战斗。在业余时间做某些其他类型的工作是可以的，但理想情况下一个人没有任何业余时间。西塞罗的《论责任》是对如何生活这个问题的伟大古典回答之一，他在其中明确说，如果不是因为最近的政治动荡被排除在公共生活之外，他甚至不会写这本书。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然有人们做我们现在称之为&amp;quot;原创工作&amp;quot;的事情，他们常常因此受到钦佩，但他们不被视为榜样。阿基米德知道他是第一个证明球体体积是其最小外接圆柱体体积的2/3的人，并且对此感到非常高兴。但你找不到古代作家敦促他们的读者效仿他。他们更多地将他视为神童而不是榜样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我们中的更多人可以遵循阿基米德的例子，将大部分注意力投入到一种工作中。他毕竟成为了一个榜样，还有其他一群人，他的同代人会觉得奇怪地将他们视为一个独特的群体，因为创造新事物的人群与社会等级制度成直角运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么样的事物算数？我宁愿把这个问题留给它们的创造者。试图定义任何种类的门槛将是一件有风险的事情，因为新类型的工作常常最初被鄙视。雷蒙德·钱德勒写的是字面意义上的低俗小说，现在他被公认为二十世纪最好的作家之一。确实，这种模式如此常见，你可以将其用作配方：如果你对某种不被认为有声望的工作感到兴奋，并且你能解释其他人对其忽视了什么，那么这不仅是一种可以去做的工作，而且是一种要寻求的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想定义任何门槛的另一个原因是我们不需要它们。创造好的新事物的人不需要规则来保持诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这是我对一套生活原则的猜测：照顾人们和世界，创造好的新事物。不同的人会在不同程度上做这些事情。大概会有很多人完全专注于照顾人们。会有少数人主要专注于创造新事物。但即使你是其中之一，你至少应该确保你创造的新事物不会对人们或世界造成净伤害。如果你进一步尝试创造帮助他们的东西，你可能会发现你在交易中领先了。你在能创造的东西上会更受限制，但你会用更多的精力创造它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，如果你创造了令人惊叹的东西，即使你不是故意的，你也常常会帮助人们或世界。牛顿是由好奇心和雄心驱动的，而不是由他工作可能产生的任何实际影响驱动的，然而他工作的实际影响是巨大的。这似乎是规则而不是例外。所以如果你认为你可以创造令人惊叹的东西，你可能应该直接去做。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我们可以通过说好好生活是一个人的责任来将所有三种视为同一种应该——例如，像一些基督徒所说的，充分利用上帝赐予的礼物是一个人的责任。但这似乎是人们为了逃避宗教的严格要求而发明的那种诡辩：花时间学习数学而不是祈祷或行善是允许的，因为否则你在拒绝上帝赐予你的礼物。无疑是有用的诡辩，但我们不需要它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也可以结合前两个原则，因为人是世界的一部分。为什么我们的物种应该得到特殊待遇？我不会试图为这个选择辩护，但我怀疑任何声称持不同想法的人实际上是否按照他们的原则生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 孔子在权力斗争失败后也被排除在公共生活之外，大概如果不是因为这段被迫的闲暇时间，他现在也不会如此著名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Jessica Livingston和Robert Morris阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>说服还是发现</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/discover/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/discover/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/discover/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/discover.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/discover.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/discover.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="说服还是发现"&gt;说服还是发现&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你遇到不太熟悉的人时，惯例是表现得特别友好。你会微笑着说&amp;quot;很高兴见到你&amp;quot;，无论你是否真的高兴。这并没有什么不诚实之处。每个人都知道这些小小的社交谎言不应该按字面意思理解，就像每个人都知道&amp;quot;能把盐递给我吗？&amp;ldquo;只是在语法上是一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常愿意在遇到新的人时微笑着说&amp;quot;很高兴见到你&amp;rdquo;。但是，在文章中取悦读者有另一套惯例，这些惯例并不是那么无害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章中取悦读者的惯例存在的原因是，大多数文章都是为了说服而写的。正如任何政治家都会告诉你的那样，说服人们的方法不仅仅是直截了当地陈述事实。你必须加一勺糖让药更容易下咽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，宣布取消政府项目的政治家不会只说&amp;quot;该项目被取消了。&amp;ldquo;那会显得无礼地简短。相反，他会花大部分时间谈论参与该项目的人们所做的崇高努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些惯例更危险的原因是它们与思想相互作用。说&amp;quot;很高兴见到你&amp;quot;只是你在对话前加上的一句话，但政治家添加的那种花言巧语则贯穿其中。我们开始从社交谎言转向真正的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是我写的一篇关于工会的文章中的一个段落例子。按照写法，它往往会冒犯喜欢工会的人。认为劳工运动是英勇的工会组织者创造的人有一个问题需要解释：为什么工会现在在萎缩？他们最多只能求助于生活在堕落文明中人们的默认解释。我们的祖先是巨人。二十世纪初的工人一定具有当今所缺乏的道德勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在这里是同一段落的重写，目的是取悦而不是冒犯他们：早期的工会组织者为改善工人的条件做出了英勇的牺牲。虽然工会现在在萎缩，但这并不是因为现在的工会领导人缺乏勇气。雇主今天不能逃脱雇佣暴徒殴打工会领导人的责任，但如果他们这样做了，我看不出有什么理由相信今天的工会领导人会回避挑战。因此，我认为将工会的衰落归因于运行工会的人的某种衰落是错误的。早期的工会领导人当然是英勇的，但我们应该不应该假设如果工会衰落了，是因为现在的工会领导人在某种程度上不如以前。原因一定是外部的。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它表达了相同的观点：不可能是早期工会组织者的个人品质使工会成功，而一定是某些外部因素，否则现在的工会领导人就必须是较差的人。但这样写似乎是在为现在的工会组织者辩护，而不是在攻击早期的工会组织者。这使得它对喜欢工会的人更有说服力，因为它似乎同情他们的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信我在第二版中写的每一句话。早期的工会领导人确实做出了英勇的牺牲。现在的工会领导人如果必要的话可能也会挺身而出。人们往往会这样；我对&amp;quot;最伟大的一代&amp;quot;的想法持怀疑态度。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我相信第二版中说的每一句话，我为什么不那样写呢？为什么要不必要地冒犯人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我宁愿冒犯人也不愿迎合人，如果你写有争议的话题，你必须选择其中一个。过去或现在工会领导人的勇气程度是次要的；对论点唯一重要的是他们是相同的。但如果你想取悦那些错误的人，你不能简单地告诉真相。你总是不得不添加某种填充物来保护他们的错误概念不与现实碰撞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数作家都这样写。大多数作家为了说服而写，即使只是出于习惯或礼貌。但我不是为了说服而写；我写是为了弄清楚。我为了说服一个假设的完全公正的读者而写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于惯例是为说服实际读者而写，不这样做的人会显得傲慢。事实上，比傲慢更糟糕：因为读者习惯了试图取悦某人的文章，一篇在争议中使一方不快的文章读起来就像是在试图迎合另一方。对许多亲工会的读者来说，第一段听起来像是右翼电台脱口秀主持人为了煽动追随者而说的话。但事实并非如此。简洁地 contradicts 一个人信仰的东西可能与对它们的党派攻击很难区分，但尽管它们可能最终在同一个地方，但来源不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;添加几个额外的词让人们感觉更好会有那么糟糕吗？也许不会。也许我过分注重简洁。我写代码的方式和我写文章的方式一样，一遍又一遍地寻找任何可以削减的东西。但我有一个合理的理由这样做。在你把思想简化到最少的词语之前，你不知道这些思想是什么。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二段的危险不仅仅是它更长。而是你开始对自己撒谎。思想开始与你添加的为了让他们通过读者错误概念的花言巧语混合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为文章的目标应该是发现令人惊讶的事情。至少这是我的目标。最令人惊讶意味着与人们当前信仰最不同。因此，为了说服而写和为了发现而写是完全对立的。你的结论与读者当前信仰的分歧越大，你将不得不投入更多精力来销售你的思想而不是拥有它们。当你加速时，这种阻力增加，直到最终你达到一个点，100%的能量都用于克服它，你不能再走得更快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克服自己的错误概念已经够难了，而不必考虑如何让产生的思想通过其他人的错误概念。我担心如果我为了说服而写，我会开始不自觉地回避我知道难以销售的思想。当我注意到令人惊讶的事情时，它通常最初非常微弱。只有轻微的不安骚动。我不希望任何东西妨碍我意识地注意到它。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我有一种奇怪的感觉，好像回到了高中写这个。为了获得好成绩，你不仅要写那种期望的虔诚废话，而且还要显得写得有信念。解决方案是一种方法表演。滑回其中令人厌恶地熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 读者练习：重新表述那个思想，取悦第一版会冒犯的同样的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 想起来，我确实有一种方式故意迎合读者，因为它不改变词语数量：我切换人称。这种奉承的区别对普通读者来说如此自然，以至于即使我在句子中间切换他们可能不会注意到，尽管当做得像这样明显时你倾向于注意到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢杰西卡·利文斯顿和罗伯特·莫里斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意：这篇文章的早期版本开始谈论为什么人们不喜欢迈克尔·阿灵顿。我现在相信那是错误的，大多数人不喜欢他的原因与我第一次见到他时不同，而仅仅是因为他写有争议的事情。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>需要忘掉的一课</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lesson/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lesson/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/lesson/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/lesson.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/lesson.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/lesson.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="需要忘掉的一课"&gt;需要忘掉的一课&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在学校学到的最有害的东西，不是你在任何特定课程中学到的东西。而是学会如何获得好成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在大学时，一个特别认真的哲学研究生曾经告诉我，他从不关心在一门课中得到什么成绩，只关心从中学到了什么。这句话一直留在我脑海里，因为这是我唯一一次听到有人这么说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，就像大多数学生一样，对我所学东西的测量完全支配了我在大学的实际学习。我相当认真；我对上过的大多数课程都真正感兴趣，而且我很努力学习。然而，我学习最努力的时候是为考试而学习的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上，考试就像它们的名字所暗示的那样：对你课堂所学内容的测试。理论上，你不需要为一门课的考试做任何准备，就像你不需要为验血做准备一样。理论上，你通过上课、参加讲座、做阅读和/或作业来学习，之后的考试只是测量你学得有多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，正如阅读这篇文章的几乎每个人都会知道的，情况是如此不同，以至于听到这个关于课程和考试应该如何工作的解释就像听到一个意思已经完全改变的词的词源。实际上，&amp;ldquo;为考试而学习&amp;quot;这个短语几乎是多余的，因为那时才是真正学习的时候。勤奋和懒散的学生之间的区别在于前者努力学习考试，而后者不这样做。没有人在学期开始两周后就熬夜学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我是一个勤奋的学生，但我在学校做的几乎所有工作都是为了在某些事情上获得好成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对许多人来说，前一句话中有&amp;quot;尽管&amp;quot;这个词似乎很奇怪。我不是在陈述一个同义反复吗？勤奋学生不就是全优学生吗？这就是学习和成绩的混淆在多大程度上渗透了我们的文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果学习和成绩混为一谈，有那么糟糕吗？是的，很糟糕。直到大学毕业几十年后，当我运行Y Combinator时，我才意识到它有多糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我是学生时，我当然知道为考试学习和实际学习远非一回事。至少，你在考试前一天晚上塞进脑子的知识不会保留。但问题比这更糟。真正的问题是大多数考试远没有达到它们应该测量的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果考试真的是学习的测试，情况就不会那么糟糕。获得好成绩和学习会趋于一致，只是晚了一点。问题是给学生的大多数考试都非常容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;rdquo;。大多数获得好成绩的人都知道这一点，而且知道得太清楚，以至于他们甚至不再质疑这一点。当你意识到如果不这样做听起来多么天真时，你就会明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设你正在上一门中世纪历史的课程，期末考试即将来临。期末考试应该是对你中世纪历史知识的测试，对吧？所以如果现在和考试之间有几天时间，如果你想考试考得好，最好的利用时间方式肯定是阅读你能找到的关于中世纪历史的最好的书。然后你就会对此了解很多，并且在考试中表现很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，不，不，经验丰富的学生对自己说。如果你只是阅读关于中世纪历史的好书，你学到的大部分东西都不会出现在考试中。你想读的不是好书，而是这门课的讲义和指定阅读。而且即使大部分内容你也可以忽略，因为你只需要担心可能作为考试问题出现的那种东西。你在寻找明确定义的信息块。如果指定的阅读材料中有关于某个微妙点的有趣题外话，你可以安全地忽略它，因为那不是可能成为考试问题的那种东西。但如果教授告诉你1378年分裂有三个根本原因，或者黑死病有三个主要后果，你最好知道它们。而且它们是否确实是原因或后果并不重要。就这门课而言，它们就是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大学里，通常有旧考试的副本流传，这些进一步缩小了你必须学习的范围。除了了解这位教授问什么类型的问题外，你通常还会得到实际的考试题目。许多教授会重复使用它们。教一门课10年后，很难不这样做，至少是不经意地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些课程中，你的教授会有某种政治观点要表达，如果是这样，你也必须表达。这种需求因课程而异。在数学或硬科学或工程学课程中，很少需要这样做，但在光谱的另一端，有些课程不这样做你就无法获得好成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一门关于x的课程中获得好成绩与大量学习x是如此不同，以至于你必须选择其中一个，如果学生选择成绩，你不能责怪他们。每个人都用成绩来评判他们——研究生院、雇主、奖学金，甚至他们自己的父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢学习，我真的很享受我在大学里写的一些论文和程序。但是，我是否曾经在某个班级交了论文后，坐下来为好玩而再写一篇？当然没有。我还有其他课程要交。如果必须在学习和成绩之间做出选择，我选择了成绩。我来上大学不是为了做得不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何关心获得好成绩的人都必须玩这个游戏，否则他们会被那些这样做的人超越。在精英大学，这意味着几乎每个人，因为不关心获得好成绩的人可能一开始就不会在那里。结果是学生们竞争最大化学习和获得好成绩之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么考试这么糟糕？更准确地说，为什么它们如此容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;quot;？任何有经验的程序员都能回答这个问题。一个作者没有注意防止被黑客攻击的软件有多容易被黑客攻击？通常它就像漏勺一样多孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于任何由权威机构强加的测试，可被黑客攻击是默认设置。给你的考试如此一致地糟糕——如此一致地远离测量它们应该测量的东西——仅仅是因为创建它们的人没有做太多努力来防止它们被黑客攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果老师的考试可以被黑客攻击，你不能责怪他们。他们的工作是教学，而不是创建无法被黑客攻击的考试。真正的问题是成绩，或者更准确地说，是成绩被过度使用了。如果成绩只是老师告诉学生他们做对了什么做错了什么的一种方式，就像教练给运动员提建议一样，学生就不会被诱惑去黑客攻击考试。但不幸的是，过了某个年龄后，成绩不仅仅是建议。过了某个年龄，每当你在被教导时，你通常也在被评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用大学考试作为例子，但那些实际上是最不容易被黑客攻击的。大多数学生一生中参加的所有考试都至少同样糟糕，其中最引人注目的是让他们进入大学的考试。如果进入大学仅仅是让招生官像科学家测量物体质量一样测量你思维质量的问题，我们可以告诉青少年&amp;quot;多学习&amp;quot;然后就这样。你可以从这听起来有多不像高中来判断大学招生作为考试有多糟糕。实际上，雄心勃勃的孩子在高中必须做的那些怪异具体的事情与大学招生可被黑客攻击的程度成正比。你不关心的那些主要是记忆的课程，你必须参加的随机的&amp;quot;课外活动&amp;quot;以展示你&amp;quot;全面发展&amp;quot;，像国际象棋一样人为的标准化考试，你必须写的&amp;quot;论文&amp;quot;大概是想要达到某个非常特定的目标，但你没有被告诉是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了对孩子做的坏事外，这个考试在非常容易被黑客攻击的意义上也很糟糕。如此容易被黑客攻击，以至于整个产业都成长起来去黑客攻击它。这就是考试准备公司和招生顾问的明确目的，但这也是私立学校功能的重要部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这个特定的考试如此容易被黑客攻击？我想是因为它在测量什么。尽管流行的说法是进入好大学的方法是真正聪明，但精英大学的招生官既不是，也不声称只是在寻找那个。他们在寻找什么？他们在寻找不仅仅是聪明，而是在某种更一般意义上令人钦佩的人。这种更一般的令人钦佩的品质是如何测量的？招生官感觉它。换句话说，他们接受他们喜欢的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以大学招生测试的是你是否适合某些群体的品味。嗯，当然这样的考试会很容易被黑客攻击。而且因为它既非常容易被黑客攻击，又有（被认为的）很大利害关系，所以它被黑客攻击的程度无与伦比。这就是为什么它在如此长的时间里如此扭曲你的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难怪高中生经常感到疏离。他们生活的形状完全是人为的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但浪费你的时间不是教育系统对你做的最糟糕的事情。最糟糕的事情是它训练你获胜的方式是通过黑客攻击糟糕的测试。这是一个更微妙的问题，直到我看到它发生在其他人身上时我才认识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在Y Combinator开始建议创业创始人时，特别是年轻的创始人，我对他们总是似乎把事情弄得过于复杂的方式感到困惑。他们会问，你如何筹集资金？让风险投资家想投资你的技巧是什么？我会解释，让VC想投资你的最好方法是实际上成为一个好的投资。即使你能欺骗VC投资一个糟糕的创业公司，你也在欺骗自己。你在投资时间到同一个你要求他们投资钱的公司。如果这不是一个好投资，你为什么还要这样做？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，他们会说，然后停顿一下消化这个启示后，他们会问：什么使创业公司成为一个好的投资？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我会解释，使创业公司有前途的，不仅仅是在投资者眼中，而且实际上，是增长。理想情况下是收入，但如果不行，就是使用量。他们需要做的是获得大量用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人如何获得大量用户？他们对此有各种想法。他们需要做一个能给他们带来&amp;quot;曝光&amp;quot;的大型发布。他们需要有影响力的人谈论他们。他们甚至知道他们需要在星期二发布，因为那时能得到最多的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，我会解释，那不是获得大量用户的方法。你获得大量用户的方法是让产品真正优秀。然后人们不仅会使用它，还会向他们的朋友推荐，所以一旦你开始，你的增长将是指数级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一点上，我已经告诉了创始人一些你认为会完全显而易见的事情：他们应该通过做出好的产品来做出好的公司。然而，他们的反应就像许多物理学家第一次听到相对论时的反应一样：对其明显天才感到惊讶，同时怀疑如此奇怪的东西不可能正确。好的，他们会尽职地说。你能把我们介绍给某某有影响力的人吗？记住，我们想在星期二发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时创始人需要几年时间才能掌握这些简单的教训。不是因为他们懒惰或愚蠢。他们似乎对眼前的事情视而不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么，我问自己，他们总是把事情弄得如此复杂？然后有一天我意识到这不是一个修辞问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么创始人在答案就在眼前的情况下却用错误的方式把自己搞得一团糟？因为那是他们被训练去做的事情。他们的教育教会他们获胜的方式是黑客攻击测试。甚至没有人告诉他们他们正在被训练这样做。年轻的，最近的毕业生，从未面对过非人为的测试。他们认为世界就是这样工作的：当你面对任何类型的挑战时，你要做的第一件事就是弄清楚黑客攻击测试的技巧是什么。这就是为什么对话总是从如何筹集资金开始，因为那读起来像是测试。它出现在YC的结尾。它有数字 attached，更高的数字似乎更好。它一定是测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上肯定有大的部分，获胜的方式是通过黑客攻击测试。这种现象不限于学校。有些人，要么由于意识形态，要么由于无知，声称这对创业公司也是如此。但事实并非如此。事实上，关于创业公司最引人注目的事情之一是你通过简单地做好工作而获胜的程度。就像任何事情一样，有边缘情况，但总的来说，你通过获得用户而获胜，而用户关心的是产品是否做他们想要的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我花了这么长时间才理解为什么创始人把创业公司搞得过于复杂？因为我没有明确地意识到学校训练我们通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。不仅仅是他们，还有我！我也被训练去黑客攻击糟糕的测试，直到几十年后我才意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我活得好像意识到了这一点，但不知道为什么。例如，我避免为大公司工作。但如果你问为什么，我会说是因为它们虚假，或官僚。或者就是讨厌。我从未理解我对大公司的厌恶有多少是由于这样一个事实：你通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，测试无法被黑客攻击是吸引我进入创业公司的很大一部分原因。但同样，我没有明确地意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我实际上通过逐次逼近实现了可能有闭式解决方案的东西。我逐渐消除了我在黑客攻击糟糕测试方面的训练，而不知道我正在这样做。刚出校门的人能仅仅通过知道恶魔的名字并说消失就驱逐这个恶魔吗？这似乎值得尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅明确地谈论这种现象就可能使事情变得更好，因为它的大部分力量来自于我们想当然地认为它。在你注意到它之后，它似乎是房间里的大象，但这是一只伪装得相当好的大象。这种现象是如此古老，如此普遍。它只是疏忽的结果。没有人打算事情变成这样。这只是当你将学习与成绩、竞争和对不可被黑客攻击的天真假设结合在一起时发生的事情。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>