<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>城市 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1366/tags/%E5%9F%8E%E5%B8%82/</link>
    <description>Recent content in 城市 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1366/tags/%E5%9F%8E%E5%B8%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>也许</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/maybe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/maybe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/maybe/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;也许&#34;&gt;也许&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多城市看着硅谷，问&amp;quot;我们如何能让这样的事情在这里发生？&amp;ldquo;做到这一点的自然方法是在富人想住的地方建立一流的大学。硅谷就是这样形成的。但是你能通过资助创业公司来缩短这个过程吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有可能。让我们考虑一下需要什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先要理解的是，鼓励创业公司与鼓励特定城市的创业公司是两个不同的问题。后者要昂贵得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们有时认为他们可以通过在镇上创办类似Y Combinator的项目来改善当地的创业环境，但实际上这几乎没有任何效果。我知道是因为Y Combinator本身在波士顿呆了半年，对那里几乎没有影响。我们资助的人来自全国各地（实际上是世界各地），之后他们去了能获得更多资金的地方——通常意味着硅谷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子投资业务不是区域性业务，因为在这个阶段，创业公司是流动的。他们只是几个带着笔记本电脑的创始人。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想在特定城市鼓励创业公司，你必须资助那些不会离开的创业公司。有两种方法可以做到这一点：制定规则阻止他们离开，或者在它们自然扎根的时候资助它们。第一种方法是错误的，因为它成为了选择糟糕创业公司的过滤器。如果你的条款强迫创业公司做他们不想做的事情，只有绝望的人才会拿你的钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的创业公司会搬到另一个城市作为融资的条件。他们不会做的是同意在下次需要融资时不搬走。所以让他们留下的唯一方法是给他们足够的资金，让他们永远不需要离开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;这需要多少钱？如果你想阻止创业公司离开你的城市，你必须给他们足够的资金，让他们不被那些要求他们搬到硅谷的风险投资公司的诱惑所动摇。如果一个创业公司已经成长到（a）在你的城市扎根和/或（b）如此成功以至于即使他们不搬，风险投资公司也会资助他们的程度，他们就能拒绝这样的提议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;将一个创业公司发展到那个程度需要多少成本？至少几十万美元。Wufoo似乎用11.8万美元在坦帕扎根了，但他们是一个极端案例。平均来说，至少需要50万美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，如果你认为通过像Y Combinator那样给每个创业公司1.5-2万美元就能在当地培育一个硅谷，那听起来太好了以至于不像真的，这是因为确实如此。要让他们留下来，你必须给他们至少20倍的资金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，即使如此，这也是一个有趣的前景。假设为了安全起见，每个创业公司需要100万美元。如果你能让每个创业公司用100万美元留在你的城市，那么用10亿美元你可以带来1000个创业公司。这可能不会让你超过硅谷本身，但可能会让你获得第二名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用一个足球场的价格，任何适合居住的城市都可以使自己成为世界上最大的创业中心之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更重要的是，这不会花很长时间。你可能在五年内完成。在一个市长的任期内。而且随着时间的推移会变得更容易，因为你镇上的创业公司越多，让新创业公司搬来所需的条件就越少。当你的镇上有1000个创业公司时，风险投资公司就不会那么努力地试图让他们搬到硅谷；相反，他们会开设当地办事处。那时你真的就处于有利地位了。你已经开启了一个自我维持的连锁反应，就像驱动硅谷的那个一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;但现在困难的部分来了。你必须挑选创业公司。你怎么做到这一点？挑选创业公司是一种罕见而宝贵的技能，拥有这种技能的少数人并不容易雇佣。而且这种技能如此难以衡量，如果政府试图雇佣拥有这种技能的人，他们几乎肯定会选错人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，一个城市可以给风险投资基金钱来建立当地分支机构，让他们做出选择。但只有糟糕的风险投资基金才会接受这笔交易。他们在城市官员看来不会显得糟糕。他们会看起来非常令人印象深刻。但他们在挑选创业公司方面会很糟糕。这是风险投资公司的特征性失败模式。所有风险投资公司在有限合伙人看来都令人印象深刻。好的和坏的之间的区别只有在他们工作的另一半才会显现：选择和指导创业公司。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你真正想要的是一群当地的天使投资人——用自己创业赚来的钱投资的人。但不幸的是，你在这里遇到了鸡和蛋的问题。如果你的城市还不是创业中心，那里就不会有从创业公司致富的人。我想不出一个城市能如何吸引外来的天使投资人。根据定义，他们很富有。没有任何激励会让他们搬家。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，一个城市可以通过利用非本地投资者的专业知识来选择创业公司。列出最著名的硅谷天使投资人，然后从中生成他们投资过的所有创业公司的列表，这是相当直接的。如果一个城市向这些公司提供每人100万美元让他们搬来，很多早期阶段的创业公司可能会接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管这个计划听起来很荒谬，但这可能是城市选择好的创业公司最有效的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与原来的投资者分离会对创业公司造成一些伤害。另一方面，额外的100万美元会给它们更多的跑道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;移植的创业公司能生存下来吗？很有可能。找出答案的唯一方法是尝试。作为市政支出来说，这将是一个相当便宜的实验。选择30个著名天使投资人最近投资过的创业公司，如果他们愿意搬到你的城市，给他们每人100万美元，看看一年后会发生什么。如果他们似乎正在蓬勃发展，你可以尝试更大规模地引进创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要太法律化地对待他们被允许离开的条件。只需要有一个君子协议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要试图在便宜的实验上只选择10个。如果你的规模太小，你只会保证失败。创业公司需要围绕其他创业公司。30个就足以感觉像一个社区。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要试图让他们都在你改成&amp;quot;孵化器&amp;quot;的翻新仓库里工作。真正的创业公司更喜欢在自己的空间里工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，不要对创业公司施加任何限制。创业公司创始人大多是黑客，黑客比法规更受君子协议的约束。如果他们就承诺与你握手，他们会遵守。但向他们展示一把锁，他们的第一个想法是如何撬开它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有趣的是，任何足够富有的私人公民都可以进行30个创业公司的实验。如果这成功了，会对城市造成什么压力。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;城市应该拿股票作为回报吗？原则上他们有资格，但他们如何选择创业公司的估值？你不能给他们相同的估值：这对一些来说太低（他们会拒绝你），对另一些来说太高（因为这可能使他们的下一轮成为&amp;quot;低价轮&amp;rdquo;）。既然我们假设我们在没有能力挑选创业公司的情况下这样做，我们也必须假设我们无法评估它们，因为这几乎是同一件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不在创业公司中持股的另一个原因是创业公司经常涉及不光彩的事情。成熟公司也是如此，但他们不会因此受到指责。如果有人被在Facebook上认识的人谋杀，媒体会把这个故事当作是关于Facebook的来报道。如果有人被在超市认识的人谋杀，媒体只会把它当作一个谋杀案来报道。所以要明白，如果你投资创业公司，他们可能会构建被用于色情、文件共享或表达不受欢迎观点的东西。你可能应该与你的政治对手共同赞助这个项目，这样他们就不能用创业公司所做的事情作为打击你的武器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，仅仅给创业公司钱也会带来太多的政治责任。所以最好的计划是让它成为可转换债券，但除非在非常大的一轮融资中，比如2000万美元，否则不转换。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个计划的效果如何取决于城市。有些城镇，如波特兰，很容易变成创业中心，而其他地方，如底特律，真的会是一场艰苦的战斗。所以在尝试之前，要诚实地面对自己城市的情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这将与你的城市与旧金山的相似程度成正比。你们有好天气吗？人们住市中心吗，还是他们已经放弃了市中心去了郊区？这个城市会被描述为&amp;quot;时髦&amp;quot;和&amp;quot;宽容&amp;quot;，还是反映&amp;quot;传统价值观&amp;quot;？附近有好大学吗？有适合步行的社区吗？书呆子会觉得自在吗？如果你对所有这些问题的回答都是肯定的，你可能不仅能成功实施这个计划，而且每个创业公司的成本可能不到100万美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到任何城市都有政治意愿来执行这个计划的机会微乎其微。我只是想探索如果有城市这样做，需要什么。启动一个硅谷有多难？想到这么多城市都能达到这个目标是令人着迷的。所以即使他们仍然会在体育场上花钱，至少现在有人可以问他们：你为什么选择这样做，而不是成为硅谷的真正竞争对手？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 创办这些所谓本地种子公司的人总是发现（a）他们的申请者来自各地，不仅仅是本地，（b）本地创业公司也申请其他种子公司。所以最终发生的是申请人池按质量而不是地理位置划分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 有趣的是，糟糕的风险投资公司通过选择由像他们这样的人经营的创业公司而失败——那些善于演讲但没有实质内容的人。这是假货领导假货的情况。而且由于所有相关人员都如此令人信服，投资这些基金的有限合伙人在衡量回报之前都不知道发生了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 我怀疑即使是避税天堂也不行。这让一些富人搬家，但不是那种会成为创业公司好天使投资人的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 感谢Michael Keenan指出这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Jessica Livingston、Robert Morris和Fred Wilson阅读草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>城市与雄心</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/cities/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/cities/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/cities/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;城市与雄心&#34;&gt;城市与雄心&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伟大的城市吸引有雄心的人。当你在一个城市里走动时，你能感觉到这一点。在一百种微妙的方式中，城市向你传递一个信息：你可以做得更多；你应该更加努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人惊讶的是这些信息有多么不同。纽约首先告诉你：你应该赚更多的钱。当然，还有其他信息。你应该更时髦。你应该更好看。但最清晰的信息是你应该更富有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢波士顿（或者更确切地说是剑桥）的原因是，那里的信息是：你应该更聪明。你真的应该开始读那些你一直打算读的书了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你问一个城市传递什么信息时，有时你会得到令人惊讶的答案。尽管硅谷很尊重聪明才智，但硅谷传递的信息是：你应该更强大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与纽约传递的信息并不完全相同。当然，权力在纽约也很重要，但纽约对即使是继承来的十亿美元也相当印象深刻。在硅谷，除了几个房地产经纪人外，没有人会在意。在硅谷重要的是你对世界有多大的影响力。人们关心拉里和谢尔盖的原因不是他们的财富，而是他们控制着谷歌，这几乎影响了每个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;城市传递的信息有多重要？从经验来看，答案似乎是：非常重要。你可能认为，如果你有足够强大的意志力去做伟大的事情，你就能够超越你的环境。你住的地方最多只能造成百分之几的差别。但如果你看看历史证据，似乎事情比这更重要。大多数做出伟大成就的人都聚集在几个地方，那些地方在当时就是做这类事情的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从我之前写过的内容中你可以看到城市有多强大：米兰人达芬奇的例子。你听说过的几乎所有15世纪意大利画家都来自佛罗伦萨，尽管米兰也一样大。佛罗伦萨的人在基因上并没有什么不同，所以你必须假设米兰也有一个与达芬奇天赋相当的人。他怎么样了？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果即使一个与达芬奇天赋相当的人也无法战胜环境的力量，你认为你能吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不能。我相当固执，但我不会试图对抗这种力量。我宁愿利用它。所以我花了很多时间思考住在哪里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直想象伯克利会是一个理想的地方——基本上就是剑桥加上好天气。但几年前我终于尝试住在那里时，结果并不是。伯克利传递的信息是：你应该生活得更好。伯克利的生活非常文明。这可能是北欧人在美国感到最自在的地方。但它并不充满雄心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回想起来，一个如此宜人的地方吸引那些首先关心生活质量的人并不令人惊讶。有好天气的剑桥，结果并不是剑桥。你在剑桥找到的人并不是偶然在那里生活的。你必须做出牺牲才能住在那里。那里昂贵且有些肮脏，天气经常不好。所以你在剑桥找到的那种人是想要和最聪明的人住在一起的人，即使这意味着生活在一个昂贵、肮脏、天气不好的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在写这篇文章的时候，剑桥似乎是世界的知识之都。我意识到这似乎是一个荒谬的说法。使之真实的是，在其他地方声称这一点更加荒谬。从雄心勃勃的学生的流动来看，美国大学目前似乎是最好的。哪个美国城市有更强的主张？纽约？有相当多的聪明人，但被更多穿着西装的尼安德特人稀释了。湾区也有很多的聪明人，但同样被稀释了；那里有两所伟大的大学，但它们相距甚远。哈佛和麻省理工按照西海岸的标准实际上是相邻的，周围还有大约20所其他学院和大学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，剑桥给人的感觉是一个主要产业是思想的小镇，而纽约的是金融，硅谷的是创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-1&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们谈论城市时，我们真正谈论的是人的集合。长期以来，城市是唯一的大型人口集合，所以你可以互换使用这两个概念。但从我提到的例子中我们可以看到事情发生了多大的变化。纽约是一个典型的伟大城市。但剑桥只是城市的一部分，而硅谷甚至都不是。（圣何塞并不像它有时声称的那样是硅谷的首都。它只是硅谷一端的178平方英里。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许互联网会进一步改变事情。也许有一天你所属的最重要的社区将是一个虚拟社区，你住在哪里就不重要了。但我不会打赌。物理世界带宽很高，城市向你传递信息的一些方式相当微妙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每年春天回到剑桥最令人兴奋的事情之一是在黄昏时走在街道上，那时你可以看到房子里面。当你在晚上走过帕洛阿尔托时，你只看到电视的蓝色光芒。在剑桥，你看到的是装满了有希望的书架。帕洛阿尔托在1960年可能很像剑桥，但现在你永远不会猜到附近有一所大学。现在它只是硅谷较富裕的街区之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;城市主要通过偶然的方式与你对话——通过窗户看到的东西，通过无意中听到的对话。这不是你必须寻找的东西，而是你无法关闭的东西。住在剑桥的职业危害之一是听到那些在陈述句中使用疑问语调的人的对话。但平均而言，我选择剑桥的对话而不是纽约或硅谷的对话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个90年代末搬到硅谷的朋友说，住在那里最糟糕的是偷听质量低下。当时我以为她是在故意标新立异。当然，偷听别人很有趣，但高质量的偷听真的重要到会影响你选择住在哪里吗？现在我明白她的意思了。你无意中听到的对话告诉你你周围是哪种人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-2&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论你多么坚定，你很难不受周围人的影响。问题不在于你做城市期望你做的事，而在于当你周围没有人关心和你同样的事情时，你会感到气馁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鼓励和气馁之间存在着像赚钱和亏钱一样的不平衡。大多数人高估负数金额的钱：他们会更努力地工作以避免损失一美元，而不是赚一美元。同样，尽管有足够强大的人可以抵抗仅仅因为在那里人们应该做的事情就去做，但很少有人足够强大，可以在周围没有人关心的事情上继续工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为野心在某种程度上是不相容的，而钦佩是一个零和游戏，每个城市倾向于专注于一种类型的野心。剑桥是知识之都的原因不仅是因为那里有聪明人的集中，而是因为那里的人们没有更关心的事情。纽约和湾区的教授是二等公民——直到他们分别开始对冲基金或创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这回答了自泡沫以来纽约人一直在思考的一个问题：纽约能否发展成与硅谷匹敌的创业中心。一个不太可能的原因是，在纽约创业的人会感觉像个二等公民。纽约人已经更钦佩别的东西了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从长远来看，这对纽约可能是一件坏事。一项重要的新技术的力量最终确实会转化为金钱。因此，比硅谷更关心金钱而不是权力，纽约认识到了同样的事情，但更慢。事实上，它在自己的游戏中一直在输给硅谷：《福布斯》400中纽约与加州居民的比例从1982年首次发布时的1.45（81:56）下降到2007年的0.83（73:88）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-3&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;并非所有城市都传递信息。只有那些是某种雄心中心的城市才传递。而且如果不生活在那里，很难准确说出一个城市传递什么信息。我理解纽约、剑桥和硅谷的信息，因为我在这三个地方都生活了几年。华盛顿特区和洛杉矶似乎也传递信息，但我在任何一个地方都没有待足够长的时间来确定它们是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;洛杉矶的重要事情似乎是名声。有一个当前最受欢迎的人的A名单，最受钦佩的是在名单上，或者是与名单上的人交朋友。在这之下，信息很像纽约的，尽管可能更强调外表吸引力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在华盛顿特区，信息似乎是最重要的是你认识谁。你想成为内部人士。在实践中，这似乎与洛杉矶很像。有一个A名单，你想在名单上或接近名单上的人。唯一的区别是A名单如何选择。即使这一点也没有太大不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前，旧金山的信息似乎与伯克利的相同：你应该生活得更好。但如果足够多的创业公司选择旧金山而不是硅谷，这将会改变。在泡沫时期，这是失败的预测——一个自我放纵的选择，比如购买昂贵的办公家具。即使现在，当创业公司选择旧金山时我还是很怀疑。但如果足够多的好公司这样做，它就不再是自我放纵的选择，因为硅谷的重心将转移到那里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有找到像剑桥这样的知识雄心中心。牛津和剑桥（英国）感觉像伊萨卡或汉诺威：信息在那里，但不够强大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;巴黎曾经是伟大的知识中心。如果你在1300年去那里，它可能传递了剑桥现在的信息。但我去年尝试在那里住了一段时间，居民的抱负不是知识方面的。巴黎现在传递的信息是：有风格地做事。实际上，我喜欢这一点。巴黎是我住过的唯一一个人们真正关心艺术的城市。在美国只有少数富人购买原创艺术，即使那些更老练的人也很少超越以艺术家的品牌名来判断艺术。但在黄昏时透过窗户看，你可以看到那里的人们实际上关心画的外观。视觉上，巴黎有我所知道的最好的偷听。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从城市中听到的还有一个信息：在伦敦，你仍然（勉强）能听到一个人应该更高贵的信息。如果你注意听，你也可以在巴黎、纽约和波士顿听到。但这个信息在任何地方都非常微弱。100年前它会很强大，但现在如果我没有故意调到那个波长看看是否还有信号，我可能根本不会注意到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-4&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止，我从城市收集到的完整信息列表是：财富、风格、时髦、外表吸引力、名声、政治权力、经济权力、智力、社会阶层和生活质量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对这个清单的直接反应是它让我有点不舒服。我一直认为雄心是件好事，但我现在意识到那是因为我一直隐含地理解它是指在我关心的领域的雄心。当你列出有雄心的人有雄心的一切事情时，它并不那么漂亮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仔细观察，我看到清单上有几件在历史背景下令人惊讶的事情。例如，外表吸引力100年前不会在那里（尽管2400年前可能在）。对女性来说它一直很重要，但在20世纪后期，它似乎对男性也开始重要了。我不确定为什么——可能是女性力量增加、演员作为模特影响力增加，以及现在太多人在办公室工作的某种组合：你不能通过穿太华丽不适合在工厂穿的衣服来炫耀，所以你必须用你的身体来炫耀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时髦是100年前你不会在清单上看到的另一件事。或者不会？它的意思是知道什么是什么。所以也许它只是简单地取代了社会阶层中由&amp;quot;精通&amp;quot;组成的部分。这可以解释为什么时髦在伦敦似乎特别受钦佩：它是传统的英国人对只有内部人士才能理解的神秘代码喜爱的第二版。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经济权力100年前会在清单上，但我们对它的理解正在改变。它过去意味着控制庞大的人力物力资源。但现在它越来越多的意味着指导技术进程的能力，而一些能够做到这一点的人甚至并不富有——例如，重要开源项目的领导者。过去的工业巨头有实验室，里面充满了聪明人为他们开发新技术。新一代的人就是那些人本身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着这种力量获得更多关注，另一个正在从清单上消失：社会阶层。我认为这两种变化是相关的。经济权力、财富和社会阶级只是同一事物在不同生命阶段的不同名称：经济权力转化为财富，财富转化为社会阶级。所以钦佩的焦点只是向上游转移。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-5&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何想做伟大工作的人都必须住在伟大的城市吗？不；所有伟大的城市都激发某种雄心，但它们并不是唯一这样做的地方。对于某些类型的工作，你所需要的只是一些有才华的同事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;城市提供的是观众，和同行的渠道。在数学或物理等领域，这些并不那么重要，因为除了你的同行，没有观众重要，而且判断能力足够直接，招聘和录取委员会可以可靠地做到。在数学或物理这样的领域，你所需要的只是一个有合适同事的部门。它可以在任何地方——例如，新墨西哥州的洛斯阿拉莫斯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在艺术、写作或技术等领域，更大的环境很重要。在这些领域中，最好的从业者并没有方便地集中在几个顶尖的大学部门和研究实验室中——部分是因为才能更难判断，部分是因为人们为这些东西付钱，所以一个人不需要依靠教学或研究资金来支持自己。正是在这些更混乱的领域中，身处伟大城市最有帮助：你需要鼓励，感觉周围的人关心你所做的工作，而且因为你必须自己寻找同行，你需要伟大城市更大的吸收机制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不必一生都住在伟大的城市才能从中受益。关键年份似乎是你职业生涯的早期和中期。显然，你不必在伟大的城市长大。你在一个城市上大学似乎也不重要。对大多数大学生来说，几千人的世界似乎足够大了。另外，在大学里你还没有面对最困难的工作——发现要解决的新问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你进入下一个更困难的阶段时，身处一个你能找到同行和鼓励的地方最有帮助。一旦你找到了两者，你似乎就可以离开，如果你想的话。印象派展示了典型的模式：他们出生在法国各地（毕沙罗出生在加勒比海），死在法国各地，但定义他们的是他们在巴黎一起度过的岁月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-6&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;除非你确定你想做什么以及哪里是领先中心，否则你最好的选择可能是在年轻时尝试生活在几个地方。你永远不知道一个城市传递什么信息，直到你住在那里，或者它是否仍然传递信息。通常你的信息会是错误的：我25岁时尝试住在佛罗伦萨，认为它会是艺术中心，但结果我晚了450年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使一个城市仍然是雄心的活跃中心，在你听到它的信息之前，你也不会确定它是否会与你产生共鸣。当我搬到纽约时，起初我非常兴奋。那是个令人兴奋的地方。所以我花了相当长的时间才意识到我只是不像那里的人。我一直在寻找纽约的剑桥。结果它远远地在上城区：乘飞机一小时的上城区。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些人在16岁时就知道他们要做什么工作，但在大多数有雄心的孩子中，雄心似乎先于任何具体要雄心的事物。他们知道他们想做伟大的事情。他们只是还没有决定是要成为摇滚明星还是脑外科医生。这没什么错。但这意味着如果你有这种最常见的雄心类型，你可能必须通过反复试验来弄清楚住在哪里。你可能必须找到让你感觉像家的城市，才能知道你有什么样的雄心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这是大学不受政府控制的好处之一。当政府决定如何分配资源时，政治交易导致事物在地理上分散。没有中央政府会把其最好的两所大学放在同一个城镇，除非它是首都（这会引起其他问题）。但学者似乎和其他领域的人一样喜欢聚集在一起，当给予自由时，他们从中获得同样的好处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 帕洛阿尔托还有一些老教授，但他们一个接一个地去世，他们的房子被开发商变成豪宅并出售给业务发展副总裁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 你读过多少次关于创业创始人在公司起飞后继续过简朴生活的文章？他们继续穿牛仔裤和T恤，开研究生时的旧车，等等？如果你在纽约这样做，人们会把你当垃圾对待。如果你穿着牛仔裤和T恤走进旧金山的一家高档餐厅，他们会对你很好；谁知道你可能是什么人？在纽约不会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个城市作为技术中心的潜力的一个标志是仍然要求男士穿西装的餐厅数量。根据Zagat&amp;rsquo;s的调查，旧金山、洛杉矶、波士顿或西雅图没有，华盛顿特区有4家，芝加哥有6家，伦敦有8家，纽约有13家，巴黎有20家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（Zagat&amp;rsquo;s将旧金山的丽思卡尔顿餐厅列为要求穿西装，但我无法相信，所以我打电话检查，事实上他们不要求。显然整个西海岸只剩下一家餐厅仍然要求穿西装：纳帕谷的法国洗衣店。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 想法比经济权力上游一步，所以可以想象，像剑桥这样的知识中心有一天会拥有对硅谷的优势，就像硅谷对纽约的优势一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前这似乎不太可能；如果说有什么的话，波士顿正在越来越落后。我甚至提到这种可能性的唯一原因是，从想法到创业公司的路径最近变得越来越顺畅。现在对几个没有商业经验的黑客来说，创办一家创业公司比10年前容易得多。如果再推算20年，也许权力的平衡会开始转移。我不会打赌它会，但我也不会打赌它不会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 如果巴黎是人们最关心艺术的地方，为什么纽约是艺术业的重心？因为在20世纪，艺术作为品牌与艺术作为物品分开了。纽约是最富有的买家所在的地方，但他们从艺术中要求的只是品牌，而既然你可以基于任何具有足够可识别风格的东西来建立品牌，你也可以使用当地的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Sarah Harlin、Jessica Livingston、Jackie McDonough、Robert Morris和David Sloo阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何让匹兹堡成为创业中心</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/pgh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/pgh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/pgh/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何让匹兹堡成为创业中心&#34;&gt;如何让匹兹堡成为创业中心&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2016年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这是我在匹兹堡一个名为Opt412的活动上的演讲。其中大部分内容适用于其他城镇。但并非全部，因为正如我在演讲中所说，匹兹堡比大多数想成为创业中心的地方有一些重要优势。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要让匹兹堡成为像硅谷这样的创业中心需要什么？我对匹兹堡相当了解，因为我在这里长大，在门罗维尔。我也相当了解硅谷，因为那是我现在居住的地方。你能在这里建立起那种创业生态系统吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我同意在这里演讲时，我以为我无法给出一个非常乐观的演讲。我以为我会谈论匹兹堡可以做什么来成为创业中心，很大程度上是虚拟语气。相反，我要谈论的是匹兹堡能够做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;改变我想法的是我在《纽约时报》美食版读到的一篇文章。标题是&amp;quot;匹兹堡青年驱动的食品繁荣&amp;quot;。对大多数人来说，这听起来可能不有趣，更不用说与创业相关了。但读到那个标题让我感到非常振奋。如果我刻意挑选，我想不出一个更有希望的标题。当我读到文章时，我变得更加兴奋。它说&amp;quot;25到29岁的人现在占所有居民的7.6%，比十年前的7%有所上升。&amp;ldquo;哇，我想，匹兹堡可能是下一个波特兰。它可能成为所有二十多岁的人都想去生活的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前我到这里时，我能感觉到不同。我从1968年到1984年住在这里。当时我没有意识到，但在这整个期间，城市都在自由落体。除了各地都发生的向郊区迁移外，钢铁和核工业都在消亡。天啊，现在情况大不相同了。不仅仅是市中心看起来繁荣得多。这里有一种我小时候没有的活力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我小时候，这是年轻人离开的地方。现在是吸引他们的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与创业有什么关系？创业公司是由人组成的，而典型创业公司中的人的平均年龄正好在25到29岁之间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经看到一个城市拥有这些人有多么强大。五年前，他们把硅谷的重心从半岛转移到旧金山。谷歌和Facebook在半岛上，但下一代的大赢家都在旧金山。重心转移的原因是人才战争，尤其是程序员方面。大多数25到29岁的人想住在城市，而不是无聊的郊区。所以无论他们喜欢与否，创始人都知道他们必须在城市。我认识多个创始人，他们本来更喜欢住在硅谷 proper，但他们强迫自己搬到旧金山，因为他们知道否则会输掉人才战争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，成为二十多岁人的磁石是一件非常有希望的事情。很难想象一个地方能成为创业中心却不具备这个特质。当我读到关于25到29岁人群比例增加的统计数据时，我感到的兴奋完全和看到创业公司的图表开始从x轴向上攀升时一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;全国25到29岁人群的比例是6.8%。这意味着你领先0.8%。人口是306,000，所以我们谈论的是约2500人的过剩。这是一个小镇的人口，而这还只是过剩。所以你已经有了一个立足点。现在你只需要扩展它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然&amp;quot;青年驱动的食品繁荣&amp;quot;可能听起来轻浮，但它绝非如此。餐厅和咖啡馆是城市个性的重要组成部分。想象走在巴黎的街道上。你走过什么？小餐厅和咖啡馆。想象开车穿过一些令人沮丧的随机远郊。你开车经过什么？星巴克、麦当劳和必胜客。正如格特鲁德·斯坦因所说，那里没有那里。你可以在任何地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些独立的餐厅和咖啡馆不仅仅是喂养人们。它们让这里有了这里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这是我第一个具体建议，将匹兹堡变成下一个硅谷：尽你所能鼓励这种青年驱动的食品繁荣。城市能做什么？把开办这些小餐厅和咖啡馆的人当作你的用户，去问他们想要什么。我至少可以猜到他们可能想要的一件事：快速的许可流程。旧金山在这方面给你留下了大量超越它们的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道餐厅不是主要推动力。主要推动力，正如《纽约时报》文章所说，是便宜的住房。这是一个很大的优势。但&amp;quot;便宜住房&amp;quot;这个短语有点误导。有很多更便宜的地方。匹兹堡的特殊之处不在于它便宜，而在于它是一个你真正想要生活的便宜地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;部分原因在于建筑本身。我很久以前就意识到，当我还是一个贫穷的二十多岁年轻人时，最好的交易是曾经富有然后变得贫穷的地方。如果一个地方一直富有，它很好但太昂贵。如果一个地方一直贫穷，它便宜但严酷。但如果一个地方曾经富有然后变得贫穷，你可以找到便宜的宫殿。这就是吸引人们来这里的原因。一百年前匹兹堡富有时，住在这里的人建造了大型坚固的建筑。不一定总是最好的品味，但绝对坚固。所以这是成为创业中心的另一个建议：不要摧毁吸引人们来这里的老建筑。当城市正在复苏时，就像现在的匹兹堡，开发商竞相拆除老建筑。不要让这种情况发生。专注于历史保护。大型房地产开发项目不是吸引二十多岁年轻人来这里的原因。它们与新餐厅和咖啡馆相反；它们减少了城市的个性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经验证据表明，你在历史保护方面不能太严格。城市对此越严格，它们似乎做得越好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但匹兹堡的吸引力不仅仅是建筑本身。还在于它们所在的街区。像旧金山和纽约一样，匹兹堡幸运地是一个前汽车时代的城市。它不太分散。因为这些25到29岁的人不喜欢开车。他们更喜欢步行、骑自行车或乘坐公共交通。如果你最近去过旧金山，你会忍不住注意到大量的骑自行车的人。这不仅仅是二十多岁年轻人采用的时尚。在这方面，他们发现了一种更好的生活方式。胡须会消失，但自行车不会。无需驾驶就能出行的城市就是更好的城市。所以我建议你尽一切可能利用这一点。与历史保护一样，似乎不可能做得太过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么不把匹兹堡变成全国对自行车和行人最友好的城市？看看你是否能让旧金山相比之下显得落后。如果你这样做，你不太可能后悔。城市对你想吸引的年轻人来说会像天堂。如果他们确实离开去别处找工作，他们会遗憾地离开这样一个地方。 downside是什么？你能想象一个&amp;quot;因变得对自行车太友好而被毁灭的城市&amp;quot;的头条吗？这根本不会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以假设酷炫的老街区和小餐馆让这里成为下一个波特兰。这足够吗？它将使你处于比波特兰本身好得多的位置，因为匹兹堡有波特兰缺乏的东西：一流的研究型大学。CMU加上小咖啡馆意味着你拥有的不仅仅是喝拿铁的时髦人士。这意味着你有一边喝拿铁一边讨论分布式系统的时髦人士。现在你真的非常接近旧金山了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，你在一方面比旧金山更好，因为CMU在市中心，但斯坦福和伯克利都在郊区。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;CMU能做什么来帮助匹兹堡成为创业中心？成为更好的研究型大学。CMU是世界上最好的大学之一，但想象一下如果它是最好的，每个人都知道这一点，情况会怎样。有很多有抱负的人必须去最好的地方，无论它在哪里。如果CMU是那个地方，他们都会来这里。哈萨克斯坦的孩子会梦想有一天生活在匹兹堡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成为那种人才磁铁是大学为使自己的城市成为创业中心所能做出的最重要贡献。事实上，这几乎是它们能做出的唯一贡献。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是等等，大学不应该建立名称中包含&amp;quot;创新&amp;quot;和&amp;quot;创业&amp;quot;等词语的项目吗？不，它们不应该。这类事情几乎总是令人失望。它们追求的是错误的目标。获得创新的方法不是瞄准创新，而是瞄准更具体的东西，比如更好的电池或更好的3D打印。而学习创业的方法是去做，这在学校里是做不到的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道听到大学鼓励创业最好的事情是成为一所伟大的大学，可能会让一些行政人员失望。这就像告诉想减肥的人减肥的方法是少吃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果你想了解创业公司的来源，看看经验证据。看看最成功的创业公司的历史，你会发现它们有机地源于几个创始人构建一些开始时是有趣副业项目的东西。大学在聚集创始人方面很出色，但除此之外，它们能做的最好的事情就是不要干涉。例如，不要对学生和教师开发的&amp;quot;知识产权&amp;quot;声称所有权，并且对推迟入学和请假有宽松的规定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，大学为鼓励创业所能做的最有效的事情之一是哈佛发明的一种复杂的不干涉方式。哈佛曾经在圣诞节后为秋季学期进行考试。一月初他们有一个叫做&amp;quot;阅读期&amp;quot;的时间，你应该在为考试学习。而微软和Facebook有一个很少有人意识到的共同点：它们都是在阅读期开始的。这是产生那种变成创业公司的副业项目的完美情况。学生们都在校园里，但他们不必做任何事情，因为他们应该在为考试学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哈佛可能已经关闭了这个窗口，因为几年前他们将考试移到圣诞节前，并将阅读期从11天缩短到7天。但如果一所大学真的想帮助学生创办创业公司，经验证据，按市值加权，表明它们能做的最好的事情就是什么都不做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;匹兹堡的文化是它的另一个优势。一个城市似乎必须在社会上自由才能成为创业中心，原因很明显。一个城市必须容忍奇怪才能成为创业公司的家园，因为创业公司非常奇怪。你不能选择只允许那些会变成大创业公司的奇怪形式，因为它们都混杂在一起。你必须容忍所有的奇怪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这立即排除了美国的大部分地区。我很乐观，它不排除匹兹堡。我在这里长大的记忆之一，虽然当时没有意识到有什么不寻常的，是人们相处得有多好。我仍然不确定为什么。也许一个原因是每个人都感觉像移民。当我在门罗维尔还是个孩子时，人们不称自己为美国人。他们称自己为意大利人、塞尔维亚人或乌克兰人。想象一下一百年前这里是什么样子，当时人们从二十个不同的国家涌入。宽容是唯一的选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记忆中匹兹堡的文化是宽容和务实的。这也是我描述硅谷文化的方式。这不是巧合，因为匹兹堡是它那个时代的硅谷。这是一个人们建造新事物的城市。虽然人们建造的东西已经改变，但做这种工作需要的精神是相同的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，虽然拿铁喝着的时髦人士的涌入可能有些方面令人讨厌，但我会不遗余力地鼓励他们。更广泛地说是容忍奇怪，即使达到古怪加利福尼亚人的程度。对匹兹堡来说，这是一个保守的选择：这是回到城市的根源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，我把最艰难的部分留到了最后。成为创业中心还需要一件事，而匹兹堡没有：投资者。硅谷有庞大的投资者社区，因为它有50年的时间来发展一个。纽约有庞大的投资者社区，因为它充满了非常喜欢钱并且能够快速注意到新赚钱方式的人。但匹兹堡两者都没有。吸引其他人来这里便宜的住房对投资者没有影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果投资者社区在这里成长起来，它会以与硅谷相同的方式发生：缓慢而有机地。所以我不会在短期内拥有庞大投资者社区上下赌注。但幸运的是，有三个趋势使这变得不像以前那样必要。一个是创业公司启动成本越来越低，所以你不需要像以前那样多的外部资金。第二个是感谢Kickstarter等事物，创业公司可以更快获得收入。你可以从任何地方在Kickstarter上放东西。第三个是像Y Combinator这样的项目。来自世界任何地方的创业公司都可以去YC三个月，获得资金，然后如果他们想就可以回家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的建议是让匹兹堡成为创业公司的好地方，逐渐会有更多的创业公司留下来。其中一些会成功；它们的一些创始人会成为投资者；还会有更多的创业公司留下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不是成为创业中心的快速路径。但它至少是一条路径，这是其他城市很少有的。而且这并不是说你在此期间必须做出痛苦的牺牲。想想我建议你应该做的事情。鼓励当地餐厅，保存老建筑，利用密度，让CMU成为最好的，促进宽容。这些是使匹兹堡现在成为好居住地方的事情。我只是说你应该更多地做这些事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个令人鼓舞的想法。如果匹兹堡成为创业中心的道路是更多地做自己，那么它有很好的成功机会。事实上，它可能在其规模的城市中拥有最好的机会。这需要一些努力和很多时间，但如果任何城市能做到，匹兹堡可以。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢查理·奇弗和杰西卡·利文斯顿阅读草稿，感谢梅格·奇弗组织Opt412并邀请我演讲。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
