<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>历史文化 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%96%87%E5%8C%96/</link><description>Recent content in 历史文化 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%96%87%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>刘姓起源与祖先故事详述</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/liu-surname-origins-ancestor-stories/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/liu-surname-origins-ancestor-stories/</guid><description>&lt;h1 id="刘姓起源与祖先故事详述"&gt;刘姓起源与祖先故事详述&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;刘姓是中华大地上最古老的姓氏之一，拥有近四千年的历史传承。本文详细梳理了刘姓的两大主要来源：源自帝尧祁姓后人的封国刘氏（距今约3900多年）和源自东周王室后人的姬姓刘氏（距今约2600多年）。文章系统介绍了从血缘始祖尧帝，到得姓始祖刘累，再到汉高祖刘邦的完整传承脉络，同时涵盖了历史上多次赐姓改姓的情况、刘姓图腾的文化内涵，以及当代刘姓祭祖文化等内容。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;刘姓的历史源流可以分为两个主要脉络。其一是祁姓刘氏，这是刘氏的正宗源头，血缘始祖可追溯至上古圣王尧帝（陶唐氏）。尧帝的长子源明被舜帝封于刘地（今河北唐县），其后代以刘为氏。第十八世传至刘累，因驯龙有功被赐氏御龙氏，后因养死一条龙而逃至鲁县（今河南鲁山县），后世正式以刘为姓，刘累也因此成为刘姓的得姓始祖。刘累后代在商周时期多次迁徙改封，从豕韦氏到唐杜氏，再到士氏，最终在晋国发展壮大。士氏第八代传人士会因六卿争权失败逃往秦国，后返回晋国时其子留于秦国并改姓刘，这一支后代中诞生了汉高祖刘邦，使刘姓在汉朝达到鼎盛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其二是姬姓刘氏，源自东周王室。周顷王的弟弟姬季子被封于刘邑（今河南偃师），称刘康公，其后人以刘为氏。姬姓刘氏在周王室中担任卿士等重要职务，与王位继承密切相关，直到周贞定王时期（约公元前468年）因政治斗争被灭国。除了这两个主要来源外，历史上还有多次赐姓和改姓的情况，如汉初娄敬因建议定都长安被赐姓刘，项羽的叔父项伯因保护刘邦有功被赐姓刘，宋真宗时期皇后刘娥的前夫龚美被赐姓刘等。此外，匈奴、鲜卑、契丹等少数民族在与汉民族融合的过程中，也有大量改姓刘的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘姓的图腾文化同样值得探究。&amp;ldquo;刘&amp;quot;字在甲骨文中左边是动物形象，右边是一把刀，本意为杀戮。而刘姓图腾则是一位长者持刀的形象，象征着刘氏部族掌握着春分和秋分节点的测定，体现了古代历法和天文学的传承。时至今日，全球刘姓普遍认可的祖地是河南鲁山县，每年4月19日在这里举行的世界刘氏祭拜始祖累公大典，吸引了众多海内外刘姓后人前来寻根祭祖。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;帝尧祁姓刘氏&lt;/strong&gt;：这是刘姓的正宗源头，血缘始祖为尧帝（伊祁放勋）。尧是黄帝的玄孙，帝喾的第三子，因被封于陶地和唐地而称陶唐氏。尧的长子源明被舜帝封于刘地（今河北唐县），其后代以封地为氏，开创了祁姓刘氏的传承。这一支系距今已有约3900年历史，是刘姓最古老的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘累与得姓始祖&lt;/strong&gt;：刘累是祁姓刘氏第十八世传人，生活在夏朝孔甲时期。因善于驯养龙（可能是鳄鱼等大型爬行动物）而被夏帝孔甲赐氏御龙氏。后来刘累饲养的一条龙死亡，他惧怕惩罚而逃至鲁县（今河南鲁山县），其后世在此定居并以刘为姓。刘累因此被尊为刘姓的得姓始祖，河南鲁山县也因此成为全球刘姓公认的祖地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;士氏与刘邦的崛起&lt;/strong&gt;：刘累后代在历史长河中多次迁徙改姓，从商初的豕韦氏，到商末周初的唐杜氏，再到因杜伯冤杀事件而改为士氏。士氏在晋国发展为卿大夫家族，第八代传人士会（范武子）因政治斗争失势，其子士羹留居秦国并改姓刘。这支刘姓在战国末期繁衍至沛县，诞生了汉高祖刘邦，最终建立了延续四百年的大汉王朝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姬姓刘氏&lt;/strong&gt;：这是刘姓的第二个主要来源，始于东周时期。周顷王的弟弟姬季子被封于刘邑（今河南偃师），人称刘康公，其后人以封邑为氏。姬姓刘氏在周王室中长期担任卿士等要职，深度参与王位继承斗争，最终在周贞定王时期（约公元前468年）因政治失败而被灭国。这一支系距今约2600年，虽然比祁姓刘氏晚，但同样为刘姓的发展壮大做出了重要贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赐姓与改姓&lt;/strong&gt;：刘姓的壮大不仅靠自然繁衍，还得益于历史上多次赐姓和改姓事件。汉初娄敬建议定都长安有功被赐姓刘；项伯（项羽叔父）在鸿门宴保护刘邦有功被赐姓刘；宋真宗时期皇后刘娥入宫前的前夫龚美被赐姓刘以避嫌；北魏孝文帝推行汉化改革时，独孤氏等鲜卑贵族改姓刘；匈奴、契丹等少数民族在与汉人融合过程中也有大量改姓刘。这些来源共同构成了今天庞大的刘姓群体。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.163.com/dy/article/HV5S6N5705561MS7.html"&gt;扒一扒刘姓起源和刘姓祖先的故事&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;佚名&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;不详&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>