<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>消费主义 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%B6%88%E8%B4%B9%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link><description>Recent content in 消费主义 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%B6%88%E8%B4%B9%E4%B8%BB%E4%B9%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>西贝预制菜风波与户晨风翻车背后的消费心理真相</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025_p2/xibei-premade-dish-controversy-consumer-sentiment/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025_p2/xibei-premade-dish-controversy-consumer-sentiment/</guid><description>&lt;h1 id="西贝预制菜风波与户晨风翻车背后的消费心理真相"&gt;西贝预制菜风波与户晨风翻车背后的消费心理真相&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本视频围绕&amp;quot;西贝预制菜事件&amp;quot;及美食博主户晨风引发的热议展开，深度剖析网友对西贝被骂的真正原因。视频指出，公众愤怒的核心并非预制菜本身的卫生或健康问题，而是餐饮价格远超大众承受能力所引发的群体情绪宣泄。主播立党通过大量生活实例和消费心理分析，还原了公众怒火背后的社会心理逻辑——&amp;ldquo;贵&amp;quot;才是最大矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;视频首先明确指出，西贝事件中网友的愤怒并非指向预制菜本身，而是单纯因为&amp;quot;贵&amp;rdquo;。无论是西贝、海底捞还是新荣记，只要价格突破普通消费者的心理承受线，无论预制还是现炒都会遭到批评。在经济下行压力下，消费者开始回溯过往的高价消费经历，将这些&amp;quot;冤枉钱&amp;quot;的集体情绪借西贝事件集中爆发出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，视频深入分析了中国消费主义的幻灭与觉醒。过去多年，许多人深受&amp;quot;不会承认自己消费不起&amp;quot;的消费主义观念影响，将餐饮消费视为身份展示。如今这种观念正在崩塌，消费者开始认同&amp;quot;东西贵是品牌本身的问题，不是我没本事&amp;quot;的新认知。从高端餐饮降级到平价小馆，实用消费正在回归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频还强调，&amp;ldquo;预制菜&amp;quot;争议只是替罪羊。麦当劳、肯德基等早已高度预制化却无人批评，因为大家都&amp;quot;吃得起&amp;rdquo;。户晨风等大V强调预制菜的卫生标准和供应链优势，被指&amp;quot;脱离群众&amp;quot;。对于大众而言，健康安全根本不是最关心的议题，&amp;ldquo;钱花得是否值得&amp;quot;才是核心关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，视频将这一现象置于更大的社会经济周期背景下分析。经济下行、收入减少、房贷压力等现实问题，是导致情绪集中爆发的根本原因。立党倡导&amp;quot;自由、务实&amp;quot;的消费心态，指出网红经济与普通人的生活现实已经严重割裂，罗永浩等意见领袖的&amp;quot;吐槽&amp;quot;之所以能引发共鸣，正是因为击中了&amp;quot;价格问题&amp;quot;这一共识。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;贵=原罪&amp;quot;情绪模型&lt;/strong&gt;：社会情绪在经济下行期汇聚为对高价消费品牌的集体反噬。网络上&amp;quot;预制菜争议&amp;rdquo;、&amp;ldquo;卫生安全&amp;quot;等理由只是发泄情绪的体面借口，实质是对品牌溢价和经济压力的反击。价格过高下的消费体验会伴随多年后被激活的怨气，一旦社会氛围发生变化，共鸣效应极强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;消费主义幻灭循环&lt;/strong&gt;：中国自2000年以来快速增长的消费主义风潮在新一轮经济下行中退潮。曾经以消费水平、品牌、体验作为身份序列的人群，开始转入反思：消费是否理性？价值是否真实？公众不再羞于表达消费承受力，打破虚假面子文化，从群体攀比转向个体自洽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网红与普通人的阶层割裂&lt;/strong&gt;：高收入人群、头部大V并未感受到消费降级，普通人则雪上加霜。网红博主对产业的辩护难有共鸣，反而加深了割裂与怨恨。这种阶层差异导致了对同一事件完全不同的解读和立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;价格作为情绪出口&lt;/strong&gt;：经济压力下的消费者需要一个情绪发泄的出口，西贝事件恰好提供了这个机会。罗永浩&amp;quot;三个人900块钱没吃饱&amp;quot;的吐槽被放大后，引发了全国范围的情绪同步。价格问题成为各方共识，而非厨艺定义、个人冲突等表象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实用消费回归&lt;/strong&gt;：中产的身份焦虑、社交场合用餐的刚需逐渐弱化。更多人降级到烤串、小馆，接受人均五十、一百的平价食品。主动降级消费、挑剔高价低值，成为广大中产和普通人的新共识和自我保护方式。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=a99XndFNivU"&gt;西贝预制菜事件，户晨风为什么翻车了网友愤怒的根本原因在哪里&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;立党&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>为何我们为一切支付两次</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/everything-paid-twice-hidden-costs/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/everything-paid-twice-hidden-costs/</guid><description>&lt;h1 id="为何我们为一切支付两次"&gt;为何我们为一切支付两次&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇文章提出了一个深刻的洞察：我们为大多数购买的物品实际上支付了两次费用。第一次是用金钱购买物品本身，第二次则是为了获得物品带来的好处而必须付出的努力和主动性。现代消费社会让人们对第一次价格过度关注，却忽视了第二次价格的隐性成本，导致积累了大量&amp;quot;未支付的第二次价格债务&amp;quot;，无法获得真正的满足感和回报。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章通过大量生活实例阐述了&amp;quot;两次支付&amp;quot;的概念。第一次价格是显而易见的金钱成本，如购买一本小说需要二十美元，购买一个预算应用、一辆独轮车或一束甘蓝菜都需要支付相应的金钱。然而，第二次价格往往被忽略——阅读小说需要十小时的专注时间，使用预算应用需要设置和习惯的养成，学会骑独轮车要经历初学者的痛苦阶段，处理甘蓝菜需要清理、切碎、蒸煮等一系列劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者指出，现代工业化社会降低了第一次价格，增加了选择的多样性，让人们总是感觉钱不够用，不断寻找新的支付第一次价格的机会。然而，时间和精力是有限的资源，当人们不断支付第一次价格却无法支付相应的第二次价格时，就陷入了&amp;quot;第二次价格债务&amp;quot;的困境。更糟糕的是，这种债务会让人们倾向于选择低第二次价格的娱乐活动，这些活动虽然奖励微薄，却会占用大量时间，进一步耗尽本应用于支付第二次价格的精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章提出的解决方案是停止支付不必要的第一次价格，专注于认真支付某些第二次价格。作者通过&amp;quot;深度年&amp;quot;的概念——指定一整年停止获取更多做酷事的方式，开始认真地做那些已经想做的事情——来实践这一理念。虽然支付第二次价格听起来不愉快，但它能带来深层次的满足感和个人成长，就像在未标记的荒野中寻找路径，过程缓慢且充满障碍，但会让你感觉真正地活着，并让你变得更加坚韧和有趣。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一次价格&lt;/strong&gt;：指购买物品时支付的金钱成本。这是显而易见、容易量化的支出，如购买书籍、应用、运动装备或食品的费用。现代消费社会让人们过度关注第一次价格，工业化降低了物品成本，增加了选择多样性，使人们总是感觉钱不够用，不断寻找新的购买机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二次价格&lt;/strong&gt;：指为了获得物品带来的好处而必须付出的努力、主动性和时间成本。这是隐性但至关重要的支出，如阅读书籍需要专注时间，使用应用需要学习设置，掌握技能需要练习，烹饪食材需要准备劳动。第二次价格往往被忽略，但却是真正获得物品价值的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二次价格债务&lt;/strong&gt;：指不断支付第一次价格却无法支付相应第二次价格所累积的隐性负担。当时间和精力有限时，大量购买的物品无法被充分利用，形成债务负担。这种债务不仅浪费资源，还会让人倾向于选择低投入、低回报的活动，进一步陷入恶性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深度年&lt;/strong&gt;：作者提出的实践概念，指指定一整年停止获取更多做酷事的方式，开始认真地做那些已经想做的事情。这是一种对抗消费主义、专注于第二次价格的策略，通过暂时停止新的第一次价格支付，来集中精力支付已有的第二次价格债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;低第二次价格的陷阱&lt;/strong&gt;：指因支付许多第一次价格而疲惫后，人们倾向于选择需要较少努力的活动。这些活动虽然容易开始，但奖励微薄且占用大量时间，进一步耗尽本应用于支付有价值第二次价格的精力预算。这是现代社会中时间管理的一个重要障碍。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.raptitude.com/2022/01/everything-must-be-paid-for-twice/"&gt;Everything Must Be Paid for Twice&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;David Cain&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2022年1月&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>物品</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/stuff/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/stuff/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/stuff/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/stuff.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/stuff.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/stuff.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="物品"&gt;物品&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有太多物品。美国的大多数人也是如此。事实上，人越穷，他们似乎拥有的物品越多。几乎没有人穷得买不起满院子旧车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去不总是这样。物品曾经是稀有和有价值的。如果你寻找，仍然可以看到证据。例如，我在剑桥的房子建于1876年，卧室没有衣柜。在那个时代，人们的物品可以装在一个五斗柜里。即使在几十年前，物品也要少得多。当我回顾70年代的照片时，我对房子看起来如此空旷感到惊讶。作为一个孩子，我以为我拥有庞大的玩具车队，但与我侄子们的玩具数量相比，它们相形见绌。我的火柴盒小车和Corgi玩具总共只占了我床面的三分之一。在我侄子们的房间里，床是唯一清晰的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物品变得便宜多了，但我们对它的态度没有相应改变。我们高估了物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我没有钱时，这对我来说是个大问题。我觉得自己很穷，物品似乎很有价值，所以我几乎本能地积累物品。朋友们搬家时会留下一些东西，或者我在垃圾夜走在街上时会看到一些东西（小心任何你自己描述为&amp;quot;完全好用&amp;quot;的东西），或者在庭院拍卖中以零售价十分之一的价格找到几乎全新的东西。砰，更多的物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，这些免费或几乎免费的东西并不划算，因为它们的价值比它们的成本还低。我积累的大多数物品都是没有价值的，因为我不需要它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不明白的是，新获得物品的价值不是它的零售价与我支付的价格之间的差异。是我从中获得的价值。物品是极不流动的资产。除非你对那个便宜得到的有价值物品有出售计划，它的&amp;quot;价值&amp;quot;有什么区别？你能够从中提取价值的唯一方法是使用它。如果你没有任何直接用途，你可能永远不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出售物品的公司花了巨额资金训练我们认为物品仍然有价值。但把物品视为无价值会更接近真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，比无价值更糟糕，因为一旦你积累了大量物品，它们开始拥有你，而不是你拥有它们。我知道有一对夫妇无法搬到他们更喜欢的小镇，因为他们负担不起那里足够大的地方来放所有他们的物品。他们的房子不是他们的；是他们物品的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，除非你极其有条理，满屋子的物品可能会让人非常沮丧。杂乱的房间耗尽人的精神。显然，原因之一是满屋物品的房间里没有太多空间给人。但还有更多事情发生。我认为人类不断扫描他们的环境，以构建周围事物的心理模型。而一个场景越难解析，留给有意识思考的能量就越少。杂乱的房间确实让人筋疲力尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这可以解释为什么杂物似乎不像困扰成年人那样困扰孩子。孩子感知能力较差。他们构建周围环境的粗略模型，这消耗较少的能量。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我第一次意识到物品的无价值是在意大利生活一年时。我随身带的只有一大背包的物品。其余的我留在了美国房东的阁楼里。你知道吗？我只怀念一些书。到年底时，我甚至不记得我在那个阁楼里还存了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而当我回来时，我连一箱都没有丢弃。扔掉一个完全好用的旋转电话？我有一天可能会需要它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正痛苦的是，不仅是我积累了所有这些无用的物品，而且我经常把迫切需要的钱花在我不需要的物品上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我为什么会这样做？因为那些工作就是向你出售物品的人真的很擅长。25岁的人平均无法与那些花了数年时间 figuring out如何让你在物品上花钱的公司抗衡。他们使购买物品的体验如此愉快，以至于&amp;quot;购物&amp;quot;成为一种休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何保护自己免受这些人伤害？这不容易。我是一个相当多疑的人，他们的伎俩对我一直有效到三十多岁。但可能有效的一个方法是在购买东西之前问自己，&amp;ldquo;这会让我的生活明显更好吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的一位朋友通过在购买任何东西之前问自己&amp;quot;我会一直穿这个吗？&amp;ldquo;治愈了自己购买衣服的习惯。如果她无法说服自己，她正在考虑购买的东西会成为她一直穿的少数东西之一，她就不会买它。我认为这对任何类型的购买都有效。在你购买任何东西之前，问自己：这会是我不断使用的东西吗？还是只是一个好东西？或者更糟的，仅仅是个便宜货？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这方面最糟糕的物品可能是你不太使用的，因为它太好用了。没有什么像易碎物品那样拥有你。例如，许多家庭拥有的&amp;quot;好瓷器&amp;rdquo;，其定义质量不是使用起来有趣，而是必须特别小心不要打破它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抵制获得物品的另一个方法是考虑拥有它的总体成本。购买价格只是开始。你将不得不为那个东西考虑多年——也许是一生。你拥有的每件物品都从你身上带走能量。有些给予的比带走的多。那些是唯一值得拥有的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在已经停止积累物品。除了书——但书是不同的。书更像流体而不是个别物体。拥有几千本书并不特别不方便，而如果你拥有几千件随机财产，你会成为当地名人。但除了书，我现在主动避免物品。如果我想在某种享受上花钱，我会选择服务而不是商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是声称这是因为我达到了某种对物质事物的禅意超脱。我在谈论更平凡的事情。历史性变化已经发生，我现在已经意识到了。物品曾经是有价值的，现在不是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在工业化国家，二十世纪中期食物也发生了同样的事情。随着食物变得更便宜（或我们变得更富有；它们无法区分），吃得太多开始成为比吃得太少更大的危险。我们现在在物品方面已经达到了那个点。对大多数人来说，无论贫富，物品已经成为负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好消息是，如果你在不知情的情况下背负负担，你的生活可能比你意识到的更好。想象一下，多年来戴着五磅重的脚踝重量走路，然后突然把它们取下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马尼亚语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德语翻译&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>