<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>知识 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86/</link><description>Recent content in 知识 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>你如何知道</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/know/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/know/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/know/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/know.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/know.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/know.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="你如何知道"&gt;你如何知道&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2014年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我至少读过两次维尔阿杜安的第四次十字军东征编年史，可能是三次。然而如果我必须写下我记得的一切，我怀疑它不会超过一页。乘以几百倍，当我看着我的书架时，我有一种不安的感觉。如果你记得这么少，读所有这些书有什么用？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前，当我正在阅读康斯坦斯·里德的精彩希尔伯特传记时，我想出了如果不是这个问题的答案，至少是让我感觉更好一些的东西。她写道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希尔伯特对那些用事实填满学生但没有教他们如何构建问题和解决它们的数学讲座没有耐心。他经常告诉他们&amp;quot;一个问题的完美表述已经是它的一半解决方案。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎对我来说一直是一个重要的观点，在听到希尔伯特确认它后，我更加确信了这一点。但我是如何首先相信这个想法的呢？我自己的经验和我读过的其他东西的结合。当时我什么也不记得了！最终我也会忘记希尔伯特也确认了这一点。但我对这个想法重要性的增加信念将仍然是我从这本书中学到的东西，即使我忘记了我学过它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阅读和经验训练你对世界的模型。即使你忘记了经验或你读过的内容，它对你世界模型的影响仍然存在。你的心智就像一个你已经丢失源代码的编译程序。它能工作，但你不知道为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻找我从维尔阿杜安编年史中学到的东西的地方不是我记住的内容，而是我对十字军东征、威尼斯、中世纪文化、攻城战等等的心智模型。这并不意味着我不能更专注地阅读，但至少阅读的收获并不像看起来那么微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是那些事后看来显而易见的事情之一。但对我来说这是一个惊喜，想必对任何其他对他们（显然）忘记读过的那么多内容感到不安的人来说也是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，意识到它不仅仅是让你对忘记感觉好一点。还有具体的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，阅读和经验通常在发生时被&amp;quot;编译&amp;quot;，使用你当时的大脑状态。同一本书在你生命的不同时间会被不同地编译。这意味着多次阅读重要的书是非常值得的。我过去总是对重读书感到一些不安。我无意识地将阅读与木工等工作混为一谈，在那里不得不再次做某事意味着你第一次做错了。而现在&amp;quot;已经读过&amp;quot;这个短语似乎几乎不合语法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，这种影响不仅限于书籍。技术将越来越多地使我们能够重新体验我们的经历。当人们今天这样做时，通常是为了再次享受它们（例如，当看旅行的照片时）或找到他们编译代码中某些错误的起源（例如，当斯蒂芬·弗莱成功记起阻止他唱歌的童年创伤时）。但随着记录和播放你生活的技术改进，人们可能会变得普遍地在没有特定目标的情况下重新体验经历，只是为了像重读书一样再次从它们中学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终我们可能不仅能够播放经历，还能够索引甚至编辑它们。所以虽然不知道你是如何知道事情的可能似乎是人性的一部分，但它可能不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢 Sam Altman、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>做个新手</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/noob/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/noob/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/noob/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/noob.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/noob.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/noob.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="做个新手"&gt;做个新手&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我年轻的时候，我认为老年人什么都搞懂了。现在我老了，我知道这不是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是感觉像个新手。似乎我总是在和某个在全新领域工作的初创公司交谈，我对那个领域一无所知，或者读一本我不够了解的主题的书，或者访问某个我不知道事情如何运作的新国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉像个新手并不愉快。而且&amp;quot;新手&amp;quot;这个词肯定不是恭维。然而今天我意识到关于做新手的一些令人鼓舞的事情：你在本地越是新手，在全球就越是新手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，如果你留在自己的国家，你会比搬到一切都不同的 Farawavia 感觉更少像个新手。然而如果你搬家，你会知道更多。所以感觉像个新手与实际的无知成反比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果感觉像个新手对我们有好处，为什么我们不喜欢这种感觉呢？这种厌恶可能有什么进化目的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为答案是感觉像新手有两个来源：愚蠢和做新颖的事情。我们不喜欢感觉像新手是我们的大脑告诉我们&amp;quot;快点，快点，搞清楚这件事。&amp;ldquo;这在人类历史的大部分时间里都是正确的想法。狩猎采集者的生活很复杂，但没有像现在的生活变化这么大。他们不必突然搞清楚如何处理加密货币。因此，偏向于现有问题的能力而不是发现新问题是有意义的。人类不喜欢感觉像新手是有意义的，就像在食物稀缺的世界里，他们不喜欢饥饿的感觉是有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在食物过多比食物过少更是个问题，我们不喜欢饥饿的感觉让我们误入歧途。我认为我们不喜欢感觉像新手也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然感觉不愉快，人们有时会因此嘲笑你，但你越是感觉像个新手，就越好。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何做哲学</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/philosophy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/philosophy/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/philosophy/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/philosophy.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/philosophy.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/philosophy.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何做哲学"&gt;如何做哲学&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时我决定大学要学哲学。我有几个动机，有些比其他更体面。其中一个不太体面的动机是为了震惊人们。在我长大的地方，大学被视为职业培训，所以学哲学看起来是一种令人印象深刻的实用主义。就像在你的衣服上划破洞，或在耳朵上戴安全别针一样，这些都是当时刚刚流行的令人印象深刻的实用主义形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我也有一些更诚实的动机。我认为学习哲学是通往智慧的捷径。所有主修其他科目的人最终只会获得一堆领域知识。我将学到真正的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尝试过读几本哲学书。不是近代的；在我们的高中图书馆里找不到那些。但我尝试读柏拉图和亚里士多德。我怀疑我是否相信自己理解了他们，但他们听起来像是在谈论重要的事情。我以为我会在大学里学到什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大四前的那个夏天我修了一些大学课程。我在微积分课上学到了很多，但在哲学101课上学得不多。然而我学习哲学的计划仍然完好无损。没有学到任何东西是我的错。我没有足够仔细地阅读我们被指定的书籍。我会在大学再给贝克莱的人类知识原理一次机会。如此受推崇又难以阅读的东西，如果能弄明白其中奥妙，必定有其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十六年后，我仍然不理解贝克莱。我有一本不错的他的著作集。我会读它吗？似乎不太可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时和现在的区别是，现在我知道为什么贝克莱可能不值得努力去理解。我想我现在明白哲学出了什么问题，以及我们如何修复它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;词语&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大学大部分时间确实主修了哲学。结果并不如我所愿。我没有学到任何神奇真理，相比之下其他一切都只是领域知识。但我至少现在知道为什么没有学到。哲学并不像数学、历史或大多数其他大学学科那样真正有一个主题。没有必须掌握的核心知识。最接近的是了解多年来各个哲学家对不同话题说了什么。很少有人足够正确以至于人们忘记了是谁发现了他们发现的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;形式逻辑有一些主题。我修了几门逻辑课。我不知道是否从中学到了什么。[1] 在我看来，能够在大脑中翻转想法非常重要：看到什么时候两个想法没有完全覆盖可能性空间，或者什么时候一个想法与另一个相同但有一两处变化。但学习逻辑教会了我这种思维方式的重要性，还是让我在这方面更擅长了吗？我不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道我从学习哲学中学到了一些东西。最戏剧性的是我在大一年级第一学期立即学到的，在一门由悉尼·舒梅克教授的课程中。我学到我不存在。我（和你）是一组细胞，在各种力量的驱动下蹒跚而行，并称自己为我。但没有一个中心的、不可分割的东西与你的身份同在。你可以想象失去一半大脑还活着。这意味着你的大脑可以被想象分成两半，每半移植到不同的身体里。想象在这样的手术后醒来。你必须想象自己是两个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里真正的教训是，我们在日常生活中使用的概念是模糊的，如果过度推敲就会崩溃。即使是我们珍视的我这个概念。我花了一段时间才理解这一点，但当我理解时，这是相当突然的，就像十九世纪有人理解进化论并意识到他们小时候被告知的创造故事完全是错的。[2] 在数学之外，词语的推敲有一个极限；事实上，把数学称为研究具有精确含义的术语的学科并不是一个坏的定义。日常词语本质上是模糊的。它们在日常生活中足够好用，以至于你没有注意到。词语似乎有效，就像牛顿物理学似乎有效一样。但如果你推敲得足够远，你总是能让它们崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会说，这对哲学来说是不幸的，这是哲学的核心事实。大多数哲学辩论不仅仅是被词语混淆所困扰，而是被词语混淆所驱动。我们有自由意志吗？取决于你所说的&amp;quot;自由&amp;quot;是什么意思。抽象观念存在吗？取决于你所说的&amp;quot;存在&amp;quot;是什么意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维特根斯坦被普遍认为提出了大多数哲学争议是由于语言混淆造成的观点。我不确定应该给他多少功劳。我怀疑很多人意识到了这一点，但反应只是不学习哲学，而不是成为哲学教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情怎么会变成这样？人们花了几千年研究的东西真的可能是浪费时间吗？这些都是有趣的问题。事实上，你可以问关于哲学的最有趣的问题中的一些。接近当前哲学传统的最有价值的方式可能既不是陷入像贝克莱那样的无意义思辨，也不是像维特根斯坦那样关闭它们，而是把它作为理性出错的例子来研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方哲学真正始于苏格拉底、柏拉图和亚里士多德。我们对他们前人的了解来自后来作品中的片段和引用；他们的学说可以被描述为偶尔涉及分析的思辨宇宙学。推测他们是由促使每个其他社会发明宇宙学的任何东西驱动的。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着苏格拉底、柏拉图，特别是亚里士多德，这个传统发生了转折。开始有更多的分析。我怀疑柏拉图和亚里士多德受到数学进步的鼓励。到那时，数学家已经表明，你可以用比编造动听的故事更结论性的方式弄清楚事情。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们现在谈论这么多抽象概念，以至于我们没有意识到当他们第一次开始时这必须是一个多大的飞跃。从人们第一次开始描述事物为热或冷到有人问&amp;quot;热是什么？&amp;ldquo;之间，大概有数千年。毫无疑问，这是一个非常渐进的过程。我们不知道柏拉图或亚里士多德是否是第一个提出他们所问问题的人。但他们的作品是我们拥有的最早大规模这样做的人，并且有一种新鲜感（不用说天真）表明他们问的一些问题对他们来说是新的，至少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚里士多德特别让我想起了人们发现新事物时发生的现象，他们对此如此兴奋以至于一生中快速穿越了新发现领域的巨大百分比。如果是这样，那证明这种思维方式是多么新颖。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切都是为了解释柏拉图和亚里士多德如何能够令人印象深刻却又天真和错误。即使问他们所问的问题也是令人印象深刻的。这并不意味着他们总是想出好答案。说古希腊数学家在某些方面天真，或者至少缺乏一些会让他们的生活更轻松的概念，并不被认为是侮辱性的。所以我希望如果我提出古代哲学家同样天真，人们不会太冒犯。特别是，他们似乎没有完全理解我前面所说的哲学的核心事实：如果你过度推敲词语，它们会崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗德·布鲁克斯写道：&amp;ldquo;令第一台数字计算机的建造者非常惊讶的是，为它们编写的程序通常不起作用。&amp;quot;[6] 当人们第一次开始谈论抽象概念时发生了类似的事情。令他们惊讶的是，他们没有达成一致的答案。事实上，他们似乎很少得出任何答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们实际上是在争论由采样分辨率过低引起的人工制品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的一些答案多么无用的证明是它们的影响多么小。没有人读了亚里士多德的形而上学后会因此做任何不同的事情。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我不是说思想必须有实际应用才有价值？不，它们可能不需要。哈代吹嘘数论没有任何用途也不会使其不合格。但他被证明是错误的。事实上，很难找到一个真正没有实际用途的数学领域。而且亚里士多德在形而上学A书中对哲学终极目标的解释意味着哲学也应该是有用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论知识&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚里士多德的目标是找到最一般的普遍原则。他给出的例子是有说服力的：普通工人出于习惯以某种方式建造事物；大师工匠能做得更多，因为他们掌握了基本原理。趋势很清楚：知识越普遍，就越令人钦佩。但随后他犯了一个错误——可能是哲学史上最重要的错误。他注意到理论知识通常是为了自身而被获得，出于好奇心，而不是为了任何实际需要。所以他提出有两种理论知识：一种在实际事务中有用，一种没有。因为对后者感兴趣的人是为了它本身而对它感兴趣，所以它必定更高尚。所以他在形而上学中设定探索没有实际用途的知识的目标。这意味着当他承担宏大但模糊理解的问题并最终迷失在词语海洋中时，没有警报响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的错误是混淆了动机和结果。当然，想要深入了解事物的人通常是由好奇心驱动的，而不是任何实际需要。但这并不意味着他们最终学到的东西没有用。在实践中深入了解你正在做的事情非常有价值；即使你从未被要求解决高级问题，你也能在简单问题的解决方案中看到捷径，而且你的知识在边缘情况下不会崩溃，就像你依赖不理解的公式那样。知识就是力量。这就是理论知识有声望的原因。这也是聪明人对某些事物好奇而对其他事物不好奇的原因；我们的DNA并不像我们想象的那么无利害关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以虽然思想不必有直接的实际应用才有趣，但我们发现有趣的事物种类往往会出人意料地有实际应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚里士多德在形而上学中没有取得进展的部分原因是他在矛盾的意图下出发：探索最抽象的想法，受它们无用的假设指导。他就像一个探险家寻找北边的领土，却从假设它位于南边开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且由于他的作品成为未来几代探险家使用的地图，他也把他们送错了方向。[8] 也许最糟糕的是，他保护他们免受外界的批评和自己内心指南针的驱使，确立了最高尚的理论知识必须无用的原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;形而上学主要是一个失败的实验。从中产生的一些想法证明值得保留；其大部分根本没有任何影响。形而上学是最少被阅读的著名书籍之一。它不像牛顿的原理那样难以理解，而是像一条混乱的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以说这是一个有趣的失败实验。但不幸的是，亚里士多德的继承者从形而上学等作品中得出的结论并非如此。[9] 不久之后，西方世界陷入智力困难时期。柏拉图和亚里士多德的作品没有被取代的版本1，而是成为需要掌握和讨论的受尊崇文本。而且事情维持了令人震惊的长时间。直到大约1600年（在欧洲，那时重心已经转移）才有人有足够的信心把亚里士多德的作品视为错误目录。但即使如此他们也很少直接这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这个差距如此之长似乎令人惊讶，考虑一下从希腊时代到文艺复兴时期数学进展如此之少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 intervening years，一个不幸的想法占据了主导：产生像形而上学这样的作品不仅是可接受的，而且是一种特别有声望的工作，由被称为哲学家的一类人完成。没有人想到回去调试亚里士多德的动机论证。所以他们没有纠正亚里士多德通过陷入其中而发现的问题——如果你对非常抽象的想法谈论得太松散，很容易迷失——他们继续陷入其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，奇怪的是，他们创作的作品继续吸引新读者。传统哲学在这方面占据了一种奇点。如果你以不清晰的方式写关于大想法的东西，你会产生对缺乏经验但智力雄心的学生看似诱人的东西。在知道更好之前，很难区分因为作者头脑不清晰而难以理解的东西和因为所代表的思想难以理解而难以理解的数学证明之类的东西。对于没有学到区别的人来说，传统哲学似乎极具吸引力：像数学一样难（因此令人印象深刻），但范围更广。这就是我在高中时被吸引的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个奇点更奇特的是它有自己的防御机制。当事情难以理解时，怀疑它们是无意义的人通常保持沉默。没有办法证明文本是无意义的。最接近的是显示某类文本的官方法官无法区分它们和安慰剂。[10]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何获得新想法</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/getideas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/getideas/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/getideas/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/getideas.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/getideas.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/getideas.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何获得新想法"&gt;如何获得新想法&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2023年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（有人将我的文章输入GPT制作了一个可以基于它们回答问题的东西，然后问它好想法从哪里来。答案还可以，但不是我会说的。这是我会说的。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得新想法的方法是注意异常：什么看起来奇怪，或缺失，或坏了？你可以在日常生活中看到异常（很多单口喜剧都是基于这个），但寻找它们的最佳地方是在知识的前沿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识分形增长。从远处看，它的边缘看起来很平滑，但当你学到足够接近其中一个时，你会注意到它充满了空白。这些空白看起来很明显；似乎无法解释没有人尝试过x或对y感到好奇。在最好的情况下，探索这样的空白会产生全新的分形芽。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>阅读的必要</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/read/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/read/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/read/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/read.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/read.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/read.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="阅读的必要"&gt;阅读的必要&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我小时候读的科幻小说中，阅读经常被某种更高效的知识获取方式所取代。神秘的&amp;quot;磁带&amp;quot;会像程序加载到计算机中一样将知识加载到人的大脑中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种事情在近期不太可能发生。不仅因为建造阅读的替代品会很困难，而且即使存在这样的替代品，它也是不够的。阅读关于x的东西不仅教你关于x的知识，它还教你如何写作。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有关系吗？如果我们取代了阅读，还有人需要擅长写作吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这之所以重要是因为写作不仅是一种传达思想的方式，也是一种拥有思想的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的作家不只是思考，然后写下他所想的，就像某种转录。好的作家几乎总会在写作过程中发现新事物。而且，据我所知，这种发现没有替代品。与他人谈论你的想法是发展它们的好方法。但即使这样做了，当你坐下来写作时，你仍然会发现新事物。有一种思考只能通过写作来完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，有些思考可以不通过写作来完成。如果你不需要太深入地研究一个问题，你可以不通过写作来解决它。如果你在思考两个机械部件应该如何配合，写关于它的可能不会有太大帮助。当一个问题可以被形式化描述时，你有时可以在头脑中解决它。但如果你需要解决一个复杂的、定义不清的问题，写关于它几乎总是有帮助的。这反过来意味着一个不擅长写作的人在解决这类问题时几乎总是处于劣势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有好的写作就不能有好的思考，没有好的阅读就不能有好的写作。我意思是最后那个&amp;quot;好&amp;quot;在两种意义上。你必须擅长阅读，并且阅读好的东西。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只想要信息的人可能会找到其他获取方式。但想要有思想的人负担不起不阅读的代价。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 有声书可以给你好的写作例子，但让别人读给你你，不像你自己阅读那样能教你那么多关于写作的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 我说&amp;quot;擅长阅读&amp;quot;不是指阅读的机械能力。你不必擅长从页面上提取单词，而是擅长从单词中提取意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法语翻译&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>