<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>决策 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%86%B3%E7%AD%96/</link><description>Recent content in 决策 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%86%B3%E7%AD%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>何时应该放弃</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025_p2/when-to-give-up-quitting-wisdom/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025_p2/when-to-give-up-quitting-wisdom/</guid><description>&lt;h1 id="何时应该放弃"&gt;何时应该放弃&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文探讨了&amp;quot;永不放弃&amp;quot;这一普遍文化观念背后的复杂性。作者指出，虽然轻易放弃是大多数人的问题，但过度坚持一个错误的计划同样有害。文章通过Rails 5.1系统测试的案例，分享了如何判断一个计划是否值得继续投入，并提出了&amp;quot;时间盒&amp;quot;方法来避免无休止的努力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章开篇就点出了一个文化困境：我们的文化普遍倡导&amp;quot;永不放弃&amp;quot;的美德，但现实中确实存在需要放弃的时刻。大多数人面临的问题是过于容易放弃，但这种文化倾向有时会让我们陷入另一个极端——在错误的道路上越走越远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者深入分析了计划与努力的微妙关系。许多颠覆性的创业想法在一开始看起来都很愚蠢，即使是顶尖的风险投资者也难以准确预测哪些想法会成功。这种不确定性使得判断&amp;quot;何时坚持&amp;quot;和&amp;quot;何时放弃&amp;quot;变得异常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在如何做决定的部分，作者分享了Rails 5.1引入端到端系统测试工具的经历。经过多年的努力和实践，作者最终发现这种测试方式的投入产出比不值得继续坚持。这个案例展示了&amp;quot;有点行得通&amp;quot;但又不足以值得长期投入的灰色地带，以及做出放弃决定所需的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章最后强调了平衡的重要性：在困难面前坚持不懈确实是成功的关键特质，但能够承认并放弃那些已经变坏的好计划，同样需要智慧和谦逊。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间盒方法&lt;/strong&gt;：为项目设定明确的时间限制，如在《Shape Up》中提到的六周周期。这种方法可以避免无休止地投入资源到一个可能不会有足够回报的计划中，强迫团队在规定时间内评估项目的可行性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投入产出比评估&lt;/strong&gt;：当一个计划&amp;quot;有点行得通&amp;quot;但又不足以产生显著价值时，需要冷静评估继续投入的性价比。Rails系统测试的案例表明，即使一个想法初衷良好，如果实际收益不足以抵消投入成本，果断放弃是明智的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资者的投资组合策略&lt;/strong&gt;：顶级风险投资者通过大量投资并接受部分失败的事实来应对不确定性。这种策略启示我们，个人和组织也需要有类似的思维——不是每个计划都必须成功，关键是整体组合的回报。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://world.hey.com/dhh/when-to-give-up-1dd951f9"&gt;When to give up&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;DHH&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未注明&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>正确的固执</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/persistence/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/persistence/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/persistence/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/persistence.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/persistence.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/persistence.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="正确的固执"&gt;正确的固执&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2024年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功的人往往很执着。新想法一开始往往行不通，但他们不会被吓倒。他们不断尝试，最终找到可行的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，单纯的固执是失败的根源。固执的人很讨厌。他们不听劝告。他们撞得头破血流却一事无成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这两者之间真的有什么区别吗？执着的人和固执的人实际上行为不同吗？还是他们做着同样的事情，我们只是根据他们最终是否正确而将其标记为执着或固执？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这是唯一的区别，那么这种区分就没有什么可学的。告诉某人要执着而不是固执，只是告诉他们要正确而不是错误，他们已经知道这一点。而如果执着和固执实际上是不同类型的行为，那么将它们区分开来就很有价值。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和很多有决心的人交谈过，在我看来，他们是不同类型的行为。我经常在谈话后离开时想着&amp;quot;哇，那个人真有决心&amp;quot;或者&amp;quot;该死，那个人真固执&amp;quot;，我不认为我只是在谈论他们是否看起来正确。这是其中的一部分，但不是全部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执的人有一些恼人的特质，不仅仅是因为犯了错误。他们不听劝告。而这对所有有决心的人来说并不都是如此。我想不出有谁比科利森兄弟更有决心，当你向他们指出问题时，他们不仅会听，而且带着一种近乎掠夺性的强度倾听。他们的船底有洞吗？可能没有，但如果有，他们想知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数成功人士也是如此。当你不同意他们时，他们从未如此投入。而固执的人不想听你说话。当你指出问题时，他们的目光呆滞，回答听起来像在讨论教义的教条主义者。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执着和固执之所以看起来相似，是因为他们都很难被阻止。但他们在不同的意义上很难被阻止。执着的人就像引擎无法减速的船。固执的人就像舵无法转动的船。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在退化的情况下，它们无法区分：当解决问题只有一种方法时，你唯一的选择是是否放弃，执着和固执都说不。这大概就是为什么这两种情况在流行文化中经常被混淆。它假设问题很简单。但随着问题变得更加复杂，我们可以看出它们之间的区别。执着的人更看重决策树中高处的要点，而不是下方的次要要点，而固执的人则在整个树上 indiscriminately 地喷洒&amp;quot;不要放弃&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执着的人执着于目标。固执的人执着于他们如何实现目标的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，这意味着他们往往会执着于最初解决问题的想法，尽管这些想法最少受到解决问题经验的影响。所以固执的人不仅仅是执着于细节，而且不成比例地可能执着于错误的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们为什么会这样？固执的人为什么会固执？一种可能是他们不知所措。他们能力不强。他们接手了一个难题。他们立即陷入了困境。所以他们就像在摇晃的船只甲板上的人一样抓住最近的手柄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我最初的理论，但经过检验，它站不住脚。如果固执仅仅是因为不知所措的结果，你可以通过让执着的人解决更难的问题来让他们变得固执。但事实并非如此。如果你给科利森兄弟一个极其困难的问题来解决，他们不会变得固执。如果有什么变化，他们会变得不那么固执。他们会知道必须对任何事情持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，如果固执是由情况引起的，固执的人在解决更简单的问题时会停止固执。但他们不会。如果固执不是由情况引起的，那么它一定来自内心。它必须是一个人性格的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执是对改变自己想法的反射性抵抗。这与愚蠢并不完全相同，但它们密切相关。随着相反证据的增加，对自己想法的反射性抵抗变成一种诱发的愚蠢。固执是一种不放弃的形式，容易被愚蠢的人实践。你不必考虑复杂的权衡；你只需站稳脚跟。它在一定程度上是有效的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执对简单问题有效这一事实是一个重要线索。执着和固执不是对立面。它们之间的关系更像我们可以进行的两种呼吸类型之间的关系：有氧呼吸，以及我们从最遥远祖先那里继承的无氧呼吸。无氧呼吸是一个更原始的过程，但它有其用途。当你突然从威胁中跳开时，你使用的就是这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执的最佳量不是零。如果你对挫折的最初反应是不假思索的&amp;quot;我不会放弃&amp;quot;，这可能是好事，因为这有助于防止恐慌。但不假思索只能带你走这么远。一个人越向固执的连续体发展，解决难题的可能性就越小。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执是一件简单的事情。动物也有。但事实证明，执着有一个相当复杂的内部结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区分执着者的一个特质是他们的精力。冒着过于强调词语的风险，他们执着而不仅仅是抵抗。他们不断尝试事物。这意味着执着的人也必须有想象力。要不断尝试事物，你必须不断想出要尝试的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精力和想象力是一个美妙的组合。各自都能从对方那里得到最好的东西。精力为想象力产生的想法创造了需求，从而产生更多，而想象力为精力提供了去处。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅拥有精力和想象力是相当罕见的。但要解决难题，你还需要另外三个品质：韧性、良好的判断力和对某种目标的专注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韧性意味着不会因挫折而摧毁士气。一旦问题达到一定规模，挫折是不可避免的，所以如果你不能从中恢复，你只能在小规模上做好工作。但韧性与固执不同。韧性意味着挫折不能改变你的士气，而不是它们不能改变你的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，执着经常要求一个人改变自己的想法。这就是良好判断力的用武之地。执着的人相当理性。他们专注于期望值。正是这一点，而不是鲁莽，让他们能够在不太可能成功的事情上工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，执着者在一个点上经常是非理性的：在决策树的顶端。当他们在两个期望值大致相等的问题之间选择时，选择通常归结为个人偏好。事实上，他们经常将项目故意分为很宽的期望值带，以确保他们想要工作的项目仍然符合条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经验上，这似乎不是问题。在决策树顶端非理性是可以的。一个原因是我们人类会在我们喜欢的问题上更努力地工作。但还有一个更微妙的因素：我们对问题的偏好不是随机的。当我们喜欢一个其他人不喜欢的问题时，往往是因为我们潜意识地注意到它比他们意识到的更重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这 leads to 我们的第五个品质：需要有一些总体目标。如果你像我一样，小时候只是想要做一些伟大的事情。理论上这应该是最强大的动力，因为它包括所有可能做的事情。但实际上它不太有用，正是因为它包括太多。它没有告诉你现在要做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在实践中，你的精力和想象力、韧性和良好判断力必须指向一些相当具体的目标。不要太具体，否则你可能会错过你正在寻找的附近的一个伟大发现，但也不要太一般，否则它不会起激励作用。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你看执着的内部结构时，它根本不像固执。它要复杂得多。五个不同的品质——精力、想象力、韧性、良好的判断力和对目标的专注——结合起来产生一种现象，在导致你不放弃的意义上有点像固执。但你不放弃的方式完全不同。你不是仅仅抵抗变化，而是被精力和韧性驱动向目标，通过想象力发现的路径并由判断力优化。如果决策树中低处的任何点的期望值下降足够，你会在那点上让步，但精力和韧性不断推动你向你在更高处选择的任何方向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到它的构成，正确的固执比错误的固执罕见得多，或者说它获得的结果好得多，这并不奇怪。任何人都可以固执。事实上，孩子、醉汉和傻瓜最擅长。而很少有足够多的人拥有产生正确固执的所有五个品质，但当他们拥有时，结果就是神奇的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 我将用&amp;quot;执着&amp;quot;表示好的固执，用&amp;quot;固执&amp;quot;表示坏的固执，但我不能声称我只是遵循当前的用法。传统观点几乎不区分好的和坏的固执，用法相应地不严格。我可以为好的类型发明一个新词，但似乎只是扩展&amp;quot;执着&amp;quot;更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 在某些领域，人们可以通过固执而成功。一些政治领导人因此而臭名昭著。但这在需要通过外部测试的情况下行不通。事实上，以固执著称的政治领导人以获得权力而闻名，而不是以善用权力而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 执着者的舵会有一些阻力，因为改变方向有成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 固执的人有时确实成功解决了难题。一种方式是通过运气：就像停走的时钟一天对两次，他们抓住一些任意的想法，结果证明是正确的。另一种是当他们的固执抵消了其他形式的错误时。例如，如果一个领导者有过度谨慎的下属，他们对成功可能性的估计总是偏向同一个方向。所以如果他在每个边界情况下盲目地说&amp;quot;无论如何都要推进&amp;quot;，他通常会证明是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 如果你停在那里，只有精力和想象力，你会得到艺术家或诗人的传统漫画。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>你（想要）*想要什么</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/want/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/want/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/want/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/want.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/want.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/want.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="你想要想要什么"&gt;你（想要）*想要什么&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从大约9岁起，我就一直对物质以可预测方式运行与感觉可以选择做任何想做的事之间的明显矛盾感到困惑。那时，我有探索这个问题的自私动机。在那个年龄（像大多数后来的年龄一样），我总是和当权者有麻烦，在我看来，也许有可能通过 arguing 我不对我的行为负责来摆脱麻烦。我逐渐对此失去了希望，但这个谜题仍然存在：你如何调和自己是由物质构成的机器与感觉可以自由选择做什么？[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解释答案的最好方法可能是从一个稍微错误的版本开始，然后修正它。错误的版本是：你可以做你想做的事，但你不能想要你想要的。是的，你可以控制你做什么，但你会做你想做的事，而你无法控制那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个错误的原因是人们有时确实会改变他们想要的东西。那些不想要想要某些东西的人——例如吸毒成瘾者——有时可以让自己停止想要它。而那些想要想要某些东西的人——那些想要喜欢古典音乐或西兰花的人——有时会成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们修改我们的初始陈述：你可以做你想做的事，但你不能想要想要你想要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这仍然不完全正确。改变你想要的东西是可能的。我可以想象有人说&amp;quot;我决定停止想要喜欢古典音乐。&amp;ldquo;但我们正在接近真理。人们很少改变他们想要的东西，你添加的&amp;quot;想要&amp;quot;越多，这种情况就越罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以通过添加更多的&amp;quot;想要&amp;quot;来无限接近真实的陈述，就像我们通过在小数点后添加更多的9来无限接近1一样。在实践中，三四个&amp;quot;想要&amp;quot;肯定足够了。很难想象改变你想要想要想要想要什么会意味着什么，更不用说真正做到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以表达正确答案的一种方法是使用正则表达式。你可以做你想做的事，但某种形式的&amp;quot;你不能（想要）*想要你想要的&amp;quot;陈述是真实的。最终你会回到一个你无法控制的想要。[2]&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="注释"&gt;注释&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;[1] 我9岁时不知道物质可能会随机行为，但我不认为这对问题有很大影响。随机性和决定论一样有效地摧毁了机器中的幽灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 如果你不喜欢使用表达式，你可以用高阶欲望来表达同样的观点：存在某个n，你无法控制你的n阶欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Jessica Livingston、Robert Morris和Michael Nielsen阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>两种判断</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/judgement/</link><pubDate>Sun, 01 Apr 2007 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/judgement/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/judgement/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/judgement.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/judgement.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/judgement.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="两种判断"&gt;两种判断&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们有两种不同的方式来判断你。有时正确判断你是最终目标。但还有第二种更常见的判断类型，其中正确判断你不是目标。我们倾向于将所有对我们的判断视为第一种类型。如果我们意识到哪些是哪些不是，我们可能会更快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一种判断类型，即判断你是最终目标的类型，包括法庭案件、课程成绩和大多数比赛。这样的判断当然可能是错误的，但因为目标是正确判断你，通常有某种上诉过程。如果你觉得自己被错误判断，你可以抗议自己受到了不公正对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有对儿童做出的判断都是这种类型，所以我们很早就养成了认为所有判断都是这样的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但事实上还有第二个更大的判断类别，其中判断你只是达到其他目的的手段。这些包括大学录取、招聘和投资决策，当然还有约会中的判断。这种判断并不是真正关于你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把自己置于为国家队选拔球员的位置。假设为了简单起见，这是一个没有位置的比赛，你必须选择20名球员。会有一些明显应该入选的明星球员，许多明显不应该入选的球员。你的判断唯一有影响的地方是在边界案例中。假设你搞砸了，低估了第20好的球员，导致他没有入选，他的位置被第21好的球员取代。你仍然选择了一个好球队。如果球员的能力分布正常，第21好的球员只会比第20好的球员稍微差一点。他们之间的差异可能小于测量误差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第20好的球员可能觉得自己被错误判断了。但你的目标不是提供估计人们能力的服务。而是选择一个球队，如果第20和第21好的球员之间的差异小于测量误差，你仍然最优地做到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至用&amp;quot;不公正&amp;quot;这个词来描述这种错误判断也是错误的类比。它的目标不是产生对任何给定个人的正确估计，而是选择一个合理的最优集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导致我们在这里误入歧途的一件事是选择者似乎处于权力地位。这使他看起来像法官。如果你把判断你的人视为顾客而不是法官，对公平的期望就消失了。一本好小说的作者不会抱怨读者更喜欢有艳丽封面的低俗小说是不公平的。愚蠢，也许，但不公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们早期的训练和自我中心结合起来使我们相信每一次对我们的判断都是关于我们。事实上大多数不是。这是一个罕见的例子，减少自我中心会使人们更自信。一旦你意识到大多数判断你的人多么不关心正确判断你——一旦你意识到由于大多数申请人池的正常分布，在判断最有影响的情况下，准确判断最不重要——你就不会那么个人化地对待拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是，不那么个人化地对待拒绝可能帮助你更少地被拒绝。如果你认为判断你的人会努力正确判断你，你可以被动。但你越意识到大多数判断受到随机、无关因素的极大影响——大多数判断你的人更像善变的小说购买者而不是智慧有洞察力的地方官——你越意识到你可以做事情来影响结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应用这个原则的一个好地方是大学申请。大多数申请大学的高中生以通常儿童的自卑和自我中心混合这样做：自卑在于他们假设招生委员会必须是全知的；自我中心在于他们假设招生委员会足够关心他们，深入挖掘他们的申请，弄清楚他们是否优秀。这些结合起来使申请人在申请时被动，在被拒绝时受伤。如果大学申请人意识到大多数选拔过程多么快速和非个人化，他们会更努力推销自己，不那么个人化地对待结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙语翻译 | 俄语翻译 | 阿拉伯语翻译&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>