<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学术研究 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/categories/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E7%A0%94%E7%A9%B6/</link>
    <description>Recent content in 学术研究 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2017 00:11:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/categories/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E7%A0%94%E7%A9%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>专业数学工具中一些有用但不为人知的功能有哪些？</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics.zh/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:11:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/2017/07/07/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;专业数学工具中一些有用但不为人知的功能有哪些&#34;&gt;专业数学工具中一些有用但不为人知的功能有哪些？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前，我和Ed Dunne聊天，他目前是《数学评论》（特别是其在线版本MathSciNet）的执行编辑。当时，我提到通过使用MathSciNet单独查找每个参考文献并将每个参考文献导出为BibTeX格式来创建包含数十个参考文献的BibTeX文件对我来说是多么费力。然后他告诉我，在每个MathSciNet参考文献下方都有一个小的链接，可以将参考文献添加到剪贴板，然后可以一次性将整个剪贴板导出为任何所需的格式。回想起来，这是网站一直存在的功能，但我从未费心去探索它，现在我可以更快地填充BibTeX文件了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这让我意识到，也许流行的数学工具还有许多其他有用的功能，只有少数用户真正知道，所以我想创建一个博客文章，鼓励读者发布他们自己最喜欢的工具或工具功能，这些功能通常显而易见，但并不总是广为人知。以下是我从自己的工作流程中能够回忆起的一些功能（尽管对于其中一些功能，我有意识地回忆起来花了相当长的时间，因为我已经习惯了它们这么长时间！）：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gmail的TeX插件&lt;/strong&gt;。一个Chrome插件，允许在通过Gmail发送的电子邮件中编写TeX符号（通过编写LaTeX代码并按热键，通常是F8）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gmail的Boomerang插件&lt;/strong&gt;。另一个用于Gmail的Chrome插件，它有两个主要功能。首先，它可以将电子邮件从收件箱中&amp;quot;回旋镖&amp;quot;出去，在指定的稍后日期返回（例如，从今天起一周后）。我发现这对于整理收件箱中关于我将来需要处理但由于旅行或等待其他数据到达而目前无法处理的邮件很有用。其次，它可以以指定的延迟（例如，到明天早上）发送电子邮件，给人时间在必要时取消电子邮件。（感谢Julia Wolf告诉我关于Boomerang的信息！）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;这让我想起，Gmail上的&lt;strong&gt;撤销发送&lt;/strong&gt;功能已经让我免于尴尬几次（但必须首先设置它；它会将电子邮件延迟一小段时间，例如30秒，在此期间可以撤销电子邮件）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inkscape中的LaTeX渲染&lt;/strong&gt;。我曾经使用纯文本在图像中编写数学公式，这看起来总是很糟糕。我花了几年时间才意识到Inkscape具有在其中编译LaTeX的功能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TeXnicCenter中的书签&lt;/strong&gt;。我可能只使用了TeXnicCenter提供的一小部分功能，但我很喜欢的一个小功能是能够用一个热键（Ctrl-F2）为TeX文件的一部分（例如，末尾的参考文献或当前正在编辑的位置）添加书签，然后可以用一些进一步的热键（F2和shift-F2）在书签位置之间快速循环。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，有许多&lt;strong&gt;Windows键盘快捷键&lt;/strong&gt;值得尝试（当然，对于Mac或Linux系统也是如此）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detexify&lt;/strong&gt;对我来说是查找我不太记得的符号的TeX代码（或在寻找与我心中大致形状相似的新符号时）的最快方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了在我的博客上编写LaTeX，我使用Luca Trevisan的&lt;strong&gt;LaTeX到WordPress Python脚本&lt;/strong&gt;（以及我编写的一个小批处理文件来实际运行python脚本）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用手机上的摄像头记录黑板计算或幻灯片（或会议中心的wifi密码，或任何其他书写或显示的信息）。如果手机设置得当，这可能比用笔和纸写下来快得多。（我想这个特别的技巧现在被广泛使用，但我仍然看到当别人使用手机而不是笔来记录东西时，人们会感到惊讶。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用我的在线日历不仅记录预定的未来约会，还安排时间来完成特定任务（例如，在周二保留下午2-3点来阅读论文X，或完成差事Y）。我发现，在那些我之前已经安排了这种特定时间块的日子里，我能够完成&amp;quot;待办事项&amp;quot;列表中更大比例的任务，相比之下，在那些我留下了几个小时未安排的日子里（尽管有时这些时间对于发现意想不到的新事物也很有用）。（我在网上的某个地方学到了这个小技巧，但我早已丢失了原始参考。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，我非常想听听其他读者在他们的工作中发现了哪些其他小工具或功能。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于时间管理</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/on-time-management.zh/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2008 18:29:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/on-time-management.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/on-time-management/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/2008/08/07/on-time-management/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;关于时间管理&#34;&gt;关于时间管理&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;在几条评论的催促下，我终于决定在此写下我对时间管理的一些想法。事实上，我已经起草这个主题有一段时间了，但我很快意识到我自己在时间管理方面的经验仍在很大程度上处于完善之中（你应该看看我积压的需要撰写的论文），而且我对这个主题还没有形成连贯或明确的理念（除了我的&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/on-writing.zh/&#34;&gt;论文写作建议&lt;/a&gt;，例如我的&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/advice-on-writing-papers/write-a-rapid-prototype-first/&#34;&gt;快速原型页面&lt;/a&gt;）。此外，我只能谈论我自己的个人经历，这些经历可能不适用于所有性格类型或工作情况，不过读者或许愿意在评论中分享他们自己的想法、经历或建议。[我还应该补充一点，我并不总是遵循自己关于这些事情的建议，这常常让我后悔。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，我或许可以提出一些没有组织的评论。首先，我非常幸运能有一些优秀的合作者，他们为我们的联合论文付出了大量努力；例如，最近出现在这个博客上的许多论文在很大程度上是由合著者处理的。一般来说，我发现合作撰写的论文比独立撰写的论文花费的时间更长，但每位作者付出的净努力要少得多（而且写作质量更高）。此外，我发现我可以同时处理许多联合论文（因为球常常在另一位合著者那边，或者等待其他一些进展），但一次只能处理一篇独立撰写的论文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[出于与学术日历相关的某些原因，这些论文中有很多是在夏天完成的，比一年中任何其他时间都多，但其中许多项目实际上已经酝酿了相当长一段时间。（例如，很快就会有一篇我们已经合作了三四年的联合论文发表；而且我从大约 2000 年开始就断断续续地（大部分时间是断）思考波映射问题的全局正则性问题。）所以每周发布一篇论文并不意味着构思和撰写一篇论文所需的时间是一周；事实上，有一个相当长的发展流程，大部分是在公众视野之外发生的。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一件事是，我进行任何严肃数学的能力每天都有很大的波动；有时我可以集中精力思考一个问题一小时，有时我感觉已经准备好键入我或我的合著者已经写好的草图的完整细节，而其他时候，我只觉得自己有资格回复电子邮件和处理杂事，或者只是去散步甚至小睡。我发现根据这种波动来组织我的时间非常有帮助：例如，如果我有一个空闲的下午，并且感到有灵感这样做，我可能会关上办公室的门，关闭互联网，开始键入一篇拖延已久的论文；如果没灵感，我就去处理一周积压的电子邮件、审阅一篇论文、撰写一篇博文，或者做任何似乎适合我当前精力和热情水平的事情。幸运的是，在数学领域，很大一部分工作（明显的例外是教学，你必须围绕它来安排时间表）可以以这种方式灵活地从一个时间段移动到另一个时间段。[由此得出的一个推论是，你应该在任务变得如此紧急以至于必须立即完成之前处理它们，从而不打乱你的时间灵活性。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这里，能够诚实准确地评估你对未来某个时间段（例如，当天的剩余时间）的工作潜力（这是你的位置、当前动力和精力水平、即将到来的职责和承诺、资源的可用性以及预期的干扰程度的函数）非常有帮助：对你能实现的目标过于自信或过于不自信都会导致承担过多或过少你无法妥善处理的工作，这两种情况都会导致效率低下（我通过亲身经历学到了这两个方面）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我的“待办事项”清单上有大量不同复杂性、难度和长度的事情，但对于任何需要专注思考的任务，我都会尽量全身心投入，推迟或排除其他一切；我发现多任务处理只在所有任务都不需要我超过一小部分注意力时才有效（特别是，当我没有灵感去做任何特定的任务时，它似乎最有效）。很多时候，完成这些任务所需的时间比我有精力、时间或耐心去做的要长，在这种情况下，就必须找到一个自然的“断点”（例如，在撰写中的论文中证明一个关键引理，或者写下一个在谈话、黑板或草稿纸上刚出现的想法的完整草图），这样就可以安全地将任务搁置一会并忘记它，并且稍后能够恢复工作而不会迷失方向。要避免的是在任务只完成了一部分而没有任何好的“收尾”时就放弃它；这样它要么丢失，要么压在心头，让你无法完全思考其他事情，要么在你再次拿起它时必须从更早的地方重新开始。但是，你不必在每个任务到来时都将其完全完成，只要稍后可以重新开始即可。一个平庸的例子：当我开始写实体信件时（通常优先级较低，当我感觉还没有准备好进行严肃的数学工作时），我把它们打出来，打印出来，装入信封，然后放在我的“发件”托盘中，但我通常不会寄出它们（或处理我发件托盘中的任何其他文书工作），直到它们堆积起来并且我没有更好的事情可做时，这时我才会出去一次性处理所有这些事情。[我发现做这件事的一个特别好的时间是我的电脑需要重启或以某种方式不易使用时。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更一般地说，需要较少注意力的任务，如果可能，似乎最好成批处理；而需要大量注意力的任务，似乎最好单独处理，并尽可能减少干扰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与“收尾”的观点相关的是，最好能够将一个极长的任务分解成更小、自成体系的任务，理想情况下，每个任务都有其自身的即时“回报”。举一个例子：我怀疑如果我决定写一篇巨大的文章或专著而不是 19 篇相当易于管理和自成体系的短篇文章，我是否会尝试写出（更不用说完成）相当于我的 19 篇左右的内容。（提前宣布这些讲座并建立一些势头，以阻止自己中途放弃这个项目，也起到了一点“把自己逼入绝境”的作用。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[现代文本编辑器，包括这个博客上的编辑器，有一个非常好的地方是，它非常容易在某个中间阶段保存草稿，稍后充实或润饰它，这极大地帮助了通过将撰写长篇论文的任务分解成一系列小得多的任务（如上所述）来完成这项任务。我对电脑时代以前的数学家印象深刻，他们能够一丝不苟地写出高质量的论文甚至书籍；即使有很好的秘书支持，我也会发现自己很难做到这一点。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投入大量的时间和精力来学习任何你将来可能会反复使用的技能，也是很有道理的。在数学中，一个很好的例子是 LaTeX：如果你打算写很多论文，那么超越仅仅能勉强凑合写论文所需的最低限度技能，去认真学习如何制作表格、图形、数组等是有意义的。最近我一直在尝试使用预先录制的宏来用几次按键键入一段标准的 LaTeX 代码（例如 $\backslash$begin{theorem} $\ldots$ $\backslash$end{theorem} $\backslash$begin{proof} $\ldots$ $\backslash$end{proof}$）；每次实际节省的时间可能很少，但随着时间的推移，它无疑会累积起来，而且无论如何，&lt;em&gt;感觉&lt;/em&gt;上你在提高效率，这对士气有好处（当撰写长篇论文时这变得很重要）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在许多情况下，在战术上推迟、延迟、委托或拖延任何给定任务，转而在其间处理其他事情是合理的；并非所有事情都同等重要，而且如果一个人等到自己的技能变得更强，或者等到发生其他事件从而降低了该任务的重要性或需求时，给定的任务实际上可能会变得更容易（并以更好的方式完成）。例如，我目前的[某某文章]已经被推迟了好几年，这让我个人感到非常沮丧，但回想起来，我可以看到让这些论文搁置一段时间实际上是个好主意，因为我最初构想的项目是一个技术上的噩梦，在能够以相对文明的方式解决它之前，确实有必要等待该领域的技术和理解有所提高。[也许这篇关于时间管理本身的也算是一个例子。这个博客中还隐藏着一些其他草稿文章，我当时觉得它们不太奏效，正在等待进一步的灵感来完成。似乎并非所有文章的想法或主题都能必然带来一个可行的最终产品；参见“&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/use-the-wastebasket.zh/&#34;&gt;使用废纸篓&lt;/a&gt;”。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的最后一个建议是选择某种组织系统并真正努力坚持下去；一个敷衍了事的系统可能比根本没有系统还要糟糕。[由此得出的一个推论是，不要试图“从零开始”建立一个你不太可能忠实遵循的过于雄心勃勃的系统；最好让这样的系统随着时间的推移而演变。] 我有我自己的系统，涉及一个与我的笔记本电脑、我的电子邮件帐户、我办公室里的一些“收件箱”、“发件箱”和其他指定位置以及一个“预留”黑板同步的 PDA，这个系统可能只有我自己才能完全理解，而且我认为我甚至无法在这里适当地解释它，但我现在已经习惯了它，而且它似乎运转得相当好（不过我真希望没有人会擦掉那个黑板！）。然而，系统的选择可能是一个非常私人的问题，我无法就什么最适合除了我自己以外的任何人提出建议。但我确实发现这样的系统释放了大量的记忆空间；如果我不必担心周二下午 3 点我应该做什么，或者为了目的 A、B 和 C 需要在 X、Y 和 Z 上完成哪些工作，我就可以将更多的注意力投入到试图理解一个数学论证，或证明一个棘手的引理，或任何我需要处理的其他事情上。[我还发现能够从我的组织系统中物理地划掉一个项目在心理上是令人满足的，当一个人在其他方面感到没有灵感处理某事时，这可以成为一个有用的动力。] 另一方面，一个人不应该对这样的系统&lt;strong&gt;过于&lt;/strong&gt;痴迷；根据经验法则，我会说将你高效时间的 1-5% 用于时间管理，将 95-99% 的高效时间用于实际工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哦，还有一个最后的免责声明：有时应该放弃自己的规则，允许意外的惊喜。例如，有很多次我计划在午餐时间工作（随便吃点东西），却被同事或访客打断，一起出去吃饭。通常情况下，那顿午餐（无论是数学上还是其他方面）我收获的比在办公室里要多得多，尽管不是以我预期的那种方式。而且，它也更令人愉快。（在会议上跳过演讲（或完全跳过会议）而去写自己的论文等情况也类似。）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>做数学必须得是天才吗？</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/does-one-have-to-be-a-genius-to-do-maths.zh/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2007 01:01:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/does-one-have-to-be-a-genius-to-do-maths.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/does-one-have-to-be-a-genius-to-do-maths/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/does-one-have-to-be-a-genius-to-do-maths/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;做数学必须得是天才吗&#34;&gt;做数学必须得是天才吗？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;最好警惕像天才和灵感这样的概念；它们是一种魔法棒，任何想要看清事物的人都不应过多使用。&#xA;（何塞·奥尔特加·加塞特，《关于小说的笔记》）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;做数学必须得是天才吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;答案是斩钉截铁的&lt;strong&gt;不&lt;/strong&gt;。为了对数学做出良好而有用的贡献，人们确实需要&lt;strong&gt;努力工作&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;学好自己的领域&lt;/strong&gt;，学习&lt;strong&gt;其他领域&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;工具&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;提出问题&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;与其他数学家交流&lt;/strong&gt;，并&lt;strong&gt;思考&amp;quot;大局&amp;quot;&lt;/strong&gt;。是的，还需要合理程度的智力、&lt;strong&gt;耐心&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;成熟度&lt;/strong&gt;。但人们&lt;strong&gt;并不&lt;/strong&gt;需要某种神奇的&amp;quot;天才基因&amp;quot;，能够凭空自发产生深刻的洞见、问题的意外解决方案或其他超自然能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那种孤独（可能还有点疯狂）的天才的流行形象——他无视文献和其他传统智慧，通过某种难以解释的灵感（也许还加上大量痛苦的加持）设法想出一个令所有专家困惑的问题的惊人原创解决方案——是一个迷人和浪漫的形象，但也是一个极其不准确的形象，至少在现代数学世界是如此。我们当然在这个学科中有壮观、深刻和卓越的结果和洞见，但它们是许多优秀和伟大数学家多年、几十年甚至几个世纪稳定工作和进步的艰苦累积成就；从一个理解阶段到下一个阶段的进展可能非常不平凡，有时相当出人意料，但仍然建立在早期工作的基础上，而不是完全从头开始。（例如&lt;strong&gt;怀尔斯&lt;/strong&gt;关于&lt;strong&gt;费马大定理&lt;/strong&gt;的工作，或&lt;strong&gt;佩雷尔曼&lt;/strong&gt;关于&lt;strong&gt;庞加莱猜想&lt;/strong&gt;的工作就是这种情况。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，我发现今天数学研究的现实——其中进步是通过努力工作自然累积获得的，由直觉、文献和一点运气引导——比我作为学生时认为数学进步主要靠某些罕见&amp;quot;天才&amp;quot;的神秘灵感的浪漫形象要令人满意得多。这种 &lt;strong&gt;&amp;ldquo;天才崇拜&amp;rdquo;&lt;strong&gt;实际上引起了许多问题，因为&lt;/strong&gt;没有人&lt;/strong&gt;能够以接近规律的频率和可靠一致的准确性产生这些（非常罕见的）灵感。（如果有人假装能做到，我建议你对他们的说法持&lt;strong&gt;非常&lt;/strong&gt;怀疑的态度。）试图以这种不可能的方式行事的压力可能导致一些人&lt;strong&gt;过度沉迷于&amp;quot;大问题&amp;quot;或&amp;quot;大理论&amp;quot;&lt;/strong&gt;，其他人失去对自己工作或工具的&lt;strong&gt;健康怀疑态度&lt;/strong&gt;，还有其他人变得&lt;strong&gt;过于沮丧&lt;/strong&gt;而无法继续从事数学工作。此外，将成功归因于先天才能（这是超出个人控制的）而不是努力、规划和教育（这些是个人可以控制的）也可能导致&lt;strong&gt;其他一些问题&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，即使人们摒弃天才的概念，仍然存在这样的情况：在任何给定时间点，一些数学家比其他人更快、更有经验、更博学、更高效、更仔细或更有创造力。但这并不意味着只有&amp;quot;最好&amp;quot;的数学家才应该做数学；这是将绝对优势误认为&lt;strong&gt;比较优势&lt;/strong&gt;的常见错误。有趣的数学研究领域和问题数量巨大——远多于仅由&amp;quot;最好&amp;quot;的数学家能够详细覆盖的范围，有时你拥有的工具或想法集会发现其他优秀数学家忽略的东西，特别是考虑到即使最伟大的数学家在数学研究的某些方面仍然有弱点。只要你有教育、&lt;strong&gt;兴趣&lt;/strong&gt;和合理程度的天赋，总会有数学的某个部分你可以做出坚实而有用的贡献。它可能&lt;strong&gt;不是数学中最迷人的部分&lt;/strong&gt;，但实际上这往往是健康的事情；在许多情况下，一个学科的平凡基础部分实际上比任何花哨的应用更重要。此外，在真正有机会解决该领域著名问题之前，有必要在一个领域的不迷人部分&amp;quot;磨炼技能&amp;quot;；看看今天任何伟大数学家的早期出版物，就能明白我的意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某些情况下，丰富的原始天赋可能（有些反常地）最终对个人的长期数学发展&lt;strong&gt;有害&lt;/strong&gt;；例如，如果问题的解决方案来得太容易，人们可能不会投入太多精力去&lt;strong&gt;努力工作&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;提出愚蠢的问题&lt;/strong&gt;或&lt;strong&gt;扩大自己的范围&lt;/strong&gt;，从而最终导致技能停滞不前。此外，如果一个人习惯于轻松成功，可能无法发展处理真正困难问题所需的&lt;strong&gt;耐心&lt;/strong&gt;（另见&lt;a href=&#34;http://norvig.com/21-days.html&#34;&gt;彼得·诺维格的这个演讲&lt;/a&gt;了解软件工程中的类似现象，但另见&lt;a href=&#34;http://www.kalzumeus.com/2011/10/28/dont-call-yourself-a-programmer/&#34;&gt;这个澄清&lt;/a&gt;）。天赋当然重要；但如何发展和培养它更为重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样要记住，&lt;strong&gt;专业数学不是一项运动&lt;/strong&gt;（与&lt;strong&gt;数学竞赛&lt;/strong&gt;形成鲜明对比）。数学的目标不是获得最高排名、最高&amp;quot;分数&amp;quot;或最多奖项；而是增加对数学的理解（既为你自己，也为你的同事和学生），并为其发展和应用做出贡献。对于这些任务，数学需要所有它能得到的好人才。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;延伸阅读&#34;&gt;延伸阅读：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.newscientist.com/article/mg19125691.300-how-to-be-a-genius.html&#34;&gt;如何成为天才&lt;/a&gt;&amp;quot;，大卫·多布斯，《新科学家》，2006年9月15日。[感谢萨米尔·乔姆斯基提供此链接。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.sociology.emory.edu/people/faculty/chambliss/documents/Chambliss1989MundanityofExcellence.pdf&#34;&gt;卓越的平凡性&lt;/a&gt;&amp;quot;，丹尼尔·钱布利斯，《社会学理论》，第7卷，第1期，（1989年春季），70-86。[感谢约翰·贝兹提供此链接。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更新，2023年7月23日&lt;/strong&gt;：我欣然承认我自己的数学教育至少可以说是有些异常的。然而，这篇文章主要不是基于我个人的教育经历，而是基于我几十年来与他人讨论数学的经验（研究生和本科生、博士后、合作者和同事、我的讲座和公开演讲的听众、我的论文、书籍和博客文章的读者、我的孩子和他们的同学、记者、社交聚会上的朋友和熟人等）。我在这里给出了一个例子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二次更新，2024年3月18日&lt;/strong&gt;：这篇文章已转载于：陶哲轩，&amp;quot;&lt;a href=&#34;https://www.ams.org/journals/notices/202401/rnoti-p30.pdf&#34;&gt;做数学必须得是天才吗？&lt;/a&gt;&amp;quot;《美国数学会通告》第71卷，第1期（2024年），30—32。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>善用废纸篓</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/use-the-wastebasket.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 19:05:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/use-the-wastebasket.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/use-the-wastebasket/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/use-the-wastebasket/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;善用废纸篓&#34;&gt;善用废纸篓&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;认为人们通过成功而成功是错误的；他们更经常通过失败而成功。训诫、学习、建议和榜样永远无法像失败那样有效地教导他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;塞缪尔·斯迈尔斯&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;并非每个想法都会带来成功，也并非每个初稿都能成为终稿的好模板。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使对最优秀的数学家来说也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时候，一个项目就是无法按最初计划进行，你必须缩减规模、重新聚焦或完全搁置它；或者你花费大量时间证明的一个引理最终对论文贡献不大，不得不勉强舍弃或推迟到另一篇论文；或者一篇写到一半的论文结构明显不够优化，需要从头重写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（事实上，我最引以为豪的一些论文与它们的初稿几乎毫无相似之处，因为经历了一次或多次彻底重写。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你必须知道何时应该坚持和&lt;strong&gt;耐心&lt;/strong&gt;，何时应该务实和&lt;strong&gt;现实&lt;/strong&gt;；固执地在死胡同里工作不是最有效利用时间的方式，发表你工作的每一个碎片也不总是达到你对出版物质量期望的最佳方式（尽管有时以某种形式&lt;strong&gt;提供&lt;/strong&gt;你的部分成果仍然值得）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，在当今数字时代，备份你所有的工作既廉价又容易，在对任何论文进行重大修改之前，你当然应该这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使是令人尴尬的错误作品（我有不少这样的作品，幸运的是它们从未发表），也应该私下存储起来，因为你永远不知道是否能从中提取出可挽救的内容，而且记录下未来应避免的错误也是有益的。例如，它可以帮助你&lt;strong&gt;了解自己工具的局限性&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>提前思考</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/think-ahead.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 18:58:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/think-ahead.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/think-ahead/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/think-ahead/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;提前思考&#34;&gt;提前思考&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;比失明更糟糕的是，能看见却没有远见。&#xA;— 海伦·凯勒&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们很容易陷入某项工作的细节中，而忘记自己实际在做的事情的目的；因此，时不时停下来回想一下追求某个特定目标的&lt;strong&gt;原因&lt;/strong&gt;是很有好处的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，如果你出于某种原因试图证明一个&lt;strong&gt;引理&lt;/strong&gt;，花点时间问自己一些问题，比如：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;如果引理被证明了，它将如何被使用？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;引理的哪些特征对你来说最重要？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;一个较弱的引理是否足够？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;是否有更简单的引理表述方式？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;如果某个假设在实践中似乎难以获得，是否值得尝试省略该引理的假设？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常，在真正证明引理之前，其确切表述尚不明确，但即使细节尚未完成，你也应该能够从了解引理的&lt;strong&gt;形式&lt;/strong&gt;中获得这些问题的一些部分答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些问题可以帮助你在投入过多时间尝试证明之前，将引理重新表述为最优形式，从而使你能够更有效地利用研究时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样的原则也适用于比引理更小的规模（例如，当试图证明一个小论断或执行冗长的计算时）和比引理更大的规模（例如，当试图证明一个定理、解决一个研究问题或追求一个研究目标时）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另请参阅&amp;quot;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them.zh/&#34;&gt;问自己愚蠢的问题&lt;/a&gt;&amp;quot;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>对自己的工作保持怀疑态度</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/be-sceptical-of-your-own-work.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 18:57:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/be-sceptical-of-your-own-work.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/be-sceptical-of-your-own-work/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/be-sceptical-of-your-own-work/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;对自己的工作保持怀疑态度&#34;&gt;对自己的工作保持怀疑态度&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;专家就是在非常狭窄的领域内犯过所有可能错误的人。&#xA;——尼尔斯·玻尔&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你意外地发现某个问题几乎毫不费力地自行解决了，而你却不太明白原因，你应该更加怀疑地分析你的解决方案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别是，该方法可能还能够证明一些已知为错误的更强陈述，这将意味着该方法存在缺陷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本着类似的精神，如果你试图证明某个雄心勃勃的论断，你可以先尝试寻找反例；要么你找到一个反例，这会为你节省大量时间，并且很可能本身就值得发表，要么你遇到一些障碍，这应该能为你提供一些线索，告诉你需要做什么才能积极确立该论断（特别是，它可以&amp;quot;识别敌人&amp;quot;，即为了完成证明而必须克服的障碍）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，将这种怀疑态度应用于其他数学家的论断也不是个坏主意；至少，它们可以让你了解该论断为何成立以及它的威力有多大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在处理已知困难的问题（这包括大多数&amp;quot;著名问题&amp;quot;）或超出你通常专业领域的问题时，&lt;strong&gt;尤其&lt;/strong&gt;应该对自己的工作保持怀疑态度。特别是，如果你对该问题的解决方案类似于以下过程：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;将困难问题转化为另一个困难问题。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;再次将问题转化为另一个困难问题。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;hellip;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;再次将问题转化为另一个困难问题。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;再次转化问题。突然问题变得简单多了！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;将简单问题转化为另一个简单问题。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;hellip;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;再次将简单问题转化为另一个简单问题。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;解决最后一个简单问题。完成！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么你的论证在第5步几乎肯定存在重大错误。（如果在第1-4步中，转化后问题的难度一直在&lt;strong&gt;增加&lt;/strong&gt;，这一点尤其正确。）至少，这个可疑的步骤应该被彻底检查和重新检查，该步骤附近的任何模糊论证都应该完整写出来，并且应该进行分析，以理解究竟是论证中的哪个决定性步骤戏剧性地简化了问题，以及该步骤如何能够如此强大地实现这种简化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下是另一种常见的可疑论证类型：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;为了证明著名猜想X，使用反证法，并为了矛盾而假设X为假。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;进行一些与X有间接关联的随机计算。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;进行更多此类随机计算。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;hellip;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;进行另一次随机计算，但这次无意中犯了符号错误、除以零或类似错误。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;进行更多随机计算。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;hellip;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;注意到你的两次计算相互矛盾。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;恭喜——你得到了期望的矛盾。宣告胜利！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;对这种错误论证进行压力测试的一个好方法是尝试&lt;strong&gt;不&lt;/strong&gt;使用X为假的初始假设来运行相同的论证。如果可以轻松修改论证再次导致矛盾，这表明问题不在于X——而在于论证本身。这里的一个经典例子是，一个&amp;quot;证明&amp;quot;声称方程 &lt;code&gt;a^n + b^n = c^n&lt;/code&gt; 存在非平凡自然数解会导致矛盾，但这个证明神秘地没有以任何重要方式使用 &lt;code&gt;n &amp;gt; 2&lt;/code&gt; 的假设，并且实际上（可能经过一些小的修改后）对于 &lt;code&gt;n = 2&lt;/code&gt; 也适用。另一个好做法是，将你最初使用反证法找到的论证尝试解开，创建一个避免使用反证法的更直接的证明。如果论证本质上是相当&amp;quot;线性&amp;quot;的，这应该会产生一个更简单、更精简的论证（这&lt;strong&gt;无论如何都是重写过程的一部分&lt;/strong&gt;），并且通常也能捕捉到上述第5步中的错误类型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个警告信号是，如果计算引导你越来越远离X本应处理的数学主题和联系（例如，一个黎曼假设的拟议证明几乎完全使用亚纯函数理论进行，几乎没有涉及整数、素数或其他基本数论概念；或者相反，一个完全通过处理整数进行的论证，几乎没有涉及zeta函数）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一个警告信号是，如果你的方法基于改编过去该领域许多专家频繁使用的方法，但添加了你自己的一些所有先前专家不知何故&amp;quot;错过&amp;quot;的额外技巧。在这种情况下，这个技巧很可能包含一个严重的技术缺陷，而先前的专家们已经意识到并避免了这种缺陷，在这种情况下尤其需要保持高度怀疑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相比之下，对一个重大问题的实际解决方案往往是通过更类似于以下的过程达成的（通常涉及多位数学家经过数年或数十年的努力，这里描述的许多中间步骤本身就是重要的可发表论文）：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;分离出主要问题X的一个玩具模型案例x。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;使用方法A解决模型案例x。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;尝试使用方法A解决完整问题X。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;这不成功，但方法A可以扩展以处理X的更多模型案例，如x&amp;rsquo;和x&amp;quot;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;最终，意识到方法A关键依赖于性质P为真；这个性质对于x、x&amp;rsquo;和x&amp;quot;是已知的，从而解释了目前的进展。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;猜想性质P对于问题X的所有实例都成立。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;发现该猜想的一系列反例y、y&amp;rsquo;、y&amp;quot;……这表明要么需要修改方法A以避免依赖P，要么需要新方法。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;取该系列中最简单的反例y，尝试证明X在这个特殊情况下的成立。同时，尝试看看在缺乏P的情况下方法A是否可行。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;发现方法A失败的几个反例，其中失败原因可以明确追溯到P。放弃修改方法A的努力。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;意识到特殊情况y与数学另一个领域中的问题z相关（或至少类似）。查阅关于z的文献，并向该领域的专家请教对该问题的最新观点。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;了解到z在该领域已通过使用方法B成功攻克。尝试调整方法B来解决y。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;经过大量努力，开发出调整后的方法B&amp;rsquo;来解决y。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;用B&amp;rsquo;替换A重复上述步骤1-12（当然，结果可能与上述示例情节略有不同）。继续这样做几年，直到所有模型特殊情况都可以通过某种方法解决。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;最终，拥有一个方法阵列，可以对X给出部分结果，每种方法都有其优缺点。对于在何种情况下给定方法可能产生非平凡结果，获得了相当多的直觉。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;开始将这些方法结合起来，简化这些方法的执行，定位新的模型问题，和/或找到一个统一且澄清的框架，在该框架中许多先前的方法、见解、结果等成为特例。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;最终，意识到存在一个方法族A^&lt;em&gt;（其中A是最早被发现的），粗略地说，可以处理所有出现性质P^&lt;/em&gt;（性质P的现代推广）的情况。还有一个相当不同的方法族B^*，可以处理所有出现Q^*的情况。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;从之前关于这个问题的所有工作中，所有已知的模型例子都已知满足P^&lt;em&gt;或Q^&lt;/em&gt;。提出猜想C：问题X的所有情况都满足P^&lt;em&gt;或Q^&lt;/em&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;验证猜想C实际上蕴含该问题。这是一个重大的简化！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;重复步骤1-18，但将问题X替换为猜想C。（同样，情节可能与上述不同。）这个过程本身可能会迭代几次。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;最后，问题被提炼到最纯粹的本质：一个关键猜想K，它（至少在道德上）为已知方法A^*、B^*等提供了决定性输入，这些方法将解决猜想C从而解决问题X。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;一个突破：引入新方法Z来解决K的一个重要特殊情况。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;终局：利用所有直觉、经验和过去结果的全部力量，迅速发展和扩展方法Z，完全解决K，然后C，最后X。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;为解决主要问题X而开发的技术被调整用于解决该领域中其他相关问题。但现在出现了一个X的自然后继问题X&amp;rsquo;，它刚好超出了新开发工具的范围……然后我们回到第1步。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;另请参阅&amp;quot;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-the-limitations-of-your-tools.zh/&#34;&gt;了解你的工具的局限性&lt;/a&gt;&amp;quot;、&amp;quot;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them.zh/&#34;&gt;问自己愚蠢的问题&lt;/a&gt;&amp;quot;、&amp;quot;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/think-ahead.zh/&#34;&gt;提前思考&lt;/a&gt;&amp;ldquo;和&amp;rdquo;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/use-the-wastebasket.zh/&#34;&gt;使用废纸篓&lt;/a&gt;&amp;quot;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>问自己一些愚蠢的问题——然后回答它们！</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 18:57:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;问自己一些愚蠢的问题然后回答它们&#34;&gt;问自己一些愚蠢的问题——然后回答它们！&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要只是阅读它；要与它斗争！提出你自己的问题，寻找你自己的例子，发现你自己的证明。这个假设是必要的吗？逆命题成立吗？在经典特殊情况下会发生什么？退化情况又如何？证明在哪里使用了这个假设？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(保罗·哈尔莫斯，&amp;ldquo;我想成为一名数学家&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你学习数学时，无论是在书籍中还是在讲座中，你通常只看到最终产品——非常精炼、巧妙和优雅的数学主题呈现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，发现&lt;strong&gt;新&lt;/strong&gt;数学的过程要混乱得多，充满了对天真、无果或无趣方向的追求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然很容易忽略所有这些&amp;quot;失败&amp;quot;的探究路线，但实际上它们对于一个人对主题的更深层次理解至关重要，并且（通过排除过程）最终锁定正确的推进方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，一个人应该不害怕问&amp;quot;愚蠢&amp;quot;的问题，挑战一个主题的传统智慧；这些问题的答案偶尔会带来令人惊讶的结论，但更常见的是，它们只会告诉你为什么传统智慧首先存在，这非常值得了解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;给定一个主题中的标准引理，你可以问如果删除一个假设会发生什么，或者尝试加强结论&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;如果一个简单结果通常通过方法X证明，你可以问是否可以通过方法Y来证明&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;新证明可能不如原始证明优雅，或者可能根本不起作用，但无论哪种情况，它都倾向于阐明方法X和Y的相对能力，这在证明不太标准的引理时可能很有用&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;在听研讨会时，提出&amp;quot;愚蠢&amp;quot;但建设性的问题来帮助澄清演讲中的一些基本问题也是可以接受的（例如，在论证中陈述X是否意味着陈述Y，或者反之亦然；演讲者引入的术语是否与你已经知道的听起来非常相似的术语有关；等等）。如果你不问，你可能会在演讲的剩余时间里迷失方向；通常演讲者会感谢反馈（这表明至少有一位听众在认真听讲！）并有机会更好地解释事情，既对你也是对听众中的其他人。然而，那些不会立即增强演讲流畅度的问题可能最好留到演讲结束后再问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另见：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-the-limitations-of-your-tools.zh/&#34;&gt;了解你工具的局限性&lt;/a&gt;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/be-sceptical-of-your-own-work.zh/&#34;&gt;对自己的工作持怀疑态度&lt;/a&gt;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马丁·施瓦茨，&amp;quot;&lt;a href=&#34;http://jcs.biologists.org/content/121/11/1771.full?sid=44d5ae18-0f2f-4944-b256-7d35968c9c23&#34;&gt;愚蠢在科学研究中的重要性&lt;/a&gt;&amp;quot;，《细胞科学杂志》2008年121期：1771页。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>了解你工具的局限性</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-the-limitations-of-your-tools.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 18:56:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-the-limitations-of-your-tools.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/learn-the-limitations-of-your-tools/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/learn-the-limitations-of-your-tools/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;了解你工具的局限性&#34;&gt;了解你工具的局限性&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;教育不是你记住了多少，甚至也不是你知道了多少。而是能够区分你所知道的和不知道的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿纳托尔·法朗士&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学教育（和研究论文）自然倾向于关注那些有效的方法。但同样重要的是，要知道你所拥有的工具在什么时候&lt;strong&gt;不&lt;/strong&gt;起作用，这样你就不会在从一开始就注定失败的战略上浪费时间，而是去寻找新的工具来解决问题（或者寻找新的问题）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，了解一系列反例或易于分析的模型情境，与了解你的工具能够处理哪些障碍以及哪些障碍它无法解决同样重要。同样值得了解的是，在什么情况下你所选择的工具可以被其他方法替代，以及每种方法的相对优缺点是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你把你最喜欢的工具之一视为某种&amp;quot;魔杖&amp;quot;，它能神秘地为你解决问题，而你无法通过其他方式获得或理解解决方案，这表明你需要更好地理解你的工具（及其局限性）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你认为你刚刚使用了你最喜欢的工具之一来证明某个令人印象深刻的结果（例如某个未解决的主要问题的证明），这一点尤其值得牢记。当这种情况发生时，你应该尝试看看是否有办法重写你的论证，使得该工具不被使用。如果你很好地理解你的工具，那么你应该能够做到这一点，尽管可能会以显著延长和混乱论证为代价。但如果你完全看不到不使用该工具的任何前进方式，那么你应该将此视为一个警告信号，表明你可能没有正确使用该工具。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然反直觉，但在撰写使用某个工具的论文时，也应该讨论该工具的已知局限性。乍一看，这似乎削弱了论文的价值；但它有助于准确识别哪些相关类别的问题可能也适合尝试使用该工具，并且通过展示对此类局限性的认识，在推广该工具的优势或将其与竞争方法进行比较时，可以获得更多的可信度和客观性。它还有助于确定新突破需要从哪个方向来超越仅使用该工具所能达到的成果。最后，如果向读者隐瞒工具的局限性，而这项工作又很有趣，最终一些后续工作会遇到同样的局限性，并在他们的工作中讨论这些问题；这会使你的先前论文看起来完全忽视了这些问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另请参阅&amp;quot;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-the-power-of-other-mathematicians-tools.zh/&#34;&gt;了解其他数学家工具的力量&lt;/a&gt;&amp;ldquo;和&amp;rdquo;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-and-relearn-your-field.zh/&#34;&gt;学习并重新学习你的领域&lt;/a&gt;&amp;quot;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>学习和重新学习你的领域</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-and-relearn-your-field.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 18:53:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/learn-and-relearn-your-field.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/learn-and-relearn-your-field/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/learn-and-relearn-your-field/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;学习和重新学习你的领域&#34;&gt;学习和重新学习你的领域&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使是相当优秀的学生，当他们得到问题的解并整洁地写下论证后，也会合上书本去寻找其他东西。这样做，他们就错过了工作中一个重要且富有启发性的阶段。……一位好老师应该理解并向学生强调这样的观点：没有任何问题是完全穷尽的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教师首要的职责之一，就是不要给学生留下数学问题之间联系甚少、与其他事物毫无联系的印象。当我们回顾问题的解时，就有了一个自然的机会来研究问题的联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔治·波利亚，《如何解题》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个行业中，学习永远不会真正停止，即使是在你选择的专业领域也是如此；例如，在我完成该主题的论文十多年后，我仍然在学习关于基本调和分析的令人惊讶的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仅仅因为你知道了基本引理X的陈述和证明，你不应该认为这个引理是理所当然的；相反，你应该深入挖掘，直到你&lt;strong&gt;真正&lt;/strong&gt;理解这个引理的全部内容：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;你能找到替代证明吗？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;如果你知道该引理的两个证明，你是否知道这些证明在多大程度上是等价的？它们是否以不同的方式推广？这些证明有什么共同的主题？这两个证明的其他相对优势和劣势是什么？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你知道每个假设为什么是必要的吗？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;已知/猜想/启发式的推广有哪些？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;是否有更弱更简单的版本可以满足某些应用？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;有哪些模型示例展示了该引理的作用？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;什么时候使用该引理是个好主意，什么时候不是？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;它能解决什么样的问题，什么样的问题超出了它的能力范围？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;该引理在数学的其他领域是否有类似物？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;该引理是否适合更广泛的范式或计划？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;对你的领域进行讲座，或&lt;strong&gt;撰写讲义或其他说明性材料&lt;/strong&gt;是特别有用的，即使只是供个人使用。你最终将能够使用高效的心理简写来内化甚至非常困难的结果；这不仅让你能够轻松地使用这些结果，并&lt;strong&gt;提高你在该领域的能力&lt;/strong&gt;，而且还释放了心理空间来学习更多材料。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;了解自己领域的另一个有用方法是，选取该领域的一篇关键论文，并对该论文进行引文搜索（即搜索引用该关键论文的其他论文）。如今有许多工具可以进行引文搜索；例如，&lt;a href=&#34;https://mathscinet.ams.org/mathscinet&#34;&gt;MathSciNet&lt;/a&gt; 提供此功能，甚至通用网络搜索引擎通常也能给出以前可能不知道的有用&amp;quot;命中&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另见&amp;quot;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/ask-yourself-dumb-questions-and-answer-them.zh/&#34;&gt;问自己愚蠢的问题&lt;/a&gt;&amp;quot;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>图解博士之路</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/the-illustrated-guide-to-a-phd.zh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/the-illustrated-guide-to-a-phd.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/the-illustrated-guide-to-a-phd/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;http://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;图解博士之路&#34;&gt;图解博士之路&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想象一个包含所有人类知识的圆：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.001.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;等你小学毕业时，你知道了一点点：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.002.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;等你高中毕业时，你知道得更多了一些：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.003.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拥有学士学位后，你获得了一个专业：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.004.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硕士学位加深了你的专业：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.005.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读研究论文将你带到了人类知识的边缘：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.006.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你到达边界，你就会集中精力：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.007.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你会在边界上努力推进几年：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.008.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到有一天，边界让步了：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.009.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而你造成的那个凹痕就被称为博士学位：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.010.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，世界在你眼中现在看起来不同了：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.011.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，不要忘记更大的图景：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/PhDKnowledge.012.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;继续推动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;下面还有一些内容，但我也在图文指南发布五年后写了一篇后续文章，可能会让你感兴趣——&lt;a href=&#34;http://matt.might.net/articles/tenure/&#34;&gt;如何：获得终身教职&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;相关帖子&#34;&gt;相关帖子&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://matt.might.net/articles/tenure/&#34;&gt;如何：获得终身教职&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://matt.might.net/articles/books-papers-materials-for-graduate-students/&#34;&gt;推荐给研究生的阅读材料&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://matt.might.net/articles/what-cs-majors-should-know/&#34;&gt;每个计算机科学专业学生都应该知道的事情&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://matt.might.net/articles/how-to-apply-and-get-in-to-graduate-school-in-science-mathematics-engineering-or-computer-science/&#34;&gt;如何进入研究生院&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://matt.might.net/articles/advice-for-phd-thesis-proposals/&#34;&gt;关于论文提案的建议&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://matt.might.net/articles/productivity-tips-hints-hacks-tricks-for-grad-students-academics/&#34;&gt;给学者的生产力提示&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://matt.might.net/articles/advice-for-academic-job-hunt/&#34;&gt;学术求职建议&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://matt.might.net/articles/successful-phd-students/&#34;&gt;成功的博士生：毅力、韧性和说服力&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://matt.might.net/articles/crapl/&#34;&gt;CRAPL：一个面向学者的开源许可证&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://matt.might.net/articles/problem-shapes/&#34;&gt;你的问题的形状&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你喜欢这些帖子，那么我推荐这本书 &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/gp/product/0465022227/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;amp;tag=mmamzn06-20&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;camp=217145&amp;amp;creative=399349&amp;amp;creativeASIN=0465022227&#34;&gt;博士学位还不够&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;印刷版本资助学生拯救生命&#34;&gt;印刷版本；资助学生；拯救生命&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;应要求，《博士学位图文指南》的印刷版正在出售。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.magcloud.com/browse/Issue/105539&#34;&gt;点击此处预览或购买。&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.magcloud.com/browse/Issue/105539&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://matt.might.net/images/IllustratedGuideToPhD-Cover.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;del&gt;所有收益将用于资助那些其工作可能影响遗传性疾病的发现、诊断或治疗的研究生。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所有收益将用于资助从事生物学工作，可能影响细胞代谢疾病治疗的研究生（和博士后）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更新&lt;/strong&gt;：如果你有兴趣&lt;a href=&#34;http://www.glycobiology.org/news_display.php?id=1546&#34;&gt;成为那名博士后&lt;/a&gt;，请与我联系！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;得益于惠普的高质量按需出版服务 MagCloud，它的售价为 &lt;a href=&#34;http://www.magcloud.com/browse/Issue/105539&#34;&gt;$6.50&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它有十六页，采用骑马钉装订，全彩色印刷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是送给新学生、最近完成答辩的人及其亲属的一份好礼物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么是生物学？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在人类知识的边界朝着遗传学的方向放大，就会发现人类尚未触及的一些东西：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/images/BertrandsLife.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我和我的妻子是在得知&lt;a href=&#34;http://overcomingmovementdisorder.blogspot.com//&#34;&gt;我们的儿子&lt;/a&gt;患有一种罕见的致命遗传疾病后，决定开始资助这些研究生的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我的儿子来说可能太晚了，但对其他孩子来说还不晚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使是一个孩子受苦，也嫌太多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结束这种痛苦的唯一方法是科学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而进行科学研究的最佳途径是通过研究生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;*&lt;strong&gt;更新&lt;/strong&gt;：当我第一次写这篇文章时，我儿子的具体疾病尚不清楚。多亏了基因诊断领域的一项科学进步——特别是外显子组测序——我们得以分离出我儿子基因组中的突变，并确定他是 N-聚糖酶缺乏症这一新疾病的第一个有记录的病例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;知识圈上的一个小小的凹痕；对我儿子来说是巨大的一步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以在一篇新文章中阅读完整的故事：&lt;a href=&#34;http://matt.might.net/articles/my-sons-killer/&#34;&gt;追捕杀害我儿子的凶手&lt;/a&gt;。*&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;许可知识共享&#34;&gt;许可：知识共享&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我收到了许多复制此作品的请求，我很乐意批准所有这些请求，但需满足三个小条件：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;请将原始作品归功于我 (Matt Might)，并在你的复制品中链接回本页面：&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;http://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;作为 &lt;code&gt;The Illustrated Guide to a Ph.D.&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;在署名时，请也将我的名字 &lt;code&gt;Matt Might&lt;/code&gt; 链接到：&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;http://matt.might.net/&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;并且，不要忘记底部的“继续推动。”！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;本作品根据 &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/&#34;&gt;知识共享署名-非商业性 2.5 许可&lt;/a&gt;授权。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
