<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>物理学 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E7%89%A9%E7%90%86%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 物理学 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E7%89%A9%E7%90%86%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>读书教学四十年</title><link>https://linguista.cn/rosetta/humanity/yang-zhenning-forty-years-of-learning-and-teaching/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/humanity/yang-zhenning-forty-years-of-learning-and-teaching/</guid><description>&lt;h1 id="读书教学四十年"&gt;读书教学四十年&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;杨振宁回顾自己从合肥启蒙、清华园童年、西南联大求学到芝加哥大学深造的四十年读书与教学历程，讲述吴大猷和王竹溪两位恩师对其学术方向的引导，以及归纳法与推演法两种研究方法对科学研究的深远影响，展现了一代物理学家的成长轨迹与治学心得。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对称原理&lt;/strong&gt;：杨振宁在吴大猷先生引导下接触群论与分子光谱学的关系，由此进入对称原理研究领域，成为其毕生主要研究方向之一&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;归纳法与推演法&lt;/strong&gt;：推演法从数学推导到物理现象，归纳法从物理现象提炼数学表示，两者结合构成杨振宁的核心研究方法论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西南联大&lt;/strong&gt;：抗战时期清华、北大、南开三校合并而成的联合大学，虽条件艰苦但学术风气优良，为杨振宁奠定了扎实的学术根基&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学研究风格&lt;/strong&gt;：如同文艺家各有风格，物理学家对物理结构之美有不同感受，由此形成各自独特的研究方向与方法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;统计力学&lt;/strong&gt;：杨振宁在王竹溪先生指导下完成硕士论文的研究领域，与对称原理并列为其四十年间两大主要研究方向&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="读书教学四十年-1"&gt;读书教学四十年&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者：杨振宁&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="启蒙"&gt;启蒙&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天我准备和大家谈谈我个人读书、教学四十年的经历。我是1922年在安徽省合肥市出生的。合肥那时候是一个很破旧的城市。我头六年在合肥的生活，现在只依稀记得很少的一些情景。印象最深的是那时军阀混战，常常打到合肥来。我们经常要&amp;quot;跑反”，跑到乡下或医院里去躲避，因为医院是外国教会办的，在那里面比较保险。我印象中最深的第一个记忆，是三岁那年在一次“跑反”后回到&amp;quot;四古苍&amp;quot;家里，在房子角落里看到的一个子弹洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我出生的时候，父亲在安庆(旧名怀宁)一家中学教数学，我的名字杨振宁的宁字，就是从怀宁来的。我十个月的时候，父亲到美国去读书。他在美国住了五年，得到了芝加哥大学数学硕士与博士学位。那五年间母亲和我一直在合肥居住。我四岁的时候，母亲开始教我认方块字，花了一年多的时间，一共教了我三千个字。现在我所有认得的字加起来，估计不超过那个数目的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我的家是一个大家庭，有好多堂兄弟姐妹，从我五岁那年起，请了一位老先生到家里来教我们读书，我记得很清楚，念的头一本书是《龙文鞭影》，我背得非常之熟。1928年我六岁的时候，父亲从美国回来，母亲带我到上海去接他。然后三个人一块去厦门，因为父亲受聘做厦门大学数学教授。我这次看见父亲，事实上是等于看到了一个陌生的人。他问我念过书没有？我说念过了。念过什么书？念过《龙文鞭影》，叫我背，我就都背出来了。父亲接着问我书上讲的是什么意思。我完全不能解释。不过，我记得他还是送了我一支钢笔，是我从来没有见过的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="小学与中学"&gt;小学与中学&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1928年至1929年，我们住在厦门。那-年的生活，在我的记忆中是很幸福的。厦门大学的校舍很漂亮。教授的住宅设备也很现代化，有抽水茅坑。这对我是非常新鲜的。在厦门我进了比较现代化的小学。我们教职员子弟都集中在一个小学念书。只有一位老师，姓江，教学很认真。我的数学和国文都念得还不坏。不过，我的手工不太成功。记得有-一次我用泥做了一只鸡，拿回家里给父亲母亲看，他们说：“做得很好，是一只藕吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在厦门大学住了一年以后，我们在1929年秋天迁到那时的北平。我父亲到清华大学任数学系教授，我们在清华园里一共住了八年，从1929年到抗战开始那一年，清华园的八年在我回忆中是非常美丽、非常幸福的。那时中国社会十分动荡，内优外患，困难很多，但我们生活在清华园的围墙里头，不大与外界接触，我在这样一个被保护起来的环境里渡过了童年。在我的记忆里，清华园是很漂亮的。我跟我的小学同学们在园里到处游玩，几乎每一棵树我们都曾经爬过，每一种草我们都曾经研究过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的清华大学是大大扩展了。校园的东面从前是平绥铁路，为了清华的扩大，平绥铁路向东转了半个大圈。清华在五十年代、六十年代初以及文革以后，为中国造就了很多的理工科技人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1933年到1937年，我在北平崇德中学上了四年中学。芦沟桥事变发生以后，我们家从北平搬回合肥，在合肥住了几个月，我进了省立六中，也是那几个月中我首次尝到被轰炸的滋味。后来日本军队快要打到南京，合肥人心惶惶。我们一家经过很复杂困难的途径，转换过几种交通工具，经过汉口、香港、越南的海防到了昆明。因为那时在昆明成立了西南联合大学，我父亲要到那里去教书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1938年初到了昆明以后，我进了昆华中学高中二年级。那个时候辗转流离的中学生非常之多，所以教育部在那年的夏天公布了一项措施：所有学生不需要文凭，可以凭同等学历报考大学。我在念完高中二年级以后，以同等学历参加统一招生考试，考进了西南联大。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="扎实的根基西南联大"&gt;扎实的根基：西南联大&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在西南联大，从1938至1942年，我念了四年的书。那时联大的教室是铁皮顶的房子，下雨的时候，叮之响不停。地面是泥土压成的，几年以后，满是泥坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样一个困难的时期，在常常要跑警报的情况下，西南联大的学术风气却是非常良好的。那时的教师阵容非常强大。大家知道，西南联大是清华、北大、南开三个大学合并在一起的，三个学校的教师都在联大教书，所以名教授很多。我记得很清楚，联大的大一国文是必修课，当时采用了轮流教学法，每一位教授只讲一个到二个礼拜。-一般来说，轮流教学法的效果通常是很差的，会产生混乱的情况。不过因为那时的教授阵容实在很强，轮流教学法给了我们多方面的文史知识，记得教过我大一国文的老师有朱自清先生、闻一多先生、罗常培先生、王力先生等很多人。我进西南联大报考的是化学系，但一进去后就改念了物理系，物理系那时的教师阵容也非常强，我的大一物理是跟赵忠尧先生念的，赵先生现在在北京中国科学院高能物理研究所，已经八十多岁了。我的大二电磁学是跟吴有训先生念的。大二力学则是跟周培源先生念的。周先生曾是北大校长、中国科学院副院长，也是八十岁出头了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西南联大的教学风气是非常认真的，我们那时候所念的课，一般老师准备得很好，学生习题做得很多，所以在大学的四年和后来两年研究院期间，我学了很多东西。那时候一般所用的教科书，是有名的老书，这个风气跟今天美国的风气不一样。那时候如果有一本书是好的话，是用上几年、几十年的。现在美国的教科书就好象汽车一样，二、三年就要有新的式样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在联大给我影响最深的两位教授是吴大献先生和王竹溪先生。吴先生现在住在台湾，在清华大学和交通大学兼课。他是在美国退休后到台湾去的。他对我发生很大的影响，是因为我的联大学士论文是跟他写的。我在一九四一年的秋天去找他，他答应收我为他的学生，给了一本 Reviews of Modern Physics（《现代物 理评论》)，叫我去研究其中一篇文章，看看有什么心得。这篇文章讨论的是分子光谱学和群论的关系，我把这篇文章拿回家给父亲看，我父亲虽不是念物理，却很了解群论，他给了我狄克逊(Dickson)所写的一本小书，叫做《近代代数理论》。狄克逊是我父亲在芝加哥大学的老师。这本书写得非常合我的口味。因为它很精简，没有废话，在二十页之间就把群论中“表示理论”非常美妙地完全讲清楚了。我学到了群论的美妙和它在物理中应用的深入，对我后来的工作有决定性的影响，这个领域叫做对称原理。我对对称原理发生兴趣，是起源于那年吴先生的引导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王竹溪先生于1983年一月底在北京逝世，终年71岁，是北京大学副校长、物理系教授。我在1942年西南联大毕业以后，进了西南联大的研究院，又念了两年，得到了硕士学位。为了写硕士论文，我去找王竹溪先生，那时他是很年轻的教授，刚从英国回来不久，在王先生指导之下，我写了一篇论文，是关于统计力学的。这篇论文把我引导到统计力学的领域。以后四十年间，吴先生和王先生引导我走的两个方向对称原理和统计力学，一直是我的主要研究方向。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="科学研究与风格"&gt;科学研究与风格&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1944年至1945年之间，我在联大附中教了一年书。1945年的夏天，动身到美国去。那时候中国和美国之间没有商船或航线来往，所以我先乘飞机到加尔各答，在那里等了三个月，等到了U.S.S.General Stewart上的空位。这种船叫Liberty Sbip（自由船)，每艘载几千个在中、印、缅地区的美兵回国去，船上留一、二百个床位给非美国军队的人乘坐。我和一组清华留美同学，一共二十几个人，一同坐上了这样一艘运兵船。船舱非常挤，睡的床共有四层，每层只有两尺高，在床上不能坐起来。我们住在船最底下的“统舱”，里面有好几百人，周围都是美国兵，他们看见来了些年轻的中国学生，以为可以赚一点钱，于是拿出牌来要和我们打扑克，幸亏我们没有人同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我们都是第一次接触整天说英语的人，我还清楚地记得，很多话我都听不懂，到了美国后也没听见人讲过，到一九六几年美国讲“脏话”运动发生以后，我才懂得从前听见的是些什么话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在联大读书的时候，尤其是后来两年念研究院的时候，渐渐能欣赏一些物理学家的研究风格。我特别佩服的三位是爱因斯坦、费米和狄拉克。他们都是二十世纪的大物理学家。他们三个人的风格是不一样的。可是他们的风格有一个共同点，就是都能在非常复杂的物理现象之中提出其精神，然后把这精神通过很简单但深入的想法，用数学方式表示出来。他们的文章是单刀直入，正中要害的。我比较不能欣赏海森堡的风格，海森堡也是二十世纪的一位大物理学家，他的测不准原理是量子力学的基础，可是他的研究方法不是能引起我的共鸣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般念文史的人，可能没有了解科学研究也有“风格”。大家知道，每一个画家、音乐家、作家都有他自己独特的风格。也许有人会以为科学与文艺不同，科学是研究事实的。事实就是事实，什么叫做风格？要讨论这一点，让我们拿物理学来讲吧：物理学的原理有它的结构，这个结构有它的美和妙的地方，而各个物理学工作者，对于这个结构的不同的美和妙的地方，有不同的感受。因为大家有不同的感受，所以每位工作者就会发展他自己独特的研究方向和研究方法，也就是说他会形成他自己的风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1945年11月我到美国，在纽约上岸。花了两天买了西服、大衣以后，第一件事情就是到哥伦比亚大学去找费米。费米不但在基本物理上有重大的贡献，而且是主持制造世界上第一个原子堆的人。因为这是战时工作，所以他的行踪是保密的。我在中国的时候就听说费米“失踪”了。可是我知道他失踪之前是哥伦比亚大学的教授，所以我到该校去问费米教授什么时候上课，使我非常惊讶而且非常失望的是，哥大物理系秘书竞未听说过一个叫做费来的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我到普林斯顿去看我的一位老师张文裕教授，他现在是中国科学院高能研究所所长；那时正在美国访问。张先生告诉我，费米打仗期间曾在洛斯阿拉谟斯，那时候他已经决定要到芝加哥去当教授。这就是我成为芝加哥大学研究生的道理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="有血有肉的物理学芝加哥大学"&gt;有血有肉的物理学：芝加哥大学&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在芝加哥，我跟费米有很密切的关系。他在教授普通的课以外，还开了一门特别的课，讲授特别选出来的题目，我受他的影响很深。我接触很多的另一位是泰勒教授，大家知道，他后来被称为“氢气弹之父”。泰勒的物理学有一个特点，就是他有许多直觉的见解。这些见解不一定都是对的，恐怕百分之九十是错的。不过没有关系，只需要百分之十是对的就行了。而且他不怕自己讲的见解可能是错的，这给了我很深的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才我向大家提过，我跟吴大献先生学了分子光谱学跟群论之间的关系，学的方法，主体是推演法：是从数学推演到物理的方法。泰勒所注意的是倒过来的方法，他要从物理的现象引导出数学的表示。换句话说，他着重的是归纳法。我跟他接触多了后，渐渐了解到他的思考方法的好处，因为归纳法的起点是物理现象。从这个方向出发，不易陷入形式化的泥坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在芝加哥大学念了二年半，得到了博士学位，回想起来，确实学到了很多东西；不仅是一般书本上的知识，尤其重要的是方法与方向。刚才已经提到过方法了：归纳法。方向呢？通过当时芝加哥大学研究的气氛，我接触到一些最能有发展的研究方向。我常常想，我是很幸运的。在联大我有了一个扎实的根基，学了推演法，到了芝加哥受到新的启发，学了归纳法，掌握了一些新的研究方向。两个地方的教育都对我以后的工作有决定性的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近这些年常常到中国访问，发现中国的大学所教的课程往往是非常之深的。有所谓“四大力学”，每一个大学物理系的学生都要化很长的时间去念这四门艰深的理论课。“四大力学”是否重要呢？当然是重要的。没有人否认“四大力学”是物理学的骨于。不过，物理学不单是骨干，只有骨干的物理学是一个骷髅，不是活的。物理学需要有骨头，还需要有血、有肉。有骨头又有血肉的物理学才是活的物理学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很高兴的是，今天中国物理学教学的体制正在更改。我想，多增加一些不绝对严密的、注重归纳法的课程，对于学生会有很多的好处。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="做实验的经验"&gt;做实验的经验&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我还没有到芝加哥大学念书的时候，已深深感觉到，我对实验接触得太少。当时的愿望，是到芝加哥大学之后，一定要写一篇实验论文。我本来计划跟费米做实验，可是那时候我是一个外国人，不能进到阿贡国立实验室。而那时费来的实验室在阿贡，所以我的计划没有成功。后来费米介绍我到艾里逊教授的实验室去工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，艾里逊的实验室要造一套四十万电子伏的加速器，这在当时是相当大的。他有五、六个研究生跟他做，我是其中之一。在他的实验室的十八至二十个月的经历，对于我后来的工作有很好的影响。因为通过了这经历，我领略了做实验的人在做些什么事情，我知道了他们的困难，他们着急一些什么事情，他们考虑一些什么事情。换言之，我领略了他们的价值观。另外对我有重要作用的是，我发现到我动手是不行的，那时候我们的实验室里有个笑话，说凡是有爆炸的地方一定有杨振宁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在做了十八个月的工作以后，我的实验不太成功。这倒不完全是我的错误，因为那个题目是一个做不出来的题目。有一天，泰勒来找我，他问，你做的实验是不是不大成功？我说，对了。他说“你不必坚持一定写出一篇实验论文，你已写了理论论文，那么就用一篇理论论文作毕业论文吧。我可以做你的导师。&amp;ldquo;我听了这话很失望，因为我确实是一心一意想写一篇实验论文的。我说需要想一想，想了两天，我决定接受他的建议。作了这个决定以后，我如释重负。这是我今天不是一个实验物理学家的道理。有的朋友说，这恐怕是实验物理学的幸运。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="普林斯顿高等学术研究所"&gt;普林斯顿高等学术研究所&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我在1949年夏得了博士学位之后，在芝大做了一年的教员。1949年春天，奥本海默到芝加哥大学来演讲。他是一个重要的物理学家，在美国社会中十分有名，因为他主持了战时制造原子弹的工作。1947年起他做普林斯顿高等学术研究所的所长。那里理论物理人才济济。他来芝大演讲后，我去找泰勒及费米，说我希望到该研究所去做研究，请他们给我写推荐信，他们都替我写了。奥本海默很快就回信说他接受我去。然后，费米对我说，高等学术研究所是一个很好的地方，不过不宜久居。因为里面研究的方向太理论化，容易变成形式主义，容易与实际的物理问题脱离关系，“有点象中古的修道院，&amp;ldquo;我是非常佩服费米的，所以他的话我深深记在心里。他说，我应该去一年，然后回到芝加哥来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1949年秋天，我到了普林斯顿。普林斯顿高等学术研究所只有约二十位教授，都是知名学者。研究方向有数学、理论物理和历史。最有名的学者，当然是爱因斯坦。大家公认历史上最伟大的两位物理学家就是牛顿和爱因斯坦。1949年爱因斯坦已经退休了，不过每天仍然到办公室去。我们年青人不大愿意去攀谈，因为怕给他添麻烦。有一天，他叫助手来找我去跟他谈谈，因为他看到我和李政道写的一篇文章，是关于统计力学的。他在年轻的时候所做的工作有两个主要的传统：一个是电磁学，一个是统计力学，所以他一直对统计力学很有兴趣。他找我去谈了不少时候。爱因斯坦那时讲的英文夹了许多德国字，我不懂德文，而我去看他的时候又很紧张，所以我跟他谈完出来后，别人问我爱因斯坦跟我谈了些什么，我竟讲不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿高等学术研究所的研究气氛非常活跃，主要是一群年青人经常讨论，经常辩论，当然也有剧烈的竞争。刚才我已讲过，费米曾建议我到普林斯顿一年之后回到芝加哥去，我知道他的看法是对的。1950年初奥本海默聘我长期留在普林斯顿研究所，考虑了好久，我决定留下。倒不是因为奥本海默的坚留，也不是忘记了费米的话，而是因为那时我在date，杜致礼(即杨振宁的夫人)那时在纽约念书，离普林斯顿很近，所以我就留下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四十年代末，五十年代初，物理学发展了一个新的领域一一粒子物理学。我和我同时代的物理工作者很幸运，和这个新领域一同成长。这个领域在五十年代、六十年代、七十年代乃至今天，一直有长足的发展，影响了人类对物质世界的结构的基本认识。这一点，我自己觉得我很幸运：一个年轻的人，在初出茅庐的时候，假如走进的领域是将来大有发展的，那末他能够做出比较有意义的工作的可能性也就比较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在普林斯顿的时候，有一天《生活》杂志要访问我，派了一位摄影师来照相。就在我的办公室里照相，当时我的桌子上堆了一大堆预印本，我说搬掉再照，他说不要不要，就这样很好，结果照出来后，我才知道为什么他是摄影师而我不是。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="跳出象牙塔石溪纽约州大"&gt;跳出象牙塔；石溪纽约州大&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我几十年来的研究工作主要集中在统计力学跟粒子物理学中对称原理这两方面。很幸运的是，多年来我有许多非常杰出的合作者。其中跟我合作得时间最长，最有成绩的是李政道和吴大峻。李政道现在是哥伦比亚大学教授，吴大峻哈佛大学教授。还有一位米尔斯（Mills)，跟我合作的时间虽然不很长，但成果是很有意义的。他现在是俄亥俄州大学教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1965年初，我忽然接到一个长途电话，是托尔(Toll)教授打来的。他也是念理论物理的。他说想来看我。我说很好。过两天他来了，告诉我纽约州成立了一所新的大学，叫做纽约州立大学石溪分校。他已经接受了校长的位子，即将就任。他希望我到那边去做教授，帮助他把石溪建立成一所研究气氛非常浓厚的大学。考虑了几个屋期后，我接受了他的邀请，于1966年夏天，离开了普林斯顿到了石溪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿高等学术研究所是一个有名的研究所。是一个最成功的、名符其实的象牙之塔。我在普林斯顿前后十七年，那是我一生之中研究工作做得最好的时期。那么，为什么要走出象牙之塔？这个问题，从那时候直到今天，常常有朋友问我。他们问走出了象牙之塔是否后悔？我的回答始终是：不后悔，世界不只有象牙之塔，还有很多很多别的事业。比如说建立石溪分校、建立中文大学就是。这些事业的重要，跟象牙之塔的重要是不同的。很难说哪个更重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我接受了石溪分校的聘请以后，托尔校长从纽约州申请到特别的计划，成立了理论物理研究所，请我主持。很幸运的，在其后十七年里头，直到今天，有过很多很杰出的人到我们研究所来做教授、研究员或者学生。狄拉克教授在1967、1969年和后来访问过石溪好多次。他是我在中国做学生时已经最佩服的三位近代物理学家之一。所以他来我非常高兴。他现在已八十岁了。在我们研究所的杰出人员中，我特别要提出的是一位来自南朝鲜的教授，叫做李昭辉。我最早认识他，是六○年前后他到普林斯顿高等学术研究所来做研究员的时候。我发现他有深入的、直觉的物理见解，是杰出的年青人才。1965年底，他已经是宾夕凡尼亚大学的正教授了。我请他到石溪来工作，他很高兴地接受了。这是我对石溪分校的贡献中很重要的一项。他在石溪从1966到1973这七年中间，作出了十分重要的工作，是他一生学术工作的顶峰。1973年，费米实验室成立，请了他去做理论物理部门的主任，不幸的是，1977年他在一次撞车事件中被撞死了，这是物理学界一个很大的损失。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="访问中国"&gt;访问中国&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1971年夏天，美国跟中国冻结了多年的外交关系开始有了一点解冻的迹象。我于七月间去中国访问了一个多月，那时从美国到中国去的学术界人士可说绝无仅有。为什么我急着要去呢？因为我看得出来，两个国家根据当时的国际情势，是在试探是否可以有些有用的接触。当时越南战争还没有结束，我很怕这刚打开一道小缝的门在几个月之内又会再关闭起来。而我个人很想回到我26年没有看到过的祖国去看看，跟我的老师、朋友和亲戚们见面。在那以前，我曾经跟我的父亲、母亲和弟妹在日内瓦和香港见过，不过我还有很多别的亲戚多年没有见到了。那年七月，我在巴黎中国大使馆拿到签证，自巴黎乘法航飞到了上海。在中国的期间，我去了上海、合肥、北京和大寨。中国的天翻地覆的变化给了我深刻的印象，个人情感上的感受绝不是三言两语可以描述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京的时候，我很荣幸地会见了周总理。他问了我许多关于美国的问题，我想我对于中国、美国都有一些认识，而且都有深厚的感情。在这两个大国初步接近的形势下，我认识到我有一个做桥梁的责任。我应该帮助建立两国之间的了解和友谊。所以从那年以后，我差不多每年都要到中国去访问。这些访问引导出我与中国好几个大学、研究所和研究员的学术合作，引导出石溪和中国几个大学的学术交流合同。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="回-顾"&gt;回 顾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;去年九月我六十岁了。古人叫耳顺之年。有机会回想了一下我念物理、做研究工作、做教师的经历，我觉得我是非常非常幸运的。在绝大多数和我同年岁的人都有着种种困难的遭遇的时候，我却有很好的老师、很好的合作者，很好的学生。而且在物理学界以外有很多很多的朋友。很幸运的，我的读书经历大部分在中国，研究经历大部分在美国，吸取了两种不同教育方式的好的地方。又很幸运的，我能够有机会在象牙之塔内工作了十七年，现在在象牙之塔外也工作了十七年。回想一下，我给我自己一个勉励，应该继续努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;［编者按］本文为杨振宁先生1983年3月2日在香港中文大学建校二十周年纪念活动中的演讲稿，本刊转辑自《高能物理》。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>重新理解熵：从混乱到信息的视角转换</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025_p2/entropy-information-perspective-revelation/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025_p2/entropy-information-perspective-revelation/</guid><description>&lt;h1 id="重新理解熵从混乱到信息的视角转换"&gt;重新理解熵：从混乱到信息的视角转换&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文从信息论的全新角度重新解读了物理学中的核心概念&amp;quot;熵&amp;quot;。传统观点将熵定义为系统混乱度的量度，但现代物理学研究发现，熵实际上是对观察者缺失信息量的量度。通过吉布斯混合佯谬等经典案例，文章揭示了熵的主观性和相对性——它取决于观察者的认知能力。这一视角转变不仅深化了我们对物理世界的理解，更为&amp;quot;信息引擎&amp;quot;等前沿概念奠定了理论基础，启发我们从哲学高度重新思考人类与宇宙的关系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章从人们对&amp;quot;熵&amp;quot;的直观理解入手，指出传统观念将熵等同于混乱度，这源于热力学第二定律和玻尔兹曼的统计解释。在这个框架下，系统总是倾向于从有序走向无序，因为混乱状态的概率远大于有序状态。然而，文章的核心转折在于引入了信息论视角，香农关于信息不确定性的量化公式与玻尔兹曼熵公式的惊人相似性，揭示了熵的本质可能并非客观的物理属性，而是观察者认知状态的反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章通过吉布斯混合佯谬这一经典思想实验，深刻论证了熵的相对性。当观察者无法区分两种气体时，它们的混合不会导致熵增；一旦观察者获得了区分能力，同样的物理过程就会产生熵增。这表明混乱并非系统的固有属性，而是存在于观察者的眼中。文章进一步将这一洞察延伸到&amp;quot;信息引擎&amp;quot;的概念，探讨信息如何转化为能量，以及生命体如何通过高效的信息处理来实现复杂功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终的哲学升华在于，熵不再被理解为宇宙必然走向衰变的悲观铁律，而是成为了关于人类认知能力和行动意义的积极命题。宇宙充满不确定性（高熵状态），这恰恰赋予了信息获取和认知活动以价值。人类通过不断获取信息、降低熵来在局部建立秩序，这个过程或许正是人类存在的本质意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信息论熵&lt;/strong&gt;：香农在研究信息加密和通讯极限时提出的概念，用于量化信息的不确定性。令人惊讶的是，香农的不确定性公式与玻尔兹曼的热力学熵公式在数学结构上几乎完全一致，这暗示了信息与物理熵之间的深层联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;观察者依赖性&lt;/strong&gt;：熵不是一个绝对客观的物理量，而是相对概念，取决于观察者的知识和分辨能力。吉布斯混合佯谬表明，当观察者无法区分两种气体时，混合过程不产生熵增；一旦获得区分能力，同样的物理过程就会导致熵增加。这揭示了认知状态如何影响我们对物理世界的描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信息引擎&lt;/strong&gt;：利用信息作为&amp;quot;燃料&amp;quot;的微观装置，通过获取信息来对外做功。牛津大学等机构的研究团队正在构建纳米级信息引擎，这一概念可能解释为何人脑仅用20瓦功率就能完成如此复杂的计算——生命体或许就是最高效的信息引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主观熵&lt;/strong&gt;：传统观点将熵视为系统混乱度的客观量度，但新的理解认为熵反映的是观察者的无知程度。高熵状态意味着我们对系统微观状态的详细信息了解不足，而非系统本身&amp;quot;混乱&amp;quot;。这改变了我们对物理定律本质的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;认知降熵&lt;/strong&gt;：通过获取信息和增进认知，人类能够在局部的混乱中建立秩序。这赋予了人类活动以积极的哲学意义——我们不是被动地目睹宇宙走向热寂，而是通过认知和实践参与塑造有序结构。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="%E6%97%A0%E9%93%BE%E6%8E%A5"&gt;重新理解熵&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>导论与格局：2025年诺贝尔物理学奖为何标志着量子计算的新纪元</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025-p1/2025-nobel-physics-quantum-computing-era/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025-p1/2025-nobel-physics-quantum-computing-era/</guid><description>&lt;h1 id="导论与格局2025年诺贝尔物理学奖为何标志着量子计算的新纪元"&gt;导论与格局：2025年诺贝尔物理学奖为何标志着量子计算的新纪元&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2025年诺贝尔物理学奖授予约翰·克拉克、米歇尔·德沃雷和约翰·马丁尼斯，表彰他们在20世纪80年代发现的电路中宏观量子力学隧穿和能量量子化现象。这项工作首次证明由数十亿粒子组成的宏观电子系统能够像单一量子粒子一样运作，为超导量子比特的诞生奠定了基础。获奖者中的两位近年与Google密切合作，其中马丁尼斯更领导了Google 2019年&amp;quot;量子优越性&amp;quot;实验，凸显了从基础研究到产业应用的完整转化路径。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本次诺贝尔奖的远超意义在于对一项延迟四十年的科学发现进行追认，同时像历史书挡一样清晰界定了量子计算从理论思想实验演变为全球产业竞赛的完整历程。三位获奖者中的德沃雷和马丁尼斯与Google的密切联系，尤其是马丁尼斯领导Google团队实现&amp;quot;量子优越性&amp;quot;实验，体现了基础研究与产业应用之间日益紧密的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项被誉为&amp;quot;量子比特的祖父&amp;quot;的突破性工作，其深层意义可从三个核心维度剖析：首先是宏观量子隧穿原理的科学创世纪时刻，证明了超导电路可被工程化为具有离散能级和隧穿能力的&amp;quot;人造原子&amp;quot;；其次是将这项成就置于量子力学百年革命的大背景下，回顾其如何催生改变世界的发明，并梳理量子计算、量子传感和量子通信三大前沿领域进展；最后是通过Google与贝尔实验室研究模式的对比，探讨基础科学研究组织范式的深刻变革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年诺贝尔奖并非孤立事件，而是长达一个世纪量子革命中的重要里程碑。量子力学已成为过去百年最强大的技术创新引擎，催生了从半导体到激光等一系列改变世界的技术。当前量子计算、量子传感和量子通信三大前沿领域正呈现出加速发展态势，而这正是建立在本诺奖所奠定的基础之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位获奖者与Google的密切联系自然引出一个深刻问题：科技巨头是否已接过贝尔实验室的火炬？Google与贝尔实验室代表了两种截然不同的企业研究模式——前者以快速产业应用为目标，后者则以长期基础研究为传统。这种模式对比反映了新时代背景下基础科学研究组织范式、文化传承与未来走向的深刻变化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宏观量子隧穿&lt;/strong&gt;：指量子力学中微观粒子能够穿越经典物理中无法逾越的势垒的现象，本诺奖获奖工作首次在超导电路中观测到这种宏观量子效应，证明了由数十亿粒子组成的宏观系统也能展现量子特性，为制造&amp;quot;人造原子&amp;quot;和量子比特奠定了理论基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超导量子比特&lt;/strong&gt;：基于超导电路实现的量子计算基本单元，利用超导材料在低温下的量子相干性来编码和处理量子信息，是当前主流量子计算技术路线之一，Google、IBM等公司均采用此技术路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量子优越性&lt;/strong&gt;：指量子计算机在特定计算任务上表现出经典计算机无法比拟的优越性能，2019年Google团队在马丁尼斯领导下首次实验展示了这一里程碑，标志着量子计算从理论验证进入实际应用阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贝尔实验室模式&lt;/strong&gt;：20世纪传奇的基础研究机构，以长期、自由的探索性研究著称，孕育了晶体管、激光器、UNIX等众多改变世界的发明，代表了一种与当今产业导向研究不同的科研组织范式。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;导论与格局：2025年诺贝尔物理学奖为何标志着量子计算的新纪元&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>广义相对论 - 现代物理学的基石</title><link>https://linguista.cn/infos/htmlcards/wikipedia-gen-relat/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/htmlcards/wikipedia-gen-relat/</guid><description>广义相对论是现代物理学的两大支柱之一，由阿尔伯特·爱因斯坦于1907年至1915年间创立。该理论将引力重新定义为时空的几何属性，即物质和能量的存在会导致时空弯曲，而这种弯曲则表现为我们所感知的引力。文章详细阐述了爱因斯坦场方程的核心地位，以及时间膨胀、引力红移等关键预言，并重点介绍了近年来引力波直接探测和黑洞成像等突破性实验成果，展示了这一理论在天体物理学领域的深远影响。</description></item><item><title>正交宇宙的物理学浅析</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p4/orthogonal-universe-physics-introduction/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p4/orthogonal-universe-physics-introduction/</guid><description>&lt;h1 id="正交宇宙的物理学浅析"&gt;正交宇宙的物理学浅析&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文介绍了Greg Egan构建的&amp;quot;正交宇宙&amp;quot;（Riemannian universe），这是一个物理定律与我们现实世界截然不同的假想宇宙。通过将时空几何中的一个减号变为加号，正交宇宙展现出一系列奇异而美丽的物理现象：光速不再是极限，能量与动量的关系颠倒，物质的稳定性面临全新挑战。作者通过对比现实宇宙与正交宇宙的物理法则，揭示了改变基本假设后物理世界的巨大差异，并强调这种思维实验有助于我们更深入理解自身宇宙的本质。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先从时空几何的根本差异入手，阐述了现实宇宙采用的洛伦兹几何与正交宇宙采用的黎曼几何之间的本质区别。在现实宇宙中，时空路径长度的计算公式包含减号（路径长度的平方等于时间间隔的平方减去空间距离的平方），这使得高速运动的宇航员会比地球上的人老得更慢。而在正交宇宙中，采用标准毕达哥拉斯定理形式（路径长度的平方等于时间间隔的平方加上空间距离的平方），宇航旅行者反而会比留在原地的人老得更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着文章探讨了光速与星空的奇异现象。现实宇宙中光速是不可逾越的极限，这源于时空公式中的减号机制；而正交宇宙没有光速极限，旅行者可以以任意速度穿越宇宙。更奇特的是，在正交宇宙中，不同波长的光在真空中传播速度不同，导致夜空中的星星呈现出色彩拖尾的壮观景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章进一步分析了动量与能量的颠覆性变化。在现实宇宙中，运动物体的总能量（能量-动量矢量的时间分量）比静止时更高；而在正交宇宙中，运动物体的总能量反而比静止时更低，动能变成负值。这种变化在低速情况下不影响经典力学，但在高能物理中产生巨大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，文章讨论了光的本质与能量守恒的新机制。现实宇宙中光没有静质量，而正交宇宙中光必须有静质量。更关键的是，正交宇宙中产生光的过程会导致系统动能增加而总能量减少，这意味着化学反应不仅能产生光，还能直接增加产物的动能。这种能量机制使得物质结构极易不稳定，生命要想安全地利用能量，必须掌握极其精细的反应机制。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时空几何框架&lt;/strong&gt;：现实宇宙采用洛伦兹几何，正交宇宙采用黎曼几何。这两种几何的根本区别在于时空路径长度计算公式中是使用减号还是加号。只需改变一个符号，整个物理世界的行为就会发生根本性转变，包括光速是否为极限、时间膨胀效应的方向等基本物理现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能量-动量统一模型&lt;/strong&gt;：能量和动量是同一矢量的不同分量，计算方式因宇宙几何而异。在现实宇宙中，能量-动量矢量的时间分量代表总能量，运动物体的总能量比静止时更高；而在正交宇宙中，采用标准毕达哥拉斯定理计算，运动物体的总能量反而比静止时更低，动能变成负值，这与现实宇宙完全相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光的本质差异&lt;/strong&gt;：现实宇宙中光没有静质量，其能量-动量矢量长度为零；而在正交宇宙中，只有所有分量都为零时矢量长度才为零，因此光必须有静质量。这意味着光的产生需要消耗其他形式的能量，而且不同波长的光在真空中传播速度不同，创造了独特的天文现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能量守恒与反应机制&lt;/strong&gt;：正交宇宙的能量守恒要求系统在产生光时动能增加，总能量减少。这导致化学反应和生命活动的能量流动方式与现实宇宙完全不同——产生光的过程会同时释放动能，表现为热量。这种机制使得化学反应能够直接增加产物的动能，而不必依赖质量变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;物质稳定性挑战&lt;/strong&gt;：物质结构的稳定性取决于能量流动方式。在正交宇宙中，物质在最稳定状态下也可能自发发光并获得动能，从而自行分解。只有特定结构能在这种环境下长期存在，生命与化学反应面临极高风险，必须掌握极其精细的能量控制机制才能安全生存。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.gregegan.net/ORTHOGONAL/00/PM.html"&gt;A Gentle Introduction to the Physics of Orthogonal&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Greg Egan&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未注明&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>物理学的瓶颈熵增定律对自然规律探索的影响</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/entropy-law-physics-exploration-bottleneck/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/entropy-law-physics-exploration-bottleneck/</guid><description>&lt;h1 id="物理学的瓶颈熵增定律对自然规律探索的影响"&gt;物理学的瓶颈：熵增定律对自然规律探索的影响&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;熵增定律作为热力学第二定律的核心内容，揭示了孤立系统总是自发地从有序向无序发展。这一由德国物理学家克劳修斯提出的定律，不仅描述了热量传递的不可逆性，更深刻地影响了科学家对宇宙命运的理解。本文从熵增定律的基本概念出发，探讨其在宇宙演化中的体现，分析暗物质与暗能量如何决定宇宙命运，并深入思考熵增定律为何让科学家感到绝望以及生命存在的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先阐述了熵增定律的基本概念和物理意义。熵增定律描述了热量从高温转移到低温的不可逆转过程，熵值越高代表系统的无序混乱程度越高。从微观角度看，熵衡量系统的无序性，熵越高的系统就越难精确描述其微观状态，其大小与体系的微观状态呈对数关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着文章探讨了熵增定律在宇宙层面的体现。恒星有着各自的命运轨迹，像太阳这样的黄矮星最终将变成白矮星乃至黑矮星，而超大质量恒星则会形成中子星或黑洞。宇宙可能面临热寂或大撕裂两种结局，前者是宇宙温度降至绝对零度的死寂状态，后者则是暗能量推动宇宙加速膨胀直至撕裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还分析了决定宇宙命运的关键因素。暗物质通过引力作用帮助星系形成，而暗能量具有负向排斥作用推动宇宙加速膨胀。目前观测显示暗能量的斥力已超越暗物质的引力，成为推动宇宙膨胀的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，宇宙中仍存在熵减的情况。生命作为负熵系统通过不断摄入负熵来维持有序状态，科技也能在一定程度上减少人体混乱程度，延长寿命。然而这些局部性的熵减无法改变宇宙整体熵增的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后文章探讨了熵增定律为何让科学家感到绝望。宇宙作为孤立系统其熵值不断增加最终将达到最大，生命也将逐渐消失。同时存在可反演性悖论等理论矛盾，让科学家对这一物理定律的本质产生困惑。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;熵增定律&lt;/strong&gt;：最早由德国物理学家克劳修斯提出的描述热量从高温转移到低温的不可逆转过程的定律。它被广泛应用于描述孤立系统中的总混乱程度，即熵值越高，无序混乱程度越高。熵增是一个自发的由有序向无序发展的过程，揭示了宇宙发展的基本方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热寂与大撕裂&lt;/strong&gt;：宇宙可能的两种最终命运。热寂是指宇宙达到熵最大状态时，所有天体熄灭，温度降至绝对零度的死寂状态。大撕裂则是指暗能量推动宇宙加速膨胀，最终膨胀之力施加到每个原子身上，导致宇宙被撕裂。这两种结局都预示着宇宙的最终消亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;负熵系统&lt;/strong&gt;：生命体作为负熵系统，能够通过不断与外界交换物质和能量来摄入负熵，减少自身熵增，维持有序状态。科技可以在一定程度上延缓人体熵增过程，但无法从根本上逆转熵增定律的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暗物质与暗能量&lt;/strong&gt;：决定宇宙命运的两种神秘力量。暗物质通过引力作用帮助星系和星系团形成，暗能量具有负向排斥作用推动宇宙加速膨胀。目前观测显示暗能量的斥力已经超越暗物质的引力，成为推动宇宙膨胀的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可反演性悖论&lt;/strong&gt;：物理学家约翰·洛施密特提出的理论矛盾。如果对符合时间反演性的粒子进行反演，那么理论上会出现熵减的情况，这与熵增定律的基本原理相悖，揭示了物理学理论内部的深刻矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/d5mlQcHAyIfCWmKOKiVW1A"&gt;物理学的瓶颈，为什么熵增定律能让科学家对自然规律的探索感到绝望&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>艾萨克·牛顿的科学贡献及其影响</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p4/isaac-newton-scientific-contributions-impact/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p4/isaac-newton-scientific-contributions-impact/</guid><description>&lt;h1 id="艾萨克牛顿的科学贡献及其影响"&gt;艾萨克·牛顿的科学贡献及其影响&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;艾萨克·牛顿是科学史上最具影响力的科学家之一，他在物理学、数学和光学领域的重大发现彻底改变了人类对宇宙的理解。本文详细梳理了牛顿从1643年出生到1727年去世的完整人生轨迹，重点介绍了他在微积分、万有引力定律、光学理论以及反射望远镜等方面的开创性贡献，同时也展现了他复杂的人格特征及其在科学史上的独特地位。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先回顾了牛顿的早年生活和家庭背景。牛顿于1643年1月4日出生于英格兰林肯郡的伍尔索普，父亲早逝，母亲改嫁后由外祖母抚养长大。他在国王学校接受基础教育，曾因母亲希望他成为农民而辍学，但最终被送回学校完成学业，并于1661年进入剑桥大学三一学院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后文章讲述了牛顿在科学革命时期的学术生涯。牛顿进入剑桥时，尽管科学革命已经全面展开，哥白尼、开普勒和伽利略的日心说已被广泛接受，但剑桥大学仍然沉浸在亚里士多德的哲学体系中。1665年鼠疫爆发导致大学关闭，牛顿回到家乡继续研究，这成为了他最富有创造力的时期，他在微积分、光学理论和行星运动定律等方面都取得了重要突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还详细介绍了牛顿的发明与科学贡献。1687年，牛顿出版了《自然哲学的数学原理》，系统阐述了牛顿运动三定律和万有引力定律，为现代物理学奠定了坚实基础。他在光学方面的研究推翻了当时的主流理论，提出白光是由光谱中所有颜色组成的复合体。他还设计和建造了第一台反射望远镜，这一发明帮助他验证了自己的光学理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后文章展现了牛顿的个人生活与晚年成就。牛顿性格孤僻，对科学成就有着强烈的不安全感和防御心理，与同时代的科学家如罗伯特·胡克等人存在激烈争论。1696年，牛顿成为造币厂监理，后晋升为厂长，推动了英国货币制度的重大改革。1703年，他当选为英国皇家学会主席。牛顿于1727年3月31日去世，享年84岁，他的科学成就对后世产生了深远影响。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;万有引力定律&lt;/strong&gt;：这是牛顿最著名的理论贡献之一，它不仅解释了行星的椭圆轨道和其他天体运动，还使科学家能够计算行星的质量、地球的形状以及潮汐现象。万有引力定律的提出标志着人类对宇宙规律的认识达到了新的高度，为天体力学的发展奠定了理论基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微积分&lt;/strong&gt;：牛顿与德国数学家莱布尼茨共同被誉为微积分的发明者。微积分的发明为数学的发展做出了革命性贡献，它提供了一套强大的数学工具，用于研究变化率、累积量以及连续变化的物理过程。这一数学工具至今仍然是现代科学和工程学的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光学理论&lt;/strong&gt;：牛顿通过实验证明白光是由光谱中所有颜色组成的复合体，并提出了光的粒子理论。他在光学方面的研究推翻了当时的主流观点，为现代光学的发展开辟了道路。牛顿设计和建造的第一台反射望远镜不仅验证了他的理论，还成为了天文观测的重要工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;牛顿运动三定律&lt;/strong&gt;：这三大定律构成了经典力学的基石，描述了物体运动的基本规律。第一定律（惯性定律）阐明了物体保持静止或匀速直线运动的性质，第二定律（加速度定律）建立了力、质量和加速度之间的关系，第三定律（作用与反作用定律）揭示了物体间相互作用的对称性。这些定律为物理学建立了完整的理论框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学革命&lt;/strong&gt;：牛顿的工作处于科学革命的中心位置，他整合并超越了哥白尼、开普勒和伽利略等先驱的成就，将天体力学和地面力学统一在一个理论体系之中。他的《自然哲学的数学原理》被誉为科学史上最重要的著作之一，标志着现代科学的诞生。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/p3PQr9DVZ1ZWi94Wsp2BRQ"&gt;改变人们看待世界和宇宙方式的22位著名科学家（4）——牛顿&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;电工电子教师之家&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>薛定谔方程与量子力学的诞生</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/schrodinger-equation-quantum-mechanics-foundation/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/schrodinger-equation-quantum-mechanics-foundation/</guid><description>&lt;h1 id="薛定谔方程与量子力学的诞生"&gt;薛定谔方程与量子力学的诞生&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1926年初，奥地利物理学家埃尔温·薛定谔发表了一系列论文，提出了著名的薛定谔方程，这一方程取代了牛顿第二定律在原子尺度上的作用，能够极其精确地描述电子等微观粒子的行为。薛定谔方程的核心创新在于引入虚数和复数来描述物质波，使得物理学能够解释双缝实验中的干涉现象以及氢原子的量子化能级。尽管最初对复数波函数存在争议，但该方程在实验中得到了完美验证，被奥本海默评价为&amp;quot;人类发现的最完美、最准确、最优美的理论之一&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;薛定谔方程的诞生源于二十世纪初物理学面临的危机。在过去的三十年里，物理学家们越来越清楚地认识到，建立在宏观经验基础上的经典物理学在描述微观世界时完全失效。牛顿力学无法解释原子内部的电子行为，热力学和电磁理论在量子层面也失去了预测能力。正是在这个背景下，薛定谔从德布罗意的物质波理论出发，开始寻找描述微观粒子运动的数学框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薛定谔方程的核心特征在于其与经典波动方程的相似性，但关键区别在于方程中显式出现的虚数i。这个看似简单的数学细节具有深刻的物理意义——虚数使得波函数能够自然地包含相位信息，而相位正是解释干涉现象的关键。薛定谔从经典波动方程入手，通过分离变量法将方程分解为位置部分和时间部分，然后巧妙地引入复指数表示，最终推导出了著名的含时薛定谔方程。这个方程不仅在数学形式上优雅简洁，更重要的是它在物理预测上惊人的准确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薛定谔方程的验证来自多个经典实验。在氢原子问题上，方程自然地导出了量子化的能级结构，且能级间隔与观测到的发射光谱完美吻合。在双缝实验中，方程成功预测了电子的干涉图案，证明微观粒子确实具有波动性质。根据玻恩规则，波函数幅度的平方代表粒子在空间某处出现的概率密度，而波函数的复数相位则决定了不同概率路径之间的干涉效应。这种概率解释与波动力学的数学结构完美契合，为量子力学提供了完整的物理图像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薛定谔方程的另一个重要特性是其线性性质。如果ψ₁和ψ₂都是方程的解，那么它们的线性组合ψ₁ + ψ₂也是有效解。这一特性使得任意复杂的波函数都可以表示为平面波基底的叠加，为量子力学的态叠加原理提供了数学基础。尽管薛定谔本人最初对复数波函数感到不安，甚至写信给洛伦兹表达疑虑，但时间导数旁边的虚数i明确表明，真实的物理波函数必须由复数构成。这一数学形式不是偶然的选择，而是描述微观世界物理规律的必然要求。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;物质波与波粒二象性&lt;/strong&gt;：德布罗意于1925年提出的物质波理论是薛定谔方程的直接理论基础。德布罗意证明，如果将电子等物质粒子视为波而不是离散的质点，可以精确预测氢原子的能级结构。这一思想革命性地打破了经典物理学中波与粒子的截然区分，建立了波粒二象性的基本概念。薛定谔进一步发展了这一思想，寻找描述这种物质波演化的动力学方程。物质波的本质在于，微观粒子的位置和动量不能同时精确确定，它们的行为只能用概率波来描述，这与经典物理学的决定论图像完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;复数波函数与相位&lt;/strong&gt;：薛定谔方程中最引人注目的特征是虚数i的出现，这使得波函数ψ必须取复数值。复数包含幅度和相位两个独立信息，其中幅度的平方给出概率密度，而相位则决定了不同量子态之间的干涉关系。在双缝实验中，电子通过两个狭缝的波函数在探测屏上叠加，相位差导致建设性或破坏性干涉，形成了明暗相间的干涉条纹。如果波函数只有实数值，就不可能产生这种干涉现象。复数表示不是数学上的便利选择，而是描述量子干涉的物理必需。薛定谔最初对复数的犹豫反映了当时物理学界对这一激进概念的不适应，但后来的发展证明复数结构正是量子力学的核心特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;线性叠加原理&lt;/strong&gt;：薛定谔方程是线性微分方程，这意味着任意两个解的线性组合仍然是方程的解。这一数学性质对应着量子力学的物理叠加原理——一个量子系统可以同时处于多个状态的叠加之中。线性性质保证了量子态的空间封闭性，使得希尔伯特空间成为描述量子态的自然数学框架。从物理上看，线性叠加解释了为什么量子系统可以展现出干涉、纠缠等非经典现象，也为量子计算的理论基础提供了保障。需要注意的是，线性性质在波函数坍缩测量过程中可能被破坏，这揭示了量子测量过程的特殊性和复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量子化能级的自然涌现&lt;/strong&gt;：在经典物理学中，束缚系统的能量可以连续取值，但原子光谱表明电子能量是量子化的。薛定谔方程通过边界条件自然地导出了这种量子化，而不需要像玻尔早期理论那样人为地假设量子化规则。当求解氢原子的薛定谔方程时，波函数的有限性要求使得能量只能取特定的离散值，这些能级与实验观测的氢原子光谱完全吻合。量子化不是外加的假设，而是波动方程在束缚条件下的数学必然。这一成就展示了薛定谔方程强大的预测能力，也确立了波动力学作为量子力学基础框架的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;概率解释与玻恩规则&lt;/strong&gt;：薛定谔方程本身只规定了波函数如何演化，但没有直接说明波函数的物理意义。这一解释由马克斯·玻恩给出：波函数在某点的幅度平方等于在该点找到粒子的概率密度。这种概率解释将量子力学与实验测量联系起来，使得波函数成为一个可以验证的物理概念，而不仅仅是数学工具。概率解释也带来了深刻的哲学问题——量子力学本质上是概率性的，这与经典物理学的决定论传统形成了鲜明对比。波函数的概率性质在双缝实验中表现得尤为明显，单个电子的落点是随机的，但大量电子的分布遵循薛定谔方程预测的概率分布。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/wtvMzl53-bwZ4ylOT2z7gQ"&gt;薛定谔方程，人类发现的最完美、最准确、最优美的理论之一&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;薛定谔&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;1926年&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>什么是熵，我们知之甚少的度量指标</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025-p1/entropy-measure-of-uncertainty-and-knowledge/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025-p1/entropy-measure-of-uncertainty-and-knowledge/</guid><description>&lt;h1 id="什么是熵我们知之甚少的度量指标"&gt;什么是熵，我们知之甚少的度量指标&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;熵是物理学中最基础也最令人困惑的概念之一。本文深入探讨了熵的本质，揭示它不仅是对系统无序程度的度量，更是反映人类对宇宙认知局限性的重要指标。文章追溯了熵从19世纪热力学到现代信息论的演变历程，展示了这一概念如何连接物理现象与信息理论，并挑战我们对客观实在的传统理解。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章开篇即点明熵的双重属性——既是描述宇宙不可避免衰退的物理量，也是衡量人类知识边界的认知工具。作者带领读者回顾了熵概念的起源，从19世纪法国工程师萨迪·卡诺研究蒸汽机效率时播下的种子，到1865年德国物理学家鲁道夫·克劳修斯正式命名并定义熵为&amp;quot;增加是宇宙自然趋势&amp;quot;的量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，文章深入探讨了熵与时间箭头的深刻联系，解释了为什么熵的增加帮助我们理解时间的单向流动。更引人入胜的是，作者将视角转向20世纪克劳德·香农的信息论，展示了如何将熵重新理解为信息不确定性的度量，从而在物理学与计算机科学之间架起桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章的核心论点逐渐浮现——熵并非纯客观的物理量，而是具有主观性，依赖于观察者的知识和信息状态。通过吉布斯混合悖论等思想实验，作者揭示了不同观察者可能对同一系统得出不同熵值的深刻含义。最后，文章展望了当代物理学如何将熵与知识获取、量子信息和生态学等前沿领域联系起来，展现了这一经典概念在新时代的科学价值。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热力学熵&lt;/strong&gt;：克劳修斯定义的热力学熵是能量在转化过程中&amp;quot;无法用于做功&amp;quot;的程度，它量化了能量的退化。在孤立系统中，熵总是趋向于增加，这就是著名的热力学第二定律。熵的增加不仅意味着能量变得越来越不可用，也解释了为什么时间具有不可逆的方向性——我们看到杯子打破而非自发复原，因为后者需要系统熵减，在统计上几乎不可能发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信息熵&lt;/strong&gt;：香农将热力学熵的概念移植到通信理论中，定义信息熵为&amp;quot;不确定性&amp;quot;的度量。当你对消息内容一无所知时，熵最高；随着信息增加，不确定性下降，熵也随之降低。这揭示了一个深刻洞见——获取信息等同于减少熵。热力学熵和信息熵在数学形式上的惊人相似性，暗示了物理现象与信息处理之间存在着根本性联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;熵的主观性&lt;/strong&gt;：传统观点将熵视为系统的客观属性，但现代理解强调熵依赖于观察者的知识状态。如果你知道气体分子在容器左侧，你的熵值估计就低于那些认为分子均匀分布的观察者。吉布斯混合悖论生动展示了这一点——当两种相同气体混合时，从微观角度看没有变化，但从不知情观察者角度看熵增加了。这表明熵更像是&amp;quot;我们无知程度的度量&amp;quot;而非纯物理量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;熵与认知&lt;/strong&gt;：文章提出一个哲学性观点——熵的不可逆增加反映了知识获取的单向性。我们可以学习从而减少关于某个系统的无知，但无法&amp;quot;遗忘&amp;quot;来恢复先前的无知状态。这为时间箭头提供了一个认知论解释：时间不可逆根本上是因为信息获取是不可逆的。熵既是物理宇宙衰退的度量，也是人类认知局限性的镜子。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/"&gt;What Is Entropy? A Measure of Just How Little We Really Know&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Zack Savitsky&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2024-12-13&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>技术</title><link>https://linguista.cn/person/naval/zh/technology.zh/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/naval/zh/technology.zh/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://linguista.cn/person/naval/orig/technology/"&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="grid grid-cols-2 gap-4 md:grid-cols-2"&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://nav.al/technology"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://nav.al/technology"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://nav.al/technology
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://x.com/naval/status/1002103360646823936
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h1 id="技术"&gt;技术&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年1月26日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="多伊奇档案-ii"&gt;多伊奇档案 II&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;布雷特·霍尔和我采访了物理学家、《无穷的开始》作者大卫·多伊奇。另请参阅[多伊奇档案 I](The Deutsch Files I)。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="计算与解释的普遍性"&gt;计算与解释的普遍性&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;那么让我们来梳理《现实的构造》——这四个理论。
更多&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;</description></item><item><title>访谈</title><link>https://linguista.cn/person/naval/zh/interviews.zh/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/naval/zh/interviews.zh/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://linguista.cn/person/naval/orig/interviews/"&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="grid grid-cols-2 gap-4 md:grid-cols-2"&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://nav.al/interviews"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://nav.al/interviews"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://nav.al/interviews
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://x.com/naval/status/1002103360646823936
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h1 id="访谈"&gt;访谈&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年1月11日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="德意志档案-i"&gt;德意志档案 I&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;布雷特·霍尔和我采访了物理学家、《无限的开端》作者大卫·德意志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新消息：&lt;/strong&gt; 在Airchat上讨论本期节目。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们其实没有议程。这次对话没有特定目标。我们能想到最接近的说法就是进行一次自发的、自由流动的谈话，谈论任何你想谈论的话题。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>发现的风险</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/disc/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/disc/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/disc/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/disc.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/disc.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/disc.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="发现的风险"&gt;发现的风险&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2017年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为著名科学家的传记往往删去他们的错误，我们低估了他们愿意承担的风险程度。而且因为著名科学家所做的任何不是错误的事情现在可能已经成为传统智慧，这些选择似乎也不具风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，牛顿的传记 understandably 更关注物理学而不是炼金术或神学。我们得到的印象是他无误的判断力直接引导他走向了别人没有注意到的真理。如何解释他在炼金术和神学上花费的所有时间？嗯，聪明人往往有点疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也许有一个更简单的解释。也许聪明和疯狂并不像我们想象的那么分离。物理学对我们来说似乎是一个有前途的工作领域，而炼金术和神学明显是浪费时间。但那是因为我们知道事情的结果。在牛顿的时代，这三个问题似乎大致同样有前途。还没有人知道发明我们现在称之为物理学的东西会有什么回报；如果他们知道，就会有更多的人在做它。而炼金术和神学在当时仍然属于Marc Andreessen所描述的&amp;quot;巨大，如果为真&amp;quot;的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛顿下了三个赌注。其中一个成功了。但它们都是有风险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/the_risk_of_discovery_japanese.htm"&gt;日语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>多则不同</title><link>https://linguista.cn/rosetta/technology/more-is-different/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 1972 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/technology/more-is-different/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;菲茨杰拉德：富人与我们不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海明威：是的，他们有更多的钱。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文是 P. W. Anderson 1972年8月4日发表在《科学》杂志上的&lt;a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.177.4047.393"&gt;经典文章&lt;/a&gt;。文章揭示了随着系统内部元素数量和复杂度的增加，整体将展现出前所未有的新性质，而且这些性质无法通过对单个部分的还原推理简单获得——整体不仅仅是部分之和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://ts3.tc.mm.bing.net/th/id/OIP-C.57CYZEEkNt2jUuyBtSiF5wHaJ9?cb=12&amp;amp;rs=1&amp;amp;pid=ImgDetMain&amp;amp;o=7&amp;amp;rm=3s" alt=""&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>