<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>拖延 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%8B%96%E5%BB%B6/</link><description>Recent content in 拖延 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%8B%96%E5%BB%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>分心</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/distraction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/distraction/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/distraction/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/distraction.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/distraction.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/distraction.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="分心"&gt;分心&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;断开分心说明：本文结尾描述的策略没有奏效。它会工作一段时间，然后我会逐渐发现自己在工作电脑上使用互联网。我现在正在尝试其他策略，但我想这次我会等到确定它们有效之后再写。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拖延症依赖分心而存在。大多数人发现只是坐着什么都不做很不舒服；你通过做其他事情来避免工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，克服拖延症的一种方法是让它缺少分心。但这并不像听起来那么简单，因为有人努力让你分心。分心不是你避免的静态障碍，就像你可能避免路上的岩石一样。分心会主动找到你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切斯特菲尔德将污垢描述为错位的物质。同样，分心是在错误时间出现的有吸引力的事物。技术不断被改进以产生越来越多有吸引力的事物。这意味着当我们学会避免一类分心时，新的分心会不断出现，就像耐药细菌一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，电视经过50年的改进，已经达到了视觉鸦片的程度。我13岁时就意识到电视会上瘾，所以我停止观看。但我最近读到，美国人平均每天看4小时电视。他们生命的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在电视正在衰落，但只是因为人们找到了更令人上瘾的浪费时间方式。特别危险的是，许多发生在你的电脑上。这并非偶然。越来越多的办公室职员坐在连接到互联网的电脑前，而分心总是向拖延者进化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得当电脑至少对我来说 exclusively 用于工作时。我偶尔会拨号服务器获取邮件或ftp文件，但大部分时间我都是离线的。我只能做的是写作和编程。现在我感觉好像有人偷偷把电视放到了我的桌子上。非常令人上瘾的东西只需点击一下即可。在工作中遇到障碍？嗯，我想知道网上有什么新鲜事。最好检查一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多年仔细避免像电视、游戏和Usenet这样的经典时间消耗者之后，我仍然成为分心的牺牲品，因为我没有意识到它会进化。曾经安全的东西，使用互联网，逐渐变得越来越危险。有些天我醒来，喝杯茶，查看新闻，然后检查邮件，然后再次查看新闻，然后回复几封邮件，然后突然发现快到午饭时间了，我还没有完成任何真正的工作。而且这种情况开始越来越多地发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了很长的时间才意识到互联网变得多么令人分心，因为问题是间歇性的。我忽略了它，就像你让自己忽略一个只间歇性出现的错误一样。当我在项目中间时，分心并不是真正的问题。当我完成一个项目并决定下一步做什么时，它们总是会咬我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难注意到这种新型分心的危险的另一个原因是社会习俗还没有赶上它。如果我在沙发上坐了一整个上午看电视，我会很快注意到。这是一个已知的危险信号，就像独自喝酒一样。但使用互联网看起来和感觉上仍然很像工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最终很明显互联网变得如此令人分心，以至于我必须开始以不同的方式对待它。基本上，我必须在我的已知时间消耗者列表中添加一个新应用程序：Firefox。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这个问题很难解决，因为大多数人仍然需要互联网来做一些事情。如果你喝得太多，你可以通过完全停止来解决这个问题。但你不能通过停止进食来解决暴饮暴食的问题。我不能完全避免互联网，就像我对以前的时间消耗者所做的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初我尝试规则。例如，我告诉自己每天只会使用互联网两次。但这些方案从来没有长期有效。最终会出现一些事情，需要我更多地使用它。然后我会逐渐滑回我的老路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人上瘾的东西必须被当作有知觉的对手来对待——就好像你脑子里有个小人总是为你想要停止做的事情编造最合理的论据。如果你给它的留一条路，他会找到它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键似乎是可见性。大多数坏习惯的最大成分是否认。所以你必须确保你不会仅仅滑入你试图避免的事情中。它必须触发警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许从长远来看，处理互联网分心的正确答案将是监视和控制它们的软件。但与此同时，我找到了一个更激烈的解决方案，确实有效：设置一台单独的电脑来使用互联网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在在主电脑上保持wifi关闭，除非我需要传输文件或编辑网页，我在房间的另一边有一台单独的笔记本电脑，用来检查邮件或浏览网页。（具有讽刺意味的是，这是Steve Huffman编写Reddit的电脑。当Steve和Alexis为了慈善拍卖他们的旧笔记本电脑时，我为Y Combinator博物馆购买了它们。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的规则是，我可以花尽可能多的时间上网，只要我在那台电脑上做。事实证明这已经足够了。当我必须坐在房间的另一边检查邮件或浏览网页时，我会更加意识到它。至少在我的情况下，足够意识到每天很难花超过大约一小时上网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我的主电脑现在 freed 用于工作。如果你尝试这个技巧，当你的电脑断开互联网连接时，你可能会对它的不同感觉感到震惊。对我来说，坐在一台只能用于工作的电脑前是多么陌生，这让我警醒，因为它显示了我一定浪费了多少时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哇。我在这台电脑上能做的只是工作。好吧，那我最好工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是好的部分。你旧有的坏习惯现在帮助你工作。你已经习惯了一连几个小时坐在那台电脑前。但现在你不能浏览网页或检查邮件。你打算怎么办？你不能只是坐在那里。所以你开始工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;好的和坏的拖延&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/distraction_spanish.htm"&gt;西班牙语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/distraction_arabic.htm"&gt;阿拉伯语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/distraction_catalan.htm"&gt;加泰罗尼亚语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/distraction_russian.htm"&gt;俄语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>