<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>媒体 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E5%AA%92%E4%BD%93/</link>
    <description>Recent content in 媒体 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%AA%92%E4%BD%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>N 件事的清单</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/nthings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/nthings/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/nthings/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;n-件事的清单&#34;&gt;N 件事的清单&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我敢打赌，当前《Cosmopolitan》杂志上有一篇文章的标题以数字开头。&amp;ldquo;关于性他不会告诉你的7件事&amp;rdquo;，或者类似的内容。一些流行杂志每期封面上都有这类文章。这不可能是偶然发生的。编辑们一定知道它们吸引读者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么读者这么喜欢n件事的清单？主要是因为它比普通文章更容易阅读。[1] 从结构上讲，n件事的清单是散文的退化情况。散文可以随心所欲地到作者想去的地方。在n件事的清单中，作者同意约束自己，提出一系列大致同等重要的观点，并且他明确告诉读者这些观点是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读文章的部分工作是理解其结构——弄清我们在高中时可能会称之为&amp;quot;大纲&amp;quot;的东西。当然不是明确的，但真正理解文章的人之后脑子里可能会有一些对应于这样大纲的东西。在n件事的清单中，这项工作为你完成。它的结构是一个外骨骼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了明确之外，结构保证是最简单的类型：几个主要点，几乎没有次要点，它们之间没有特别的联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为主要点是不相关的，n件事的清单是随机访问的。没有你必须遵循的推理线索。你可以以任何顺序阅读这个清单。因为这些要点彼此独立，它们就像一艘不沉船中的防水隔舱。如果你对一个要点感到厌烦，或者无法理解，或者不同意，你不必放弃这篇文章。你可以放弃那个观点，跳到下一个。n件事的清单是并行的，因此是容错的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时候这种格式正是作家想要的。一个很明显的情况是，当你不得不说的话实际上就是n件事的清单。我曾经写过一篇关于导致初创公司犯错误的散文，一些人嘲笑我写了一篇标题以数字开头的文章。但在那种情况下，我真的试图制作一个独立事物的完整目录。事实上，我试图回答的问题之一是有多少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用这种格式还有其他不太合理的原因。例如，当我接近截止日期时使用它。如果我必须做一个演讲而前几天还没有开始，我有时会保守行事，让演讲成为一个n件事的清单。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;n件事的清单对作家和读者都更容易。当你在写真正的散文时，总是有可能遇到死胡同。真正的散文是一列思路火车，有些思路火车就是这样消失的。当你几天后必须做演讲时，这是一个令人担忧的可能性。如果你没有想法怎么办？n件事的清单的分区结构保护作家免受自己愚蠢的影响，就像它保护读者一样。如果你在一个点上没有想法，没问题：它不会毁掉散文。如果需要，你可以删除整个要点，散文仍然会存活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写n件事的清单很放松。你在前5分钟就想到了其中的n/2个。砰，这就是结构，你只需要填充它。当你想到更多要点时，只需将它们添加到末尾。也许你会删除或重新排列或组合一些，但在每个阶段你都有一个有效的（虽然最初是低分辨率的）n件事的清单。这就像那种你非常快速地编写版本1然后逐渐修改它的编程，或者那种你用一小时完成一个完整但非常模糊的草图，然后花一周时间提高分辨率的绘画风格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为n件事的清单对作家也更容易，读者更喜欢它并不总是一个不祥的征兆。这并不一定证明读者懒惰；也可能意味着他们对作家没有太大信心。在这方面，n件事的清单是散文形式的芝士汉堡。如果你在一家你怀疑不好的餐厅吃饭，你最好的选择是点芝士汉堡。即使是糟糕的厨师也能做出像样的芝士汉堡。而且对于芝士汉堡应该是什么样子有相当严格的约定。你可以假设厨师不会尝试奇怪和艺术性的东西。n件事的清单同样限制了糟糕作家可能造成的损害。你知道它将是关于标题所说的内容，格式阻止作家沉溺于任何奇思妙想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为n件事的清单是最简单的散文形式，它应该是初学写作者的一个好形式。事实上，这是大多数初学写作者被教导的内容。经典的5段式散文实际上是n=3的n件事的清单。但写它们的学生没有意识到他们使用的是与他们在《Cosmopolitan》中阅读的文章相同的结构。他们不允许包含数字，并且期望他们用多余的过渡词（&amp;ldquo;此外&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;quot;）填补空白，并在两端用介绍性和结论段落覆盖它，使其表面上看起来像真正的散文。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让学生从n件事的清单开始似乎是个好计划。这是最简单的形式。但如果我们打算这样做，为什么不公开做呢？让他们像专业人士一样写n件事的清单，有数字，没有过渡词或&amp;quot;结论&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种情况，n件事的清单是一个不诚实的格式：当你通过虚假声称清单是详尽的来吸引注意力时。即，如果你写一篇声称是关于7个成功秘诀的文章。那种标题类似于侦探小说的反射性挑战。你至少需要看一下文章，检查它们是否是你列出的同样的7个。你是否忽略了成功的秘诀之一？最好检查一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你真的相信你已经制作了一个详尽的清单，可以在数字前加上&amp;quot;The&amp;quot;。但有证据表明，大多数这种标题的东西都是链接诱饵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;n件事的清单最大的弱点是新思想的空间太小。散文写作的主要要点，当做得正确时，是你在写作过程中产生的新思想。真正的散文，顾名思义，是动态的：你开始时不知道你要写什么。它将是关于你在写作过程中发现的任何东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这只能在n件事的清单中以非常有限的方式发生。你先制作标题，这就是它将要关于的内容。你在写作中不能有更多的新思想，只能适应你最初设置的防水隔舱。你的大脑似乎知道这一点：因为你没有新思想的空间，你就不会有新思想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;向初学写作者承认5段式散文实际上是n件事的清单的另一个好处是，我们可以警告他们这一点。它只让你在一两句思想的规模上体验散文写作的定义特征：而5段式散文将n件事的清单隐藏在看起来像更复杂类型散文的东西中，这尤其危险。如果你不知道你在使用这种形式，你就不知道你需要逃离它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这种类型的文章在Delicious上也惊人地受欢迎，但我认为这是因为delicious/popular是由书签驱动的，而不是因为Delicious用户愚蠢。Delicious用户是收藏家，而n件事的清单似乎特别值得收藏，因为它本身就是一个集合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 学校数学教科书中的大多数&amp;quot;文字题&amp;quot;也具有误导性。它们表面上看起来像是将数学应用于真实问题，但事实并非如此。因此，如果有什么的话，它们强化了数学仅仅是需要记忆的复杂但无意义的东西的印象。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么电视输了</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/convergence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/convergence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/convergence/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么电视输了&#34;&gt;为什么电视输了&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大约二十年前，人们注意到计算机和电视正在发生碰撞，并开始猜测它们融合时会产生什么。我们现在知道了答案：计算机。现在很清楚，即使使用&amp;quot;融合&amp;quot;这个词，我们也给了电视太多的信任。这与其说是融合，不如说是替代。人们可能仍然观看他们称之为&amp;quot;电视节目&amp;quot;的东西，但他们主要会在电脑上观看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是什么决定了计算机的胜利？四种力量，其中三种是可以预见的，一种则较难预见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个可预见的胜利原因是互联网是一个开放平台。任何人都可以在上面构建任何他们想要的东西，市场选择胜者。因此，创新以黑客速度而非大公司速度发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二个是摩尔定律，它对互联网带宽发挥了通常的魔力。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;计算机获胜的第三个原因是盗版。用户喜欢它不仅因为它是免费的，还因为它更方便。Bittorrent和YouTube已经训练了新一代观众，让他们知道观看节目的地方是在电脑屏幕上。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更令人惊讶的力量是一种特定类型的创新：社交应用。普通青少年孩子与朋友交谈的能力几乎是无限的。但他们不能一直与朋友在一起。我在高中的时候解决方案是电话。现在是社交网络、多人游戏和各种消息应用。接触它们所有的方式是通过计算机。[3]这意味着每个青少年孩子（a）想要一台连接互联网的计算机，（b）有动力学习如何使用它，（c）在它前面花费无数小时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是最强大的力量。这就是让每个人都想要计算机的原因。技术迷们得到计算机是因为他们喜欢它们。然后游戏玩家们得到计算机来玩游戏。但让其他人都想要计算机的是与其他人联系：这就是让连奶奶和14岁女孩都想要计算机的原因。在几十年将静脉输液直接注入观众的过程中，娱乐行业的人们可以理解地将他们视为相当被动的。他们以为他们能够支配节目到达观众的方式。但他们低估了他们彼此联系的欲望的力量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facebook杀死了电视。当然，这是极度简化的，但可能是你能用三个词得到的最接近真相的答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;电视网络似乎已经不情愿地看到事情的发展方向，并做出了回应，不情愿地将他们的内容放在网上。但他们仍在拖后腿。他们似乎仍然希望人们在电视上观看节目，就像把故事放在网上的报纸仍然似乎希望人们等到第二天早上阅读印刷在纸上的版本一样。他们都应该面对互联网是主要媒介的事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果他们早点这样做，他们会处于更有利的位置。当一个新的媒介出现，强大到足以让在位者感到紧张时，那么它可能强大到足以获胜，他们能做的最好的事情就是立即跳入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不管他们喜欢与否，重大的变化即将到来，因为互联网消解了广播媒体的两大基石：同步性和本地性。在互联网上，你不必向每个人发送相同的信号，也不必从本地源发送给他们。人们将在他们想要的时候观看他们想要的东西，并根据他们最强烈的共同兴趣进行分组。也许他们最强烈的共同兴趣将是他们的物理位置，但我猜不是。这意味着地方电视可能已经死了。它是旧技术施加的限制的产物。如果现在有人从头创建一个基于互联网的电视公司，他们可能有一些针对特定地区的节目的计划，但这不会是首要任务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同步性和本地性是联系在一起的。电视网络附属机构关心10点播放什么，因为这样可以给11点的本地新闻带来观众。然而，这种联系增加了更多的脆弱性而不是力量：人们不是在10点观看节目，因为他们想之后观看新闻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;电视网络将对抗这些趋势，因为他们没有足够的灵活性来适应它们。他们受到地方附属机构的束缚，就像汽车公司受到经销商和工会的束缚一样。不可避免的是，运行网络的人将采取简单的路线，并试图让旧模式再运行几年，就像唱片公司所做的那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《华尔街日报》最近的一篇文章描述了电视网络如何试图增加更多直播节目，部分原因是迫使观众同步观看电视，而不是在适合他们的时候观看录制的节目。他们不是提供观众想要的东西，而是试图强迫他们改变习惯以适应网络过时的商业模式。除非你有垄断或卡特尔来强制执行，否则这永远不会奏效，即使那样也只是暂时有效。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;网络喜欢直播节目的另一个原因是它们制作成本更低。在那里他们有正确的想法，但他们没有把它推到结论。直播内容可能比网络意识到的便宜得多，利用成本大幅下降的方法是增加数量。网络被看到这整个推理路线所阻止，因为他们仍然认为自己在广播业务中——向每个人发送一个信号。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在是创办任何与电视网络竞争的公司的好时机。这就是很多互联网初创公司在做的事情，尽管他们可能没有把这个作为明确的目标。人们每天只有这么多的休闲时间，而电视是以长时段为前提的（不像谷歌，以快速发送用户为荣），所以占用他们时间的任何东西都在与它竞争。但除了这样的间接竞争对手，我认为电视公司将面临越来越多的直接竞争对手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使在有线电视中，长尾也被启动新频道必须跨越的门槛过早地截断了。在互联网上它会更长，并且在其中会有更多的流动性。在这个新世界中，现有的参与者将只拥有任何大公司在其市场中的优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这将改变网络和节目制作人之间的权力平衡。网络曾经是守门人。他们分发你的作品，并在上面销售广告。现在制作节目的人可以自己分发。网络现在提供的主要价值是广告销售。这将使他们处于服务提供商而非出版商的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;节目将发生更大的变化。在互联网上，没有理由保持他们当前的格式，甚至没有理由保持他们拥有单一格式的事实。确实，即将到来的更有趣的融合是在节目和游戏之间。但对于20年互联网上分发什么样的娱乐，我不敢做出任何预测，除了事情会变化很大。我们将得到最有想象力的人能创造出的任何东西。这就是互联网获胜的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 感谢Trevor Blackwell提出这个观点。他补充说：&amp;ldquo;我记得在90年代初，电话公司高管在谈论融合时眼睛闪闪发光。他们认为大多数节目将按需提供，他们将实施它并赚很多钱。结果没有奏效。他们假设他们的本地网络基础设施对于视频点播至关重要，因为你不可能通过互联网从几个数据中心流式传输。当时（1992年）整个跨州互联网带宽都不足以支持一个视频流。但广域带宽比他们预期的增长更多，他们被iTunes和Hulu击败了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 版权所有者倾向于关注他们看到的盗版方面，即收入损失。因此他们认为推动用户这样做的是免费获得某些东西的愿望。但iTunes表明，如果你让事情变得容易，人们会为在线内容付费。盗版的一个重要因素只是它提供了更好的用户体验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 或者实际上是一台计算机的手机。我没有对将取代电视的设备大小做出任何预测，只是它将有一个浏览器并通过互联网获取数据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] Emmett Shear写道：&amp;ldquo;我认为体育的长尾可能比其他类型内容的长尾更大。任何人都可以广播一场对约10,000人有趣的高中橄榄球比赛，即使制作质量不是很好。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、Nancy Cook、Michael Seibel、Emmett Shear和Fred Wilson阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;相关&#34;&gt;相关&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>冠状病毒与信誉</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/cred/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/cred/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/cred/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;冠状病毒与信誉&#34;&gt;冠状病毒与信誉&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近看到一段视频，电视记者和政治家们自信地说冠状病毒不会比流感更严重。让我感到震惊的不仅是他们看起来多么错误，还有他们多么大胆。他们怎么能放心地说这样的话？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;答案，我意识到，是他们不认为自己会被抓住。他们没有意识到做出错误预测有任何危险。这些人不断地做出错误的预测，并逃脱了惩罚，因为他们预测的事情要么结果足够模糊，他们可以吹嘘自己摆脱麻烦，要么发生在如此遥远的未来，很少有人记得他们说了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;流行病不同。它迅速且明确地否定你的预测。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但流行病足够罕见，这些人显然没有意识到这甚至是一种可能性。相反，他们只是继续使用他们的普通方法，正如流行病所表明的，就是自信地谈论他们不理解的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，这样的事件是衡量人的独特有力方式。正如沃伦·巴菲特所说，&amp;ldquo;只有当潮水退去时，你才知道谁在裸泳。&amp;ldquo;而潮水从未如此退去过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我们已经看到了结果，让我们记住我们所看到的，因为这是我们可能拥有的最准确的信誉测试。我希望如此。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>后媒体时代的出版</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/publishing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/publishing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/publishing/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;后媒体时代的出版&#34;&gt;后媒体时代的出版&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从新闻到音乐，各种类型的出版商都对消费者不再为内容付费感到不满。至少，他们是这么看的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，消费者从来没有真正为内容付费，出版商也从来没有真正在销售内容。如果他们销售的是内容，为什么书籍、音乐或电影的价格总是主要取决于格式？为什么更好的内容不会更贵？[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一本《时代》杂志售价5美元，共58页，每页8.6美分。《经济学人》售价7美元，共86页，每页8.1美分。更好的新闻实际上反而更便宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎所有的出版形式都组织得好像他们销售的是媒介，而内容是无关紧要的。例如，图书出版商根据生产和分销书籍的成本来定价。他们对待书中印刷的文字的方式，就像纺织制造商对待其织物上印刷的图案一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从经济上讲，纸质媒体从事的是纸张加价的业务。我们都能想象一个老式编辑得到独家新闻时说&amp;quot;这会卖很多报纸！&amp;ldquo;划掉最后的那个S，你就是在描述他们的商业模式。他们现在赚钱较少的原因是人们不再需要那么多纸张。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个月前，我在一家咖啡馆遇到一个朋友。我有一份《纽约时报》，我仍然偶尔在周末购买。当我离开时，我把它给了他，就像我以前无数次在同样情况下做的那样。但这次发生了新的情况。我感到那种当你给别人无价值的东西时的尴尬感觉。&amp;ldquo;呃，你想要一份昨天的新闻打印件吗？&amp;ldquo;我问道。（他不要。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然媒介正在消失，出版商就没有什么东西可以销售了。有些人认为他们要销售内容——他们实际上一直从事内容业务。但他们不是，而且也不清楚是否有人能做得到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;销售&#34;&gt;销售&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直有人从事销售信息的业务，但这在历史上一直是与出版不同的业务。而向消费者销售信息的业务一直是一个边缘业务。当我还是个孩子的时候，有人过去常常出售包含股票投资建议的通讯，印刷在彩色纸上，使得当时的复印机难以复制。无论是文化上还是经济上，这都是与出版商目前所处的世界不同的世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们会为他们认为可以从中赚钱的信息付费。这就是他们为那些股票投资建议通讯付费的原因，也是为什么公司现在为彭博终端和经济学人情报社报告付费的原因。但人们会为其他信息付费吗？历史提供不了多少鼓励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果观众愿意为更好的内容支付更多费用，为什么没有人已经在向他们销售呢？在物理媒体时代，你没有理由不能这样做。那么，纸质媒体和唱片公司只是忽略了这个机会吗？还是说，它根本不存在？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;iTunes呢？这不是说明人们会为内容付费吗？嗯，不是真的。iTunes更像是一个收费站而不是商店。苹果控制了进入iPod的默认路径。他们提供一个方便的歌曲列表，每当你选择一首歌时，他们就会向你的信用卡收取一笔小额费用，刚好低于注意力的门槛。基本上，iTunes通过向人们征税而不是向他们出售东西来赚钱。只有当你拥有渠道时才能做到这一点，即使如此，你也从中赚不了多少钱，因为为了有效，收费站必须是可以忽略的。一旦收费站变得令人痛苦，人们开始寻找绕过它的方法，而对于数字内容来说这很容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数字书籍的情况大致相同。谁控制了设备，谁就制定了条款。让内容尽可能便宜符合他们的利益，而且由于他们拥有渠道，他们可以做很多事情来压低价格。一旦作家意识到他们不需要出版商，价格将进一步下降。对于作家来说，让一本书印刷和分发是一个令人望而生畏的前景，但大多数人可以上传一个文件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;软件是一个反例吗？人们为桌面软件支付很多钱，那只是信息。是的，但我认为出版商从软件中学不到多少东西。软件公司可以收取很多费用，因为（a）许多客户是企业，如果他们使用盗版版本会遇到麻烦，（b）尽管在形式上只是信息，但软件被制作者和购买者都视为与歌曲或文章不同类型的东西。Photoshop用户需要Photoshop，就像没有人需要特定的歌曲或文章一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么对于不是软件的信息有一个单独的词&amp;quot;内容&amp;rdquo;。软件是不同的业务。在一些最轻量级的软件中，软件和内容会融合在一起，比如休闲游戏。但那些通常是免费的。要以软件公司的方式赚钱，出版商必须成为软件公司，而作为出版商并不能让他们在这个领域有特别的优势。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有希望的反趋势是付费有线电视频道。人们仍然为那些付费。但广播不是出版：你不是在销售某个东西的副本。这就是电影业没有像新闻和音乐业那样看到收入下降的原因之一。他们只有一只脚踏入出版业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只要电影业能够避免成为出版商，他们就可以避免出版业的问题。但他们能在这方面做得好的程度是有限的。一旦出版——给人们副本——成为分发内容的最自然方式，仅仅因为你赚得更多就坚持旧的分发方式可能就行不通了。如果你的内容的免费副本在网上可以找到，那么你就在与出版的分发形式竞争，这和作为出版商一样糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然，音乐行业中的一些人希望通过让听众支付订阅费用来事后将其转变为非出版业务。如果他们只是流式传输你可以作为mp3获得的相同文件，这似乎不太可能奏效。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下一步&#34;&gt;下一步&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不能销售内容，出版业会怎样？你有两个选择：免费赠送并间接从中赚钱，或者找到方法将其体现在人们愿意为之付费的东西中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一个可能是大多数当前媒体的未来。免费赠送音乐，通过音乐会和T恤赚钱。免费发表文章，通过广告的十几种变化形式中的一种赚钱。出版商和投资者目前都对广告不看好，但它比他们意识到的潜力更大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是说这个潜力会由现有的参与者实现。从书面文字中赚钱的最佳方式可能需要由不同的人写出不同的文字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难说电影会发生什么。它们可能演变成广告。或者它们可能回归本源，让去电影院成为一种享受。如果他们让体验足够好，观众可能开始更喜欢它，而不是在家里看盗版电影。[3] 或者电影业可能会枯萎，在其中工作的人将去为游戏开发商工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不知道将信息体现在物理形式中会有多大。它可能会出人意料地大；人们高估了物理的东西。至少应该还保留一些印刷书籍的市场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以从书架上的书籍看到图书出版的演变。显然在1960年代的某个时候，大型出版公司开始问：我们能把书做得多么便宜，直到人们拒绝购买它们？结果证明是比电话簿差一步。只要不是软的，消费者仍然认为它是一本书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只要购买印刷书籍是阅读它们的唯一方式，这种方式就一直有效。如果印刷书籍是可选的，出版商将不得不更加努力地吸引人们购买它们。应该会有一些市场，但很难预见会有多大，因为它的大小不取决于人们阅读量等宏观趋势，而是取决于个别出版商的独创性。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些杂志可能会通过专注于杂志作为物理对象而蓬勃发展。时尚杂志可以制作得奢华到在数字上难以匹配的程度，至少在一段时间内是这样。但这可能对大多数杂志来说不是一个选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不知道未来会是什么样子，但我并不太担心。这种变化往往会创造与它摧毁的一样多的好东西。实际上，真正有趣的问题不是现有形式会发生什么，而是会出现什么新形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直在写现有形式的原因是我不知道会出现什么新形式。虽然我无法预测具体的赢家，但我可以提供一个识别它们的秘诀。当你看到某些东西正在利用新技术给人们一些他们以前无法拥有的东西时，你可能正在看一个赢家。当你看到某些东西只是对新科技做出反应，试图保护某些现有的收入来源时，你可能正在看一个输家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我不喜欢&amp;quot;内容&amp;quot;这个词，并试图一段时间内避免使用它，但我必须承认没有其他词能表达正确的意思。&amp;ldquo;信息&amp;quot;太笼统了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具有讽刺意味的是，我不喜欢&amp;quot;内容&amp;quot;的主要原因是这篇论文的论点。这个词暗示着一种未分化的浆状物，但在经济上，出版商和观众都是这样对待它的。内容是你不需要的信息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 某些类型的出版商在尝试进入软件业务时会处于不利地位。例如，唱片公司可能会发现扩展到赌场比扩展到软件更自然，因为经营他们的人会在业务频谱的黑手党一端比不作恶一端更自在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 我再也不在电影院看电影了。对我来说的转折点是他们首先展示的广告。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 不幸的是，制作物理上精美的书籍只会是小众中的小众。出版商更可能采取像出售签名副本或封面上有买家照片的版本等权宜之计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Michael Arrington、Trevor Blackwell、Steven Levy、Robert Morris和Geoff Ralston阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>布拉德利的幽灵</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/polls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/polls/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/polls/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;布拉德利的幽灵&#34;&gt;布拉德利的幽灵&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人现在在写为什么克里失败了。这里我想探讨一个更具体的问题：为什么出口民调如此错误？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在俄亥俄州，克里最终以49-51失败，出口民调却给了他52-48的胜利。这不仅仅是随机错误。在每个摇摆州，他们都高估了克里的选票。在佛罗里达州，布什最终以52-47获胜，出口民调预测势均力敌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这些不是早期数字。它们来自东部时间大约午夜，俄亥俄州和佛罗里达州投票结束后很久。然而到第二天下午，网上的出口民调数字与实际结果相符。我能想象这种情况发生的唯一方式是，负责出口民调的人在看到实际结果后篡改了数据。但那是另一个问题。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发生了什么？问题的根源可能是布拉德利效应的一种变体。这个术语是在汤姆·布拉德利这位黑人洛杉矶市长尽管在民调中领先优势却在加州州长选举中失败后发明的。显然，选民害怕说他们计划投票反对他，以免他们的动机被（也许正确地）怀疑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年出口民调可能发生了类似情况。理论上，出口民调应该非常准确。你不是在问人们会做什么。你在问他们刚刚做了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问这个怎么会出错？因为有些人不回应。为了获得真正随机的样本，民意调查员会说，询问离开投票场的每第20个人他们投票给了谁。但不是每个人都想回答。民意调查员不能简单地忽略那些不愿回答的人，否则他们的样本就不再随机了。所以他们所做的，显然是记下这个人的年龄、种族和性别，并据此猜测他们投票给了谁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只要人们投票给谁和他们是否愿意谈论之间没有相关性，这就有效。但今年可能有相关性。可能是相当多投票给布什的人不想这么说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么不？因为美国人的保守程度超过他们愿意承认的程度。这个国家精英的价值观，至少目前，是NPR价值观。普通人，正如我认为共和党和民主党都会同意的，在社会问题上更保守。虽然有些人公开炫耀他们不分享精英意见的事实，但其他人对此感到有点紧张，好像他们有不良餐桌礼仪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，根据当前的NPR价值观，你不能说任何可能被视为对同性恋者贬损的话。这样做就是&amp;quot;恐同&amp;quot;。然而，大量美国人深信宗教，而圣经在同性恋问题上相当明确。他们该怎么办？我认为许多人做的是保留他们的意见，但只保留在自己心里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们知道自己相信什么，但他们也知道他们应该相信什么。所以当一个陌生人（例如，民意调查员）询问他们对同性婚姻等事情的意见时，他们不会总是说出他们真正想的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当精英的价值观是自由派时，民意调查倾向于低估普通选民的保守程度。这似乎是解释为什么今年出口民调如此错误的主要理论。NPR价值观说应该投票给克里。所以所有投票给克里的人都觉得这样做是道德的，并急于告诉民意调查员他们这样做了。没有人投票给克里是作为一种安静的反抗行为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;支持女性总统&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你喜欢这个，你可能也喜欢黑客与画家。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>潜水艇</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/submarine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/submarine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/submarine/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;潜水艇&#34;&gt;潜水艇&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;西装在企业界卷土重来，&amp;quot;《纽约时报》说。为什么这听起来很熟悉？也许是因为西装在2005年2月、2004年9月、2004年6月、2004年3月、2003年9月、2002年11月、2002年4月和2002年2月也都回来了。为什么媒体不断刊登说西装回来的故事？因为公关公司告诉他们这样做。在我短暂的商业生涯中发现的最令人惊讶的事情之一是公关行业的存在，像一艘巨大的、安静的潜水艇一样潜伏在新闻之下。你在传统媒体上读到的非政治、犯罪或灾难的故事中，超过一半可能来自公关公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道，因为我花了多年时间寻找这样的&amp;quot;媒体曝光&amp;rdquo;。我们的创业公司把整个营销预算都花在公关上：在那时我们自己组装电脑以省钱，我们却每月给公关公司支付16,000美元。而且他们值得这个价钱。公关是新闻中相当于搜索引擎优化的东西；你不是购买读者会忽略的广告，而是让自己直接被插入到故事中。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的公关公司是业内最好的之一。在18个月内，他们在60多家不同的出版物中获得了媒体曝光。而且我们不是他们为之做伟大工作的唯一客户。1997年，我接到另一个创业公司创始人的电话，他考虑雇佣他们来推广他的公司。我告诉他们他们是公关之神，他们离谱的费用每一分钱都值得。但我记得当时觉得他公司的名字很奇怪。为什么把拍卖网站叫&amp;quot;eBay&amp;quot;？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;共生&#34;&gt;共生&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;公关不诚实。不完全是。事实上，最好的公关公司如此有效的原因恰恰是它们不诚实。它们给记者真正有价值的信息。好的公关公司不会因为客户告诉他们就去骚扰记者；他们努力在记者中建立信誉，他们不想通过向他们提供纯粹的宣传来破坏它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果说有人不诚实，那是记者。公关公司存在的主要原因是记者懒惰。或者，更温和地说，是工作过度。他们真的应该出去为自己挖掘故事。但坐在办公室里让公关公司把故事带给他们是如此诱人。毕竟，他们知道好的公关公司不会对他们撒谎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的奉承者不说谎，而是告诉受害者选择性的真相（你的眼睛颜色真好看）。好的公关公司使用相同的策略：他们给记者真实的故事，但真相有利于他们的客户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，我们的公关公司经常推销关于网络如何让小商家与大商家竞争的故事。这是完全真实的。但记者最终写关于这个特定真相而不是其他真相的故事的原因是，小商家是我们的目标市场，而我们正在付钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不同出版物对公关公司的依赖程度差异很大。在底层的是行业媒体，他们的大部分收入来自广告，如果广告商允许，他们会免费赠送杂志。[2] 一般的行业出版物是一堆广告，用足够的文章粘合在一起，使其看起来像一本杂志。他们对&amp;quot;内容&amp;quot;如此绝望，以至于如果你费心写新闻稿使其读起来像文章，一些会几乎逐字印刷你的新闻稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个极端是像《纽约时报》和《华尔街日报》这样的出版物。他们的记者确实出去寻找自己的故事，至少有时候是这样。他们会听公关公司的话，但简短而怀疑。我们设法在几乎每家我们想要的出版物中获得了媒体曝光，但我们从未设法打入《纽约时报》的印刷版。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顶级记者的弱点不是懒惰，而是虚荣。你不向他们推销故事。你必须接近他们，好像你是他们全视显微镜下的标本，并让他们觉得你想要他们运行的故事是他们自己想到的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们最大的公关政变是一个两部分的。我们基于一些相当不正式的数学估计，网络上大约有5000家商店。我们让一家报纸印刷这个数字，这似乎足够中立。但一旦这个&amp;quot;事实&amp;quot;在那里印刷出来，我们可以向其他出版物引用它，并声称有1000个用户，我们拥有在线商店市场的20%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这大致是真实的。我们确实拥有在线商店市场的最大份额，5000是我们对其规模的最好猜测。但故事在媒体中出现的方式听起来要确定得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记者喜欢确定的陈述。例如，许多关于Jeremy Jaynes定罪的故事说他是十大垃圾邮件发送者之一。这个&amp;quot;事实&amp;quot;起源于Spamhaus的ROKSO名单，我认为即使是Spamhaus也会承认这是对顶级垃圾邮件发送者的粗略估计。关于Jaynes的早期故事引用了这个来源，但现在它只是被重复，好像它是起诉书的一部分。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于Jaynes你唯一可以确定的是他是一个相当大的垃圾邮件发送者。但记者不想打印像&amp;quot;相当大&amp;quot;这样模糊的东西。他们想要有冲击力的陈述，比如&amp;quot;前十名&amp;quot;。而公关公司给他们想要的东西。我们被告知，穿西装会使我们的生产力提高3.6%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;传播&#34;&gt;传播&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;公关公司的工作真正变得故意误导的地方是在制造&amp;quot;传播&amp;quot;时。他们通常同时向几家不同的出版物提供相同的故事。当读者在多个地方看到类似的故事时，他们认为有一些重要的趋势正在进行。这正是他们应该想的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当Windows 95发布时，人们在午夜在商店外排队购买第一批拷贝。如果没有公关公司，他们不会在那里，公关公司在新闻媒体中制造了如此大的传播，以至于它变得自我强化，就像核连锁反应一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑公关公司是否意识到这一点，但网络使得跟踪它们的工作成为可能。如果你搜索明显的短语，你会发现多年来几次尝试放置关于西装回归的故事。例如，2004年9月被《今日美国》转载的路透社文章。&amp;ldquo;西装回来了，&amp;ldquo;它开始说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像这样的趋势文章几乎总是公关公司的工作。一旦你知道如何阅读它们，就很容易找出谁是客户。对于趋势故事，公关公司通常安排一个或多个&amp;quot;专家&amp;quot;来一般性地谈论行业。在这个案例中，我们得到三个：NPD集团，《GQ》的创意总监，和Smith Barney的研究总监。[5] 当你到达专家的末尾时，寻找客户。瞧，就是它：The Men&amp;rsquo;s Wearhouse。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不奇怪，考虑到The Men&amp;rsquo;s Wearhouse当时正在运行广告说&amp;quot;西装回来了&amp;rdquo;。谈到成功的媒体曝光——一篇通讯社文章的第一句话是你自己的广告文案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从特定推介中找到其他媒体曝光的秘密是意识到它们都从公关公司的同一份文件开始。搜索几个关键短语以及客户和专家的名字，你会发现这个故事的其他变体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;休闲星期五已经过时，着装规范回来了，&amp;ldquo;Diane E. Lewis在《波士顿环球报》中写道。一个显著的巧合是，Lewis女士的行业联系人也包括《GQ》的创意总监。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;破洞牛仔裤和T恤已经过时了，&amp;ldquo;Mary Kathleen Flynn在《美国新闻与世界报道》中写道。她也认识《GQ》的创意总监。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;男士西装回来了，&amp;ldquo;Nicole Ford在Sexbuzz.Com上写道（&amp;ldquo;终极男士娱乐杂志&amp;rdquo;）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;随着男士在办公室穿西装，休闲着装失去吸引力，&amp;quot;《底特律新闻》的Tenisha Mercer写道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然现在这么多新闻文章在线，我怀疑你可以为大多数公关公司放置的趋势故事找到类似的模式。我建议我们称这项新运动为&amp;quot;公关潜水&amp;rdquo;，我相信那里有比这五个故事群更引人注目的例子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;在线&#34;&gt;在线&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在追赶了多年之后，现在对我来说，识别媒体曝光的本质已经成了第二天性。但在我们雇佣公关公司之前，我不知道主流媒体的文章来自哪里。我可以说很多都是垃圾，但我不知道为什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还记得你在学校做过的批判性阅读练习吗，你必须看一篇写作，退后一步，问作者是否在告诉全部真相？如果你真的想成为一个批判性的读者，事实证明你必须再退后一步，不仅问作者是否在说真话，还要问为什么他首先写这个主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在线上，答案往往简单得多。大多数在线发布的人写他们写的东西是因为他们想要写。你不能像在许多印刷出版物中那样在文章上看到公关公司的指纹——这是读者比《商业周刊》更信任博客的原因之一，尽管他们可能没有意识地意识到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近和一个在大报社工作的朋友交谈。他认为印刷媒体有严重麻烦，而且他们大多仍然否认这一点。&amp;ldquo;他们认为这种下降是周期性的，&amp;ldquo;他说。&amp;ldquo;实际上它是结构性的。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;换句话说，读者正在离开，他们不会回来。为什么？我认为主要原因是在线写作更诚实。想象一下，如果你在博客中读到《纽约时报》关于西装的文章，它听起来会多么不协调：&amp;ldquo;看起来像企业的冲动——光滑、威严、谨慎，但在你剪裁良好的袖子上有一丝傲慢——在商业耻辱的时代是一个意外的发展。&amp;ldquo;这篇文章的问题不仅仅是它起源于公关公司。整个语调都是虚假的。这是对读者居高临下的写作语调。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论有什么缺陷，你在网上找到的写作是真实的。它不是由推介信和新闻稿的碎片烹制而成，并压制成活泼的新闻语的神秘肉。它是人们写他们所想的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到有了替代品，我才意识到主流媒体的大部分写作是多么人为。我不是说我过去相信在《时代》和《新闻周刊》上读到的东西。至少从高中起，我就认为这样的杂志更多地作为普通人被指导思考的指南，而不是信息来源。但直到近几年我才意识到为出版物写作不意味着那样写作。我没有意识到你可以像写给朋友一样坦率和随意地写作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注意到这一变化的不仅仅是读者。公关行业也注意到了。美国公关协会网站上的一篇搞笑文章抓住了问题的核心：&amp;ldquo;博主对成为其他组织和公司的喉舌很敏感，这是他们首先开始写博客的原因。&amp;ldquo;公关人士害怕博主的原因与读者喜欢他们的原因相同。这意味着未来可能有斗争。随着这种新型写作把读者从传统媒体拉走，我们应该为公关变异成任何补偿形式做好准备。当我想起公关公司多么努力在传统媒体中获得媒体曝光时，我无法想象如果他们能弄明白如何向博主提供故事，他们会不努力去做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 公关至少有一个有益的特点：它有利于小公司。如果公关不起作用，唯一的替代方案将是广告，只有大公司才能负担得起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 广告商在免费出版物上为广告支付较少的费用，因为他们假设读者会忽略他们免费得到的东西。这就是为什么这么多行业出版物名义上有封面价格，却如此随意地免费赠送订阅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 《纽约时报》的不同部分标准差异如此之大，以至于它们实际上是不同的报纸。 whoever向时尚版记者提供这个西装回来的故事的人，会被常规新闻记者打发走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 我知道的这种类型的最引人注目的例子是1988年互联网蠕虫感染6000台计算机的&amp;quot;事实&amp;rdquo;。当时我在那里，这是配方：有人猜测互联网上连接了大约60,000台计算机，蠕虫可能感染了其中的10%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上没有人知道蠕虫感染了多少台计算机，因为补救措施是重新启动它们，这销毁了所有痕迹。但人们喜欢数字。所以这个现在在整个互联网上复制，像自己的小蠕虫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 不一定都是由公关公司提供的。记者有时会自己打电话给几个额外的来源，就像有人给一罐汤添加一些新鲜蔬菜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Ingrid Basset、Trevor Blackwell、Sarah Harlin、Jessica Livingston、Jackie McDonough、Robert Morris和Aaron Swartz（他也发现了PRSA文章）阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
