<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>品格 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%93%81%E6%A0%BC/</link><description>Recent content in 品格 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%93%81%E6%A0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>刻薄</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/mean/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/mean/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/mean/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/mean.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/mean.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/mean.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="刻薄"&gt;刻薄&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2014年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近我注意到，我认识的最成功的人中很少有刻薄的。有例外，但非常少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刻薄并不罕见。事实上，互联网向我们展示的一件事就是人们可以多么刻薄。几十年前，只有名人和专业作家才能发表他们的意见。现在每个人都可以，我们都能看到以前隐藏的刻薄的长尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，虽然外面显然有很多刻薄的人，但在我认为最成功的人中几乎没有。这是怎么回事？刻薄和成功成反比吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，部分原因是选择偏见。我只认识在某些领域工作的人：创业公司创始人、程序员、教授。我愿意相信其他领域的成功人士是刻薄的。也许成功的对冲基金经理是刻薄的；我不够了解，无法确定。似乎大多数成功的毒枭都很可能是刻薄的。但至少世界上有刻薄人不统治的大块区域，而且这个区域似乎正在增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的妻子和Y Combinator联合创始人杰西卡是那些具有品格X光视觉的罕见人物之一。和她结婚就像站在机场行李扫描仪旁边。她从投资银行业来到创业世界，她一直对成功的创业公司创始人如何一致地证明是好人，以及坏人如何一致地在创业公司创始人中失败感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么？我认为有几个原因。一个是刻薄会让你变笨。这就是我讨厌争吵的原因。在争吵中你永远不会做到最好，因为争吵不够普遍。胜利总是取决于情况和涉及的人。你赢得争吵不是通过思考大创意，而是通过思考在特定情况下有效的技巧。然而，争吵和思考真正的问题一样耗费精力。对于一个关心如何使用自己大脑的人来说，这尤其痛苦：你的大脑转得很快，但你却寸步难行，就像车轮空转的汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司不是通过攻击获胜的。他们通过超越获胜。当然有例外，但通常获胜的方法是领先，而不是停下来战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刻薄的创始人失败的另一个原因是他们无法让最优秀的人为他们工作。他们可以雇佣那些因为需要工作而忍受他们的人。但最优秀的人有其他选择。刻薄的人无法说服最优秀的人为他工作，除非他非常有说服力。虽然拥有最优秀的人对任何组织都有帮助，但对创业公司来说至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一种互补的力量在起作用：如果你想建造伟大的东西，被仁慈精神驱动会有帮助。最终变得最富有的创业公司创始人不是那些被金钱驱动的人。被金钱驱动的人接受几乎每个成功创业公司在途中都会收到的大额收购要约。[1] 那些继续前进的人被其他东西驱动。他们可能不会明确这么说，但他们通常试图改善世界。这意味着有改善世界愿望的人具有天然优势。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人兴奋的是，创业公司不仅仅是刻薄和成功成反比的一种随机工作类型。这种工作是未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在历史的大部分时间里，成功意味着控制稀缺资源。人们通过战斗获得这种资源，无论是游牧民族将狩猎采集者驱赶到边缘土地的字面战斗，还是镀金时代金融家相互竞争组装铁路垄断的比喻性战斗。在历史的大部分时间里，成功意味着在零和游戏中成功。在大多数零和游戏中，刻薄不是障碍，反而可能是优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情况正在改变。越来越重要的是，重要的游戏不是零和的。越来越多的你不是通过战斗来获得对稀缺资源的控制而获胜，而是通过拥有新想法和建造新东西。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，有些游戏是通过拥有新想法获胜的。在公元前3世纪，阿基米德就是这样获胜的。至少直到入侵的罗马军队杀了他。这说明了为什么这种变化正在发生：为了让新想法变得重要，你需要一定程度的文明秩序。不仅仅是不在战争状态。你还需要防止19世纪大亨相互之间和共产主义国家对公民实施的那种经济暴力。人们需要感觉到他们创造的东西不会被偷走。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于思想家来说，情况一直如此，这就是为什么这种趋势始于他们。当你想到历史上那些无情的成功人士时，你会想到数学家、作家和艺术家。令人兴奋的是，他们的运作方式似乎正在传播。知识分子玩的游戏正在泄漏到现实世界，这正在逆转刻薄与成功之间关系的历史极性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我真的很高兴我停下来思考这个问题。杰西卡和我一直努力教导我们的孩子不要刻薄。我们容忍噪音、混乱和垃圾食品，但不容忍刻薄。现在我既有额外的理由来打击它，也有额外的论据来使用：刻薄会让你失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 我并不是说所有接受大额收购要约的创始人都是只被金钱驱动，而是说那些不接受的人不是。而且，被金钱驱动可能有慈善的动机——例如，照顾家庭，或者能够自由从事改善世界的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 不可能每个成功的创业公司都改善世界。但它们的创始人，像父母一样，真的相信它们做到了。成功的创始人爱着他们的公司。虽然这种爱像人们之间的爱一样盲目，但它是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 彼得·蒂尔会指出，成功的创始人仍然通过控制垄断致富，只是他们创造的垄断而不是他们捕获的垄断。虽然这基本正确，但这意味着获胜者的类型发生了很大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 公平地说，罗马人并不是故意杀死阿基米德的。罗马指挥官特别命令饶他一命。但他在混乱中还是被杀了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在足够混乱的时代，甚至思考都需要控制稀缺资源，因为活着本身就是稀缺资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Ron Conway、Daniel Gackle、Jessica Livingston、Robert Morris、Geoff Ralston和Fred Wilson阅读本文草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葡萄牙语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>真诚</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/earnest/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/earnest/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/earnest/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/earnest.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/earnest.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/earnest.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="真诚"&gt;真诚&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jessica和我在谈论创业公司时有一些有特殊意义的词汇。我们能给创始人的最高赞美就是形容他们为&amp;quot;真诚&amp;quot;。这本身并不是成功的保证。你可能很真诚但没有能力。但当创始人既强大（我们的另一个词汇）又真诚时，他们就几乎势不可挡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真诚听起来像是一个无聊的，甚至是维多利亚式的美德。硅谷的人们会关心这个似乎有点不合时宜。为什么这如此重要？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你说某人真诚时，你在陈述他们的动机。这意味着他们既是为了正确的理由做事，也在尽力而为。如果我们把动机想象成向量，这意味着方向和大小都是正确的。虽然这些当然是相关的：当人们为了正确的理由做事时，他们会更努力。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在硅谷动机如此重要的原因是那里有太多人动机不纯。创办一家成功的创业公司会让你富有和出名。所以很多试图创办创业公司的人是为了这些理由。那是为了什么？不是为了解决问题本身。这就是真诚的根源。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是极客的标志。确实，当人们形容自己是&amp;quot;x极客&amp;quot;时，他们的意思是他们因为x本身而对x感兴趣，而不是因为对x感兴趣很酷，或者因为他们能从中得到什么。他们在说他们如此关心x，以至于愿意为了x而牺牲显得很酷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对某事的真正兴趣是一个非常强大的动力源——对有些人来说，是最强大的动力源。[3] 这就是为什么Jessica和我在创始人中寻找这个的原因。但作为力量的源泉，它也是脆弱性的源泉。关心会限制你。真诚的人不容易以同样的方式回应嘲讽的玩笑，也不能摆出虚无的冷漠酷相。他们太关心了。他们注定要当那个老实人。这在你的青少年时期是一个真正的劣势，那时嘲讽的玩笑和虚无的冷漠往往占上风。但后来它变成了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在人们普遍认为，高中时的极客孩子后来成了酷孩子的老板。但人们误解了为什么会这样。不仅仅是因为极客更聪明，还因为他们更真诚。当问题变得比高中时给的假问题更难时，关心它们就开始变得重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它总是重要吗？真诚的人总是赢吗？不总是。在政治中，在犯罪中，或者在类似于犯罪的某些类型商业中，如赌博、人身伤害法、专利流氓等，它可能不那么重要。在学术领域的虚假端也不重要。虽然我了解得不够多无法确定，但在某些类型的幽默中可能不重要：完全愤世嫉俗但仍然非常有趣可能是可能的。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看我提到的领域列表，有一个明显的模式。除了幽默可能例外，这些都是我会像瘟疫一样避免的工作类型。所以这可以成为一个有用的启发式方法来决定在哪个领域工作：真诚有多重要？这反过来大概可以从顶层的极客数量推断出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与&amp;quot;极客&amp;quot;一起，另一个往往与真诚相关的词是&amp;quot;天真&amp;quot;。真诚的人往往看起来天真。不仅仅是他们没有其他人那样的动机。他们往往没有完全理解这种动机的存在。或者他们可能知道这种动机存在，但因为感觉不到，就忘记了它们。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅在动机上略微天真是有效的，而且，信不信由你，在你正在处理的问题上也是如此。天真的乐观主义可以弥补快速变化对既定信念造成的位腐。你冲进某个问题说&amp;quot;这能有多难？&amp;quot;，然后在解决后你发现它直到最近还是无法解决的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天真对于任何想要显得老练的人来说都是一个障碍，这也是为什么准知识分子发现很难理解硅谷的原因之一。自从奥斯卡·王尔德在1895年写下《认真的重要性》以来，对这样的人来说，除了在引号中使用&amp;quot;真诚&amp;quot;这个词外，一直是不安全的。然而当你聚焦硅谷，直接进入Jessica Livingston的大脑时，她的X光视觉正在创始人中寻找的就是这个。真诚！谁能想到呢？当赚大钱的创始人说他们创办公司是为了让世界更美好时，记者们简直不敢相信。这种情况似乎就是为嘲笑而生的。这些创始人怎么能如此天真，没有意识到他们听起来多么不可信？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然那些问这个问题的人没有意识到，但这不是修辞问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，很多创始人都是在假装，特别是那些小人物，以及即将成为小人物的人。但不是所有人。有相当数量的创始人确实对他们正在解决的问题感兴趣，主要是为了问题本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么不应该有呢？我们毫不怀疑人们会因为历史、数学甚至旧巴士票本身而对它们感兴趣。为什么不可能有因为自动驾驶汽车或社交网络本身而对它们感兴趣的人呢？当你从这一侧看问题时，显然会有这样的人。而且，对某事有深厚的兴趣是不是会成为巨大能量和韧性的源泉？在其他每个领域都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题其实是我们为什么对商业有盲点。如果你了解足够的历史，答案就很明显。在历史上大部分时间里，赚大钱并不是很有智力上的趣味性。在前工业时代，它离抢劫不远，商业的某些领域仍然保留着这种特征，只是使用律师而不是士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在商业的其他领域，工作是真正有趣的。亨利·福特花了很多时间处理有趣的技术问题，在过去几十年里，这个方向的趋势一直在加速。现在通过做自己感兴趣的事情赚大钱比50年前容易多了。这可能才是创业公司代表的最重要变化，而不是它们增长的速度。虽然确实，工作真正有趣是它能如此快速完成的一个很大原因。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能想象比智力好奇心和金钱之间的关系变化更重要的变化吗？这是世界上两个最强大的力量，在我的一生中，它们变得更加一致。看着这样的事情实时发生，你怎么能不被迷住呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本想写一篇关于真诚的一般性文章，现在我又开始谈论创业公司了。但我想至少它提供了一个在野外发现的x极客的例子。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 不真诚的方式有很多种：巧妙地愤世嫉俗，表面上的才华横溢，显著的德行，酷，老练，正统，势利，欺凌，迎合，追逐利益。这种模式表明真诚不是一个连续体的一端，而是一个可以多维度达不到的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我注意到的关于这个列表的另一件事是它听起来像是人们在Twitter上行为方式的列表。无论社交媒体还有什么作用，它都是不真诚方式的生动目录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 在硅谷，人们的动机和任何其他地方一样复杂。即使是主要受金钱驱动的创始人也往往对他们正在解决的问题至少有些兴趣，即使是最关心解决问题的创始人也喜欢变得富有的想法。但不同创始人的动机相对比例有很大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我说&amp;quot;错误&amp;quot;动机时，我不是说道德上错误。为了赚钱而创办创业公司在道德上没有错。我只是说那些创业公司做得不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 对大多数人来说，最强大的动力可能是家庭。但对有些人来说，智力好奇心是第一位的。在他（精彩的）自传中，Paul Halmos明确表示，对数学家来说，数学必须先于任何其他事情，包括家庭。这至少暗示对他来说确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 有趣的是，正如&amp;quot;极客&amp;quot;这个词即使在作为隐喻使用时也暗示真诚，&amp;ldquo;政治&amp;quot;这个词暗示相反。不仅在现实政治中真诚似乎是个障碍，在办公室政治和学术政治中也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 在大多数欧洲国家，显得天真比在美国是个更大的社交错误，这可能是创业公司在那里不太常见的更微妙原因之一。创始人文化与老练的愤世嫉俗完全不相容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲最真诚的部分是斯堪的纳维亚，不出所料，这也是人均成功创业公司数量最高的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[6] 商业中很多都是繁琐工作，而且可能永远如此。但即使是教授也很大程度上是繁琐工作。收集不同工作的繁琐比率统计会很有趣，但我怀疑它们很少低于30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Patrick Collison、Suhail Doshi、Jessica Livingston、Mattias Ljungman、Harj Taggar和Kyle Vogt阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>