<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>心态 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%BF%83%E6%80%81/</link><description>Recent content in 心态 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%BF%83%E6%80%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>正确的固执</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/persistence/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/persistence/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/persistence/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/persistence.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/persistence.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/persistence.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="正确的固执"&gt;正确的固执&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2024年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功的人往往很执着。新想法一开始往往行不通，但他们不会被吓倒。他们不断尝试，最终找到可行的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，单纯的固执是失败的根源。固执的人很讨厌。他们不听劝告。他们撞得头破血流却一事无成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这两者之间真的有什么区别吗？执着的人和固执的人实际上行为不同吗？还是他们做着同样的事情，我们只是根据他们最终是否正确而将其标记为执着或固执？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这是唯一的区别，那么这种区分就没有什么可学的。告诉某人要执着而不是固执，只是告诉他们要正确而不是错误，他们已经知道这一点。而如果执着和固执实际上是不同类型的行为，那么将它们区分开来就很有价值。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和很多有决心的人交谈过，在我看来，他们是不同类型的行为。我经常在谈话后离开时想着&amp;quot;哇，那个人真有决心&amp;quot;或者&amp;quot;该死，那个人真固执&amp;quot;，我不认为我只是在谈论他们是否看起来正确。这是其中的一部分，但不是全部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执的人有一些恼人的特质，不仅仅是因为犯了错误。他们不听劝告。而这对所有有决心的人来说并不都是如此。我想不出有谁比科利森兄弟更有决心，当你向他们指出问题时，他们不仅会听，而且带着一种近乎掠夺性的强度倾听。他们的船底有洞吗？可能没有，但如果有，他们想知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数成功人士也是如此。当你不同意他们时，他们从未如此投入。而固执的人不想听你说话。当你指出问题时，他们的目光呆滞，回答听起来像在讨论教义的教条主义者。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执着和固执之所以看起来相似，是因为他们都很难被阻止。但他们在不同的意义上很难被阻止。执着的人就像引擎无法减速的船。固执的人就像舵无法转动的船。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在退化的情况下，它们无法区分：当解决问题只有一种方法时，你唯一的选择是是否放弃，执着和固执都说不。这大概就是为什么这两种情况在流行文化中经常被混淆。它假设问题很简单。但随着问题变得更加复杂，我们可以看出它们之间的区别。执着的人更看重决策树中高处的要点，而不是下方的次要要点，而固执的人则在整个树上 indiscriminately 地喷洒&amp;quot;不要放弃&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执着的人执着于目标。固执的人执着于他们如何实现目标的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，这意味着他们往往会执着于最初解决问题的想法，尽管这些想法最少受到解决问题经验的影响。所以固执的人不仅仅是执着于细节，而且不成比例地可能执着于错误的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们为什么会这样？固执的人为什么会固执？一种可能是他们不知所措。他们能力不强。他们接手了一个难题。他们立即陷入了困境。所以他们就像在摇晃的船只甲板上的人一样抓住最近的手柄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我最初的理论，但经过检验，它站不住脚。如果固执仅仅是因为不知所措的结果，你可以通过让执着的人解决更难的问题来让他们变得固执。但事实并非如此。如果你给科利森兄弟一个极其困难的问题来解决，他们不会变得固执。如果有什么变化，他们会变得不那么固执。他们会知道必须对任何事情持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，如果固执是由情况引起的，固执的人在解决更简单的问题时会停止固执。但他们不会。如果固执不是由情况引起的，那么它一定来自内心。它必须是一个人性格的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执是对改变自己想法的反射性抵抗。这与愚蠢并不完全相同，但它们密切相关。随着相反证据的增加，对自己想法的反射性抵抗变成一种诱发的愚蠢。固执是一种不放弃的形式，容易被愚蠢的人实践。你不必考虑复杂的权衡；你只需站稳脚跟。它在一定程度上是有效的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执对简单问题有效这一事实是一个重要线索。执着和固执不是对立面。它们之间的关系更像我们可以进行的两种呼吸类型之间的关系：有氧呼吸，以及我们从最遥远祖先那里继承的无氧呼吸。无氧呼吸是一个更原始的过程，但它有其用途。当你突然从威胁中跳开时，你使用的就是这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执的最佳量不是零。如果你对挫折的最初反应是不假思索的&amp;quot;我不会放弃&amp;quot;，这可能是好事，因为这有助于防止恐慌。但不假思索只能带你走这么远。一个人越向固执的连续体发展，解决难题的可能性就越小。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执是一件简单的事情。动物也有。但事实证明，执着有一个相当复杂的内部结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区分执着者的一个特质是他们的精力。冒着过于强调词语的风险，他们执着而不仅仅是抵抗。他们不断尝试事物。这意味着执着的人也必须有想象力。要不断尝试事物，你必须不断想出要尝试的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精力和想象力是一个美妙的组合。各自都能从对方那里得到最好的东西。精力为想象力产生的想法创造了需求，从而产生更多，而想象力为精力提供了去处。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅拥有精力和想象力是相当罕见的。但要解决难题，你还需要另外三个品质：韧性、良好的判断力和对某种目标的专注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韧性意味着不会因挫折而摧毁士气。一旦问题达到一定规模，挫折是不可避免的，所以如果你不能从中恢复，你只能在小规模上做好工作。但韧性与固执不同。韧性意味着挫折不能改变你的士气，而不是它们不能改变你的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，执着经常要求一个人改变自己的想法。这就是良好判断力的用武之地。执着的人相当理性。他们专注于期望值。正是这一点，而不是鲁莽，让他们能够在不太可能成功的事情上工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，执着者在一个点上经常是非理性的：在决策树的顶端。当他们在两个期望值大致相等的问题之间选择时，选择通常归结为个人偏好。事实上，他们经常将项目故意分为很宽的期望值带，以确保他们想要工作的项目仍然符合条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经验上，这似乎不是问题。在决策树顶端非理性是可以的。一个原因是我们人类会在我们喜欢的问题上更努力地工作。但还有一个更微妙的因素：我们对问题的偏好不是随机的。当我们喜欢一个其他人不喜欢的问题时，往往是因为我们潜意识地注意到它比他们意识到的更重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这 leads to 我们的第五个品质：需要有一些总体目标。如果你像我一样，小时候只是想要做一些伟大的事情。理论上这应该是最强大的动力，因为它包括所有可能做的事情。但实际上它不太有用，正是因为它包括太多。它没有告诉你现在要做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在实践中，你的精力和想象力、韧性和良好判断力必须指向一些相当具体的目标。不要太具体，否则你可能会错过你正在寻找的附近的一个伟大发现，但也不要太一般，否则它不会起激励作用。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你看执着的内部结构时，它根本不像固执。它要复杂得多。五个不同的品质——精力、想象力、韧性、良好的判断力和对目标的专注——结合起来产生一种现象，在导致你不放弃的意义上有点像固执。但你不放弃的方式完全不同。你不是仅仅抵抗变化，而是被精力和韧性驱动向目标，通过想象力发现的路径并由判断力优化。如果决策树中低处的任何点的期望值下降足够，你会在那点上让步，但精力和韧性不断推动你向你在更高处选择的任何方向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到它的构成，正确的固执比错误的固执罕见得多，或者说它获得的结果好得多，这并不奇怪。任何人都可以固执。事实上，孩子、醉汉和傻瓜最擅长。而很少有足够多的人拥有产生正确固执的所有五个品质，但当他们拥有时，结果就是神奇的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 我将用&amp;quot;执着&amp;quot;表示好的固执，用&amp;quot;固执&amp;quot;表示坏的固执，但我不能声称我只是遵循当前的用法。传统观点几乎不区分好的和坏的固执，用法相应地不严格。我可以为好的类型发明一个新词，但似乎只是扩展&amp;quot;执着&amp;quot;更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 在某些领域，人们可以通过固执而成功。一些政治领导人因此而臭名昭著。但这在需要通过外部测试的情况下行不通。事实上，以固执著称的政治领导人以获得权力而闻名，而不是以善用权力而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 执着者的舵会有一些阻力，因为改变方向有成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 固执的人有时确实成功解决了难题。一种方式是通过运气：就像停走的时钟一天对两次，他们抓住一些任意的想法，结果证明是正确的。另一种是当他们的固执抵消了其他形式的错误时。例如，如果一个领导者有过度谨慎的下属，他们对成功可能性的估计总是偏向同一个方向。所以如果他在每个边界情况下盲目地说&amp;quot;无论如何都要推进&amp;quot;，他通常会证明是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 如果你停在那里，只有精力和想象力，你会得到艺术家或诗人的传统漫画。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>黑粉</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/fh/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/fh/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/fh/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/fh.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/fh.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/fh.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="黑粉"&gt;黑粉&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我最初打算为创业创始人写这篇文章，创始人经常对他们公司成长过程中获得的关注感到惊讶，但这同样适用于任何变得出名的人。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你变得足够有名，你会获得一些过分喜欢你的粉丝。这些人有时被称为&amp;quot;脑残粉&amp;quot;，虽然我不喜欢这个词，但我不得不在这里使用它。我们需要一个词来称呼他们，因为这与单纯喜欢你的作品是不同的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑残粉是痴迷且不加批判的。喜欢你成为他们身份的一部分，他们在自己心中创造了一个你的形象，这个形象比现实好得多。你所做的一切都是好的，因为你做了。如果你做了坏事，他们会想办法把它看成好的。而且他们对你的爱通常不是安静、私人的。他们想让每个人都知道你有多棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，你可能会想，我可以没有这种痴迷的粉丝，但我知道世界上有各种各样的人，如果这是名声最坏的后果，那还不算太糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，这不是名声最坏的后果。除了脑残粉，你还会遇到黑粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑粉是痴迷且不加批判的。不喜欢你成为他们身份的一部分，他们在自己心中创造了一个你的形象，这个形象比现实差得多。你所做的一切都是坏的，因为你做了。如果你做了好事，他们会想办法把它看成坏的。而且他们对你的不喜欢通常不是安静、私人的。他们想让每个人都知道你有多糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想检查，我替你省了麻烦。第二段和第五段除了&amp;quot;好&amp;quot;被换成&amp;quot;坏&amp;quot;等等之外是相同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了几年时间思考黑粉。他们是什么，他们从哪里来？然后有一天我突然明白了。黑粉只是符号位翻转的脑残粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意，我说的黑粉，不仅仅是指喷子。我不是指那些说了你坏话然后继续前进的人。我说的是更小的一群人，对他们来说这变成了一种痴迷，他们在很长一段时间内反复这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和粉丝一样，黑粉似乎是名声的自动后果。任何足够有名的人都会有黑粉。和粉丝一样，黑粉因他们所恨的人的名声而精力充沛。他们听到某个流行歌手的歌。他们不太喜欢。如果歌手是个无名小卒，他们就会忘记它。但他们不断听到她的名字，这似乎让一些人发疯。每个人都在谈论这个歌手，但她并不好！她是个骗子！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;骗子&amp;quot;这个词很重要。将仇恨对象视为骗子是黑粉的光谱特征。他们不能否认他们的名声。事实上，他们的名声在黑粉心中被夸大了。他们注意到歌手名字的每一次提及，因为每一次提及都让他们更愤怒。在他们自己的心中，他们既夸大了歌手的名声，又夸大了她缺乏才华，调和这两个想法的唯一方法是得出结论：她欺骗了所有人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么样的人会成为黑粉？任何人都能成为黑粉吗？我不确定这个，但我注意到一些模式。黑粉在非常特定的意义上一般是失败者：虽然他们偶尔有才华，但他们从未取得多大成就。确实，任何足够成功、获得重要名声的人不太可能仅仅因为这个原因而将另一个名人视为骗子，因为任何有名的人都知道名声是多么随机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但黑粉并不总是彻底的失败者。他们并不总是住在妈妈地下室里的传说中的人。许多是的，但有些人有一定的才华。事实上，我怀疑一种受挫的才华感是驱使一些人成为黑粉的原因。他们不仅仅在说&amp;quot;某某出名是不公平的&amp;rdquo;，而是&amp;quot;某某出名，而不是我，这是不公平的&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个黑粉取得了令人印象深刻的成就，他能被治愈吗？我的猜测这是一个有争议的问题，因为他们永远不会。我已经观察了足够长的时间，我相当确信这个模式在两个方向上都有效：不仅做伟大工作的人永远不会成为黑粉，黑粉也永远不会做伟大的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我不喜欢&amp;quot;脑残粉&amp;quot;这个词，但它暗示了关于黑粉和脑残粉的重要事情。这意味着脑残粉在崇拜方面如此可预测地奴性，以至于他被贬低了，他不像个男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑粉似乎更加被贬低。我可以想象成为一个脑残粉。我能想到一些人的作品我如此钦佩，以至于我可以出于纯粹的感激在他们面前卑躬屈膝。如果P.G.伍德豪斯还活着，我可以想象自己成为一个伍德豪斯脑残粉。但我无法想象成为一个黑粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道黑粉只是符号位翻转的脑残粉，使得与他们打交道容易得多。我们不需要单独的黑粉理论。我们只能使用现有的技术来处理痴迷的粉丝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中最重要的是不要多想他们。如果你像大多数变得足够有名而获得黑粉的人一样，你的初始反应会是困惑。为什么这家伙似乎对我怀恨在心？他的痴迷能量来自哪里，什么让他如此令人讨厌地恶心？我做了什么让他生气？这是我能修复的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的错误是将黑粉视为与你发生争执的人。当你与某人发生争执时，通常最好试图理解他们为什么生气，然后如果可以的话修复问题。争执是分散注意力的。但将黑粉视为与你发生争执的人是错误的类比。如果你以前从未遇到过黑粉，这是一个可以理解的错误。但当你意识到你正在处理黑粉，以及黑粉是什么时，很明显即使是思考他们也是浪费时间。如果你有痴迷的粉丝，你会花时间思考是什么让他们如此爱你吗？不，你只是想&amp;quot;有些人有点疯狂&amp;quot;，就这样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然黑粉等同于脑残粉，那么对待他们的方式也是如此。可能有某些事情引发了他们。但这不是会引发正常人的事情，所以没有理由花时间思考它。不是你的问题，是他们的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="注释"&gt;注释&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;[1] 当然有一些人是真正的骗子。如何区分x因为x是黑粉而称y是骗子，以及因为y是骗子而称y是骗子？看看中立的看法。真正的骗子通常相当引人注目。有思想的人很少被他们欺骗。所以如果有一些有思想的人喜欢y，你通常可以假设y不是骗子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 我会对青少年例外，他们有时以如此极端的方式行事，以至于他们字面上不是自己。我可以想象一个青少年成为黑粉然后长大脱离这种情况。但任何超过25岁的人都不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 我对不当行为的记忆比我妻子杰西卡差得多，她是性格鉴赏家，但我不希望它更好。即使你是对的，大多数争执也是浪费时间，如果你不记得为什么对他们生气，很容易与他们和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 一个有能力的黑粉不仅会单独攻击你，还会试图让暴民追捕你。在某些情况下，你可能想驳斥他们为了这样做而提出的任何虚假主张。但倾向于不这样做，因为最终可能无关紧要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Austen Allred、Trevor Blackwell、Patrick Collison、Christine Ford、Daniel Gackle、Jessica Livingston、Robert Morris、Elon Musk、Harj Taggar和Peter Thiel阅读了本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>