<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Prompting on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/prompting/</link><description>Recent content in Prompting on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/prompting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>告诉 AI 你想要什么</title><link>https://linguista.cn/courses/build-with-andrew-ng-course/02.-telling-ai-what-you-want/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/courses/build-with-andrew-ng-course/02.-telling-ai-what-you-want/</guid><description>&lt;h1 id="告诉-ai-你想要什么"&gt;告诉 AI 你想要什么&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在 AI 时代，创建软件最简单的方式不再是自己输入代码，而是应该告诉 AI 让它为你完成。告诉 AI 做什么称为提示词（Prompting）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当给出精确的指令时，AI 可以为你做很多事情。在这个视频中，我想与你分享一些使用提示词让 AI 为你创建软件的最佳实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，我们将一起过一遍一个例子。然后，你可以使用任何 AI 聊天系统自己尝试，比如 ChatGPT、Gemini、Claude 或本网站内置的系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要使用这些 AI 系统中的任何一个，你需要给它一个提示词或一组指令。告诉它创建一个网页来帮助我写生日贺卡，当我提供一个人的姓名、年龄和爱好时，它应该给我一个有趣的消息。如果你这样做，它可能会生成一个看起来像这样的应用，这是一个不错的开始。你可以输入姓名、年龄和爱好，它会生成像这样的一个还可以的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果你不满意，你可以继续与 AI 对话说：通过添加一个节日标题和颜色让它更漂亮。这会给你第二个版本的应用，现在看起来更好一些。如果你仍然不满意，你可能会说：把颜色显示在右侧，让它看起来像在生日贺卡内部，你会得到第三个版本。如果你有让它变得更好的想法，你可以给它更多的指令，比如在顶部添加一个有趣的标题等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我在实践中使用 AI 为我编写代码时的工作方式。我通常从一组基本的指令开始，看看我能得到什么，然后反复告诉 AI 我想要如何改进它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实证明，在构建软件应用程序时，你会最终在提示词中包含一些基本构建块。我经常包含的一件事是目标（Goal）。所以这里是创建一个网页来帮助我写生日贺卡的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能包含的另一件事是指定输入（Input）是什么，即用户必须告诉软件什么。这是我们告诉软件我们想要它输出什么，以及布局（Layout）。所以左边是什么？右边是什么？你如何安排这个应用的不同部分？最后，你想要包含的任何额外功能的特殊指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有很多方法可以写出好的提示词，但当你开始告诉 AI 为你构建软件的旅程时，我鼓励你考虑这五个构建块作为你可能选择在提示词中包含的常见部分。即目标——你想要创建什么、用户将提供什么输入、软件应用程序的布局是什么、你想要什么特殊功能，以及你想要软件输出什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一张幻灯片中，我们经历了一个来回的过程，我分四个步骤逐步添加我给 AI 的指令，告诉它我想要做什么。但如果你已经提前大致知道你想要构建什么，你也可以在单个提示词中指定所有构建块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，如果我已经知道我想要的软件规格，我可以写一个像这样的单个、更长的提示词来创建一个网页帮助我写生日贺卡，无论人的姓名、年龄和爱好是什么，你有一个有趣的消息，你指定颜色等等。在这个例子中，我采用了所有五个构建块，并将它们全部写到一个单个的、更长的提示词中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，不需要像你在上一个视频中看到的那样逐步构建东西，你也可以在单个、更长的提示词中给出所有指令，这可能会给你更好的第一个版本的应用，如果它还不是完全你想要的，你可以进一步改进它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，无论你是一次写一个单个的长提示词，还是逐步一个一个地给出构建块，我通常会先告诉 AI 我的目标是什么，然后在剩下的构建块中，有多种方法可以将它们组合在一起，你不必每次都使用所有构建块，顺序也不是很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从目标开始，告诉输入、输出、布局，可能不列出任何特殊功能。或者你可以用这种方式将构建块组合在一起，它可能工作正常。或者你可以按不同的顺序列出构建块，AI 通常相当擅长理解这些构建块的不同重新排列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你觉得，哇，这太多了，我会说别担心。如果你只是告诉 AI 你脑子里的任何东西，即使是部分的和不完美的，你随后可以与 AI 来回几次工作，将它打磨成你想要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你随着时间的推移磨练的技能之一是给 AI 更具体指令的能力，因为事实证明，即使你给出相当具体的提示词，你得到的结果也可能有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这里是你刚刚看到的一个长的、详细的提示词，指定了所有五个构建块。如果你多次给同一个 AI 系统相同的指令，可能有一次它会给你一个看起来像这样的应用，这相当不错，可能第二次它会构建像这样的东西，第三次它会构建像这样的东西。所有这些看起来都相当不错。我们可以看到它们之间有一些变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，如果有人给出一个不太具体的提示词，一个不太清晰的提示词，这是一个非常短的提示词，只是说创建一个网页来帮助我写生日贺卡。因为这些是相对模糊的提示词，如果你通过 AI 系统多次运行它，你可能得到的结果可能一次是这样，第二次是这样，看起来完全不同，有不同的字段，第三次你会得到这个，又与前两次完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你写的提示词越具体、越精确，结果就越可预测。但即使如此，也会有一些变化。所以如果你得到的结果与我在这个视频中显示的有点不同，别担心。这是 AI 系统行为的正常原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果它给你一些你真的不喜欢的惊喜，那也没关系。只需给它额外的指令来引导或移动 AI 更接近你真正想要它做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习这个的最好方法是把你的手放在键盘上，自己尝试使用 AI。让我向你展示它会是什么样子。我希望你在这个视频之后做的是进入网站的这个部分，自己完成这个练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的指令你可以稍后阅读，但这是一个类似于 ChatGPT、Gemini、Claude 等的 AI 系统。我将选择然后复制并粘贴这里的第一个提示词，告诉 AI 创建一个网页，告诉我写生日贺卡等等。我将点击这个将它发送给 AI。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>自定义你的应用</title><link>https://linguista.cn/courses/build-with-andrew-ng-course/04.-customize-your-app/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/courses/build-with-andrew-ng-course/04.-customize-your-app/</guid><description>&lt;h1 id="自定义你的应用"&gt;自定义你的应用&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;现在你已经构建了一个基本的生日贺卡应用，让我们看看如何为它添加额外的功能，以便它可以做更多的事情或更有趣。如果你把你的应用展示给其他人，他们可能也有关于添加什么的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还想向你展示，如果 AI 为你构建的任何东西有问题，比如它没有按你的预期工作，该怎么办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像以前一样，我们将告诉 AI 添加什么功能的主要方式是通过提示词（Prompting）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了理解在提示词时具体说明为什么很重要，让我用一个点餐的类比。如果你去一辆食品卡车说，给我一个三明治，如果那是你说的全部，谁知道他们会给你什么类型的三明治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果你说更具体的话，比如我想要一个素食三明治，那么这缩小了你可能得到的范围。或者如果你说，我想要一个带有鹰嘴豆泥、奶酪和多谷物面包的素食三明治，那么那个具体的指令真的意味着你得到的东西变得更加可预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者如果你说，我想要这样的素食三明治，并添加一杯饮料，请打包带走，那么食品卡车会给你回什么变得更加可预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在食品卡车，通过对你要求的东西具体说明，你更有可能得到你想要的东西。提示词 AI 也是如此。通过编写更具体的提示词，你更有可能准确得到你想要的东西。哦，这正是我想要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你获得让 AI 为你编写代码的技能时，你会变得更擅长给 AI 更具体的指令，这将给你更好的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前使用这样的提示词构建了一个应用程序，要么一次性完成，要么来回几次。我现在想做的是添加一些新功能并修改一些现有功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，与其像我们目前拥有的三个输入字段，姓名、年龄和爱好，你可能想要收集五条信息，所以用户可以输入五个输入字段，以便你可以创建更个性化的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者你可能想要一个「手气不错」按钮，它会自动为你填写所有字段，这样你不必每次使用应用程序时都输入所有内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者你也可以更新外观和感觉，比如更改标题或添加一个将消息复制到剪贴板的按钮，这样你可以轻松地通过电子邮件发送给朋友，甚至重新设计整个配色方案以更好地匹配你的风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在构建了一个基本应用程序后，你可以通过决定你想要添加什么功能来使应用程序成为你自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以你可以继续聊天对话，告诉 AI 让它有五个清晰标记的输入：姓名、年龄、爱好、一个形容词和一个复数名词，它会将应用程序更新为这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意我在这里编写非常具体的指令。我不只是说让它有五个字段，我告诉它我想要它有哪五个字段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者如果我添加一个「手气不错」按钮，同样，我尝试具体地告诉它我想要「手气不错」按钮做什么。我想要它自动用随机词填充空白，我想要预定义的词选择很有趣。在这里，我实际上同时添加了两个功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可能更新标题和副标题，并添加一个复制到剪贴板的按钮。这实际上是我同时添加的上一张幻灯片中的两个项目。实际上我喜欢蓝色，所以让颜色主题变成蓝色。请自己尝试这些提示词，或者更好的是，选择不同的颜色主题，或者告诉它实现你有的任何其他想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你喜欢粉色，像我女儿那样，或者绿色，像我儿子那样，告诉它改用粉色或绿色主题，或者根据你想做的事情做一些其他更改。如果你改变主意，你也可以这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在我把颜色主题变成蓝色后，如果我决定我不想要蓝色，实际上我想要紫色，你可以写这样的提示词，AI 将顺从地把它改成紫色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，很多时候，AI 相当好地给你准确要求它做的事情。但有时有机会生成一个不起作用的 HTML 页面。在软件中，当有一些东西不能按预期工作时，我们称之为错误（Bug）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里实际上是 AI 之前为我生成的应用程序的损坏版本，我在这些字段中输入了所有内容，但如果我点击「生成卡片」，什么也不会发生。所以这很奇怪。我在这里点击鼠标，但它实际上并没有生成卡片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来「手气不错」有效，但同样，「生成卡片」没有为我生成任何卡片。如果发生这种情况，我鼓励你做的是清楚地告诉 AI 发生了什么。所以我在这里输入，当我点击「生成卡片」按钮时什么也不会发生。你能为我修复吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你这样做，AI 通常相当擅长发现至少基本的错误并修复任何错误。当你这样做时，有时 AI 会写一些技术性的解释，说明出了什么问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在这里它说，JavaScript 附加到按钮。点击事件，哇，那有很多技术术语。我现在会说，别担心 AI 在这里说什么。你不需要理解这些技术细节。如果你真的很好奇，你实际上可以问 AI，这些术语是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但你不必这样做。让 AI 进行思考，说出它想说的关于技术的话，然后专注于下载新的 HTML 文件，看看它是否有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望你从基本的生日贺卡应用开始，要么尝试构建我在这个视频中早些时候建议的功能，或者也许你的朋友建议的功能或你自己的想法。事实上，如果你不确定还能做什么，你也可以向 AI 寻求想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你问它，我怎样才能让这个生日贺卡应用变得很酷？它可能会给出几个建议，然后你可以选择一个或多个，并使用 AI 的想法让你的应用程序变得更酷。我在构建软件时实际上经常将 AI 作为头脑风暴工具，如果你还没有让你兴奋的想法，你也应该这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请进入这个网站的下一个项目，并享受添加功能或玩弄颜色主题或实现任何你喜欢的东西。当你回来时，我们将使用你已经学到的技能来构建第二个应用程序，一个乒乓球游戏。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文章由 AI 翻译&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>