<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>远见 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E8%BF%9C%E8%A7%81/</link><description>Recent content in 远见 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E8%BF%9C%E8%A7%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>令人恐惧的雄心勃勃的创业想法</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/ambitious/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/ambitious/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/ambitious/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/ambitious.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/ambitious.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/ambitious.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="令人恐惧的雄心勃勃的创业想法"&gt;令人恐惧的雄心勃勃的创业想法&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC最近要求申请者描述他们公司可以扩展到的一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。这让我想知道什么是令人恐惧的雄心勃勃的创业想法，以及它们是否存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先让我问，什么是雄心勃勃的创业想法？我的意思是，不是那种雄心勃勃的初创公司，而是那些雄心勃勃的想法。这些想法在某种意义上说是初创公司能够追求的最大想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法的想法似乎是一个可以发展成为一个价值数十亿美元的公司。但仅仅大并不足以令人恐惧。没有人害怕一个牙膏公司，即使它可以卖10亿美元的牙膏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个想法必须是一个有争议的初创公司，这意味着它必须有一个秘密。秘密是一个重要但尚未被广泛相信的真实想法。大多数雄心勃勃的想法实际上都有多个秘密。例如，一个杀死并替换Google的想法至少包含三个秘密：(1)搜索结果可以显著更好，(2)你可以通过某种方式赚钱，让用户满意，同时仍然保持搜索结果中立，以及(3)你可以做到而不被Google碾压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些想法令人恐惧，因为它们有争议的后果。雄心勃勃的想法之所以有争议，是因为它们挑战了一些被广泛相信的谎言。而人们不会对挑战他们认为是真实的事情感到不安，但当有人挑战他们认为理所当然的谎言时，他们会感到被冒犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但仅仅有争议还不足以令人恐惧。一个想法要令人恐惧，还必须有某种规模。没有人会担心一个声称某些地方性美食不好吃的想法。一个令人恐惧的想法是一个有争议的、大的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个有争议的大想法是挑战一些大型既得利益者的想法。因此，一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法的想法是一个挑战某些大型既得利益者的、大的、有争议的想法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="新搜索引擎"&gt;新搜索引擎&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;例如，假设你想杀死并替换Google。这显然是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。它挑战了一个大型既得利益者——实际上是最大的——但更重要的是，它挑战了人们的一个核心信念：即Google是最好的搜索引擎，没有人可以做得更好。这几乎是宗教信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杀死Google的想法令人恐惧，但令人恐惧的是雄心勃勃的想法，而不是初创公司。初创公司本身并不那么令人恐惧。事实上，它们通常很弱小。你只需要一台笔记本电脑。你不需要很多钱。你不需要很多员工。你不需要很多经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杀死Google的想法令人恐惧，因为它是一个大的、有争议的想法。它挑战了一个大型既得利益者，它挑战了一个核心信念，而且它是一个大想法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="替换电子邮件"&gt;替换电子邮件&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;另一个例子：替换电子邮件。电子邮件是一个巨大而重要的市场。但电子邮件是一个破碎的系统。它被垃圾邮件、垃圾邮件、垃圾邮件所困扰。没有人喜欢电子邮件。每个人都讨厌电子邮件。所以替换电子邮件的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的，但它挑战了谁？电子邮件不是由任何一家公司控制的。它是一个开放的标准。所以它没有一个明确的既得利益者来挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即电子邮件是不可避免的，我们必须忍受它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。替换电子邮件是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以替换电子邮件是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，但我认为它不像杀死Google那样令人恐惧。因为它没有一个明确的既得利益者来挑战。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="替换大学"&gt;替换大学&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;另一个例子：替换大学。大学是一个巨大的市场。大学是一个破碎的系统。它们价格昂贵，它们教的东西没有用，它们官僚主义，它们被官僚主义所困扰。没有人喜欢大学。每个人都讨厌大学。所以替换大学的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即大学是获得良好教育的唯一途径，你需要一个大学学位才能获得好工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。替换大学是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以替换大学是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比替换电子邮件更令人恐惧，因为它有一个明确的既得利益者来挑战。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="互联网戏剧"&gt;互联网戏剧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;下一个例子：互联网戏剧。互联网是一个巨大的平台。但互联网是一个破碎的系统。它被垃圾邮件、垃圾邮件、垃圾邮件所困扰。没有人喜欢互联网。每个人都讨厌互联网。所以互联网戏剧的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了电影和电视行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即电影和电视是娱乐的唯一形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。互联网戏剧是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以互联网戏剧是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比替换大学更令人恐惧，因为它挑战了一个更大的既得利益者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="下一个史蒂夫乔布斯"&gt;下一个史蒂夫·乔布斯&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;下一个例子：下一个史蒂夫·乔布斯。史蒂夫·乔布斯是一个巨大的想法。史蒂夫·乔布斯是一个破碎的系统。他死了。没有人喜欢史蒂夫·乔布斯。每个人都讨厌史蒂夫·乔布斯。所以下一个史蒂夫·乔布斯的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了苹果公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即史蒂夫·乔布斯是不可替代的，没有人可以做到他所做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。下一个史蒂夫·乔布斯是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以下一个史蒂夫·乔布斯是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比互联网戏剧更令人恐惧，因为它挑战了一个更大的既得利益者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="带回摩尔定律"&gt;带回摩尔定律&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;下一个例子：带回摩尔定律。摩尔定律是一个巨大的想法。摩尔定律是一个破碎的系统。它已经死了。没有人喜欢摩尔定律。每个人都讨厌摩尔定律。所以带回摩尔定律的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了英特尔公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即摩尔定律已经死了，没有人可以带回它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。带回摩尔定律是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以带回摩尔定律是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比下一个史蒂夫·乔布斯更令人恐惧，因为它挑战了一个更大的既得利益者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="持续诊断"&gt;持续诊断&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最后一个例子：持续诊断。持续诊断是一个巨大的想法。持续诊断是一个破碎的系统。它不存在。没有人喜欢持续诊断。每个人都讨厌持续诊断。所以持续诊断的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了医疗行业。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>这是哪个微软的Altair Basic？</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/altair/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/altair/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/altair/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/altair.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/altair.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/altair.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="这是哪个微软的altair-basic"&gt;这是哪个微软的Altair Basic？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2015年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想了解初创公司，你可以尝试的最有价值的练习之一是看看最成功的公司，并解释为什么它们在刚推出时并不像看起来那么糟糕。因为实际上它们在刚开始时看起来都很糟糕。不仅仅是小，而是糟糕。不仅仅是登上大山的第一步。更像是踏入沼泽的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altair的Basic解释器？这怎么可能成长为一家大公司？人们在陌生人的公寓里睡气垫床？一个让大学生互相窥探的网站？一个使用电视作为显示器的爱好者用的弱小单板计算机？一个新的搜索引擎，当时已经有大约10个，而且它们都在试图淡化搜索？这些想法不仅看起来小。它们看起来是错的。它们是那种你不仅不能忽视，而且会嘲笑的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常创始人自己也不知道为什么他们的想法有前途。他们被本能吸引到这些想法，因为他们生活在未来，并且感觉到缺少了什么。但他们无法用语言准确表达他们的丑小鸭将如何成长为美丽的大天鹅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人在听到一个听起来糟糕的新初创公司想法时的第一反应是取笑它。即使是很多应该更了解情况的人也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我遇到一个想法听起来糟糕的初创公司时，我会问&amp;quot;这是哪个微软的Altair Basic？&amp;ldquo;现在这是一个谜题，解决它的责任在我身上。有时我想不出答案，特别是当想法是虚构的时候。但 remarkable 的是，经常确实有答案。通常这是创始人自己还没有看到的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，有时有多个答案。几天前我和一家初创公司交谈，它可能成长为3个不同的微软。它们的大小可能会有数量级的差异。但你永远无法预测一个微软会有多大，所以在那种情况下，我鼓励创始人遵循哪条对他们来说最立即令人兴奋的道路。他们的本能让他们走到了这一步。为什么现在停止？&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>