<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>专业主义 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1326/tags/%E4%B8%93%E4%B8%9A%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link>
    <description>Recent content in 专业主义 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1326/tags/%E4%B8%93%E4%B8%9A%E4%B8%BB%E4%B9%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>向创始人学习</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/foundersatwork/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/foundersatwork/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/foundersatwork/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;向创始人学习&#34;&gt;向创始人学习&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（Jessica Livingston的《创业者访谈录》前言）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然，短跑运动员在起跑后就达到最高速度，然后其余时间都在减速。赢家减速最少。大多数创业公司也是如此。最早的阶段通常是最多产的。那是他们真正有大创意的时候。想象一下当苹果公司100%的员工都是Steve Jobs或Steve Wozniak时的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个阶段的显著特点是，它与大多数人对商业的看法完全不同。如果你在人们的头脑（或图片库）中寻找代表&amp;quot;商业&amp;quot;的图像，你会得到人们穿着西装、坐在会议桌周围表情严肃的群体、Powerpoint演示文稿、人们为彼此阅读制作厚厚报告的图像。早期创业公司与此完全相反。然而，它们可能是整个经济中最有生产力的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么会有这种脱节？我认为这里有一个普遍原则在起作用：人们在表现上花费的精力越少，他们在外表上花费的精力就越多以补偿。通常，他们花在看起来令人印象深刻上的精力实际上使他们的表现更差。几年前我读了一篇文章，其中一家汽车杂志改装了某款量产车的&amp;quot;运动&amp;quot;型号，以获得最快可能的静止四分之一英里速度。你知道他们是怎么做的吗？他们切掉了制造商为了使车看起来快而安装在车上所有垃圾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;商业就像那辆车一样被破坏了。花在看起来有生产力上的努力不仅是浪费的，而且实际上使组织的生产力降低。例如，西装。西装无助于人们更好地思考。我敢打赌，大多数大公司的高管在周日早上醒来，穿着浴袍下楼喝咖啡时思考得最好。那时你才有创意。想象一下，如果人们能在工作中思考得那么好，公司会是什么样子。在创业公司中人们确实能做到，至少有时如此。（一半时间你处于恐慌状态，因为你的服务器着火了，但另一半时间你的思考深度是大多数人在周日早上独自坐着时才能达到的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司与在大公司中被视为生产力的大多数其他差异也是如此。然而，传统的专业主义观念对我们的思想有如此强烈的控制，甚至创业创始人都受到影响。在我们的创业公司中，当外人来访时，我们努力显得&amp;quot;专业&amp;quot;。我们会清理办公室，穿更好的衣服，试着安排很多人在正常办公时间在那里。事实上，编程不是由穿着得体的人在干净办公桌前在办公时间内完成的。它是由穿着不得体的人（我因只穿着毛巾编程而臭名昭著）在凌晨2点在堆满垃圾的办公室里完成的。但没有一个访客会理解这一点。即使是投资者，他们应该能够在看到真正的生产力时认出它。甚至我们也受到了传统智慧的影响。我们把自己视为冒名顶替者，尽管完全不专业却成功了。就好像我们创造了一辆一级方程式赛车，但因为看起来不像汽车应该的样子而感到尴尬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在汽车界，至少有一些人知道高性能汽车看起来像一级方程式赛车，而不是带有巨大轮毂和假尾翼固定在行李箱上的轿车。为什么在商业界不是这样？可能是因为创业公司太小了。真正的戏剧性增长发生在创业公司只有三四个人时，所以只有三四个人看到这一点，而成千上万的人看到的是像波音或菲利普莫里斯那样的商业运作方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书可以帮助解决这个问题，向每个人展示到目前为止只有少数人能看到的东西：创业公司第一年发生的事情。这就是真正生产力的样子。这是一级方程式赛车。它看起来很奇怪，但跑得很快。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，大公司无法做到这些创业公司所做的一切。在大公司中，总会有更多的政治，个人决策的空间更少。但看到创业公司的真实情况至少会向其他组织展示目标是什么。很快的时候可能会到来，不是创业公司试图显得更像企业，而是企业试图显得更像创业公司。那将是一件好事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日文版《创业者访谈录》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;能够亲身体验成功创业公司第一个月发生的事情的人不会超过几千人。Jessica Livingston让他们告诉我们。所以尽管是访谈格式，但这真的是一本操作指南。它可能是创业创始人能读到的最有价值的单本书籍。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
