<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>资金 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E8%B5%84%E9%87%91/</link>
    <description>Recent content in 资金 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E8%B5%84%E9%87%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何筹集资金</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/fr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/fr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/fr/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/fr.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/fr.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/fr.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何筹集资金&#34;&gt;如何筹集资金&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2013年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数筹集资金的创业公司不止一次。典型的轨迹可能是（1）从Y Combinator或个人天使投资者那里获得数万美元启动，（2）筹集几十万到几百万来建立公司，然后（3）一旦公司明显成功，再进行一轮或多轮融资以加速增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际情况可能更加混乱。有些公司在第二阶段筹集两次资金。其他公司跳过第一阶段直接进入第二阶段。在Y Combinator，我们遇到越来越多已经筹集数十万美元的公司。但三阶段路径至少是单个创业公司路径会围绕的标准。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文主要关注第二阶段的融资。这是我们在Demo日展示的创业公司正在做的融资类型，本文也是我们给他们的建议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;力量&#34;&gt;力量&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;融资在两种意义上都是困难的：像举重一样困难，也像解谜题一样困难。像举重一样困难是因为要说服人们拿出大笔资金本身就很困难。这个问题是不可简化的；它本应该困难。但许多其他困难都可以消除。融资之所以看起来像谜题，只是因为对大多数创始人来说这是一个陌生的世界，我希望通过提供一个路线图来解决这个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对创始人来说，投资者的行为常常是模糊的——部分原因是他们的动机模糊，部分原因是他们故意误导你。投资者的误导方式与缺乏经验创始人的美好愿望结合得非常糟糕。在YC，我们总是警告创始人这种危险，投资者可能对YC创业公司比对其他公司更加谨慎，即使如此，我们仍然看到这两个易变因素结合时产生的一系列爆炸。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你是一个缺乏经验的创始人，生存的唯一方法是给自己施加外部约束。你不能相信你的直觉。我要在这里给你一套规则，如果有什么能帮你度过这个过程的话，就是它了。在某些时刻你会想忽略它们。所以零号规则是：这些规则的存在是有原因的。如果没有强大的力量把你推向另一个方向，你就不需要一条规则来让你朝着某个方向前进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作用在你身上的力量的最终来源是作用在投资者身上的力量。投资者夹在两种恐惧之间：投资失败的创业公司的恐惧，和错过成功的创业公司的恐惧。所有这些恐惧的原因恰恰是创业公司成为如此有吸引力的投资的原因：成功的创业公司增长非常快。但这种快速增长意味着投资者不能等待。如果你等到一个创业公司明显成功时，那就太晚了。要获得真正的高回报，你必须在还不清楚创业公司会如何发展时就投资他们。但这反过来又让投资者担心他们即将投资一个失败的项目。而他们经常确实如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果可能的话，投资者想做的就是等待。当一个创业公司只有几个月大时，过去的每一周都会给你提供更多关于它们的信息。但如果等得太久，其他投资者可能会抢走交易。当然，所有其他投资者都受到同样的力量影响。所以往往会发生的是，他们都尽可能等待，然后当一些人行动时，其他人也不得不行动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;除非你想要资金而且资金也想要你否则不要融资&#34;&gt;除非你想要资金而且资金也想要你，否则不要融资。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;成功创业公司中如此高比例的公司融资，以至于融资似乎是创业公司的定义特征之一。实际上不是。快速增长才是使公司成为创业公司的原因。大多数处于快速增长位置的公司发现（a）外部资金有助于他们更快增长，（b）他们的增长潜力使他们很容易吸引这种资金。对于一个成功的创业公司来说，（a）和（b）都成立是如此普遍，以至于实际上所有公司都接受外部资金。但可能有这样的情况：创业公司要么不想更快增长，要么外部资金不会帮助它们增长，如果你是其中之一，不要融资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个不融资的时机是你无法融资的时候。如果你在能够说服投资者之前尝试融资，你不仅会浪费时间，还会在你和那些投资者之间烧毁你的声誉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;处于融资模式或非融资模式&#34;&gt;处于融资模式或非融资模式。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;融资最让创始人惊讶的事情之一是它是如此分散注意力。当你开始融资时，其他一切都会停止。问题不是融资消耗的时间，而是它成为你头脑中最主要的事情。创业公司无法长时间承受这种分散注意力。早期创业公司之所以增长，主要是因为创始人使其增长，如果创始人分心，增长通常会急剧下降。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为融资如此分散注意力，创业公司应该要么处于融资模式，要么不处于融资模式。当你决定融资时，你应该全神贯注于它，这样你就可以快速完成并回到工作中。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你不处于融资模式时，你可以从投资者那里接受资金。你只是不能在这方面花费任何注意力。有两件事需要注意力：说服投资者，以及与他们谈判。所以当你不处于融资模式时，只有当投资者不需要说服，并且愿意以你无需谈判就接受的条款投资时，你才应该接受他们的资金。例如，如果一家有声誉的投资者愿意使用标准文件以可转换票据投资，该票据要么没有上限，要么有良好的估值上限，你可以在不考虑的情况下接受。[3] 条款将是你在下一轮股权融资中确定的条款。&amp;ldquo;不需要说服&amp;quot;就是这个意思：零时间与投资者会面或为他们准备材料。如果投资者说他们准备好投资，但需要你过来开一次会面见一些合伙人，如果你不处于融资模式，就说不，因为那就是融资。[4] 礼貌地告诉他们；告诉他们你现在专注于公司，当你融资时你会回复他们；但不要滑下斜坡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者会试图在你不想融资时引诱你融资。如果他们能做到，这对他们来说很好，因为他们可以借此在其他人之前获得机会。他们会发邮件说他们想要见你了解更多关于你的情况。如果你收到VC公司合伙人的冷邮件，即使你处于融资模式也不应该见面。交易不会那样发生。[5] 但即使你收到合伙人的邮件，你也应该推迟见面直到你处于融资模式。他们可能说他们只是想见面聊天，但投资者从来不只是想见面聊天。如果他们喜欢你怎么办？如果他们开始谈论给你钱怎么办？你能够抵制进行那种对话吗？除非你在融资方面经验丰富，能够与投资者保持随意的对话，否则更安全的方式是告诉他们你以后，当你融资时会很乐意，但现在你需要专注于公司。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在第二阶段成功融资的公司有时在离开融资模式后会增加一些投资者。这没关系；如果融资顺利，你将能够花费时间说服他们或就条款进行谈判。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;获得投资者的介绍&#34;&gt;获得投资者的介绍。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在与投资者交谈之前，你必须被介绍给他们。如果你在Demo日展示，你将同时被介绍给一大批投资者。但即使如此，你也应该用你自己收集的介绍来补充这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你必须被介绍吗？在第二阶段，是的。一些投资者会让你给他们发商业计划书，但你可以从他们网站的组织方式看出他们并不真正希望创业公司直接接近他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;介绍的有效性差异很大。最好的介绍类型是刚刚投资你的知名投资者。所以当你让投资者承诺时，请他们介绍你给其他他们尊重的投资者。[7] 第二好的介绍类型是他们资助的公司的创始人。你也可以从创业社区的其他人那里获得介绍，如律师和记者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在有像AngelList、FundersClub和WeFunder这样的网站可以介绍你给投资者。我们建议创业公司将其视为辅助资金来源。首先从你自己获得的领导者那里筹集资金。那些平均而言会是更好的投资者。此外，一旦你能说你已经从一些知名投资者那里筹集了一些资金，你将更容易在这些网站上筹集资金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;在听到是的之前听到的是不&#34;&gt;在听到是的之前，听到的是不。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;把投资者当作说不，直到他们毫不含糊地说是，以 definite offer with no contingencies 的形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我之前提到过，如果可能的话，投资者倾向于等待。对创始人来说特别危险的是他们等待的方式。基本上，他们引导你。他们似乎就要投资了，直到他们说不是的那一刻。如果他们甚至说不的话。一些更差的投资者实际上从不说不；他们只是停止回复你的邮件。他们希望这种方式获得投资的选择权。如果他们后来决定想要投资——通常是因为他们听说你是一个热门交易——他们可以假装只是分心了，然后重新开始对话，好像他们本来就要投资一样。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不是投资者会做的最糟糕的事情。有些人会用听起来像他们承诺的语言，但实际上并不承诺他们。而美好愿望的创始人很高兴与他们妥协。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，下一个规则是中和这种行为的一种策略。但要起作用，取决于你不被听起来像是的不是所欺骗。创始人经常被误导/误解这一点，所以我们设计了一个协议来解决这个问题。如果你相信投资者已经承诺，让他们确认。如果你和他们对现实有不同的看法，无论差异的来源是他们的不可靠性还是你的美好愿望，书面确认承诺的前景就会暴露出来。在他们确认之前，把他们的当作不对待。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;进行期望值加权的广度优先搜索&#34;&gt;进行期望值加权的广度优先搜索。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你与投资者交谈时，你的模式应该是期望值加权的广度优先搜索。你应该总是与投资者并行交谈，而不是串行。你负担不起串行与投资者交谈的时间，而且如果你一次只与一个投资者交谈，他们就没有其他投资者的压力来促使他们行动。但你不应该对每个投资者都给予同样的关注，因为一些是比其他更有前途的前景。最佳解决方案是与所有潜在投资者并行交谈，但给更有前途的投资者更高的优先级。[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;期望值 = 投资者说是的可能性，乘以他们如果说是会有多好。例如，一个著名的投资者会投资很多，但很难说服，可能和一个不出名的天使投资者有相同的期望值，后者不会投资很多，但很容易说服。而一个只会投资少量资金，却需要多次会面才能决定的天使投资者，期望值很低。最后会见这样的投资者，如果有的话。[11]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;进行期望值加权的广度优先搜索将使你免受那些从未明确说不但只是逐渐消失的投资者的影响，因为你也会以相同的速度逐渐远离他们。它保护你免受那些不可靠的投资者的影响，就像分布式算法保护你免受故障处理器的影响一样。如果某个投资者不回复你的邮件，或者想要很多会议但不进展到给你offer，你会自动减少对他们的关注。但你必须在分配概率方面自律。你不能让多想要一个投资者影响你对他们多想要你的估计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;知道你的立场&#34;&gt;知道你的立场。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;当投资者习惯性地看起来比实际情况更积极时，你如何判断你与一个投资者相处得如何？通过看他们的行动而不是言语。每个投资者都有一定的轨道，他们需要从第一次对话到汇款资金，你应该始终知道这个轨道包括什么，你在哪里，以及你前进的速度有多快。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;永远不要在与投资者的会面结束时离开而不问接下来会发生什么。他们还需要什么才能决定？他们需要再次与你会面吗？谈论什么？多久？他们需要在内部做什么，比如与他们的合伙人交谈，或调查某些问题？他们预计需要多长时间？不要太pushy，但要知道你的立场。如果投资者模糊或抗拒回答这些问题，假设最坏的情况；真正对你的感兴趣的投资者通常会乐于谈论在现在和汇款资金之间必须发生的事情，因为他们已经在头脑中思考那个过程了。[12]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在谈判方面经验丰富，你已经知道如何问这些问题。[13] 如果不是，在这种情况下你可以使用一个技巧。投资者知道你在融资方面缺乏经验。在这方面缺乏经验不会让你没有吸引力。如果你创办科技创业公司，在技术方面是新手会，但在融资方面是新手不会。Larry和Sergey在融资方面是新手。所以你可以只是坦白说你在这一点上缺乏经验，并问他们的过程如何，你在哪个阶段。[14]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;获得第一个承诺&#34;&gt;获得第一个承诺。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数投资者对你意见的最大因素是其他投资者对你的意见。一旦你开始让投资者承诺，让更多投资者承诺就变得越来越容易。但硬币的另一面是，获得第一个承诺往往很困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;获得第一个实质性的offer可能是融资总难度的一半。什么算作实质性offer取决于来自谁以及金额是多少。来自朋友和家人的资金通常不算，无论多少。但如果你从一家知名的VC公司或天使投资者那里获得5万美元，这通常足以让事情开始滚动。[15]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;关闭承诺的资金&#34;&gt;关闭承诺的资金。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;钱在银行之前不算交易。我经常听到缺乏经验的创始人说&amp;quot;我们已经筹集了80万美元&amp;rdquo;，结果发现到目前为止零美元在银行中。记住折磨投资者的双重恐惧？让他们过早跳起来的错失恐惧，以及导致跳到粪便上的恐惧？这是一个人们特别容易出现买方懊悔的市场。它也为他们提供了很多借口来满足这种懊悔。公开市场像鞭子一样鞭打创业投资。如果中国经济明天爆炸，所有赌注都取消。但对个别创业公司来说也有很多惊喜，它们往往集中在融资周围。明天一个大的竞争对手可能出现，或者你可能会收到停止令，或者你的联合创始人可能会辞职。[16]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使一天的延迟也可能带来导致投资者改变主意的信息。所以当某人承诺时，拿钱。知道你的立场并不在他们说会投资时结束。在他们说是之后，知道拿钱的时间表，然后看管这个过程直到它发生。机构投资者有负责汇款的人，但你可能需要亲自追逐天使投资者来收集支票。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;缺乏经验的投资者最有可能出现买方懊悔。经验丰富的投资者已经学会把说是视为从跳水板上跳水，他们也有更多的品牌要维护。但我听说过即使是顶级VC公司也会违背交易的情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;避免不领投的投资者&#34;&gt;避免不&amp;quot;领投&amp;quot;的投资者。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于获得第一个offer是融资的大部分困难，这应该成为你开始时计算期望值的一部分。你不仅要估计投资者说是的概率，还要估计他们会第一个说是的概率，而后者并不只是前者的恒定分数。一些投资者以快速决定而闻名，这些在早期特别有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相反，一个只有其他投资者已经投资时才会投资的投资者最初是毫无价值的。虽然大多数投资者受到其他投资者对你感兴趣程度的影响，但有些人有明确的政策，只在其他投资者已经投资后才投资。你可以识别这种可鄙的投资者亚种，因为他们经常谈论&amp;quot;领投者&amp;quot;。他们说他们不领投，或者一旦你有领投者他们就会投资。有时他们甚至声称愿意自己领投，意思是他们不会投资，直到你从其他投资者那里获得$x。（如果&amp;quot;领投&amp;quot;的意思是他们将单方面投资，此外还会帮助你筹集更多，那就很好。当它们用这个术语的意思是除非你能在其他地方筹集更多，否则它们不会投资，那就很糟糕。）[17]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;领投&amp;quot;这个术语从哪里来？直到几年前，在第二阶段筹集资金的创业公司通常会进行股权融资，几个投资者同时使用相同的文件投资。你与一个&amp;quot;领投&amp;quot;投资者谈判条款，然后所有其他人都签署相同的文件，所有资金在收盘时变更。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
