<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>多体物理 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%A4%9A%E4%BD%93%E7%89%A9%E7%90%86/</link><description>Recent content in 多体物理 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 04 Aug 1972 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%A4%9A%E4%BD%93%E7%89%A9%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>多则不同——对称性破缺与科学层级结构的本质</title><link>https://linguista.cn/rosetta/humanity/more-is-different/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 1972 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/humanity/more-is-different/</guid><description>&lt;h1 id="多则不同对称性破缺与科学层级结构的本质"&gt;多则不同——对称性破缺与科学层级结构的本质&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文由凝聚态物理学家安德森撰写，反驳了还原论等同于建构论的观点。他指出，虽然万物遵循相同的基本定律，但大量粒子组成的复杂系统会涌现出全新的性质，无法通过简单外推基本粒子行为来理解。文章以氨分子翻转、晶体和超导为例，阐释了对称性破缺如何在不同复杂性层次上产生质变，论证了各学科层级的独立基础性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;还原论与建构论&lt;/strong&gt;：还原论认为万物可归结为基本定律，建构论则试图从基本定律出发重建一切。安德森指出前者成立不代表后者可行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对称性破缺&lt;/strong&gt;：系统的实际状态不必具有其底层定律的全部对称性，在复杂性增加时会自发失去某些对称性，产生全新的物质形态和性质&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涌现&lt;/strong&gt;：在每一个复杂性层次上，全新的规律和概念会自发出现，这些规律无法从更基础层次简单推导而来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学层级结构&lt;/strong&gt;：科学可按复杂性排列为层级，每一层的实体遵循下一层的定律，但高层学科并非仅是低层学科的应用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量变到质变&lt;/strong&gt;：当系统规模增大到一定程度，其行为会发生根本性变化，这正是标题所言多则不同的核心含义&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者: P. W. Anderson&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;原载：《科学》，新辑，第 177 卷，第 4047 期 (1972年8月4日)，第 393-396 页。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文章链接: &lt;a href="http://links.jstor.org/sici?sici=0036-8075%2819720804%293%3A177%3A4047%3C393%3AMID%3E2.0.CO%3B2-N"&gt;JStore&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="多则不同"&gt;多则不同&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对称性破缺与科学层级结构的本质&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还原论假说或许在哲学家中仍有争议，但在绝大多数活跃的科学家中，我认为它已被毫无疑问地接受了。我们心智和身体的运作，以及我们所了解的所有有生命或无生命的物质，都被假定受同一套基本定律的控制，除非在某些极端条件下，我们感觉对这些定律已经相当了解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎不可避免地会不加批判地走向一个初看起来是还原论显而易见的推论：如果万物都遵循相同的基本定律，那么唯一在研究真正基础问题的科学家就是那些致力于研究这些定律的人。在实践中，这包括了一些天体物理学家、一些基本粒子物理学家、一些逻辑学家和其他数学家，以及少数其他人。这种观点是本文主要反对的，魏斯科普夫 (Weisskopf) 在一段相当著名的论述中表达了这一点 [1]：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;审视二十世纪科学的发展，可以区分出两种趋势，我称之为“深度”研究和“广度”研究，因为缺乏更好的术语。简而言之：深度研究追求基本定律，广度研究致力于用已知基本定律解释现象。像往常一样，这种区分并非没有模糊之处，但在大多数情况下是清晰的。固态物理学、等离子体物理学，或许还有生物学，都属于广度研究。高能物理学和核物理学的很大部分属于深度研究。深度研究的数量总是远少于广度研究。一旦新的基本定律被发现，大量且不断增长的活动便开始，将这些发现应用于迄今未解释的现象。因此，基础研究有两个维度。科学的前沿沿着一条长线延伸，从最新、最现代的深度研究，经过由昨日深度研究催生的广度研究，直至基于过去几十年深度研究的、广阔且发展完善的广度研究活动网络。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这种说法的有效性可以从以下事实中看出：我最近听到一位材料科学领域的领导者引用了它，他敦促一个致力于“凝聚态物理学中基本问题”会议的与会者接受这样一个观点：几乎没有或根本没有这类问题了，剩下的只有广度科学，而他似乎将其等同于器件工程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种思维方式的主要谬误在于，还原论假说绝不意味着“建构论”假说：能够将万物还原为简单的基本定律，并不意味着能够从这些定律出发重建宇宙。事实上，基本粒子物理学家告诉我们越多关于基本定律的性质，这些定律似乎与科学其他领域的非常现实的问题，更不用说社会问题，就越缺乏关联性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建构论假说在面对尺度和复杂性这对双重困难时便会失效。事实证明，大量复杂的基本粒子集合体的行为，是不能通过简单外推少数粒子的性质来理解的。相反，在每一个复杂性层次上，全新的属性都会显现，而理解这些新行为所需的研究，我认为其基础性不亚于任何其他研究。也就是说，在我看来，人们可以根据这样一个理念将科学大致线性地排列在一个层级结构中：科学 X 的基本实体遵循科学 Y 的定律。&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;X&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;Y&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;固态或多体物理学&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;基本粒子物理学&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;化学&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;多体物理学&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;分子生物学&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;化学&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;细胞生物学&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;分子生物学&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;心理学&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;生理学&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;社会科学&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;心理学&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;但这个层级结构并不意味着科学 X 仅仅是“应用 Y”。在每个阶段，全新的定律、概念和概括都是必需的，它们需要的灵感和创造力，与前一阶段相比毫不逊色。心理学不是应用生物学，生物学也不是应用化学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我自己的多体物理学领域，我们或许比其他任何出现非平凡复杂性的科学领域都更接近我们的基础、深度的根基，因此我们已经开始构建一个关于这种从量变到质变是如何发生的普适理论。这个被称为“对称性破缺”理论的表述，可能有助于更普遍地阐明建构论（作为还原论的反面）的失效。我将对这些思想给出一个初步且不完整的解释，然后就其他层级上的类比和类似现象进行一些更具推测性的一般评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开始之前，我想澄清两个可能的误解来源。首先，当我说尺度变化引起根本性变化时，我并非指那个相当容易理解的观点，即新尺度上的现象可能实际遵循不同的基本定律——例如，广义相对论在宇宙学尺度上是必需的，而量子力学在原子尺度上是必需的。我想大家会接受，所有普通物质都遵循简单的电动力学和量子理论，这实际上涵盖了我将要讨论的大部分内容。（正如我所说，我们都必须从还原论开始，我完全接受这一点。）第二个混淆的来源可能是，对称性破缺的概念已被基本粒子物理学家借用，但他们使用这个术语严格来说是一种类比，这种类比是深刻的还是貌似有理的，仍有待理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，让我从一个最简单层面上的例子开始我的讨论，这个例子对我来说很自然，因为我在读研究生时研究过它：氨分子。那时，每个人都知道氨，并用它来校准他们的理论或仪器，我也不例外。化学家会告诉你，氨“是”一个三角锥体结构&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://jerkwin.github.io/pic/More-1.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;氮原子带负电荷，氢原子带正电荷，因此它具有一个电偶极矩 ($\mu$)，负极指向锥体的顶点。这对我来说似乎非常奇怪，因为我当时正在学习，任何物体都没有电偶极矩。教授实际上是在证明原子核没有偶极矩，因为他教的是核物理，但由于他的论证是基于空间和时间的对称性，它们应该普遍适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很快了解到，事实上，它们是正确的（或者更准确地说，不是不正确的），因为他一直小心翼翼地说，系统的任何&lt;strong&gt;稳态&lt;/strong&gt;（即不随时间变化的态）都没有电偶极矩。如果氨分子从上述不对称状态开始，它不会在其中停留很久。通过量子力学隧穿效应，氮原子可以泄漏穿过氢原子组成的三角形到达另一侧，使锥体由内向外翻转，而且，事实上，它可以非常迅速地做到这一点。这就是所谓的“翻转”，其频率约为每秒 $3 \times 10^{10}$ 次。一个真正的稳态只能是这个不对称锥体与其翻转后形态的等量叠加。这种混合态没有偶极矩。（我再次提醒读者，我正在极大简化，并请他参考教科书获取细节。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不打算详述证明过程，但结果是，系统的状态，如果要保持稳态，必须始终具有与其运动定律相同的对称性。原因可以很简单地表述：在量子力学中，除非对称性禁止，总有办法从一个状态跃迁到另一个状态。因此，如果我们从任何一个不对称状态开始，系统会跃迁到其他状态，所以只有通过对称地叠加所有可能的不对称状态，我们才能得到一个稳态。氨分子案例中涉及的对称性是宇称性，即左手和右手看待事物方式的等效性。（基本粒子实验学家发现的某些宇称破坏与此问题无关；那些效应太弱，不足以影响普通物质。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看过氨分子如何满足我们的“没有偶极矩”定理后，我们可以研究其他情况，特别是研究逐渐增大的系统，看看状态和对称性是否总是相关的。还有其他类似的锥体分子，由更重的原子构成。磷化氢 ($\mathbf{PH_3}$) 比氨重两倍，它也会翻转，但频率只有氨的十分之一。三氟化磷 ($\mathbf{PF_3}$)，其中更重的氟取代了氢，未观察到以可测量的速率翻转，尽管理论上可以确定，一个处于单一取向的状态会在合理的时间内翻转。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>