<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>伦理 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E4%BC%A6%E7%90%86/</link><description>Recent content in 伦理 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E4%BC%A6%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>脑机同步的未来 从脑机接口到神经形态计算</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025-p1/future-brain-machine-synchronization-bci-neurotech/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025-p1/future-brain-machine-synchronization-bci-neurotech/</guid><description>&lt;h1 id="脑机同步的未来-从脑机接口到神经形态计算"&gt;脑机同步的未来 从脑机接口到神经形态计算&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文由泰雷兹集团数字营销副总裁Hamilton Mann、沃顿商学院神经科学计划高级访问科学家Cornelia C. Walther，以及沃顿商学院神经科学计划主任Michael Platt共同撰写，深入探讨了人工智能系统发展如何标志着人机关系的范式转变。文章系统阐述了强化学习、大型语言模型、脑机接口和神经形态计算等领域的技术进步，这些技术正使AI能够与人类的思想和情感实现前所未有的同步连接，同时分析了这项革命性技术在各领域的应用前景及带来的伦理社会挑战。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先从AI模仿人类学习的机制切入，详细介绍了强化学习（RL）和大型语言模型（LLM）如何协同工作，通过环境交互和模式识别来创建强大的人类行为预测器。RL系统通过与环境的反复交互获得奖励或惩罚形式的反馈，而LLM则通过海量数据的模式识别来增强预测能力，两者的结合使得AI系统能够更准确地理解和预测人类行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在技术实现层面，文章重点介绍了两个关键方向：情感计算与脑机接口（BCI）。情感计算系统能够解读人类的面部表情、语音变化和文本情绪，并据此做出恰当响应，已在客户服务聊天机器人和虚拟助手等领域得到广泛应用。而BCI技术则更进一步，能够将人类思想直接转化为数字命令，Neuralink等公司开发的接口已经使瘫痪个体能够通过思维直接控制外部设备。展望未来，非侵入式BCI（如可穿戴脑波监测器）与AI设计软件的协同工作，将实现人与机器之间更深层次的同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还探讨了神经形态计算这一新兴领域，它通过模仿大脑架构来提高计算效率并大幅降低能源消耗。这种架构在低功耗、实时处理任务方面具有天然优势，特别适合边缘计算和自主系统等应用场景。作者们预测，神经形态计算与传统AI技术的融合，将为人机同步开辟新的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社会应用方面，同步AI技术在培训技能发展、客户参与、操作效率、风险管理等领域展现出巨大潜力。在医疗保健领域，人脑与AI系统的同步可能为病人护理和医学研究带来革命性变化。在教育领域，能够检测和响应学生认知状态的同步AI系统，可以创造更有效、更积极的学习环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，文章也严肃指出了这项技术发展带来的伦理和社会挑战。脑机同步涉及最敏感的个人数据——我们的思想和意图，这引发了数据隐私、知情同意、技术透明度等一系列问题。作者们强调，必须确保人类自主权得到保护，避免技术被用于操纵或强迫个体。同时，技术获取的公平性问题也不容忽视，需要防止这些先进技术加剧现有的社会不平等。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强化学习与大型语言模型的协同&lt;/strong&gt;：强化学习模仿了人类通过试错学习的本质过程，AI系统通过与环境交互并根据结果获得奖励或惩罚来优化行为。大型语言模型则通过分析海量文本数据的模式来理解语言和推理。当两者结合时，LLM提供对人类语言和行为的深刻理解，而RL则提供通过交互学习和适应的能力，这种协同创造了极其强大的人类行为预测器，能够预判并在某些情况下影响人类决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;脑机接口（BCI）&lt;/strong&gt;：这是连接大脑与外部设备的直接通信通道，能够将神经信号转化为数字命令。当前最先进的BCI系统（如Neuralink）需要通过手术植入电极，但未来发展方向是非侵入式技术，如可穿戴脑波监测器。这项技术已经帮助瘫痪患者通过思维控制计算机光标、机械臂等设备，未来可能让健康人群也能直接用思维与数字世界互动，实现真正的人机同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;神经形态计算&lt;/strong&gt;：这是一种革命性的计算架构，直接模仿生物大脑的结构和功能。与传统计算机不同，神经形态芯片使用人工神经网络来实现内存和处理单元的融合，大大提高了能效并降低了延迟。这种架构特别适合处理实时、复杂的数据模式，如视觉和语音识别，在边缘计算场景中具有巨大优势。IBM的TrueNorth和英特尔的Loihi芯片是这一领域的代表性成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感计算&lt;/strong&gt;：这是AI的一个分支，专注于开发和研究能够识别、解释、处理和模拟人类情感的系统。通过分析面部表情、语音语调、文本情感等信号，情感计算系统能够推断用户的情绪状态并做出相应响应。这项技术在客户服务、心理健康监测、教育等领域已经得到应用，未来可能与BCI技术结合，实现更直接、更准确的情感理解和响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人机同步的伦理挑战&lt;/strong&gt;：脑机同步技术触及了人类最深层的隐私——我们的思想和意图。这带来了前所未有的伦理问题：谁有权访问我们的神经数据？这些数据如何被使用和保护？AI系统是否能够操纵我们的决策？技术是否会被用于强制或控制行为？此外，昂贵的技术可能只服务于少数精英，加剧社会分化。解决这些问题需要技术开发者、政策制定者、伦理学家和公众的共同参与和持续对话。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.polytechnique-insights.com/en/columns/science/the-future-of-synchronising-brain-and-machine/"&gt;The Future of Synchronising Brain and Machine&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Hamilton Mann, Cornelia C. Walther, Michael Platt&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2024-10-30&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>废除死刑的真正原因</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/real/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/real/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/real/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/real.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/real.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/real.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="废除死刑的真正原因"&gt;废除死刑的真正原因&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当知识分子谈论死刑时，他们谈论的是国家是否可以夺取某人生命，死刑是否起到威慑作用，以及某些群体是否被判处更多死刑等问题。但实际上，关于死刑的辩论不是关于杀死杀人犯是否可以。这是关于杀死无辜者是否可以，因为至少有4%的死囚是无辜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我还是个孩子时，我想象人们被冤枉定罪是罕见的，特别是在谋杀案中这一定非常罕见。事实远非如此。现在，感谢像&amp;quot;无辜项目&amp;quot;这样的组织，我们看到不断有关于谋杀定罪在新证据出现后被推翻的故事。有时警察和检察官只是非常草率。有时他们是不诚实的，完全知道他们在冤枉一个无辜的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼斯·亚当斯和其他三名男子因谋杀定罪在监狱中度过了18年。他们在DNA检测牵涉到三个不同的男人后被昭雪，其中两人后来供认。警察在调查初期就被告知了其他人的情况，但从未跟进这个线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基思·哈沃德因谋杀定罪在监狱中度过了33年。他被定罪是因为&amp;quot;专家&amp;quot;说他的牙齿与一名受害者身上的咬痕照片相匹配。DNA检测显示谋杀是由另一个名叫杰里·克罗蒂的男人所为后，他被昭雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里基·杰克逊和另外两名男子因一名12岁男孩的证词被定罪谋杀，在监狱中度过了39年，该男孩后来翻供说受到警察胁迫。多人证实男孩当时在其他地方。在县检察官撤销指控后，三名男子被昭雪，称&amp;quot;国家正在承认明显的事实。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔弗雷德·布朗因谋杀定罪在监狱中度过了12年，其中包括10年在死囚牢房。当发现助理地区检察官隐瞒了证明他不可能犯罪的电话记录后，他被昭雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦·福特在因谋杀定罪后在死囚牢房度过了29年。新证据证明谋杀发生时他甚至不在现场后，他被昭雪。被指派代表他的律师从未尝试过陪审团案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡梅伦·威灵厄姆实际上在2004年被注射死刑处决。作证说他故意纵火的&amp;quot;专家&amp;quot;后来被揭穿。德克萨斯州2009年下令重新审查此案后得出结论&amp;quot;无法维持纵火认定。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里奇·格洛西普因实际杀人犯的证词被定罪谋杀，在死囚牢房度过了20年，实际杀人犯为了指控他而逃脱了无期徒刑。2015年，他在即将被处决前几分钟，发现俄克拉荷马州一直计划用非法药物组合杀死他。尽管有证明他无罪的新证据，他们仍计划继续执行处决，可能在今年夏天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以继续列举。有数百个类似的案例。仅在佛罗里达州，迄今为止就有29名死囚被昭雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远非罕见，错误的谋杀定罪非常普遍。警察面临解决引起广泛关注的犯罪的压力。当他们找到嫌疑人时，他们想要相信他有罪，并忽视甚至破坏证明相反的证据。地区检察官希望被视为有效和严厉打击犯罪，为了赢得定罪愿意操纵证人和隐瞒证据。法院指定的辩护律师工作过度且往往无能。有一大批愿意提供虚假证词以换取较轻刑罚的罪犯，容易被影响的证人可以被警察要求说任何话，以及渴望声称科学证明被告有罪的虚假&amp;quot;专家&amp;quot;。而陪审团想要相信他们，否则一些可怕的犯罪仍然未解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种无能和不诚实的马戏团是死刑的真正问题。我们甚至还没有到达关于死刑的道德合理性或有效性的理论问题开始重要的地步，因为这么多被判处死刑的人实际上是无辜的。无论理论上的意义是什么，在实践中，死刑意味着杀死无辜的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿和唐·奈特阅读本文草稿。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="相关"&gt;相关&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;佛罗里达会杀死一个无辜的人吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;凯文·库珀被陷害谋杀了吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;德克萨斯处决了一个无辜的人吗？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>