<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>收入 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E6%94%B6%E5%85%A5/</link><description>Recent content in 收入 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%94%B6%E5%85%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>注意差距</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/gap/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/gap/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/gap/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/gap.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/gap.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/gap.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="注意差距"&gt;注意差距&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2004年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当人们对某件事足够在意并努力把它做好时，做得最好的人往往会远远超过其他人。莱昂纳多和二流的同时代人如博尔戈尼奥之间存在巨大差距。你可以看到雷蒙德·钱德勒和普通侦探小说作家之间的同样差距。顶级职业棋手可以与普通俱乐部棋手下万局比赛而不输一局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像下棋、绘画或写小说一样，赚钱是一项非常专业的技能。但出于某种原因，我们以不同的方式对待这项技能。当少数人在下棋或写小说方面超越其他人时，没有人抱怨，但当少数人赚的钱比其他人多时，我们就会看到社论说这是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么？这种变化模式似乎与其他任何技能没有什么不同。是什么导致人们在技能是赚钱时反应如此强烈？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为我们将赚钱视为不同的原因有三个：我们童年时期学到的误导性财富模型；直到最近，大多数财富积累的方式不光彩；以及对收入巨大差异对社会有害的担忧。据我所知，第一个是错误的，第二个已经过时，第三个经证明是错误的。难道在现代社会中，收入差异实际上是健康的标志吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="财富的爸爸模型"&gt;财富的爸爸模型&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我五岁时认为电是由插座创造的。我没有意识到外面有发电站在发电。同样，大多数孩子没有意识到财富是必须创造的东西。它似乎是从父母那里流出来的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于遇到财富的环境，孩子们往往会误解财富。他们把财富和金钱混淆。他们认为财富的数量是固定的。他们认为财富是由权威机构分配的（因此应该平均分配），而不是必须创造的东西（可能是不平等地创造）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，财富不是金钱。金钱只是一种方便的交易方式，将一种形式的财富换成另一种。财富是潜在的东西——我们购买的商品和服务。当你旅行到一个富有或贫穷的国家时，你不必查看人们的银行账户来判断你在哪种国家。你可以看到财富——在建筑和街道中，在人们的衣服和健康中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财富从哪里来？人们创造它。当大多数人生活在农场时，这更容易理解，他们用自己的双手制造许多他们想要的东西。然后你可以在房屋、畜群和谷仓中看到每个家庭创造的财富。当时也很明显，世界的财富不是像派片一样必须分享的固定数量。如果你想要更多财富，你可以创造它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天仍然如此，尽管很少有人直接为自己创造财富（除了一些残余的家务劳动）。我们大多为其他人创造财富以换取金钱，然后用这些金钱换取我们想要的财富形式。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为孩子们无法创造财富，所以他们拥有的一切都必须被给予他们。当财富是被给予的东西时，当然它似乎应该被平均分配。[2] 在大多数家庭中确实如此。孩子们确保这一点。当一个兄弟姐妹得到比另一个多时，他们会哭喊&amp;quot;不公平&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现实世界中，你不能一直靠父母生活。如果你想要什么，你要么必须制造它，要么为别人做同等价值的事情，以便让他们给你足够的钱来购买它。在现实世界中，财富（除了像小偷和投机者这样的少数专家）是你必须创造的东西，而不是爸爸分配的东西。而且由于创造财富的能力和欲望因人而异，财富的创造并不平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你通过做或制造人们想要的东西来获得报酬，那些赚更多钱的人通常只是更擅长做人们想要的事情。顶级演员比B级演员赚的钱多得多。B级演员可能几乎同样有魅力，但当人们去剧院查看上映的电影列表时，他们想要大牌明星拥有的那种额外的魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做人们想要的事情当然不是赚钱的唯一方法。你也可以抢劫银行，或索取贿赂，或建立垄断。这些伎俩造成了财富的一些变化，实际上也造成了一些最大的个人财富，但它们不是收入变化的根本原因。收入变化的根本原因，如奥卡姆剃刀所示，与所有其他人类技能变化的根本原因相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，大型上市公司的CEO的收入大约是普通人的100倍。[3] 篮球运动员的收入大约是128倍，棒球运动员是72倍。社论以惊恐的语气引用这种统计数据。但我毫不怀疑一个人可能比另一个人多100倍的生产力。在古罗马，奴隶的价格根据他们的技能相差50倍。[4] 这还没有考虑到动机，或者你可以从现代技术获得的额外生产力杠杆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于运动员或CEO薪水的社论让我想起早期的基督教作家，他们从第一原则争论地球是否是圆的，而他们可以走出去查看。[5] 某人的工作价值多少不是一个政策问题。这是市场已经决定的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他们真的值我们100个人吗？&amp;ldquo;社论作者问。取决于你所说的价值是什么意思。如果你的意思是人们会为他们的技能付多少钱，答案显然是肯定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些CEO的收入反映了一些不当行为。但是不是还有其他人的收入真正反映了他们创造的财富？史蒂夫·乔布斯拯救了一个处于末期衰落的公司。而且不仅仅是转型专家那样通过削减成本；他必须决定苹果的下一个产品应该是什么。几乎没有人能够做到这一点。而且无论CEO的情况如何，很难看出任何人如何能够争辩说职业篮球运动员的薪水不反映供求关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原则上，一个人真的可能比另一个人创造更多的财富，这似乎不太可能。这个谜团的关键是重新审视那个问题，他们真的值我们100个人吗？篮球队会用他们的一个球员换取100个随机的人吗？如果你用100个随机的人组成的委员会取代史蒂夫·乔布斯，苹果的下一个产品会是什么样子？[6] 这些事情不是线性扩展的。也许CEO或职业运动员只有普通人的十倍（无论这意味着什么）技能和决心。但它集中在一个个体身上，这就是全部区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当说一种工作报酬过高而另一种报酬过低时，我们到底在说什么？在自由市场中，价格由买家想要什么决定。人们比诗歌更喜欢棒球，所以棒球运动员比诗人赚得多。因此，说某种工作报酬过低就等同于说人们想要错误的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，人们想要错误的东西。对此感到惊讶似乎很奇怪。说某种工作报酬过薄是不公正的，这似乎更奇怪。[7] 那么你就是在说人们想要错误的东西是不公正的。人们更喜欢真人秀和玉米狗而不是莎士比亚和蒸蔬菜，这是可悲的，但不公正吗？这似乎像说蓝色是重的，或者说向上是圆的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;不公正&amp;quot;这个词在这里的出现是爸爸模型 unmistakable 光谱特征。否则这个想法为什么会出现在这个奇怪的语境中？而如果说话者仍然在爸爸模型下运作，将财富视为从共同来源流出并必须分享的东西，而不是通过做其他人想要的事情产生的东西，这正是在注意到一些人比其他人赚得多时你会得到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们谈论&amp;quot;收入不平等分配&amp;quot;时，我们也应该问，这些收入来自哪里？[8] 谁创造了它所代表的财富？因为在收入仅仅根据人们创造多少财富而变化的程度上，分配可能是不平等的，但几乎不是不公正的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="偷窃它"&gt;偷窃它&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们倾向于发现巨大财富差距令人担忧的第二个原因是，在人类历史的大部分时间里，积累财富的通常方式是偷窃它：在牧业社会中通过掠夺牲畜；在农业社会中通过在战争时期夺取他人的财产，在和平时期向他们征税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在冲突中，获胜一方会收到从失败一方没收的财产。在1060年代的英格兰，当征服者威廉将 defeated 盎格鲁-撒克逊贵族的财产分配给他的追随者时，冲突是军事的。到1530年代，当亨利八世将修道院的财产分配给他的追随者时，这主要是政治性的。[9] 但原则是相同的。确实，同样的原则现在在津巴布韦也在起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在更有组织的社会，如中国，统治者和他的官员使用征税而不是没收。但在这里我们也看到同样的原则：致富的方式不是创造财富，而是服务于一个足够强大可以占有财富的统治者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中产阶级的兴起，这开始在欧洲改变。现在我们认为中产阶级是既不富也不穷的人，但最初他们是一个独特的群体。在封建社会，只有两个阶级：战士贵族和为他们工作的农奴。中产阶级是一个新的第三群体，他们住在城镇，通过制造业和贸易维持生计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从十世纪和十一世纪开始，小贵族和前农奴在城镇中联合起来，这些城镇逐渐变得足够强大，可以无视当地的封建领主。[10] 像农奴一样，中产阶级主要通过创造财富谋生。（在热那亚和比萨这样的港口城市，他们也从事海盗活动。）但与农奴不同，他们有创造大量财富的动力。农奴创造的任何财富都属于他的主人。制造比你能够隐藏的更多的财富没有多大意义。而城镇居民的独立性使他们能够保留他们创造的任何财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦通过创造财富致富成为可能，整个社会开始变得非常富裕。我们拥有的一切几乎都是由中产阶级创造的。确实，在工业社会中，其他两个阶级已经有效地消失，他们的名字被赋予了中产阶级的两端。（在词的原始意义上，比尔·盖茨是中产阶级。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但直到工业革命，财富创造才明确地取代腐败成为致富的最佳方式。至少在英格兰，只有当有其他、更快的致富方式开始出现时，腐败才变得不合时尚（并且实际上才开始被称为&amp;quot;腐败&amp;rdquo;）。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>