<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>泡沫 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E6%B3%A1%E6%B2%AB/</link><description>Recent content in 泡沫 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%B3%A1%E6%B2%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>泡沫的正确之处</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bubble/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bubble/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/bubble/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/bubble.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/bubble.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/bubble.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="泡沫的正确之处"&gt;泡沫的正确之处&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2004年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自ICFP 2004的特邀演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在互联网泡沫中有一排前排座位，因为我在1998年和1999年在雅虎工作。有一天，当股票交易在200美元左右时，我坐下来计算我认为价格应该是多少。我得到的答案是12美元。我走到下一个隔间告诉我的朋友Trevor。&amp;ldquo;十二！&amp;ldquo;他说。他试图听起来愤怒，但没有完全做到。他知道我们的估值是疯狂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅虎是一个特例。不仅仅是我们的市盈率是假的。我们一半的收益也是假的。当然不是安然那种方式。财务人员在报告收益方面似乎一丝不苟。使我们的收益虚假的是，雅虎实际上是庞氏骗局的中心。投资者看着雅虎的收益，对自己说，这里证明互联网公司可以赚钱。所以他们投资于承诺成为下一个雅虎的新创业公司。一旦这些创业公司拿到钱，他们用钱做什么？在雅虎上购买数百万美元的广告来推广他们的品牌。结果：本季度对创业公司的资本投资在下季度显示为雅虎收益——刺激了新一轮的创业公司投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像在庞氏骗局中一样，这个系统似乎的回报只是对它的最新一轮投资。使它不是庞氏骗局的是它是无意的。至少，我认为是。风险投资行业相当乱伦， presumably有一些人处于能够意识到发生了什么并从中获利的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年后游戏结束了。从2000年1月开始，雅虎的股价开始崩溃，最终失去了95%的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但请注意，即使市值被削减了所有脂肪，雅虎仍然价值连城。即使在2001年3月和4月的宿醉估值中，雅虎的人还是在短短六年内创建了一家价值约80亿美元的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实是，尽管我们在泡沫期间听到的关于&amp;quot;新经济&amp;quot;的种种胡言乱语，但有一个核心的真理。要得到一个真正的大泡沫，你需要这个：在中心有坚实的东西，这样即使是聪明人也会被吸引进来。（艾萨克·牛顿和乔纳森·斯威夫特都在1720年的南海泡沫中赔了钱。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在钟摆已经摆向另一边。现在任何在泡沫期间变得时髦的东西都不合时宜。但这是一个错误——比相信1999年每个人说的话更大的错误。从长远来看，泡沫正确的地方将比它错误的地方更重要。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-零售风险投资"&gt;1. 零售风险投资&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在泡沫的过度之后，现在在公司有收益之前将其上市被认为是可疑的。但这个想法本身并没有什么内在错误。在早期阶段将公司上市只是零售风险投资：不是去风险投资公司寻求最后一轮融资，而是去公开市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到泡沫结束时，没有收益就上市的公司被嘲笑为&amp;quot;概念股&amp;rdquo;，好像投资它们本质上是愚蠢的。但投资概念并不愚蠢；这是风险投资家所做的，其中最好的远非愚蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没有收益的公司股票是有价值的。市场可能需要一段时间来学习如何评估这类公司，就像它在20世纪初必须学习如何评估普通股票一样。但市场擅长解决这类问题。如果市场最终做得比现在的风险投资家更好，我不会感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期上市不会是每个公司的正确计划。当然，它可能会造成破坏——分散管理层的注意力，或者让早期员工突然变富。但就像市场将学习如何评估创业公司一样，创业公司将学习如何最小化上市的损害。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-互联网"&gt;2. 互联网&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;互联网确实是一件大事。这是即使聪明人也被泡沫愚弄的原因之一。显然它将产生巨大影响。足以在两年内使纳斯达克公司的价值翻三倍？事实证明，没有。但在当时很难确定。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的事情发生在密西西比和南海泡沫期间。驱动它们的是有组织公共金融的发明（南海公司，尽管其名称，实际上是英格兰银行的竞争对手）。从长远来看，这确实是一件大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认识到一个重要趋势比弄清楚如何从中获利更容易。投资者似乎总是犯的错误是过于字面地理解趋势。由于互联网是新的重要事物，投资者认为公司越互联网化越好。因此出现了Pets.Com这样的笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，从大趋势中赚到的大部分钱都是间接赚的。在铁路繁荣期间赚钱最多的不是铁路本身，而是两边的公司，比如卡内基的钢铁厂，它制造铁轨，以及标准石油，它使用铁路将石油运到东海岸，在那里可以运往欧洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为互联网将产生巨大影响，而且到目前为止我们所见到的与即将到来的相比根本不算什么。但大多数赢家只会间接是互联网公司；每有一个谷歌，就会有十个捷蓝航空。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-选择"&gt;3. 选择&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么互联网会产生巨大影响？一般论点是新的沟通方式总是会产生巨大影响。它们很少发生（直到工业时代只有语言、写作和印刷），但当它们发生时，它们总会引起大轰动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体论点之一，或者其中之一，是互联网给我们更多选择。在&amp;quot;旧&amp;quot;经济中，向人们展示信息的高成本意味着他们只有狭窄的选择范围。通往消费者的微小、昂贵的管道被恰当地称为&amp;quot;渠道&amp;rdquo;。控制渠道，你就可以按照你的条件喂给他们你想给的东西。而且不仅仅是依赖这一原则的大公司。同样，工会、传统新闻媒体以及艺术和文学机构也是如此。获胜不取决于做好工作，而取决于获得对某些瓶颈的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有迹象表明这种情况正在改变。谷歌每月有超过8200万独立用户，年收入约30亿美元。[2] 然而，你见过谷歌广告吗？这里有些事情正在发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然，谷歌是一个极端案例。人们很容易转向新的搜索引擎。尝试一个新的搜索引擎需要很少的努力，不需要花钱，而且很容易看出结果是否更好。所以谷歌不必做广告。在他们这样的业务中，做到最好就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网令人兴奋的是它正在将一切朝那个方向转变。如果你想通过制造最好的东西来获胜，困难的部分是开始。最终每个人都会通过口碑了解到你是最好的，但你如何活到那个时候？而正是在这个关键阶段，互联网的影响最大。首先，互联网让任何人几乎零成本找到你。其次，它极大地加速了口碑传播声誉的速度。总之，这意味着在许多领域，规则将是：建造它，他们就会来。制造伟大的东西并把它放在网上。这与上个世纪的获胜秘诀有很大的不同。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-青年"&gt;4. 青年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;互联网泡沫方面，新闻媒体似乎最着迷的是一些创业创始人的年轻。这也是一个将持续的趋势。26岁的人之间有巨大的标准差。有些人只适合入门级工作，但有些人已经准备好统治世界，如果他们能找到人处理文书工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26岁的人可能不太擅长管理人员或处理SEC事务。那些需要经验。但那些也是商品，可以交给某个副手。CEO最重要的素质是他对公司未来的愿景。他们下一步将建造什么？而在那方面，有26岁的人可以与任何人竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1970年，公司总裁意味着至少五十多岁的人。如果他有技术人员为他工作，他们被对待就像赛马场：珍贵，但没有权力。但随着技术变得越来越重要，极客的力量也随之增长以反映这一点。现在，CEO有一个聪明人可以咨询技术事务是不够的。 increasingly，他自己必须是那个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像往常一样，商业 clinging to old forms. 风险投资家似乎仍然想安装一个看起来合法的发言者作为CEO。但 increasingly公司的创始人是真正的权力，而风险投资家安装的灰头发人更像音乐团体的经理而不是将军。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>