<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>菲尔兹奖 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E8%8F%B2%E5%B0%94%E5%85%B9%E5%A5%96/</link><description>Recent content in 菲尔兹奖 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E8%8F%B2%E5%B0%94%E5%85%B9%E5%A5%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>从诗人到菲尔兹奖得主June Huh的数学之路</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/june-huh-fields-medal-poet-mathematician/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/june-huh-fields-medal-poet-mathematician/</guid><description>&lt;h1 id="从诗人到菲尔兹奖得主june-huh的数学之路"&gt;从诗人到菲尔兹奖得主June Huh的数学之路&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;June Huh（许埈珥），一位1983年出生于美国的韩裔数学家，以其独特的非传统路径成长为2022年菲尔兹奖得主。他高中辍学追求诗人梦想，大学六年才毕业，却在偶然接触数学后展现出非凡天赋。通过将组合学的图论问题与代数几何的深层数学结构相联系，他解决了困扰数学界40年的Read猜想和更一般的Rota猜想，开创了&amp;quot;无需空间也能做几何&amp;quot;的全新研究范式。他的故事展现了数学与艺术的深刻联系，以及追随内心、在漫游中发现真理的独特人生哲学。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文讲述了June Huh从一位对数学毫无兴趣的高中辍学者，成长为获得数学界最高荣誉菲尔兹奖的传奇历程。文章分为几个核心部分：首先介绍了Huh独特的个性和生活状态——他每天只能专注工作三小时，却能在数学领域取得突破性成就；接着追溯了他早期的迷茫岁月，包括高中辍学追求诗歌梦想、大学六年的彷徨探索；然后描述了他与数学的偶然相遇——在大学六年级遇到菲尔兹奖得主广中平祐，被其代数几何课程深深吸引，发现数学能给予他诗歌无法提供的&amp;quot;在自身之外寻找美&amp;quot;的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章的重点部分阐述了Huh的数学突破：作为研究生解决了困扰数学界40年的Read猜想，通过将图的色多项式与代数几何中的代数簇相联系，揭示了组合性质背后的几何结构；随后与Eric Katz和Karim Adiprasito合作，通过构造拟阵的上同调环，解决了更一般的Rota猜想，证明所有拟阵的特征多项式系数都是对数凹的。这项工作的重要意义在于表明&amp;quot;你不需要空间就可以做几何&amp;quot;，从根本上重新思考了几何的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，文章描绘了Huh独特的研究风格和生活态度。他追求&amp;quot;以正确的方式做事&amp;quot;，曾与合作者花费两年时间重构一个更优雅的证明；他的生活充满规律，喜欢重复性活动，曾经生活几乎只围绕数学展开，但婚后逐渐学会了平衡；他每天只能工作三小时，却能在漫游和偶然中发现数学的深刻联系。这种看似矛盾的状态，恰恰体现了他作为数学家的独特之处——像艺术家一样寻找美，在看似无序的探索中找到通往真理的路径。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Read猜想与色多项式&lt;/strong&gt;：这是图论中的一个经典问题，涉及图的色多项式系数的单峰性和对数凹性。Huh的突破在于没有用传统组合学方法，而是构造了特定的代数簇，将图论问题转化为代数几何问题，利用已知几何性质证明了组合学猜想。这种跨领域的思维方式成为他后续工作的标志性特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拟阵与Rota猜想&lt;/strong&gt;：拟阵是图的抽象化推广，可以在多种上下文中捕获相关性概念。Rota猜想推测所有拟阵的特征多项式系数都是对数凹的。Huh与合作者的创新在于直接从拟阵构造上同调环，即使这些拟阵没有几何基础，也证明了它们具有类似几何对象的性质，开创了&amp;quot;无需几何空间也能做几何&amp;quot;的研究范式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上同调环&lt;/strong&gt;：这是代数几何中的核心概念，通常与几何空间相关联。Huh团队的突破在于为大多数缺乏几何基础的拟阵直接构造正确的上同调环，并证明其行为如同来自真实代数簇。这种方法不仅解决了Rota猜想，还为后续研究提供了强大工具，使数学家能够绕过复杂的几何构造，直接从组合对象出发进行几何推理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对数凹性&lt;/strong&gt;：这是数学中一个重要的性质，指序列中任意三个连续数字满足中间数字的平方大于等于两边项的乘积。色多项式和特征多项式系数的对数凹性反映了这些数学对象内在的某种平衡和优美结构。Huh的工作证明这种性质在图和拟阵中普遍存在，揭示了组合数学深层的几何本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数学与艺术的联系&lt;/strong&gt;：Huh认为数学和艺术都在&amp;quot;抓住已经存在的东西&amp;quot;，而非在脑海中创造。他诗人经历培养的对美的敏感性和对深层意义的追求，成为他数学研究的重要特质。他追求优雅、深刻的证明方式，认为数学研究像艺术创作一样需要品味和审美判断，这种观点在他与合作者花费两年时间重构更优美证明的过程中得到充分体现。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.quantamagazine.org/june-huh-high-school-dropout-wins-the-fields-medal-20220705/"&gt;June Huh, High School Dropout, Wins the Fields Medal&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Quanta Magazine&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2022年7月5日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>法国数学研究的卓越与伊甸园高等科学研究院</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/ihes-france-mathematics-research-paradise/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/ihes-france-mathematics-research-paradise/</guid><description>&lt;h1 id="法国数学研究的卓越与伊甸园高等科学研究院"&gt;法国数学研究的卓越与伊甸园——高等科学研究院&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文介绍了法国高等科学研究院（IHES）作为全球数学家和理论物理学家的研究圣地，展现了法国在数学研究领域的卓越成就。文章详细阐述了IHES的独特研究环境、历史成就，以及法国其他重要数学研究中心如亨利·庞加莱研究所和国际数学交流中心的情况，彰显了法国数学在国际上的领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先聚焦于法国高等科学研究院（IHES），这个成立于1958年的研究机构以其独特的&amp;quot;完全的研究自由&amp;quot;理念吸引了全球顶尖数学家。IHES位于巴黎郊外的Bures-sur-Yvette，拥有10公顷的公园环境，为研究人员提供理想的研究条件。其成就斐然——自创立以来任命的12位教授中，已有8位获得菲尔兹奖，这一比例令人惊叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了IHES，文章还介绍了法国其他两个重要的数学研究中心：位于巴黎中心的亨利·庞加莱研究所（IHP）和位于马赛的国际数学交流中心（Cirm）。这些机构共同构成了法国数学研究的完整生态系统，为不同方向和层次的数学研究提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章最后总结了法国数学的整体国际地位。从帕斯卡、笛卡尔到&amp;quot;布尔巴基群&amp;quot;，数学研究深深扎根于法国历史和文化中。法国研究者共获得16枚菲尔兹奖、1枚高斯奖和4枚阿贝尔奖，研究显示数学对法国GDP的贡献达9%，影响了15%的就业岗位，体现了数学研究的深远社会影响。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高等科学研究院（IHES）&lt;/strong&gt;：法国乃至全球最重要的数学和理论物理学研究中心之一，以其独特的&amp;quot;完全的研究自由&amp;quot;理念和优越的研究环境著称。该机构不要求任何教学义务，让研究者能够全身心投入纯粹研究，这种模式培养出了众多菲尔兹奖得主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;菲尔兹奖&lt;/strong&gt;：数学界的最高荣誉，被誉为&amp;quot;数学界的诺贝尔奖&amp;quot;。法国在该奖项上的卓越表现（16枚获奖）充分体现了其数学研究的国际领先地位。IHES的12位教授中有8位获得此奖，展现了该机构的人才培养能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布尔巴基群&lt;/strong&gt;：法国数学史上最具影响力的数学家团体，对现代数学的发展产生了深远影响。该群体的存在体现了法国数学研究的深厚传统和集体合作精神，是法国数学卓越性的重要标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法国数学生态系统&lt;/strong&gt;：由IHES、IHP、Cirm等研究机构，以及CNRS实验室、各种研究网络和国家计划共同构成的完整研究支持体系。这个系统不仅支持纯数学研究，还特别关注数学与其他科学、工业、商业的互动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数学的社会经济影响&lt;/strong&gt;：研究表明，数学研究对法国社会经济的影响显著，提高了9%的国内生产总值，影响了15%的工作岗位。这证明了基础研究不仅具有学术价值，还能产生巨大的经济效益和社会效益。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/BqXIxkSnx-gwJ2r4SYb_5g"&gt;顶尖数学家神往的伊甸园&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;法国高等教育署&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2023年01月07日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>丘成桐在人民日报的回忆与思考</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025-p1/shing-tung-yau-reflections-peoples-daily/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025-p1/shing-tung-yau-reflections-peoples-daily/</guid><description>&lt;h1 id="丘成桐在人民日报的回忆与思考"&gt;丘成桐在人民日报的回忆与思考&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文是菲尔兹奖得主、著名数学家丘成桐在《人民日报》发表的个人回忆与思考。文章回顾了他从汕头小洋房的童年生活，到父亲早逝后的家庭困境，再到赴美深造、师从陈省身的学术历程。丘成桐分享了他如何创立几何分析这一重要数学分支的历程，以及他对培养中国数学人才、推动基础科学发展的殷切期望。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先从丘成桐的家族历史谈起。他的父亲在粤东蕉岭农村长大，后赴厦门大学学习政治经济学，并留学日本早稻田大学。抗战期间，父亲奔走于广东、福建、江西等地，胜利后参与联合国救济总署在潮汕地区的救济工作。后来父亲在香港崇基书院任教，研究中国哲学，同时对西方哲学和印度佛学有深入研究。一家生计全靠父亲一人支撑，但他对教学充满热情，常在家中讲述哲学思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，丘成桐13岁时父亲去世，家庭陷入困境。母亲坚持让孩子们继续学业，丘成桐决定继承父亲的遗志。在父亲的鼓励下，他开始对数学产生兴趣。父亲教导他从哲学的高度看待学问，强调要有胸怀和脚踏实地的态度。在香港中文大学崇基书院毕业后，丘成桐前往加州大学伯克利分校深造，师从陈省身先生。在伯克利期间，他受到多位大师的影响，完成了第一篇有意义的论文，并在21岁时发表在《数学年刊》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丘成桐与多位学者共同努力，创立了几何分析这一学科，解决了许多重要问题。几何分析至今仍是数学中最重要的分支之一。1983年，他在波兰获颁菲尔兹奖，这是数学界最高的荣誉之一。如今，丘成桐在清华大学成立了求真书院，希望在未来10年内培养出一大批中国数学领军人才，使中国基础科学自强于世界。在他的指导下，已有超过70名博士生毕业，其中大部分是华裔学者，许多人已回到中国在各院校发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;几何分析&lt;/strong&gt;：丘成桐与多位学者共同创立的数学分支，将几何学与分析学的方法相结合，解决了许多重要问题。这一学科至今仍是数学领域最重要的研究方向之一，体现了跨学科思维在推动数学发展中的重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;菲尔兹奖&lt;/strong&gt;：1983年丘成桐在波兰获得的数学界最高荣誉之一。该奖项每四年在国际数学家大会上颁发给40岁以下的杰出数学家，丘成桐是首位获得此殊荣的华裔数学家，标志着中国数学家在世界数学舞台上的重要地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求真书院&lt;/strong&gt;：丘成桐在清华大学成立的人才培养机构，旨在未来10年内培养一大批中国数学领军人才。这一举措体现了丘成桐对祖国基础科学发展的深切关怀和实际行动，希望推动中国基础科学实现自强于世界的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哲学与数学的融合&lt;/strong&gt;：父亲教导丘成桐从哲学的高度看待学问，强调要有胸怀和脚踏实地的态度。这种跨学科的思维方式贯穿于丘成桐的学术生涯，体现了他对学问的深刻理解和追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学术传承与人才培养&lt;/strong&gt;：在丘成桐指导下毕业的博士生超过70名，其中大部分是华裔学者，许多人已回到中国在各院校发挥作用。这种学术传承模式体现了导师对学生成长的深远影响，以及学者对祖国科技发展的责任担当。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Z_VIetEW-9STirNH2tfrrg"&gt;丘成桐人民日报撰文&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;丘成桐&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025-01-04&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>数学研究的快乐——与菲尔兹奖得主马丁·海雷尔的访谈</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025-p1/joy-of-math-research-interview-fields-medalist-martin-hairer/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025-p1/joy-of-math-research-interview-fields-medalist-martin-hairer/</guid><description>&lt;h1 id="数学研究的快乐与菲尔兹奖得主马丁海雷尔的访谈"&gt;数学研究的快乐——与菲尔兹奖得主马丁·海雷尔的访谈&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文是对2014年菲尔兹奖得主马丁·海雷尔（Martin Hairer）的深度访谈。海雷尔以随机偏微分方程正则性理论的突破性工作闻名于世，访谈涵盖了他从少年时期开发声音编辑软件到成为世界顶级数学家的成长历程，以及他对学术自由、数学教育多样性和年轻学者发展建议等方面的深入思考。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本篇访谈由 Beatrice Taylor 和 Jakob Stein 完成，许钊箐翻译，刊载于中国科学院数学与系统科学研究院旗下的&amp;quot;数学大院&amp;quot;公众号。访谈围绕马丁·海雷尔的个人经历、学术成就与人生感悟展开，呈现了一位顶尖数学家的完整面貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在个人背景方面，海雷尔展现了跨学科的成长轨迹。他十几岁时便开发了流行的声音编辑软件 Amadeus 并获奖，本科学习物理，博士阶段虽在物理系攻读却从事数学性质的研究。他曾考虑过计算机科学，但最终选择了物理和数学的交叉方向，这段经历深刻地影响了他后来的研究风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学术贡献方面，访谈重点介绍了海雷尔在随机偏微分方程领域的开创性工作。他通过研究系统大规模行为来理解小范围随机性，尤其以卡达尔-帕里西-张方程（KPZ方程）的相关研究最为著名。他运用重整化技巧解决了随机偏微分方程中的核心难题，这一工作为他赢得了2014年菲尔兹奖和2021年突破奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访谈还涉及了数学界的社会性议题，包括性别与种族多样性、疫情后的教学模式变革，以及海雷尔对年轻学者&amp;quot;跟着感觉走，做有趣的事情&amp;quot;的质朴建议，展现了一位数学家的人文关怀。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;随机偏微分方程（SPDE）与正则性理论&lt;/strong&gt;：海雷尔的核心学术贡献在于为随机偏微分方程建立了系统的正则性理论框架。传统偏微分方程在引入随机性后变得极其复杂，海雷尔通过创造性地引入重整化技巧，为这类方程的求解提供了全新路径，这一突破被视为近年来数学界最重要的进展之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KPZ方程与重整化方法&lt;/strong&gt;：卡达尔-帕里西-张方程是描述燃烧过程等物理现象中随机性的经典模型。海雷尔对该方程的深入研究，展现了从物理直觉出发、通过严格数学工具解决实际问题的研究范式。重整化方法原本是物理学中的概念，海雷尔将其精妙地移植到数学框架中，体现了跨学科思维的巨大价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学术自由与研究驱动力&lt;/strong&gt;：海雷尔在访谈中反复强调学术工作最大的吸引力在于自由——可以自主选择研究方向，按照个人兴趣深入探索。他描述了问题&amp;quot;豁然开朗&amp;quot;时的巨大快乐，这种内在驱动力而非外在功利目标，是支撑长期基础研究的根本动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数学教育的多样性与包容性&lt;/strong&gt;：海雷尔关注数学领域中性别和种族多样性不足的问题，认为改变需要从年少时期开始，鼓励不同背景的人学习数学。这一观点反映了当代数学界对社会公平的日益重视，也揭示了学术环境对人才培养的深层影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;混合模式下的学术交流&lt;/strong&gt;：疫情改变了数学界的交流方式，海雷尔支持线上与线下结合的混合模式。他认为面对面交流对数学讨论仍然不可替代，但线上手段拓展了参与范围。他在伦敦帝国理工学院定期举办暑期学校，正是这种开放分享精神的体现。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/QmseuVjV-eabc4NiFXeknA"&gt;数学研究的快乐&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Beatrice Taylor, Jakob Stein（许钊箐 译）&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2024年12月30日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>普林斯顿数学指南</title><link>https://linguista.cn/person/terencetao/career-advice/zh/the-princeton-companion-to-mathematics.zh/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/terencetao/career-advice/zh/the-princeton-companion-to-mathematics.zh/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://linguista.cn/person/terencetao/career-advice/orig/the-princeton-companion-to-mathematics/"&gt;原文(English)&lt;/a&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="http://press.princeton.edu/titles/8350.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="http://press.princeton.edu/titles/8350.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 http://press.princeton.edu/titles/8350.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="普林斯顿数学指南"&gt;普林斯顿数学指南&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;编辑者：&lt;a href="https://press.princeton.edu/taxonomy/term/18984"&gt;Timothy Gowers&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://press.princeton.edu/taxonomy/term/18985"&gt;June Barrow-Green&lt;/a&gt; 和 &lt;a href="https://press.princeton.edu/taxonomy/term/18986"&gt;Imre Leader&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威数学参考书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://pup-assets.imgix.net/onix/images/9780691118802.jpg?w=410&amp;amp;auto=format" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于任何对数学有浓厚兴趣的人来说，这是一本独一无二的参考书。它由菲尔兹奖获得者 Timothy Gowers 编辑，收录了近两百篇文章——这些文章由一些世界领先的数学家专门为本书撰写——介绍了基本的数学工具和词汇；追溯了现代数学的发展；解释了重要的术语和概念；检验了数学主要领域的核心思想；描述了数十位著名数学家的成就；探讨了数学对生物学、金融和音乐等其他学科的影响——以及更多、更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《普林斯顿数学指南》（&lt;em&gt;The Princeton Companion to Mathematics&lt;/em&gt;）以其无与伦比的覆盖深度，综述了纯数学中最活跃和最令人兴奋的分支。这本书风格通俗易懂，对于数学本科生和研究生，以及寻求了解专业领域之外的数学研究人员和学者来说，都是不可或缺的资源。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;收录了近 200 篇文章，按主题组织，由国际杰出贡献者团队撰写&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以清晰、易懂的风格呈现纯数学的主要思想和分支&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;定义并解释了重要的数学概念、方法、定理和开放问题&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;介绍了数学的语言和数学研究的目标&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;涵盖了数论、代数、分析、几何、逻辑、概率等&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;追溯了现代数学的历史和发展&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;介绍了九十五位以上影响当今数学工作者的数学家&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;探讨了数学对其他学科的影响&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;包括参考书目、交叉引用和一个综合索引&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;贡献者包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Graham Allan, Noga Alon, George Andrews, Tom Archibald, Sir Michael Atiyah, David Aubin, Joan Bagaria, Keith Ball, June Barrow-Green, Alan Beardon, David D. Ben-Zvi, Vitaly Bergelson, Nicholas Bingham, Béla Bollobás, Henk Bos, Bodil Branner, Martin R. Bridson, John P. Burgess, Kevin Buzzard, Peter J. Cameron, Jean-Luc Chabert, Eugenia Cheng, Clifford C. Cocks, Alain Connes, Leo Corry, Wolfgang Coy, Tony Crilly, Serafina Cuomo, Mihalis Dafermos, Partha Dasgupta, Ingrid Daubechies, Joseph W. Dauben, John W. Dawson Jr., Francois de Gandt, Persi Diaconis, Jordan S. Ellenberg, Lawrence C. Evans, Florence Fasanelli, Anita Burdman Feferman, Solomon Feferman, Charles Fefferman, Della Fenster, José Ferreirós, David Fisher, Terry Gannon, A. Gardiner, Charles C. Gillispie, Oded Goldreich, Catherine Goldstein, Fernando Q. Gouvêa, Timothy Gowers, Andrew Granville, Ivor Grattan-Guinness, Jeremy Gray, Ben Green, Ian Grojnowski, Niccolò Guicciardini, Michael Harris, Ulf Hashagen, Nigel Higson, Andrew Hodges, F. E. A. Johnson, Mark Joshi, Kiran S. Kedlaya, Frank Kelly, Sergiu Klainerman, Jon Kleinberg, Israel Kleiner, Jacek Klinowski, Eberhard Knobloch, János Kollár, T. W. Körner, Michael Krivelevich, Peter D. Lax, Imre Leader, Jean-François Le Gall, W. B. R. Lickorish, Martin W. Liebeck, Jesper Lützen, Des MacHale, Alan L. Mackay, Shahn Majid, Lech Maligranda, David Marker, Jean Mawhin, Barry Mazur, Dusa McDuff, Colin McLarty, Bojan Mohar, Peter M. Neumann, Catherine Nolan, James Norris, Brian Osserman, Richard S. Palais, Marco Panza, Karen Hunger Parshall, Gabriel P. Paternain, Jeanne Peiffer, Carl Pomerance, Helmut Pulte, Bruce Reed, Michael C. Reed, Adrian Rice, Eleanor Robson, Igor Rodnianski, John Roe, Mark Ronan, Edward Sandifer, Tilman Sauer, Norbert Schappacher, Andrzej Schinzel, Erhard Scholz, Reinhard Siegmund-Schultze, Gordon Slade, David J. Spiegelhalter, Jacqueline Stedall, Arild Stubhaug, Madhu Sudan, Terence Tao, Jamie Tappenden, C. H. Taubes, Rüdiger Thiele, Burt Totaro, Lloyd N. Trefethen, Dirk van Dalen, Richard Weber, Dominic Welsh, Avi Wigderson, Herbert Wilf, David Wilkins, B. Yandell, Eric Zaslow, and Doron Zeilberger&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>