<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>菲尔兹奖 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E8%8F%B2%E5%B0%94%E5%85%B9%E5%A5%96/</link>
    <description>Recent content in 菲尔兹奖 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E8%8F%B2%E5%B0%94%E5%85%B9%E5%A5%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>普林斯顿数学指南</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/the-princeton-companion-to-mathematics.zh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/the-princeton-companion-to-mathematics.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/the-princeton-companion-to-mathematics/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;http://press.princeton.edu/titles/8350.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;http://press.princeton.edu/titles/8350.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    http://press.princeton.edu/titles/8350.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;普林斯顿数学指南&#34;&gt;普林斯顿数学指南&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;编辑者：&lt;a href=&#34;https://press.princeton.edu/taxonomy/term/18984&#34;&gt;Timothy Gowers&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;https://press.princeton.edu/taxonomy/term/18985&#34;&gt;June Barrow-Green&lt;/a&gt; 和 &lt;a href=&#34;https://press.princeton.edu/taxonomy/term/18986&#34;&gt;Imre Leader&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威数学参考书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pup-assets.imgix.net/onix/images/9780691118802.jpg?w=410&amp;amp;auto=format&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于任何对数学有浓厚兴趣的人来说，这是一本独一无二的参考书。它由菲尔兹奖获得者 Timothy Gowers 编辑，收录了近两百篇文章——这些文章由一些世界领先的数学家专门为本书撰写——介绍了基本的数学工具和词汇；追溯了现代数学的发展；解释了重要的术语和概念；检验了数学主要领域的核心思想；描述了数十位著名数学家的成就；探讨了数学对生物学、金融和音乐等其他学科的影响——以及更多、更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《普林斯顿数学指南》（&lt;em&gt;The Princeton Companion to Mathematics&lt;/em&gt;）以其无与伦比的覆盖深度，综述了纯数学中最活跃和最令人兴奋的分支。这本书风格通俗易懂，对于数学本科生和研究生，以及寻求了解专业领域之外的数学研究人员和学者来说，都是不可或缺的资源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;收录了近 200 篇文章，按主题组织，由国际杰出贡献者团队撰写&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;以清晰、易懂的风格呈现纯数学的主要思想和分支&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;定义并解释了重要的数学概念、方法、定理和开放问题&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;介绍了数学的语言和数学研究的目标&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;涵盖了数论、代数、分析、几何、逻辑、概率等&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;追溯了现代数学的历史和发展&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;介绍了九十五位以上影响当今数学工作者的数学家&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;探讨了数学对其他学科的影响&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;包括参考书目、交叉引用和一个综合索引&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;贡献者包括：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Graham Allan, Noga Alon, George Andrews, Tom Archibald, Sir Michael Atiyah, David Aubin, Joan Bagaria, Keith Ball, June Barrow-Green, Alan Beardon, David D. Ben-Zvi, Vitaly Bergelson, Nicholas Bingham, Béla Bollobás, Henk Bos, Bodil Branner, Martin R. Bridson, John P. Burgess, Kevin Buzzard, Peter J. Cameron, Jean-Luc Chabert, Eugenia Cheng, Clifford C. Cocks, Alain Connes, Leo Corry, Wolfgang Coy, Tony Crilly, Serafina Cuomo, Mihalis Dafermos, Partha Dasgupta, Ingrid Daubechies, Joseph W. Dauben, John W. Dawson Jr., Francois de Gandt, Persi Diaconis, Jordan S. Ellenberg, Lawrence C. Evans, Florence Fasanelli, Anita Burdman Feferman, Solomon Feferman, Charles Fefferman, Della Fenster, José Ferreirós, David Fisher, Terry Gannon, A. Gardiner, Charles C. Gillispie, Oded Goldreich, Catherine Goldstein, Fernando Q. Gouvêa, Timothy Gowers, Andrew Granville, Ivor Grattan-Guinness, Jeremy Gray, Ben Green, Ian Grojnowski, Niccolò Guicciardini, Michael Harris, Ulf Hashagen, Nigel Higson, Andrew Hodges, F. E. A. Johnson, Mark Joshi, Kiran S. Kedlaya, Frank Kelly, Sergiu Klainerman, Jon Kleinberg, Israel Kleiner, Jacek Klinowski, Eberhard Knobloch, János Kollár, T. W. Körner, Michael Krivelevich, Peter D. Lax, Imre Leader, Jean-François Le Gall, W. B. R. Lickorish, Martin W. Liebeck, Jesper Lützen, Des MacHale, Alan L. Mackay, Shahn Majid, Lech Maligranda, David Marker, Jean Mawhin, Barry Mazur, Dusa McDuff, Colin McLarty, Bojan Mohar, Peter M. Neumann, Catherine Nolan, James Norris, Brian Osserman, Richard S. Palais, Marco Panza, Karen Hunger Parshall, Gabriel P. Paternain, Jeanne Peiffer, Carl Pomerance, Helmut Pulte, Bruce Reed, Michael C. Reed, Adrian Rice, Eleanor Robson, Igor Rodnianski, John Roe, Mark Ronan, Edward Sandifer, Tilman Sauer, Norbert Schappacher, Andrzej Schinzel, Erhard Scholz, Reinhard Siegmund-Schultze, Gordon Slade, David J. Spiegelhalter, Jacqueline Stedall, Arild Stubhaug, Madhu Sudan, Terence Tao, Jamie Tappenden, C. H. Taubes, Rüdiger Thiele, Burt Totaro, Lloyd N. Trefethen, Dirk van Dalen, Richard Weber, Dominic Welsh, Avi Wigderson, Herbert Wilf, David Wilkins, B. Yandell, Eric Zaslow, and Doron Zeilberger&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
