<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>硅谷 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E7%A1%85%E8%B0%B7/</link><description>Recent content in 硅谷 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 01 Dec 2010 01:05:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E7%A1%85%E8%B0%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>不存在天使投资泡沫。存在许多天使投资泡沫。</title><link>https://linguista.cn/naval/zh/there-is-no-angel-bubble-there-are-many-angel-bubbles.zh/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2010 01:05:16 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/naval/zh/there-is-no-angel-bubble-there-are-many-angel-bubbles.zh/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://linguista.cn/naval/orig/there-is-no-angel-bubble-there-are-many-angel-bubbles/"&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="grid grid-cols-2 gap-4 md:grid-cols-2"&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://nav.al/there-is-no-angel-bubble-there-are-many-angel-bubbles"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://nav.al/there-is-no-angel-bubble-there-are-many-angel-bubbles"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://nav.al/there-is-no-angel-bubble-there-are-many-angel-bubbles
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://x.com/naval/status/1002103360646823936
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h1 id="不存在天使投资泡沫存在许多天使投资泡沫"&gt;不存在天使投资泡沫。存在许多天使投资泡沫。&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2010年12月1日&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前流传的一个普遍迷因是存在天使投资泡沫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从大量资本面临风险、其破裂将带来严重宏观经济后果的意义上来说，并不存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于超级天使和新晋百万富翁的出现，流经硅谷早期生态系统的额外资本总额大约在5亿美元左右。这不过是一个中等规模的风险投资基金。一个新风险投资基金的出现会被视为泡沫吗？一个基金的崩溃会预示灾难吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这些资本大部分正在取代传统的A轮融资。正如我们在这里常说的，&amp;ldquo;种子轮就是新的A轮&amp;rdquo;。过去需要300万美元启动的公司现在只需要3万到30万美元就能启动。因此，出现更多这样的公司并不令人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，但这是否意味着旧环境中用于资助初创企业的资本量对新环境来说太多了？早期阶段融资的总供应量应该下降十倍，而不是被资助的公司数量增加十倍？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点更难确定，但我的感觉是，如果资本过多，也不是压倒性的过剩。大多数获得资助的小公司将会失败，但成功的公司将产生惊人的回报。而且由于它们规模小、运营成本低，能够达到&amp;quot;拉面盈利&amp;quot;的公司比例将比传统情况下更高。当然，实际退出可能仍然很少。小型并购交易的数量并未随着对小公司天使投资的数量而同步增长。我认为我们都必须对失败、重新启动以及从一届Y Combinator演示日到下一届所看到的那种团队重组更加适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直在发生的一件事是天使投资的估值一直在快速攀升——以不可持续的方式。投资者投资组合中的二十家公司以估值X计算，现在可能突然变成了二十个小泡沫，估值为2X。它们可能无法在微收购中达到其估值，或者导致风险投资融资中的降价融资，或者对于一个原本可能成功的项目来说回报率不佳。边际价格&lt;em&gt;确实&lt;/em&gt;一直在上涨，这将损害回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;价格上涨不是因为大量资金涌入（没有大的宏观泡沫），而是因为适度涌入的价格不敏感资金。价格在边际上确定。在华尔街，并不需要5万亿美元涌入股市才能将所有公司的总市值从15万亿美元提高到20万亿美元。（事实上，资金从不&lt;em&gt;进入&lt;/em&gt;股市——它&lt;em&gt;流经&lt;/em&gt;股市，但这是另一篇文章）。相反，在边际上进行的一系列小额二次交易，由价格不敏感的买家以高价完成，可以显著提高每只股票的报价价值。类似地，少数高调的天使投资，虽然移动少量资本但估值非常高，可能使整个市场看起来被高估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么是什么驱动了这些新的、价格不敏感的竞标者？有三点：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;风险投资基金&lt;/strong&gt;——每个宣布设立2000万美元种子基金的风险投资公司基本上都是价格不敏感的超级天使。他们购买的是优先查看权和未来为公司融资的期权，因此他们对价格不太敏感。当你管理着10亿美元时，2000万美元只是零钱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业者设定价格&lt;/strong&gt;——无主导者的&amp;quot;派对&amp;quot;轮融资往往最终由创业者设定估值。聪明的创业者让价格敏感度较低的投资者同意初始条款，然后拿着这些条款和手中的社会证明，去找传统上对价格更敏感的投资者。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新天使投资人&lt;/strong&gt;——那些有过适度退出并成为天使投资人的人正在建立自己的投资组合。他们没有足够的退出经验来理解价格确实重要。虽然不像其他行业那么重要，因为这里的幂律分布意味着一个赢家可以主导你的整个投资组合。但它仍然重要，因为较低的价格让你可以选择更多初创企业，希望能找到那个赢家。新天使投资人经常听到&amp;quot;如果是合适的公司，价格无关紧要&amp;quot;。这没错，但这过于相信你自己挑选合适公司的能力。如果你足够了解自己有多不了解，那么你会怀疑自己持续挑选赢家的能力，而较低的价格将给你更多尝试机会来弄清楚。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;那么这总是以眼泪告终吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于风险投资公司来说，他们回顾这些种子基金时会发现（a）他们的种子投资没有获得最佳回报，并且（b）他们并不总是获得他们一直想要的优先查看权。但这可能仍然值得。种子轮是新的A轮，如果你不做种子投资，你基本上就退回到了后期阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于有价格纪律的天使投资人来说，情况会很好——我们正在经历一场不可思议的技术复兴，智能手机将计算带到本地领域，社交网络将其带入主流人群。有很多机会，伟大的公司将被建立。对于没有纪律的天使投资人来说，会有痛苦（除非他们早早找到自己的大赢家），但这是这个行业固有学习曲线的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业者全面大获全胜。有人担心所有这些小公司将被遗弃——谁会在下游资助它们？不过，我不一定认为这是负面的。即使失败了，这些创业者也将比那些从未尝试或没有机会的人更具就业能力，而且鉴于企业的最低有效规模越来越小，他们中成功的人将比以往任何一代都多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚持旧有招聘模式的创业者正在受到伤害。旧模式曾经是，在A轮融资后，你可以雇佣一名工程师并给他公司0.25%的股份。现在在硅谷，对于一个刚刚成立、只有小额种子轮融资的初创公司来说，想用这个条件雇佣一名优秀工程师，祝你好运。那名工程师的机会成本现在是加入一个种子孵化器或筹集一些天使资金。因此，我们将看到原始初创公司创始人与早期关键团队成员之间的股权差距缩小。只有那些估值高、吸引力大的最佳初创公司才能按照旧公式进行招聘。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ronco原则</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ronco/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ronco/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/ronco/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/ronco.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/ronco.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/ronco.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="ronco原则"&gt;Ronco原则&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2015年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是风险投资还是天使投资，没有人比Ron Conway投资了更多的顶级创业公司。他知道硅谷每笔交易的内情，其中一半的交易都是他安排的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他是一个超级好的人。事实上，&amp;ldquo;好&amp;quot;这个词还不足以形容他。Ronco是善良的。我不知道有任何他表现不好的例子。甚至很难想象这样的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我第一次来到硅谷时，我想：&amp;ldquo;多么幸运，一个如此有权势的人如此仁慈。&amp;ldquo;但渐渐地我意识到这不是运气。正是因为仁慈，Ronco才变得如此有权势。所有他投资的机会都是通过推荐来的。Google是。Facebook是。Twitter是Evan Williams亲自推荐的。这么多人向他推荐交易的原因是他已经证明自己是一个好人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善良并不意味着好欺负。我不想面对一个愤怒的Ronco。但如果Ron对你生气，那是因为你做错了什么。Ron是如此老派，他就像旧约中的人物。他会在正义的愤怒中击打你，但其中没有恶意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在几乎所有领域，看似善良都有优势。它让人们信任你。但实际上善良是看似善良的一种昂贵方式。对一个不道德的人来说，这可能看起来有点过分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些领域可能是这样，但在创业世界显然不是。虽然很多投资者都是混蛋，但他们之间有一个明显的趋势：最成功的投资者也是最正直的。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去并不总是这样。我不敢说二十年前的投资者也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么改变了？创业世界变得更加透明和更加不可预测。这两者都让不实际善良而看似善良变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;透明度产生这种效果的原因是显而易见的。现在当一个投资者虐待创始人时，事情会传出去。可能不会完全传到媒体那里，但其他创始人会听说，那个投资者就开始失去交易。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可预测性的影响更加微妙。它增加了行为不一致的工作量。如果你要两面派，你必须知道你应该对谁好，可以对谁坏而不受惩罚。在创业世界，事情变化如此之快，你无法判断。今天和你谈话的随机大学生可能在几年后成为硅谷最热门创业公司的CEO。如果你无法判断应该对谁好，你必须对每个人都好。而唯一能够做到这一点的人可能是那些真正善良的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个足够连接和不可预测的世界里，你不能不善良而看似善良。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像经常发生的那样，Ron偶然发现了如何成为未来的投资者。他没有预见创业投资的未来，意识到正直会有回报，并强迫自己以那种方式行事。对他来说，以任何其他方式行事都会感觉不自然。他已经生活在未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，那个未来并不限于创业世界。创业世界比大多数领域更透明和不可预测，但几乎到处都是这个趋势。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我不是说如果你按仁慈程度对投资者进行排序，你也按回报率对他们进行了排序，而是说如果你做一个散点图，x轴是仁慈程度，y轴是回报率，你会看到一个明显的上升趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] Y Combinator特别是因为它聚合了如此多创业公司的数据，对投资者行为有相当全面的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman和Jessica Livingston阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Y Combinator 的创立故事</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ycstart/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ycstart/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/ycstart/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/ycstart.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/ycstart.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/ycstart.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="y-combinator-的创立故事"&gt;Y Combinator 的创立故事&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator的7岁生日是3月11日。像往常一样，我们太忙了，直到几天后才注意到。我想我们从来没有能在生日当天记住我们的生日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年3月11日，杰西卡和我在哈佛广场吃完晚饭走回家。杰西卡当时在一家投资银行工作，但她不太喜欢，所以她面试了波士顿一家风险投资基金的市场总监职位。这家风险投资基金正在做现在看来对风险投资基金来说喜剧性地熟悉的事情：花很长时间做决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，我一直在告诉杰西卡他们应该改变风险投资业务的所有方面——基本上是现在支撑Y Combinator的理念：投资者应该做更多、更小的投资，他们应该资助黑客而不是西装革履的人，他们应该愿意资助更年轻的创始人，等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我一直在考虑做一些天使投资。我刚刚在哈佛大学的本科生计算机俱乐部做了一次关于如何创办创业公司的演讲，之后我突然意识到，尽管我一直打算做天使投资，但自从我有足够钱做这件事已经过去了7年，我还没有开始。我也一直在考虑再次与罗伯特·莫里斯和特雷弗·布莱克威尔合作的方法。几小时前我给他们发了一封电子邮件，试图弄清楚我们能一起做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈佛广场和我的家之间，这个想法成型了。我们将创办自己的投资公司，杰西卡可以为那家公司工作。当我们转到沃克街时，我们决定这样做。我同意向新基金投入10万美元，杰西卡同意辞职为它工作。在接下来的几天里，我招募了罗伯特和特雷弗，他们各投入了另外5万美元。所以YC以20万美元开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰西卡非常高兴能够辞职创办自己的公司，以至于到家时我给她拍了张照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司当时还不叫Y Combinator。起初我们称之为剑桥种子。但这个名字从未见光，因为几天后当我们宣布时，我们已经把名字改为Y Combinator。我们很早就意识到我们所做的工作可能具有全国范围的影响力，我们不想要一个将我们束缚在一个地方的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初我们只有部分想法。我们要做标准化条款的种子资金。在YC之前，种子资金非常随意。你会从你朋友的富叔叔那里得到第一笔1万美元。交易条款往往是灾难性的；通常投资者、创始人和律师都不知道文件应该是什么样的。Facebook作为佛罗里达有限责任公司的早期历史显示了当时事情是多么随意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将成为前所未有的事物：标准的种子资金来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们根据我们自己创办Viaweb时获得的种子资金来设计YC。我们用从朋友朱利安·韦伯那里得到的1万美元开始了Viaweb，朱利安是伊德尔·韦伯的丈夫，我在哈佛读研究生时上了伊德尔的绘画课。朱利安了解商业，但你不会说他是个西装革履的人。除其他外，他还曾担任国家讽刺剧的主席。他也是一名律师，把我们所有的文书工作都正确设置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为回报，朱利安获得Viaweb 10%的股份，以换取1万美元，帮我们成立公司，教我们商业知识，以及在危机时刻保持冷静。我记得曾经想过朱利安得到了多么好的交易。但一秒钟后我意识到，没有朱利安，Viaweb永远不会成功。所以即使这对他是好交易，对我们也是好交易。这就是为什么我知道像Y Combinator这样的东西有存在的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初我们没有后来证明是最重要的想法：同步资助创业公司，而不是像以前那样异步资助。或者更确切地说，我们有这个想法，但我们没有意识到它的重要性。我们很早就决定，我们要做的第一件事是在即将到来的夏天资助一批创业公司。但我们最初没有意识到这将是我们进行所有投资的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一开始同时资助一批创业公司的原因不是我们认为这将是资助创业公司的更好方式，而仅仅是因为我们想学习如何成为天使投资者，而为本科生举办的夏季项目似乎是最快的方法。没有人那么认真地对待暑期工作。一群本科生花一个夏天在创业公司上工作的机会成本足够低，我们不会感到内疚鼓励他们这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们知道学生已经在为夏天做计划了，所以我们做了我们经常告诉创业公司要做的事情：我们快速启动。这里是当时被称为夏季创始人计划的初始公告和描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们很幸运，夏季项目的长度和结构对我们做的事情来说证明是完美的。YC周期的结构仍然几乎与第一个夏天完全相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在第一批创始人是谁方面也很幸运。我们从未期望从第一批中获得任何利润。我们认为我们投资的钱是教育费用和慈善捐赠的结合。但第一批的创始人证明出人意料地好。而且他们也是很棒的人。直到今天，我们还和他们中的很多人是朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在人们很难意识到YC在当时看起来多么微不足道。我不能责怪那些没有认真对待我们的人，因为我们自己在一开始也没有非常认真地对待第一个夏季项目。但随着夏天的进展，我们对创业公司的表现越来越印象深刻。其他人也开始印象深刻。杰西卡和我发明了一个术语，&amp;ldquo;Y Combinator效应&amp;rdquo;，用来描述某人意识到YC并非完全糟糕的那一刻。当人们第一次夏天来到YC在晚宴上演讲时，他们的精神状态就像来向童子军部队发表讲话的人一样。当他们离开大楼时，他们都在说&amp;quot;哇，这些公司实际上可能会成功&amp;quot;的某种变体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在YC足够知名，当我们资助的公司是合法的时人们不再感到惊讶，但声誉赶上现实需要一段时间。这就是我们特别喜欢资助可能被dismissed为&amp;quot;玩具&amp;quot;的想法的原因之一——因为YC本身最初也被dismissed为一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们看到同步资助公司效果很好时，我们决定继续这样做。我们将每年资助两批创业公司。我们在硅谷资助了第二批。这是一个最后一刻的决定。回想起来，我认为让我下定决心的是那年秋天去Foo Camp。湾区的创业公司人口密度比波士顿大得多，天气也这么好。我从90年代住在那里时记得这一点。另外，我不想让别人复制我们并将其描述为硅谷的Y Combinator。我希望YC成为硅谷的Y Combinator。所以在加州做冬季批次似乎是那种自我放纵的选择和雄心勃勃的选择相同的罕见情况之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们有足够的时间做我们想做的事情，Y Combinator会在伯克利。那是我们最喜欢的湾区地区。但我们没有时间在伯克利找大楼。我们没有时间在任何地方找我们自己的大楼。及时获得足够空间的唯一方法是说服特雷弗让我们接管他在山景城（当时看来）巨大的建筑的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们又一次运气好，因为山景城证明是放置像YC这样的东西的理想地点。但即使如此，我们也勉强做到了。在加州的第一次晚宴上，我们不得不警告所有创始人不要碰墙壁，因为油漆还是湿的。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>一场本地革命？</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/revolution/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/revolution/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/revolution/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/revolution.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/revolution.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/revolution.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="一场本地革命"&gt;一场本地革命？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近我意识到我脑中一直有两个想法，如果结合起来会爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个是创业公司可能代表一个新的经济阶段，规模相当于工业革命。我不确定这一点，但似乎有相当大的可能性是真实的。作为创业公司的创始人或早期员工，人们的生产力要高得多——想象一下，如果拉里和谢尔盖去一家大公司工作，他们的成就会有多少减少——而那种规模的改进可以改变社会习俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个想法是创业公司是一种在某些专门从事它的地方繁荣的企业类型——硅谷专门从事创业公司，就像洛杉矶专门从事电影，或纽约专门从事金融一样。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果两个都是真的呢？如果创业公司既是一个新的经济阶段，又是一种只在某些中心繁荣的企业类型呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是这样，这场革命将是特别革命性的。所有以前的革命都传播了。农业、城市和工业化都广泛传播。如果创业公司最终像电影业一样，只有少数几个中心和一个主导中心，那将产生新颖的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经有迹象表明创业公司可能不会特别广泛传播。创业公司的传播似乎比工业革命的传播慢得多，尽管现在的通信速度快得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在博尔顿与瓦特成立后的几十年内，蒸汽机散布在北欧和北美各地。工业化有一段时间没有传播到这些地区以外。它只传播到有强大中产阶级的地方——即私人公民可以发财而不被没收的国家。否则，投资工厂就不值得了。但在有强大中产阶级的国家，工业技术很容易扎根。单个矿山或工厂主可以决定安装蒸汽机，几年内他可能会找到当地的人来为他制造一个。所以蒸汽机传播很快。而且它们传播广泛，因为矿山和工厂的位置是由河流、港口和原材料来源等特征决定的。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司似乎不那么容易传播，部分是因为它们更多是社会的而不是技术的现象，部分是因为它们不与地理相关。单个欧洲制造商可以进口工业技术，它们会工作得很好。但这似乎对创业公司不太有效：你需要一个专业知识的社区，就像你在电影业中一样。[3] 此外，没有相同的力量推动创业公司传播。一旦铁路或电网被发明，每个地区都必须拥有它们。没有铁路或电力的地区是一个丰富的潜在市场。但这对创业公司来说不是真的。不需要法国的微软或德国的谷歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府可能决定他们想在当地鼓励创业公司，但政府政策不能像真正的需求那样将它们召唤出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切将如何发展？如果我现在必须预测，我会说创业公司会传播，但非常缓慢，因为它们的传播将不是由政府政策（不会起作用）或市场需求（不存在）驱动的，而是在它发生的程度上，由迄今为止导致创业文化传播的相同随机因素驱动。而这种随机因素将越来越被现有创业中心的吸引力所压倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硅谷之所以在那里，是因为威廉·肖克利想搬回他长大的帕洛阿尔托，被他吸引到西部与他一起工作的专家们非常喜欢那里而留了下来。西雅图作为科技中心的地位很大程度上归功于同样的原因：盖茨和艾伦想回家。否则，阿尔伯克基可能会在排名中拥有西雅图的位置。波士顿是一个科技中心，因为它是美国乃至世界的知识之都。如果电池风险投资公司没有拒绝Facebook，波士顿现在在创业雷达屏幕上会大得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当然，Facebook在硅谷而不是波士顿获得资助并非巧合。硅谷比波士顿有更多更大胆的投资者，甚至本科生都知道这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿的例子说明了在这个游戏的后期建立一个新的创业中心的困难。如果你想通过重现现有创业中心发生的方式来创建一个创业中心，方法是在一个如此美好的地方建立一流的研究大学，以至于富人想住在那里。那么这个城市将对两个你需要的群体都友好：创始人和投资者。这就是产生硅谷的组合。但硅谷没有硅谷与之竞争。如果你现在尝试在一个好地方建立一所伟大大学来创建创业中心，它会更难开始，因为它产生的许多最好的创业公司会被吸引到现有的创业中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近我提出了一个潜在的捷径：付钱让创业公司搬迁。一旦你有足够多的优秀创业公司在一个地方，它将创造一个自我维持的连锁反应。创始人会开始搬到那里而不需要付钱，因为那是他们的同行所在的地方，投资者也会出现，因为那是交易所在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在实践中，我怀疑任何政府都有胆量尝试这个，或者有正确的头脑来做。我并不是作为一个实用的建议，而更多是对故意创建创业中心所需最低限度的探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最可能的情况是（1）没有政府会成功建立创业中心，（2）创业文化的传播将因此由迄今为止驱动它的随机因素驱动，但是（3）这些因素将越来越被现有创业中心的吸引力所压倒。结果：这场革命，如果它是一场革命的话，将是异常本地化的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 有两种非常不同类型的创业公司：一种是自然演化的，另一种是为了&amp;quot;商业化&amp;quot;科学发现而被召唤出来的。大多数计算机/软件创业公司现在是第一种，大多数制药创业公司是第二种。当我在本文中谈论创业公司时，我指的是第一种创业公司。使第二种创业公司传播没有困难：你所要做的就是资助医学研究实验室；商业化专家们抛出的任何新发现就像建造一个新机场一样简单。第二种创业公司既不需要也不产生创业文化。但这意味着拥有第二种创业公司不会让你得到第一种创业公司。费城就是一个例子：很多第二种创业公司，但几乎没有第一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便说一句，谷歌可能看起来像第二种创业公司的一个例子，但它不是。谷歌不是商业化的PageRank。他们可以使用另一种算法，一切都会是一样的。使谷歌成为谷歌的是他们在网络演化的关键时期关心做好搜索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 瓦特没有发明蒸汽机。他的关键发明是一个使蒸汽机效率显著提高的改进：独立的冷凝器。但这简化了他的作用。他对问题有如此不同的态度，并以如此大的能量接近它，以至于他改变了这个领域。也许最准确的说法是瓦特重新发明了蒸汽机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 这里最大的反例是Skype。如果你做的事情在美国会被关闭，那么位于别处就成为优势。这就是为什么Kazaa取代了Napster。创始人从运行Kazaa获得的专业知识和联系有助于确保Skype的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢帕特里克·科利森、杰西卡·利文斯顿和弗雷德·威尔逊阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>为什么创业中心有效</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/hubs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/hubs/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/hubs/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/hubs.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/hubs.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/hubs.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="为什么创业中心有效"&gt;为什么创业中心有效&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想要创业？获得Y Combinator的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你按人口排序查看美国城市名单，每 capita 的成功创业公司数量相差几个数量级。不知何故，大多数地方似乎都被喷洒了创业杀虫剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对这个问题的思考有很多年。我可以看出，普通城镇就像创业野心的蟑螂旅馆：聪明、有雄心的人进去，但没有创业公司出来。但我从来没能弄清楚旅馆内部到底发生了什么——到底是什么在杀死所有潜在的创业公司。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几周前，我终于想通了。我把问题框错了。问题不是大多数城镇杀死创业公司。而是死亡是创业公司的默认状态，大多数城镇不会拯救它们。与其认为大多数地方被喷洒了创业杀虫剂，不如更准确地认为所有创业公司都被毒药毒害了，少数地方被喷洒了解药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他地方的创业公司只是在做创业公司自然做的事情：失败。真正的问题是，像硅谷这样的地方是什么在拯救创业公司？[2]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="环境"&gt;环境&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认为解药有两个组成部分：身处一个创业公司很酷的地方，以及与能帮助你的人偶然相遇。而驱动这两者的都是你周围的创业公司数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个组成部分在创业公司生命的第一阶段特别有帮助，那时你从仅仅对创办公司感兴趣到真正去做。创办创业公司是一个相当大的飞跃。这是一件不寻常的事情。但在硅谷，这似乎很正常。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数地方，如果你创办创业公司，人们会把你当作失业者对待。硅谷的人不会仅仅因为你创办公司就自动印象深刻，但他们会关注。任何在这里呆了足够时间的人都知道不要默认持怀疑态度，无论你看起来多么没有经验，或者你的想法听起来多么没有前途，因为他们都见过没有经验、想法听起来没有前途的创始人在几年后成为亿万富翁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周围有人关心你在做什么是一种非常强大的力量。即使是最有意志的人也会受其影响。在我们创办Y Combinator大约一年后，我对一家知名风险投资公司的合作伙伴说了一些话，这给了他（错误的）印象，认为我正在考虑创办另一家创业公司。他回应得如此热切，以至于大约半秒钟我发现自己正在考虑这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数其他城市，创办创业公司的远景似乎不真实。在硅谷，这不仅是真实的，而且是时尚的。这无疑导致许多不应该创办创业公司的人去创办了。但我认为这没关系。很少有人适合经营创业公司，而且很难提前预测哪些是（我从试图预测的行业中深知这一点），所以很多不应该创办创业公司的人创办创业公司可能是最佳状态。只要你处于生命中的一个阶段，能够承受失败的风险，找出你是否适合经营创业公司的最好方法就是尝试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="机遇"&gt;机遇&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;解药的第二个组成部分是与能帮助你的人偶然相遇。这种力量在两个阶段都起作用：既包括从想创办创业公司到实际创办的过渡，也包括从创办公司到成功的过渡。偶然相遇的力量比周围人关心创业公司变化更大，后者像一种影响每个人的背景辐射，但在其最强时，它要强大得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶然相遇产生奇迹来补偿创业公司特有的灾难。在硅谷，可怕的事情不断发生在创业公司身上，就像在其他地方的创业公司一样。硅谷的创业公司更有可能成功的原因是，伟大的事情也发生在它们身上。在硅谷，闪电有一个符号位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，你创办了一个针对大学生的网站，决定搬到帕洛阿尔托过一个夏天在那里工作。然后在帕洛阿尔托的一个随机的郊区街道上，你偶然遇到了肖恩·帕克，他非常了解这个领域，因为他自己创办了一家类似的创业公司，而且他也认识所有投资者。而且，他对2004年的创始人保留公司控制权有先进的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你无法确切地说奇迹会是什么，或者甚至肯定会有一个奇迹发生。最多只能说：如果你在创业中心，意想不到的好事情可能会发生在你身上，特别是如果你应得的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我敢打赌，即使是我们资助的创业公司也是如此。即使我们努力为他们有目的地制造事情发生，硅谷有帮助的偶然相遇的频率如此之高，这仍然是我们能提供的显著增量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶然相遇的作用类似于放松在产生想法中的作用。大多数人都有这样的经历：努力解决某个问题，无法解决，放弃去睡觉，然后在早上的淋浴中想到答案。让答案出现的是让你的思绪稍微漂移——从而从你前一晚一直在追求的错误路径漂移到旁边正确的路径上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶然相遇让你的相识关系漂移，就像淋浴让你的思绪漂移一样。两种情况下的关键都是它们漂移的程度恰到好处。拉里·佩奇和谢尔盖·布林之间的会面是一个好例子。他们让他们的相识关系漂移，但只是稍微漂移；他们都在与有很多共同点的人会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于拉里·佩奇来说，解药最重要的组成部分是谢尔盖·布林，反之亦然。解药是人。使硅谷有效的不是它的物理基础设施，不是天气，也不是任何类似的东西。那些帮助它开始，但现在反应是自我维持的，驱动它的是人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多观察家注意到，创业中心最显著的特点之一是人们互相帮助的程度，没有任何期望得到回报。我不确定为什么会这样。也许是因为创业公司不像大多数类型的企业那样是零和游戏；它们很少被竞争对手杀死。也许是因为这么多创业公司创始人有科学背景，在科学中鼓励合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y C的大部分功能是加速这个过程。我们是硅谷中的一个硅谷，在那里，从事创业公司的人员密度和他们互相帮助的意愿都被人为地放大了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="数量"&gt;数量&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;解药的两个组成部分——鼓励创业公司的环境，以及与能帮助你的人偶然相遇——都是由同样的潜在原因驱动的：你周围的创业公司数量。要创建一个创业中心，你需要很多对创业感兴趣的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有三个原因。第一个，很明显，是如果你没有足够的密度，偶然相遇就不会发生。[4] 第二个是不同的创业公司需要如此不同的东西，所以你需要很多人来为每个创业公司提供它们最需要的东西。2004年的肖恩·帕克正是Facebook所需要的。另一个创业公司可能需要一个数据库专家，或者一个在电影行业有人脉的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便说一下，这就是我们资助这么多公司的原因之一。社区越大，其中包含拥有你最需要的那个人的人的机会就越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你需要很多人来创建创业中心的第三个原因是，一旦你有足够多的人对同一个问题感兴趣，他们就开始设定社会规范。而当周围的气氛鼓励你做本来似乎过于雄心勃勃的事情时，这是一件特别有价值的事情。在大多数地方，气氛把你拉向平均值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前我飞进湾区。每次飞越硅谷时我都会注意到这一点：不知何故你能感觉到有什么事情正在发生。显然，你可以从地方看起来多么好看出繁荣。但繁荣有不同的种类。硅谷看起来不像波士顿，不像纽约，不像洛杉矶，不像华盛顿特区。我试图想用一个词来描述硅谷辐射的感觉，我想到的词是乐观主义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我并不是说在创业公司很少的城市不可能成功，只是更难。如果你足够擅长产生自己的士气，你可以在没有外部鼓励的情况下生存。Wufoo基于坦帕，他们成功了。但Wufoo的人是异常自律的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 顺便说一句，这种现象不仅限于创业公司。大多数不寻常的雄心都会失败，除非拥有它们的人设法找到正确类型的社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 创办公司很常见，但创办创业公司很少见。我在其他地方谈论过这两者之间的区别，但本质上创业公司是一种为规模而设计的新业务。大多数新业务是服务业务，除了罕见情况外，这些业务不会扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 当我写这篇文章时，我见证了硅谷创业公司人员密度的证据。杰西卡和我骑自行车去帕洛阿尔托的大学大道，在极好的Oren&amp;rsquo;s Hummus吃午饭。当我们走进去时，我们遇到查理·齐弗坐在门附近。塞琳娜·托巴卡瓦拉在出去时停下来打招呼。然后乔什·威尔逊进来取外卖订单。午饭后我们去吃冷冻酸奶。在路上我们遇到了拉杰特·苏里。当我们到达酸奶店时，我们发现戴夫·沈在那里，当我们走出去时，我们遇到了尤里·萨加洛夫。我们和他走了一个街区左右，然后遇到了穆扎米尔·扎维里，然后又走了一个街区后我们遇到了艾丁·森库特。这是帕洛阿尔托的日常生活。我没有试图遇见人；我只是在吃午饭。而且我敢肯定，我看到的每个我认识的创业公司或投资者，还有5个我不认识的。如果罗恩·康威和我们在一起，他会遇到30个他认识的人。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>为什么创业公司在美国聚集</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/america/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/america/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/america/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/america.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/america.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/america.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="为什么创业公司在美国聚集"&gt;为什么创业公司在美国聚集&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自于Xtech会议的主题演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司会聚集在某些地方。硅谷和波士顿有很多，而芝加哥和迈阿密则很少。一个想要创业公司的国家可能也需要复制形成这些聚集地的任何条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾声称秘诀是有一所优秀的大学靠近聪明人喜欢的城镇。如果你在美国建立起这些条件，创业公司将像水滴凝结在冰冷的金属上一样不可避免地形成。但当我考虑在另一个国家复制硅谷需要什么时，很明显美国是一个特别潮湿的环境。创业公司在这里更容易形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一个国家尝试创建硅谷绝不是毫无希望的。不仅有与硅谷匹敌的空间，还有超越它的空间。但如果你想做到这一点，你必须理解创业公司在美国获得的优势。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="1-美国允许移民"&gt;1. 美国允许移民。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;例如，我怀疑是否可能在日本复制硅谷，因为硅谷最显著的特征之一就是移民。那里有一半的人说话带有口音。而日本人不喜欢移民。当考虑如何创建日本硅谷时，我怀疑他们无意识地将问题框定为如何创建一个只由日本人组成的硅谷。这种框定问题的方式几乎注定失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硅谷必须成为聪明人和雄心勃勃的人的圣地，如果你不让人进入，你就不能拥有圣地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，说美国比日本更开放移民并没有什么了不起的。移民政策是一个竞争对手可能做得更好的领域。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="2-美国是一个富裕的国家"&gt;2. 美国是一个富裕的国家。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我可以看到有一天印度会产生硅谷的竞争对手。显然他们有合适的人才：你可以从当前硅谷中的印度人数量看出来。印度本身的问题在于它仍然太贫穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贫穷国家，我们认为理所当然的东西缺失了。我一个访问印度的朋友在火车站的台阶上扭伤了脚踝。当她转身看发生了什么事时，她发现台阶的高度都不同。在工业化国家，我们一辈子都在走台阶，却从未想过这个问题，因为有一种基础设施可以防止建造这样的楼梯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国从未像现在某些国家那样贫穷。美国城市的街道上从未有过成群的乞丐。所以我们没有关于从成群乞丐阶段发展到硅谷阶段需要什么的数据。你能同时拥有两者，还是必须在拥有硅谷之前有某种基线繁荣？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怀疑经济发展存在某种速度限制。经济是由人组成的，而态度每代只能改变一定数量。[1]&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="3-美国还不是警察国家"&gt;3. 美国还不是警察国家。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我可以看到另一个想要拥有硅谷的国家是中国。但我怀疑他们也还不能做到。中国似乎仍然是一个警察国家，尽管现在的统治者相比前任似乎开明，但即使是开明的专制也只能让你在经济强国道路上走一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它可以为你建立工厂来制造其他地方设计的东西。但是，它能为你带来设计师吗？想象力能在人们不能批评政府的地方蓬勃发展吗？想象力意味着拥有奇特的想法，而在技术上拥有奇特想法很难不在政治上也拥有奇特想法。而且，许多技术思想确实具有政治含义。所以，如果你压制异议，反压力将传播到技术领域。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡将面临类似的问题。新加坡似乎非常意识到鼓励创业公司的重要性。但是，虽然积极的政府干预可能使港口高效运行，但它不能诱使创业公司出现。一个禁止嚼口香糖的国家距离创建旧金山还有很长的路要走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你需要旧金山吗？是否可能存在一条通过服从和合作而不是个人主义走向创新的替代路线？有可能，但我打赌不会。大多数富有想象力的人似乎都分享某种刺人的独立性，无论何时何地。你可以在第欧根尼告诉亚历山大离开他的光和两千年后费曼在洛斯阿拉莫斯撬保险箱中看到这一点。[3] 富有想象力的人不想追随或领导。当每个人都能做自己想做的事情时，他们最有生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有讽刺意味的是，在所有富裕国家中，美国最近失去了最多的公民自由。但我还不太担心。我希望现任政府下台后，美国文化自然的开放性会重新确立。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="4-美国大学更好"&gt;4. 美国大学更好。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你需要一所优秀的大学来孕育硅谷，到目前为止，美国以外还很少。我问了几个美国计算机科学教授，他们最钦佩欧洲的哪些大学，他们基本上都说&amp;quot;剑桥&amp;quot;，然后停顿了很久，试图想出其他的。似乎没有多少其他地方的大学能与美国最好的大学相比，至少在技术方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些国家，这是 deliberate 政策的结果。德国和荷兰政府，也许是出于对精英主义的恐惧，试图确保所有大学在质量上大致相等。缺点是没有一个特别好的。最好的教授被分散了，而不是像在美国那样集中。这可能使他们效率较低，因为他们没有好同事来激励他们。这也意味着没有一所大学足够好到可以作为圣地，吸引外国人才并导致创业公司在其周围形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国的情况很奇怪。德国人发明了现代大学，直到1930年代，他们的大学是世界上最好的。现在他们没有一所突出的大学。当我思考这个问题时，我发现自己在想：&amp;ldquo;我能理解德国大学在1930年代排斥犹太人后是如何衰退的。但它们现在肯定应该恢复过来了。&amp;rdquo; 然后我意识到：也许不会。德国剩下的犹太人很少，我认识的大多数犹太人都不想搬到那里。如果你拿任何一所伟大的美国大学并移除犹太人，你会有一些相当大的空白。所以也许在德国尝试建立硅谷是毫无希望的，因为你无法建立你需要作为种子的大学水平。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大学自然竞争，因为许多是私立的。要复制美国大学的质量，你可能也必须复制这一点。如果大学由中央政府控制，互相拉扯会将它们都拉向平均水平：新的X研究所最终会落在一个有影响力政治家所在地区的大学，而不是它应该在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="5-在美国你可以解雇员工"&gt;5. 在美国你可以解雇员工。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我认为在欧洲创建创业公司的最大障碍之一是对就业的态度。众所周知，严格的劳动法伤害了每家公司，但对创业公司尤其如此，因为创业公司最少时间可以浪费在官僚麻烦上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解雇员工的困难对创业公司来说是一个特殊问题，因为他们没有冗余。每个人都必须做好自己的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但问题不仅仅是某个创业公司可能在解雇他们需要的人方面遇到问题。跨行业和国家，表现和就业保障之间存在强烈的负相关。演员和导演在每部电影结束时都会被解雇，所以他们每次都必须交付产品。初级教授在几年后默认被解雇，除非大学选择授予他们终身教职。职业运动员知道如果他们只是打了几场坏比赛就会被拉下场。在规模的另一端（至少在美国）是汽车工人、纽约市教师和公务员，他们都几乎不可能被解雇。趋势如此明显，你必须故意视而不见才能看不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表现不是一切，你会说？那么，汽车工人、教师和公务员比演员、教授和职业运动员更快乐吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲公众舆论显然会容忍在他们真正关心表现的行业中被解雇的人。不幸的是，他们唯一足够关心的行业到目前为止是足球。但这至少是一个先例。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="6-在美国工作与就业的关联较少"&gt;6. 在美国，工作与就业的关联较少。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在欧洲和日本等更传统的地方，问题比就业法更深。更危险的是它们反映的态度：雇员是一种仆人，雇主有责任保护他们。在美国过去也是如此。在1970年，你仍然应该在大公司找到工作，理想情况下你会为它工作一辈子。作为回报，公司会照顾你：他们会努力不解雇你，支付你的医疗费用，并在你年老时支持你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就业逐渐摆脱了这种家长式的色彩，变成了一种简单的经济交换。但新模式的重要性不仅仅是它使创业公司更容易成长。更重要的是，我认为它使人们更容易创办创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在美国，大多数大学毕业的孩子仍然认为他们应该找工作，好像你不能成为某人的雇员就无法富有成效一样。但你越少将工作与就业等同，创办创业公司就越容易。当你将职业视为一系列不同类型的工作，而不是对单个雇主的终身服务时，创办自己公司的风险就更小，因为你只替换一个部分，而不是丢弃整个事情。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>为什么搬到创业中心</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/startuphubs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/startuphubs/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/startuphubs/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/startuphubs.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/startuphubs.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/startuphubs.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="为什么搬到创业中心"&gt;为什么搬到创业中心&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我上次演讲后，其中一个组织者走上台进行即兴反驳。这从未发生过。我只听到了前几句话，但这足以告诉我说了什么让他不高兴的话：创业公司如果搬到硅谷会做得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次会议在伦敦举行，大多数观众似乎来自英国。所以说创业公司应该搬到硅谷似乎像是一种民族主义的言论：一个讨厌的美国人告诉他们，如果他们想把事情做好，他们都应该搬到美国去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上我不像看起来那么美国化。我没有说，但我出生时是英国人。就像犹太人当然可以讲犹太笑话一样，我觉得我不必费心对英国观众保持外交辞令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司搬到硅谷会做得更好的想法甚至不是民族主义的。[1] 我对美国创业公司也是这么说的。Y Combinator每6个月在东西海岸之间交替。每隔一轮融资在波士顿。尽管波士顿是美国（和世界）第二大创业中心，但我们告诉那些轮次的创业公司，他们最好的选择是搬到硅谷。如果这对波士顿来说是正确的，那么对其他每个城市来说更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是关于城市，而不是国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为我可以证明我是对的。你可以轻易地将反对的 argument reduced ad absurdum，大多数人都会同意这是荒谬的。很少有人会愿意声称创业公司的位置根本不重要——在小型农业城镇运营的创业公司不会从搬到创业中心中受益。大多数人能看到在一个有创业基础设施、关于如何使创业公司运作的积累知识以及其他人在尝试做的地方可能会有所帮助。然而，无论你用什么论据来证明创业公司不需要从伦敦搬到硅谷，都可以同样用来证明创业公司不需要从小镇搬到伦敦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市之间的差异是程度问题。而且，如果几乎所有知情的人都同意，创业公司在硅谷比在波士顿更好，那么他们在硅谷比在其他任何地方都更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到我可能在这个结论中有既得利益，因为搬到美国的创业公司可能通过Y Combinator进行。但我们资助的美国创业公司会证明我也对他们说了同样的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当然不是说每个创业公司都必须去硅谷才能成功。只是说在其他条件相同的情况下，一个地方越是创业中心，创业公司在那里就做得越好。但其他考虑可能超过搬迁的优势。我不是说有家庭的创始人应该连根拔起搬到世界的另一边；那可能太分散注意力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民困难可能是留在原地的另一个原因。处理移民问题就像筹集资金：出于某种原因，它似乎消耗你所有的注意力。创业公司负担不起太多这样的注意力。我们资助的一家加拿大创业公司花了大约6个月时间努力搬到美国。最终他们只是放弃了，因为他们负担不起花那么多时间离开他们的软件工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（如果另一个国家想建立硅谷的竞争对手，他们能做的最好的事情可能是为创始人创建特殊签证。美国的移民政策是硅谷最大的弱点之一。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的创业公司与特定行业相关，你可能最好在其中心之一。做与娱乐相关事情的创业公司可能想在纽约或洛杉矶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，如果一个好投资者承诺如果你留在原地就资助你，你可能应该留下。找到投资者很难。你通常不应该放弃确定的融资机会来搬迁。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，投资者的质量可能是创业中心的主要优势。硅谷投资者明显比波士顿投资者更具侵略性。一次又一次，我看到我们资助的创业公司被西海岸投资者从波士顿投资者的鼻子底下抢走，波士顿投资者先看到他们但行动太慢。在今年的波士顿Demo Day上，我告诉观众这每年都会发生，所以如果他们看到他们喜欢的创业公司，他们应该向他们提供要约。然而不到一个月又发生了：一个激进的西海岸风险投资人在一周前见过YC资助的创业公司的创始人，击败了认识他多年的波士顿风险投资人。到波士顿风险投资人意识到发生了什么时，交易已经消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿投资者会承认他们更保守。一些人想相信这来自城市审慎的扬基性格。但奥卡姆剃刀表明真相不太令人恭维。波士顿投资者可能比硅谷投资者更保守，原因与芝加哥投资者比波士顿投资者更保守相同。他们不太了解创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西海岸投资者更大胆不是因为他们是不负责任的牛仔，也不是因为好天气让他们乐观。他们更大胆是因为他们知道自己在做什么。他们是在钻石斜坡上滑雪的滑雪者。大胆是风险投资的本质。你获得大回报的方式不是试图避免损失，而是试图确保你获得一些大成功。而大成功最初看起来往往有风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像Facebook。Facebook是在波士顿创办的。波士顿风险投资公司有第一个机会。但他们说不，所以Facebook搬到了硅谷并在那里筹集资金。拒绝他们的合伙人现在说&amp;quot;这可能被证明是一个错误。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从经验上看，大胆获胜。如果西海岸投资者的侵略性方式会反过来咬他们，那已经是很长时间了。自1970年代以来，硅谷一直领先于波士顿。如果西海岸投资者要受到惩罚，泡沫的破裂就是了。但自那时以来，西海岸只是进一步领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西海岸投资者对自己的判断足够自信以大胆行动；东海岸投资者则不那么自信；但任何认为东海岸投资者出于谨慎而那样行事的人，应该看看东海岸风险投资人在输给西海岸的风险投资过程中的疯狂反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了专业化带来的集中化，创业中心也是市场。而市场通常是集中的。即使现在，当交易员可以在任何地方时，他们聚集在少数几个城市。很难说面对面接触究竟有什么让交易发生的魔力，但无论是什么，技术还没有复制它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在合适的时间沿着大学大道走，你可能会偷听到五个不同的人在电话上谈论交易。事实上，这是Y Combinator一半时间在波士顿的部分原因：全年都难以忍受。但尽管被只思考一件事的人包围有时可能很烦人，但如果那一件事正是你想要做的，那就是你应该在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近和一个在谷歌从事搜索工作的人交谈。他在雅虎认识很多人，所以他处于比较两家公司的有利位置。我问他为什么谷歌在搜索方面更好。他说这不是谷歌做的任何特定事情，而是因为他们对搜索的理解要好得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么创业公司在硅谷这样的创业中心蓬勃发展。创业公司是非常专业的业务，像钻石切割一样专业。在创业中心，他们理解这一点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注意事项"&gt;注意事项&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 民族主义想法是相反的：创业公司应该因为所在国家而留在某个城市。如果你真的有&amp;quot;一个世界&amp;quot;的观点，决定从伦敦搬到硅谷与决定从芝加哥搬到硅谷没有什么不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 然而，对于仅仅似乎会资助你的投资者，你可以忽略。似乎有一天会资助你是投资者说No的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Jessica Livingston、Harjeet Taggar和Kulveer Taggar阅读本文草稿。评论本文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>也许</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/maybe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/maybe/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/maybe/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/maybe.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/maybe.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/maybe.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="也许"&gt;也许&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多城市看着硅谷，问&amp;quot;我们如何能让这样的事情在这里发生？&amp;ldquo;做到这一点的自然方法是在富人想住的地方建立一流的大学。硅谷就是这样形成的。但是你能通过资助创业公司来缩短这个过程吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有可能。让我们考虑一下需要什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先要理解的是，鼓励创业公司与鼓励特定城市的创业公司是两个不同的问题。后者要昂贵得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们有时认为他们可以通过在镇上创办类似Y Combinator的项目来改善当地的创业环境，但实际上这几乎没有任何效果。我知道是因为Y Combinator本身在波士顿呆了半年，对那里几乎没有影响。我们资助的人来自全国各地（实际上是世界各地），之后他们去了能获得更多资金的地方——通常意味着硅谷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种子投资业务不是区域性业务，因为在这个阶段，创业公司是流动的。他们只是几个带着笔记本电脑的创始人。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想在特定城市鼓励创业公司，你必须资助那些不会离开的创业公司。有两种方法可以做到这一点：制定规则阻止他们离开，或者在它们自然扎根的时候资助它们。第一种方法是错误的，因为它成为了选择糟糕创业公司的过滤器。如果你的条款强迫创业公司做他们不想做的事情，只有绝望的人才会拿你的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的创业公司会搬到另一个城市作为融资的条件。他们不会做的是同意在下次需要融资时不搬走。所以让他们留下的唯一方法是给他们足够的资金，让他们永远不需要离开。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这需要多少钱？如果你想阻止创业公司离开你的城市，你必须给他们足够的资金，让他们不被那些要求他们搬到硅谷的风险投资公司的诱惑所动摇。如果一个创业公司已经成长到（a）在你的城市扎根和/或（b）如此成功以至于即使他们不搬，风险投资公司也会资助他们的程度，他们就能拒绝这样的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将一个创业公司发展到那个程度需要多少成本？至少几十万美元。Wufoo似乎用11.8万美元在坦帕扎根了，但他们是一个极端案例。平均来说，至少需要50万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，如果你认为通过像Y Combinator那样给每个创业公司1.5-2万美元就能在当地培育一个硅谷，那听起来太好了以至于不像真的，这是因为确实如此。要让他们留下来，你必须给他们至少20倍的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使如此，这也是一个有趣的前景。假设为了安全起见，每个创业公司需要100万美元。如果你能让每个创业公司用100万美元留在你的城市，那么用10亿美元你可以带来1000个创业公司。这可能不会让你超过硅谷本身，但可能会让你获得第二名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用一个足球场的价格，任何适合居住的城市都可以使自己成为世界上最大的创业中心之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，这不会花很长时间。你可能在五年内完成。在一个市长的任期内。而且随着时间的推移会变得更容易，因为你镇上的创业公司越多，让新创业公司搬来所需的条件就越少。当你的镇上有1000个创业公司时，风险投资公司就不会那么努力地试图让他们搬到硅谷；相反，他们会开设当地办事处。那时你真的就处于有利地位了。你已经开启了一个自我维持的连锁反应，就像驱动硅谷的那个一样。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;但现在困难的部分来了。你必须挑选创业公司。你怎么做到这一点？挑选创业公司是一种罕见而宝贵的技能，拥有这种技能的少数人并不容易雇佣。而且这种技能如此难以衡量，如果政府试图雇佣拥有这种技能的人，他们几乎肯定会选错人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，一个城市可以给风险投资基金钱来建立当地分支机构，让他们做出选择。但只有糟糕的风险投资基金才会接受这笔交易。他们在城市官员看来不会显得糟糕。他们会看起来非常令人印象深刻。但他们在挑选创业公司方面会很糟糕。这是风险投资公司的特征性失败模式。所有风险投资公司在有限合伙人看来都令人印象深刻。好的和坏的之间的区别只有在他们工作的另一半才会显现：选择和指导创业公司。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你真正想要的是一群当地的天使投资人——用自己创业赚来的钱投资的人。但不幸的是，你在这里遇到了鸡和蛋的问题。如果你的城市还不是创业中心，那里就不会有从创业公司致富的人。我想不出一个城市能如何吸引外来的天使投资人。根据定义，他们很富有。没有任何激励会让他们搬家。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一个城市可以通过利用非本地投资者的专业知识来选择创业公司。列出最著名的硅谷天使投资人，然后从中生成他们投资过的所有创业公司的列表，这是相当直接的。如果一个城市向这些公司提供每人100万美元让他们搬来，很多早期阶段的创业公司可能会接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这个计划听起来很荒谬，但这可能是城市选择好的创业公司最有效的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与原来的投资者分离会对创业公司造成一些伤害。另一方面，额外的100万美元会给它们更多的跑道。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;移植的创业公司能生存下来吗？很有可能。找出答案的唯一方法是尝试。作为市政支出来说，这将是一个相当便宜的实验。选择30个著名天使投资人最近投资过的创业公司，如果他们愿意搬到你的城市，给他们每人100万美元，看看一年后会发生什么。如果他们似乎正在蓬勃发展，你可以尝试更大规模地引进创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要太法律化地对待他们被允许离开的条件。只需要有一个君子协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要试图在便宜的实验上只选择10个。如果你的规模太小，你只会保证失败。创业公司需要围绕其他创业公司。30个就足以感觉像一个社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要试图让他们都在你改成&amp;quot;孵化器&amp;quot;的翻新仓库里工作。真正的创业公司更喜欢在自己的空间里工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，不要对创业公司施加任何限制。创业公司创始人大多是黑客，黑客比法规更受君子协议的约束。如果他们就承诺与你握手，他们会遵守。但向他们展示一把锁，他们的第一个想法是如何撬开它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，任何足够富有的私人公民都可以进行30个创业公司的实验。如果这成功了，会对城市造成什么压力。[4]&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;城市应该拿股票作为回报吗？原则上他们有资格，但他们如何选择创业公司的估值？你不能给他们相同的估值：这对一些来说太低（他们会拒绝你），对另一些来说太高（因为这可能使他们的下一轮成为&amp;quot;低价轮&amp;rdquo;）。既然我们假设我们在没有能力挑选创业公司的情况下这样做，我们也必须假设我们无法评估它们，因为这几乎是同一件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不在创业公司中持股的另一个原因是创业公司经常涉及不光彩的事情。成熟公司也是如此，但他们不会因此受到指责。如果有人被在Facebook上认识的人谋杀，媒体会把这个故事当作是关于Facebook的来报道。如果有人被在超市认识的人谋杀，媒体只会把它当作一个谋杀案来报道。所以要明白，如果你投资创业公司，他们可能会构建被用于色情、文件共享或表达不受欢迎观点的东西。你可能应该与你的政治对手共同赞助这个项目，这样他们就不能用创业公司所做的事情作为打击你的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，仅仅给创业公司钱也会带来太多的政治责任。所以最好的计划是让它成为可转换债券，但除非在非常大的一轮融资中，比如2000万美元，否则不转换。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这个计划的效果如何取决于城市。有些城镇，如波特兰，很容易变成创业中心，而其他地方，如底特律，真的会是一场艰苦的战斗。所以在尝试之前，要诚实地面对自己城市的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将与你的城市与旧金山的相似程度成正比。你们有好天气吗？人们住市中心吗，还是他们已经放弃了市中心去了郊区？这个城市会被描述为&amp;quot;时髦&amp;quot;和&amp;quot;宽容&amp;quot;，还是反映&amp;quot;传统价值观&amp;quot;？附近有好大学吗？有适合步行的社区吗？书呆子会觉得自在吗？如果你对所有这些问题的回答都是肯定的，你可能不仅能成功实施这个计划，而且每个创业公司的成本可能不到100万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到任何城市都有政治意愿来执行这个计划的机会微乎其微。我只是想探索如果有城市这样做，需要什么。启动一个硅谷有多难？想到这么多城市都能达到这个目标是令人着迷的。所以即使他们仍然会在体育场上花钱，至少现在有人可以问他们：你为什么选择这样做，而不是成为硅谷的真正竞争对手？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 创办这些所谓本地种子公司的人总是发现（a）他们的申请者来自各地，不仅仅是本地，（b）本地创业公司也申请其他种子公司。所以最终发生的是申请人池按质量而不是地理位置划分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 有趣的是，糟糕的风险投资公司通过选择由像他们这样的人经营的创业公司而失败——那些善于演讲但没有实质内容的人。这是假货领导假货的情况。而且由于所有相关人员都如此令人信服，投资这些基金的有限合伙人在衡量回报之前都不知道发生了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 我怀疑即使是避税天堂也不行。这让一些富人搬家，但不是那种会成为创业公司好天使投资人的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 感谢Michael Keenan指出这一点。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>凯特在硅谷看到的</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/kate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/kate/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/kate/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/kate.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/kate.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/kate.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="凯特在硅谷看到的"&gt;凯特在硅谷看到的&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯特·库尔托是设计Y Combinator办公室的建筑师。最近我们成功招募她在建筑项目不忙时帮助我们运营YC。虽然她从一开始就听说了很多关于YC的事情，但过去9个月是完全沉浸其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在创业世界待了这么久，以至于它对我来说似乎很正常，所以我很好奇听到什么最让她惊讶。这是她的清单：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;有多少创业公司失败。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;凯特原则上知道创业公司风险很大，但她惊讶地看到失败的威胁是多么持续——不仅对于小鱼，甚至对于那些创始人来YC晚餐演讲的著名创业公司也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="2"&gt;
&lt;li&gt;创业公司的想法变化多大。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;像往常一样，到演示日时，大约一半的创业公司做的事情与他们开始时有显著不同。我们鼓励这样做。创办创业公司就像科学一样，你必须追随真理无论它导向哪里。在世界其他地方，人们不确定想要做什么不会开始事情，一旦开始，他们倾向于继续在初始路径上，即使它是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="3"&gt;
&lt;li&gt;创办创业公司需要多么少的钱。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在凯特的世界里，一切都是物质的和昂贵的。你几乎无法用创办创业公司的成本翻新一个浴室。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="4"&gt;
&lt;li&gt;创始人多么顽强。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;那是她的原话。我同意她，但在她提到这一点之前，我从未意识到这种品质在世界其他大多数地方多么不被欣赏。在大多数组织中，称某人为顽强不会是赞美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着什么，确切地说？它基本上是好斗的小形式。一个顽强的人设法同时既有威胁性又不失尊严。在我看来，这正是一个人在任何类型的工作中想要成为的样子。如果你没有威胁性，你可能没有在做任何新事情，而尊严只是一种装饰。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="5"&gt;
&lt;li&gt;硅谷多么技术饱和。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;似乎这里的每个人都在这个行业。&amp;ldquo;这不完全是事实，但硅谷和其他地方有质的区别。你倾向于降低声音，因为旁边桌子的人很可能认识你正在谈论的一些人。我在波士顿从未有过这种感觉。好消息是，旁边桌子的人也有可能在某种程度上帮助你。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="6"&gt;
&lt;li&gt;YC的演讲者在建议上如此一致。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;实际上，我也注意到了这一点。我总是担心演讲者会通过告诉我们创业公司的事情来让我们处于尴尬位置，但这很少发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我问她记得演讲者总是说的具体事情时，她提到：成功的方法是快速推出一些东西，倾听用户，然后迭代；创业公司需要韧性，因为它们总是情绪过山车；大多数风险投资家是羊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对演讲者多么一贯地倡导快速推出和迭代印象深刻。这是10年前的逆向建议，但现在显然是既定做法。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="7"&gt;
&lt;li&gt;成功的创业公司创始人多么随意。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;硅谷大多数著名创始人是你在街上会忽略的人。不仅仅是他们不打扮。他们也没有投射任何权力光环。&amp;ldquo;他们不试图给任何人留下印象。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，虽然凯特说她永远无法挑选出成功的创始人，但她能认出风险投资家，既通过他们的穿着方式，也通过他们的举止。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="8"&gt;
&lt;li&gt;对创始人来说有可以询问建议的人多么重要。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;（我发誓我没有提示这一点。）没有建议&amp;quot;他们会有点迷失。&amp;ldquo;幸运的是，有很多人帮助他们。YC内有帮助其他YC资助创业公司的强大传统。但我们没有发明这个想法：它只是现有硅谷文化的稍微浓缩形式。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="9"&gt;
&lt;li&gt;创业公司多么孤独的任务。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;建筑师不断地与他人面对面互动，而做技术创业公司，至少，需要长时间不间断的工作时间。&amp;ldquo;你可以在盒子里做。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过倒置这个清单，我们可以得到&amp;quot;正常&amp;quot;世界的肖像。它充满了人们彼此交谈很多，他们缓慢但和谐地在保守的、昂贵的项目上工作，这些项目的目的地预先决定，他们仔细调整自己的方式以反映他们在等级制度中的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是对过去的相当准确的描述。所以创业文化可能不仅仅以你期望任何亚文化不同的方式不同，而是一个领先指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>在哪里看硅谷</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/seesv/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/seesv/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/seesv/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/seesv.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/seesv.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/seesv.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="在哪里看硅谷"&gt;在哪里看硅谷&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硅谷本身大部分是郊区蔓延。乍看之下似乎没有什么可看的。它不是那种有明显纪念碑的地方。但如果你仔细看，有一些微妙的迹象表明你在一个不同于其他地方的地方。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;斯坦福大学&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;斯坦福是一个奇怪的地方。从结构上讲，它对于普通大学来说就像郊区对于城市一样。它非常分散，很多时候感觉出奇地空旷。但注意天气。它可能是完美的。注意西边美丽的山脉。虽然你看不到它，但国际化的旧金山在北边40分钟处。这种组合很大程度上是硅谷在这所大学而不是其他大学周围成长的原因。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="2"&gt;
&lt;li&gt;大学大道&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;令人惊讶的是，硅谷的大量工作是在帕洛阿尔托大学大道上或附近的咖啡馆里完成的。如果你在工作日的上午10点到下午5点之间参观，你经常会看到创始人在向投资者做演示。如果你分不清，创始人是那些身体前倾、热情洋溢的人，而投资者是那些身体后靠、表情略带痛苦的人。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="3"&gt;
&lt;li&gt;幸运办公室&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;165大学大道的办公室是谷歌的第一个办公室。然后是贝宝的。（现在是Wepay的。）关于它的有趣之处是位置。把创业公司放在有餐厅和人们走动的地方而不是办公园区里是一个聪明的举动，因为在那里工作的人想要留在那里，而不是在常规工作时间结束后就逃离。他们一起出去吃晚饭，谈论想法，然后回来实现它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的是要意识到谷歌目前在办公园区的位置不是他们开始的；这只是当他们需要更多空间时被迫搬去的地方。Facebook直到最近还在街对面，直到他们也因为需要更多空间而不得不搬走。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="4"&gt;
&lt;li&gt;老帕洛阿尔托&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;帕洛阿尔托最初不是一个郊区。在它存在的大约前100年里，它是乡下的一个大学城。然后在1950年代中期，它被一股席卷半岛的郊区浪潮所吞没。但俄勒冈高速公路以北的帕洛阿尔托仍然感觉与周围地区明显不同。它是硅谷最好的地方之一。建筑物很旧（尽管越来越多的建筑物被拆除并代之以普通的豪宅），树木很高。但房子非常昂贵——大约每平方英尺1000美元。这是退出后的硅谷。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="5"&gt;
&lt;li&gt;沙山路&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;看到沙山路北侧风险投资公司的办公室很有趣，正因为它们如此单调统一。建筑物或多或少都一样，它们的外表表达很少，它们被安排在一个令人困惑的迷宫中。（我多年来一直在拜访它们，偶尔还是会迷路。）这不是巧合。这些建筑相当准确地反映了风险投资业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在工作日去，你可能会看到成群的创始人在那里会见风险投资家。但大多数时候你不会看到任何人；喧嚣是你会用来描述氛围的最后一个词。参观沙山路提醒你，&amp;ldquo;肮脏&amp;quot;的反面是&amp;quot;干净&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="6"&gt;
&lt;li&gt;卡斯特罗街&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;现在卡斯特罗街还是大学大道应该被认为是硅谷的中心是有争议的。10年前应该是大学大道。但帕洛阿尔托变得越来越昂贵。创业公司越来越多地位于山景城，而帕洛阿尔托是他们来会见投资者的地方。帕洛阿尔托有很多不同的咖啡馆，但在山景城有一个明显占主导地位的：Red Rock。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="7"&gt;
&lt;li&gt;谷歌&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;谷歌从山景城的第一个建筑扩展到周围的许多建筑。但因为建筑物是由不同人在不同时间建造的，这个地方没有典型大公司总部的无菌、封闭的感觉。不过它确实有自己的特色。你感觉到有什么事情正在发生。普遍的氛围隐约乌托邦；有很多普锐斯，和看起来像开这种车的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非你在那里认识人，否则你不能进入谷歌。如果你能进去，里面非常值得一看。帕洛阿尔托加利福尼亚大道尽头的Facebook也是如此，尽管外面没有什么可看的。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="8"&gt;
&lt;li&gt;天际线大道&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;天际线大道沿着圣克鲁斯山脉的山脊运行。一边是硅谷，另一边是海——因为它寒冷、多雾、港口很少，考虑到它的距离有多近，它在硅谷人生活中的作用出人意料地小。在天际线的一些部分，主要的树木是巨大的红杉，而在其他地方是活橡树。红杉意味着这些是海岸浓雾在晚上进来的地方；红杉从浓雾中凝结出雨水。MROSD管理着天际线沿线的一系列很棒的步行道。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="9"&gt;
&lt;li&gt;280号公路&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;硅谷有两条贯穿全境的公路：101号，相当丑陋，和280号，世界上最美丽的公路之一。当我可以选择时，我总是走280号。注意西边狭长的湖？那是圣安德烈亚斯断层。它沿着山脚运行，然后穿过波特拉谷上坡。MROSD的一条小路正好沿着断层运行。一串富裕的社区沿着280号西山麓延伸：伍德赛德、波特拉谷、洛斯阿尔托斯山、萨拉托加、洛斯加托斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SLAC正好在沙山路南边一点穿过280号地下。再往南几英里是硅谷的&amp;quot;欢迎来到拉斯维加斯&amp;quot;标志的等价物：巨碟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我跳过了计算机历史博物馆，因为这是关于在哪里看硅谷本身的列表，而不是在哪里看它的文物。我也跳过了圣何塞。圣何塞自称是硅谷的首都，但当硅谷人使用&amp;quot;城市&amp;quot;这个词时，他们指的是旧金山。圣何塞是地图上的虚线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、保罗·布赫海特、帕特里克·克里森和杰西卡·利文斯顿阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何成为硅谷</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/siliconvalley/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/siliconvalley/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/siliconvalley/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/siliconvalley.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/siliconvalley.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/siliconvalley.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何成为硅谷"&gt;如何成为硅谷&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自Xtech大会的主题演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能在其他地方复制硅谷，还是硅谷有什么独特之处？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在其他国家复制硅谷很困难，这不会令人惊讶，因为在美国大部分地区你也无法复制它。即使在这里，要创建一个硅谷需要什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所需要的是合适的人。如果你能让合适的一万人从硅谷搬到布法罗，布法罗就会成为硅谷。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与过去形成了鲜明的对比。直到几十年前，地理位置还是城市的命运。所有伟大的城市都位于水道上，因为城市通过贸易赚钱，而水是唯一经济的运输方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在你可以在任何地方创建一个伟大的城市，如果你能让合适的人搬到那里。所以如何创建硅谷的问题变成了：谁是合适的人，你如何让他们搬来？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="两种类型"&gt;两种类型&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认为你只需要两种人来创建技术中心：富人和技术怪才。他们是产生创业公司反应中的限制性试剂，因为他们在创业公司开始时是唯一在场的人。其他人都会搬来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察证实了这一点：在美国，城镇只有在同时拥有富人和技术怪才时才会成为创业中心。例如，迈阿密很少有创业公司，因为虽然那里有很多富人，但很少有技术怪才。那不是技术怪才喜欢的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而匹兹堡则有相反的问题：有很多技术怪才，但没有富人。据说美国顶尖的计算机科学系是麻省理工学院、斯坦福大学、伯克利大学和卡内基梅隆大学。麻省理工学院产生了128公路。斯坦福大学和伯克利大学产生了硅谷。但是卡内基梅隆呢？记录在那里跳过了。在名单上更低的位置，华盛顿大学在西雅图产生了一个高科技社区，德克萨斯大学奥斯汀分校在奥斯汀产生了一个。但是匹兹堡发生了什么？还有康奈尔大学所在的伊萨卡，它也在名单上很高，那里发生了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在匹兹堡长大，在康奈尔上大学，所以我可以回答这两个地方。天气很糟糕，特别是在冬天，而且没有有趣的古老城市来弥补，就像波士顿那样。富人不想住在匹兹堡或伊萨卡。所以虽然有很多可以开始创业公司的黑客，但没有人投资他们。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="不是官僚"&gt;不是官僚&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你真的需要富人吗？让政府投资技术怪才行吗？不，不行。创业投资者是一种特殊类型的富人。他们自己在技术行业往往有很多经验。这（a）帮助他们选择正确的创业公司，（b）意味着他们可以提供建议和人际关系以及金钱。而且他们对结果有个人利益关系这一事实使他们真正关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官僚本质上与创业投资者是完全相反的人。他们进行创业投资的想法是可笑的。这就像数学家经营《Vogue》——或者更准确地说，《Vogue》的编辑经营数学期刊。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然确实，官僚做的大多数事情都做得很糟糕。我们通常没有注意到，因为他们只需要与其他官僚竞争。但作为创业投资者，他们必须与经验丰富得多、积极性高得多的专业人士竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使拥有内部风险投资集团的公司也通常禁止他们做出自己的投资决策。大多数只被允许在一些声誉良好的私人风险投资公司愿意担任主要投资者的交易中投资。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="不是建筑"&gt;不是建筑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你去看硅谷，你看到的是建筑。但正是人使它成为硅谷，而不是建筑。我偶尔读到关于在其他地方建立&amp;quot;技术园&amp;quot;的尝试，好像硅谷的有效成分是办公空间。一篇关于索菲亚·安蒂波利斯的文章夸耀说那里的公司包括思科、康柏、IBM、NCR和北电。法国人难道没有意识到这些不是创业公司吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为技术公司建造办公大楼不会给你一个硅谷，因为创业公司生命中的关键阶段发生在他们想要那种空间之前。关键阶段是三个人在公寓里运作的时候。无论创业公司在获得资金时在哪里，它都会留在那里。硅谷的决定性品质不是英特尔、苹果或谷歌在那里有办公室，而是它们是在那里起步的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你想复制硅谷，你需要复制的是那两三个创始人围坐在厨房桌旁决定创办公司的情况。要复制这一点，你需要那些人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="大学"&gt;大学&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;令人兴奋的是，你所需要的只是人。如果你能吸引临界数量的技术怪才和投资者住在某个地方，你就可以复制硅谷。两个群体都有很高的流动性。他们会去生活好的地方。那么什么让一个地方对他们来说是好的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术怪才喜欢的是其他技术怪才。聪明人会去其他聪明人在的地方。特别是，去伟大的大学。理论上可能有其他方法吸引他们，但到目前为止，大学似乎是不可或缺的。在美国，没有一流大学——或者至少一流的计算机科学系的技术中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你想创建一个硅谷，你不仅需要一所大学，而是世界上顶级的几所之一。它必须足够好，能够起到磁铁的作用，吸引数千英里外的最佳人才。这意味着它必须能够与现有的磁铁如麻省理工学院和斯坦福大学竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来很难。实际上可能很容易。我的教授朋友在决定他们想在哪里工作时，首先考虑一件事：其他教师的质量。吸引教授的是好同事。所以如果你能够大规模地招募大量最好的年轻研究人员，你可以一夜之间从无到有创建一所一流的大学。你可以用惊人的少的钱做到这一点。如果你给200人每人300万美元的签约奖金，你可以组建一个能够与世界上任何地方相比的师资队伍。从那时起，连锁反应将是自我维持的。所以无论建立一所平庸大学需要多少钱，再增加大约五亿你就可以拥有一所伟大的大学。[3]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="个性"&gt;个性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然而，仅仅创建一所新大学并不足以启动硅谷。大学只是种子。它必须种植在合适的土壤中，否则不会发芽。把它种在错误的地方，你只是创建了另一个卡内基梅隆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要产生创业公司，你的大学必须在一个除了大学之外还有其他吸引力的城镇。它必须是投资者想住的地方，学生毕业后想留下来的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两者喜欢很多东西是相同的，因为大多数创业投资者自己就是技术怪才。那么技术怪才在城镇中寻找什么？他们的品味与其他人的品味并不完全不同，因为他们最喜欢的美国城镇中很多也是大型旅游目的地：旧金山、波士顿、西雅图。但他们的品味也不能太主流，因为他们不喜欢其他大型旅游目的地，如纽约、洛杉矶和拉斯维加斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近有很多关于&amp;quot;创意阶层&amp;quot;的文章。论点似乎是，由于财富越来越来自想法，城市只有吸引那些有想法的人才能繁荣。这当然是真实的；事实上，这是400年前阿姆斯特丹繁荣的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术怪才的很多品味与一般创意阶层共享。例如，他们喜欢保存完好的古老社区而不是千篇一律的郊区，喜欢本地拥有的商店和餐厅而不是全国连锁店。像创意阶层的其他人一样，他们想住在有个性的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么 exactly 是个性？我认为这是每栋建筑都是不同人群作品的感觉。有个性的城镇是不会感觉批量生产的地方。所以如果你想创建一个创业中心——或者任何吸引&amp;quot;创意阶层&amp;quot;的城镇——你可能必须禁止大型开发项目。当大片区域由单个组织开发时，你总能看出来。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数有个性的城镇都是古老的，但它们不必是。古老城镇有两个优势：它们更密集，因为它们是在汽车出现之前规划的，而且它们更多样化，因为它们是一次建造一栋建筑。你现在可以两者兼得。只要确保密度的建筑规范，并禁止大规模开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个推论是你必须阻止最大的开发者：政府。一个问&amp;quot;我们如何建立硅谷？&amp;ldquo;的政府可能已经通过提问的方式确保了失败。你不是建立硅谷；你让它生长。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="技术怪才"&gt;技术怪才&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你想吸引技术怪才，你需要的不只是有个性的城镇。你需要有正确个性的城镇。技术怪才是创意阶层的独特子集，与其他人有不同的品味。你可以在纽约最清楚地看到这一点，纽约吸引了很多创意人士，但很少有技术怪才。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术怪才喜欢的是人们微笑走动的城镇。这排除了洛杉矶，那里没有人走路，也排除了纽约，那里人们走路，但不微笑。当我在波士顿读研究生时，一个朋友从纽约来看我。在从机场回来的地铁上她问&amp;quot;为什么每个人都在微笑？&amp;ldquo;我看了看，他们没有微笑。只是与她习惯的面部表情相比，他们看起来像在微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在纽约生活过，你知道这些面部表情来自哪里。那是那种你的思想可能很兴奋，但你的身体知道它过得很糟糕的地方。人们与其说享受在那里生活，不如说是为了刺激而忍受。而且如果你喜欢某种刺激，纽约是无与伦比的。它是魅力的中心，是所有风格和名声的短半衰期同位素的磁铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术怪才不关心魅力，所以对他们来说纽约的吸引力是个谜。喜欢纽约的人会花一大笔钱买一个又小又黑又吵的公寓，为了住在一个酷的人真的很酷的城镇。技术怪才看着这笔交易只看到：花一大笔钱买一个又小又黑又吵的公寓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术怪才会付溢价住在聪明人真的很聪明的地方，但你不必为此付那么多。这是供求关系：魅力很受欢迎，所以你必须为此付很多钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数技术怪才喜欢更安静的乐趣。他们喜欢咖啡馆而不是俱乐部；二手书店而不是时尚服装店；徒步旅行而不是跳舞；阳光而不是高楼大厦。技术怪才的天堂是伯克利或博尔德。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="年轻人"&gt;年轻人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正是年轻的技术怪才创办创业公司，所以城市必须特别吸引他们。美国的创业中心都是感觉年轻的城镇。这不意味着它们必须是新的。剑桥有美国最古老的城镇规划，但它感觉很年轻，因为它充满了学生。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>早期</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/early/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/early/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/early/"&gt;English version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/early.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/early.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/early.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="早期"&gt;早期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阻碍人们做出伟大工作的最大因素之一，就是害怕做出平庸的东西。这种恐惧并非没有道理。许多伟大的项目在早期阶段都会显得不太令人印象深刻，即使对它们的创造者来说也是如此。你必须经历这个阶段才能达到那之后更伟大的工作。但许多人没有做到。大多数人甚至没有达到做出让自己感到尴尬的成果的阶段，更不用说继续前进了。他们太害怕了，甚至不敢开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象一下，如果我们能够消除对做出平庸之物的恐惧。想象一下我们能够多做出多少成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有希望消除这种恐惧？我认为有。我认为这里起作用的习惯并不深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创造新事物对我们这个物种来说本身就是一件新事物。这件事一直都在发生，但在过去的几个世纪里，它发生得太慢，以至于对个人来说几乎是看不见的。而且由于我们不需要处理新想法的习俗，我们也没有发展出任何习俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对雄心勃勃项目的早期版本缺乏足够的经验，不知道如何应对它们。我们像对待更完成的工作或不太雄心勃勃的项目一样评判它们。我们没有意识到它们是特殊情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者至少，大多数人没有。我自信我们能做得更好的原因之一是，这已经开始发生了。在这方面已经有一些地方生活在未来之中。硅谷就是其中之一：一个不知名的人在研究一个听起来很奇怪的想法，不会像在家里那样自动被 dismissed。在硅谷，人们已经意识到这样做有多危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处理新想法的正确方法是把它们视为对你想象力的挑战——不仅仅是降低标准，而是完全转换极性，从列举想法不可行的原因，转变为思考它可行的方式。这就是当我遇到有新想法的人时所做的。我已经相当擅长这个，但我有大量的练习。成为 Y Combinator 的合伙人意味着你几乎完全沉浸于由不知名人物提出的奇怪想法中。每六个月你都会面对成千上万的新想法，必须从中筛选，知道在一个结果呈幂律分布的世界里，如果你错过了这个干草堆中的针，将会非常明显。乐观变得紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我有希望的是，随着时间的推移，这种乐观态度可以变得足够普遍，成为一种社会习俗，而不仅仅是少数专家使用的技巧。毕竟，这是一个极其有利可图的技巧，而且那些 tends to spread quickly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，缺乏经验并不是人们对雄心勃勃项目的早期版本过于苛刻的唯一原因。他们这样做也是为了显得聪明。在一个新想法有风险的领域，比如初创公司，那些 dismiss 它们的人实际上更可能是对的。只是当他们的预测按结果加权时不是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但人们 dismiss 新想法还有另一个更阴险的原因。如果你尝试一些雄心勃勃的事情，你周围的许多人会有意识或无意识地希望你失败。他们担心如果你尝试一些雄心勃勃的事情并成功了，你会超过他们。在一些国家，这不仅仅是个人缺陷，而是民族文化的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不会声称硅谷的人们克服这些冲动是因为他们道德更高尚。[1] 许多人希望你成功的原因是他们希望与你一起上升。对投资者来说，这个激励特别明确。他们希望你成功，因为他们希望你在这个过程中让他们致富。但你遇到的许多其他人也可以从你的成功中以某种方式受益。至少，当你出名时，他们可以说他们很久以前就认识你了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即使硅谷的鼓励态度植根于自身利益，但随着时间的推移，它实际上已经成长为一种善意。鼓励初创公司已经实践了很长时间，已经成为一种习俗。现在，这似乎就是对初创公司应该做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许硅谷太乐观了。也许它太容易被冒名顶替者愚弄。许多不太乐观的记者想要相信这一点。但他们引用的冒名顶替者名单 suspiciously 很短，而且充满了星号。[2] 如果你用收入作为标准，硅谷的乐观态度似乎比世界其他地方更准确。而且因为它有效，它会传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，新想法不仅仅是新的初创公司想法。对做出平庸之物的恐惧在每个领域都阻碍着人们。但硅谷展示了习俗可以多快地发展以支持新想法。而这反过来又证明，dismiss 新想法并不是深深植根于人性中，以至于无法 unlearn。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，如果你想做新事情，你将面临一个比他人的怀疑更强大的力量：你自己的怀疑。你也会过于严厉地评判自己的早期工作。你如何避免这种情况？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个困难的问题，因为你不想完全消除对做出平庸之物的恐惧。正是这种恐惧引导你走向做好工作。你只是想暂时关闭它，就像止痛药暂时关闭疼痛一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们已经发现了几种有效的技术。哈代在《一个数学家的辩白》中提到了两个：好的工作不是由&amp;quot;谦逊&amp;quot;的人完成的。例如，在任何学科中，教授的首要职责之一是稍微夸大他的学科的重要性和他在其中的重要性。如果你高估了你正在从事的工作的重要性，那将弥补你对初始结果的错误严厉判断。如果你看着某个东西，它是一个价值100的目标的20%，然后得出结论说它是一个价值200的目标的10%，你对它的预期价值的估计是正确的，即使两个组成部分都是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如哈代所建议的，稍微过度自信也有帮助。我注意到在许多领域，最成功的人都稍微过度自信。从表面上看，这似乎不太可能。当然，对自己的能力有准确的估计是最优的。怎么可能成为一个错误的优势？因为这个错误补偿了其他来源的反向错误：稍微过度自信使你能够抵御他人的怀疑和你自己的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无知有类似的效果。如果你是一个足够宽松的完成作品的评判者，那么将早期工作错误地判断为完成工作是安全的。我怀疑培养这种无知是否可能，但经验上它是一个真正的优势，特别是对年轻人来说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;度过雄心勃勃项目平庸阶段的另一种方法是与合适的人在一起——在社会逆风中创造一个漩涡。但仅仅收集总是鼓励你的人是不够的。你会学会 discount 那个。你需要能够真正区分丑小鸭和幼天鹅的同事。最能做到这一点的人是那些从事自己类似项目的人，这就是为什么大学部门和研究实验室工作得如此之好。你不需要机构来收集同事。他们自然会聚集，只要有机会。但通过寻找其他试图做新事情的人来加速这个过程是非常值得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教师实际上是同事的一个特例。教师的工作既是看到早期工作的承诺，也是鼓励你继续。但不幸的是，擅长这个的教师相当稀少，所以如果你有机会向一个学习，抓住它。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对一些人来说，依靠纯粹的纪律可能有效：告诉自己你只需要按过初始的垃圾阶段，不要气馁。但像很多&amp;quot;告诉你自己&amp;quot;的建议一样，这比听起来更难。而且随着年龄增长，它会变得更难，因为你的标准会提高。老人确实有一个补偿优势：他们以前经历过这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你少关注你现在的位置，多关注变化率，会有所帮助。如果你能看到它在改进，你就不会太担心做不好的工作。显然，它改进得越快，这越容易。所以当你开始新事物时，如果你能花很多时间在它上面是好的。这是年轻的另一个优势：你倾向于有更大的时间块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个常见的技巧是开始时认为新工作是不同类型、要求较低的类型。开始一幅画说它只是一个草图，或者一个新的软件说它只是一个快速的黑客行为。然后你用较低的标准评判你的初始结果。一旦项目滚动起来，你可以偷偷地把它转换成更多的东西。[4]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>真诚</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/earnest/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/earnest/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/earnest/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/earnest.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/earnest.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/earnest.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="真诚"&gt;真诚&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jessica和我在谈论创业公司时有一些有特殊意义的词汇。我们能给创始人的最高赞美就是形容他们为&amp;quot;真诚&amp;quot;。这本身并不是成功的保证。你可能很真诚但没有能力。但当创始人既强大（我们的另一个词汇）又真诚时，他们就几乎势不可挡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真诚听起来像是一个无聊的，甚至是维多利亚式的美德。硅谷的人们会关心这个似乎有点不合时宜。为什么这如此重要？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你说某人真诚时，你在陈述他们的动机。这意味着他们既是为了正确的理由做事，也在尽力而为。如果我们把动机想象成向量，这意味着方向和大小都是正确的。虽然这些当然是相关的：当人们为了正确的理由做事时，他们会更努力。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在硅谷动机如此重要的原因是那里有太多人动机不纯。创办一家成功的创业公司会让你富有和出名。所以很多试图创办创业公司的人是为了这些理由。那是为了什么？不是为了解决问题本身。这就是真诚的根源。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是极客的标志。确实，当人们形容自己是&amp;quot;x极客&amp;quot;时，他们的意思是他们因为x本身而对x感兴趣，而不是因为对x感兴趣很酷，或者因为他们能从中得到什么。他们在说他们如此关心x，以至于愿意为了x而牺牲显得很酷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对某事的真正兴趣是一个非常强大的动力源——对有些人来说，是最强大的动力源。[3] 这就是为什么Jessica和我在创始人中寻找这个的原因。但作为力量的源泉，它也是脆弱性的源泉。关心会限制你。真诚的人不容易以同样的方式回应嘲讽的玩笑，也不能摆出虚无的冷漠酷相。他们太关心了。他们注定要当那个老实人。这在你的青少年时期是一个真正的劣势，那时嘲讽的玩笑和虚无的冷漠往往占上风。但后来它变成了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在人们普遍认为，高中时的极客孩子后来成了酷孩子的老板。但人们误解了为什么会这样。不仅仅是因为极客更聪明，还因为他们更真诚。当问题变得比高中时给的假问题更难时，关心它们就开始变得重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它总是重要吗？真诚的人总是赢吗？不总是。在政治中，在犯罪中，或者在类似于犯罪的某些类型商业中，如赌博、人身伤害法、专利流氓等，它可能不那么重要。在学术领域的虚假端也不重要。虽然我了解得不够多无法确定，但在某些类型的幽默中可能不重要：完全愤世嫉俗但仍然非常有趣可能是可能的。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看我提到的领域列表，有一个明显的模式。除了幽默可能例外，这些都是我会像瘟疫一样避免的工作类型。所以这可以成为一个有用的启发式方法来决定在哪个领域工作：真诚有多重要？这反过来大概可以从顶层的极客数量推断出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与&amp;quot;极客&amp;quot;一起，另一个往往与真诚相关的词是&amp;quot;天真&amp;quot;。真诚的人往往看起来天真。不仅仅是他们没有其他人那样的动机。他们往往没有完全理解这种动机的存在。或者他们可能知道这种动机存在，但因为感觉不到，就忘记了它们。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅在动机上略微天真是有效的，而且，信不信由你，在你正在处理的问题上也是如此。天真的乐观主义可以弥补快速变化对既定信念造成的位腐。你冲进某个问题说&amp;quot;这能有多难？&amp;quot;，然后在解决后你发现它直到最近还是无法解决的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天真对于任何想要显得老练的人来说都是一个障碍，这也是为什么准知识分子发现很难理解硅谷的原因之一。自从奥斯卡·王尔德在1895年写下《认真的重要性》以来，对这样的人来说，除了在引号中使用&amp;quot;真诚&amp;quot;这个词外，一直是不安全的。然而当你聚焦硅谷，直接进入Jessica Livingston的大脑时，她的X光视觉正在创始人中寻找的就是这个。真诚！谁能想到呢？当赚大钱的创始人说他们创办公司是为了让世界更美好时，记者们简直不敢相信。这种情况似乎就是为嘲笑而生的。这些创始人怎么能如此天真，没有意识到他们听起来多么不可信？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然那些问这个问题的人没有意识到，但这不是修辞问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，很多创始人都是在假装，特别是那些小人物，以及即将成为小人物的人。但不是所有人。有相当数量的创始人确实对他们正在解决的问题感兴趣，主要是为了问题本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么不应该有呢？我们毫不怀疑人们会因为历史、数学甚至旧巴士票本身而对它们感兴趣。为什么不可能有因为自动驾驶汽车或社交网络本身而对它们感兴趣的人呢？当你从这一侧看问题时，显然会有这样的人。而且，对某事有深厚的兴趣是不是会成为巨大能量和韧性的源泉？在其他每个领域都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题其实是我们为什么对商业有盲点。如果你了解足够的历史，答案就很明显。在历史上大部分时间里，赚大钱并不是很有智力上的趣味性。在前工业时代，它离抢劫不远，商业的某些领域仍然保留着这种特征，只是使用律师而不是士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在商业的其他领域，工作是真正有趣的。亨利·福特花了很多时间处理有趣的技术问题，在过去几十年里，这个方向的趋势一直在加速。现在通过做自己感兴趣的事情赚大钱比50年前容易多了。这可能才是创业公司代表的最重要变化，而不是它们增长的速度。虽然确实，工作真正有趣是它能如此快速完成的一个很大原因。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能想象比智力好奇心和金钱之间的关系变化更重要的变化吗？这是世界上两个最强大的力量，在我的一生中，它们变得更加一致。看着这样的事情实时发生，你怎么能不被迷住呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本想写一篇关于真诚的一般性文章，现在我又开始谈论创业公司了。但我想至少它提供了一个在野外发现的x极客的例子。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 不真诚的方式有很多种：巧妙地愤世嫉俗，表面上的才华横溢，显著的德行，酷，老练，正统，势利，欺凌，迎合，追逐利益。这种模式表明真诚不是一个连续体的一端，而是一个可以多维度达不到的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我注意到的关于这个列表的另一件事是它听起来像是人们在Twitter上行为方式的列表。无论社交媒体还有什么作用，它都是不真诚方式的生动目录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 在硅谷，人们的动机和任何其他地方一样复杂。即使是主要受金钱驱动的创始人也往往对他们正在解决的问题至少有些兴趣，即使是最关心解决问题的创始人也喜欢变得富有的想法。但不同创始人的动机相对比例有很大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我说&amp;quot;错误&amp;quot;动机时，我不是说道德上错误。为了赚钱而创办创业公司在道德上没有错。我只是说那些创业公司做得不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 对大多数人来说，最强大的动力可能是家庭。但对有些人来说，智力好奇心是第一位的。在他（精彩的）自传中，Paul Halmos明确表示，对数学家来说，数学必须先于任何其他事情，包括家庭。这至少暗示对他来说确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 有趣的是，正如&amp;quot;极客&amp;quot;这个词即使在作为隐喻使用时也暗示真诚，&amp;ldquo;政治&amp;quot;这个词暗示相反。不仅在现实政治中真诚似乎是个障碍，在办公室政治和学术政治中也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 在大多数欧洲国家，显得天真比在美国是个更大的社交错误，这可能是创业公司在那里不太常见的更微妙原因之一。创始人文化与老练的愤世嫉俗完全不相容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲最真诚的部分是斯堪的纳维亚，不出所料，这也是人均成功创业公司数量最高的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[6] 商业中很多都是繁琐工作，而且可能永远如此。但即使是教授也很大程度上是繁琐工作。收集不同工作的繁琐比率统计会很有趣，但我怀疑它们很少低于30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Patrick Collison、Suhail Doshi、Jessica Livingston、Mattias Ljungman、Harj Taggar和Kyle Vogt阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>让另外95%的优秀程序员进来</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/95/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/95/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/95/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/95.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/95.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/95.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="让另外95的优秀程序员进来"&gt;让另外95%的优秀程序员进来&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;让另外95%的优秀程序员进来 2014年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国科技公司希望政府让移民更容易，因为它们说在美国找不到足够的程序员。反移民人士说，与其让外国人占据这些工作，我们应该培训更多的美国人成为程序员。谁是对的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技公司是对的。反移民人士不理解的是，合格的程序员和杰出的程序员之间在能力上存在巨大差异，虽然你可以培训人们成为合格的程序员，但你无法培训他们成为杰出的程序员。杰出的程序员对编程有天生的才能和兴趣，这不仅仅是培训的产物。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国占世界人口不到5%。这意味着如果使某人成为优秀程序员的特质是均匀分布的，那么95%的优秀程序员都出生在美国以外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反移民人士必须编造一些解释来说明科技公司为使移民更容易而付出的所有努力。所以他们声称这是因为它们想压低工资。但如果你与创业公司交谈，你会发现几乎所有达到一定规模的公司都经历了法律上的周折来让程序员进入美国，在那里他们支付给这些程序员的工资与支付给美国人的相同。为什么他们要为以相同价格获得程序员而额外费心？唯一的解释是他们在说实话：根本没有足够多的优秀程序员可供分配。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问了一家拥有约70名程序员的创业公司的CEO，如果他能获得所有他想要的优秀程序员，他会再雇佣多少。他说&amp;quot;明天早上我们就会雇佣30名。&amp;ldquo;而这是一家总是在招聘战中获胜的热门创业公司。整个硅谷都是如此。创业公司在人才方面如此受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果更多的美国人接受编程培训那将是很好的，但没有任何培训能够改变95比5这样压倒性的比例。特别是由于其他国家也在培训程序员。除非发生灾难，否则大多数优秀程序员都出生在美国以外这一事实将永远成立。大多数在任何方面优秀的人都出生在美国以外这一事实也将永远成立。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卓越的表现意味着移民。一个只占世界人口百分之几的国家只有在某个领域有大量移民工作的情况下才能在该领域表现出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但整个讨论都理所当然地认为：如果我们让更多的优秀程序员进入美国，他们会想要来。现在这是真的，我们没有意识到我们有多么幸运。如果我们想保持这个选择开放，最好的方法是利用它：世界上越多的优秀程序员在这里，其余的就会越想要来这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们不这样做，美国可能会彻底完蛋。我意识到这是强烈的措辞，但对此犹豫不决的人似乎没有意识到这里发挥作用的力量有多大。技术给最好的程序员带来了巨大的杠杆作用。程序员的世界市场似乎正在变得更加流动性。而且由于优秀的人喜欢优秀的同事，这意味着最好的程序员可能会聚集在少数几个中心。可能主要在一个中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果大多数优秀程序员聚集在一个中心，而那个中心不在这里怎么办？这个场景现在可能看起来不太可能，但如果未来50年的变化与过去50年一样大，它就不会不太可能了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们有可能仅仅通过每年让几千名优秀程序员进入美国就确保美国保持技术超级大国的地位。让这个机会溜走将是一个多么巨大的错误。这很容易成为这一代美国政客后来出名的决定性错误。与该规模的其他潜在错误不同，修复它的成本为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，请继续吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 优秀程序员比普通程序员好多少？好到你甚至无法直接衡量差异。优秀程序员不仅仅是更快地完成相同的工作。优秀程序员会发明普通程序员甚至想不到的东西。这并不意味着优秀程序员的价值无限大，因为任何发明都有有限的市场价值。但很容易想象在某些情况下，优秀程序员可能会发明价值达到普通程序员工资100倍甚至1000倍的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 有少数咨询公司出租大量通过H1-B签证带入的外国程序员。一定要打击这些。应该很容易写立法来区分它们，因为它们与技术公司如此不同。但反移民人士声称像谷歌和脸书这样的公司是由相同的动机驱动是不诚实的。廉价但平庸的程序员涌入是他们最不想要的事情；那会毁掉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 虽然这篇文章谈论的是程序员，但我们需要引进的群体更广泛，从设计师到程序员再到电气工程师。作为通用术语，最好的可能是&amp;quot;数字人才&amp;rdquo;。似乎让论证过于狭窄比用新词混淆每个人要好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、约翰·科利森、帕特里克·科利森、杰西卡·利文斯顿、杰夫·拉尔斯顿、弗雷德·威尔逊和卡萨尔·尤尼斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙语翻译&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</description></item></channel></rss>