<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>决心 on Linguista</title>
    <link>http://localhost:1355/tags/%E5%86%B3%E5%BF%83/</link>
    <description>Recent content in 决心 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1355/tags/%E5%86%B3%E5%BF%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>决心的剖析</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/determination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/determination/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/determination/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;决心的剖析&#34;&gt;决心的剖析&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像所有投资者一样，我们花大量时间试图学习如何预测哪些创业公司会成功。我们可能比大多数投资者花更多时间思考这个问题，因为我们投资最早。预测通常是我们所能依靠的一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们很快学到的最重要成功预测因素是决心。起初我们以为可能是智力。每个人都喜欢相信那是创业公司成功的原因。公司成功是因为创始人如此聪明，这是一个更好的故事。传播这些故事的公关人员和记者可能自己都相信。但虽然聪明肯定有帮助，但它不是决定性因素。有很多人和比尔·盖茨一样聪明，却一事无成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数领域，与决心相比，天赋被高估了——部分是因为它构成更好的故事，部分是因为它给旁观者提供了懒惰的借口，部分是因为一段时间后决心开始看起来像天赋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想不出有任何领域决心被高估了，但决心和天赋的相对重要性确实可能有所不同。在更纯粹的工作类型中，天赋可能更重要，因为这类工作主要是解决单一类型的问题而不是许多不同类型的问题。我怀疑决心在数学中不会像在有组织犯罪中那样让你走得那么远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我通过这个比较并不意味着更多地依赖天赋的工作类型总是更令人钦佩。大多数人会同意擅长数学比记忆长串数字更令人钦佩，尽管后者更多地依赖自然能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许人们相信创业创始人通过更聪明而获胜的一个原因是，在技术创业公司中，智力确实比早期类型的公司更重要。要主导互联网搜索，你可能确实需要比主导铁路、酒店或报纸时更聪明一点。这可能是一个持续的趋势。但即使在最高科技产业中，成功仍然更多地依赖于决心而不是智力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果决心如此重要，我们能分离出它的组成部分吗？有些比其他更重要吗？有些可以培养吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;决心的最简单形式是纯粹的意志力。当你想要某样东西时，你必须拥有它，无论如何。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很大一部分意志力必须是天生的，因为常见的家庭情况是，一个兄弟姐妹比另一个拥有更多的意志力。环境可以改变它，但在高端，天性似乎比养育更重要。糟糕的环境可能击垮意志坚强的人的精神，但我认为你无法让意志薄弱的人变得更坚强。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，仅意志坚强是不够的。你还必须对自己严格要求。意志坚强但自我放纵的人不会被称作有决心。决心意味着你的意志力被自律所平衡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平衡这个词很重要。你越有意志力，你就必须越自律。你的意志越强，除了你自己之外，越没有人能够与你争论。必须有人与你争论，因为每个人都有基本的冲动，如果你的意志多于自律，你就会屈服于它们，最终停留在局部最大化，如药物成瘾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可以想象意志和自律像两个手指挤压一颗滑溜的西瓜子。他们挤压得越用力，种子飞得越远，但他们必须同等用力挤压，否则种子就会向侧面旋转。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这是真的，它就有有趣的含义，因为自律可以培养，并且实际上在个人生命过程中确实倾向于有很大变化。如果决心实际上是意志和自律的产物，那么通过更加自律，你可以变得更有决心。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西瓜子模型的另一个后果是，你越有意志力，缺乏自律就越危险。似乎有很多例子证实了这一点。在一些精力非常充沛的人的生活中，你会看到类似机翼颤振的情况，他们在做伟大的工作和完全不做任何事情之间交替。从外部看，这很像双相情感障碍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，西瓜子模型至少在一个方面不准确：它是静态的。实际上，缺乏自律的危险随着诱惑而增加。这意味着有趣的是，决心倾向于侵蚀自身。如果你足够决心成就伟大事业，这可能会增加你周围的诱惑数量。除非你按比例变得更加自律，否则意志力将占据上风，你的成就将回归平均水平。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么莎士比亚的凯撒认为瘦人如此危险。他们不受权力次要好处的诱惑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西瓜子模型意味着可能过于自律。是这样吗？我认为可能有人的意志力被过度的自律压垮，如果他们不对自己那么苛刻，可能会取得更多成就。年轻人有时在老年人失败的地方成功的原因之一是他们没有意识到自己多么无能。这让他们能够进行一种赤字支出。当他们刚开始做某事时，他们高估了自己的成就。但这给了他们继续工作的信心，他们的表现提高了。而眼光更清晰的人会看到他们最初的无能，并可能因继续而气馁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;决心的另一个主要组成部分是野心。如果意志力和自律让你到达目的地，野心就是你如何选择目的地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不确定说野心是决心的组成部分是否完全正确，但它们并非完全正交。如果有人说他们非常有决心去做一件极其容易的事情，这似乎是用词不当。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，野心似乎相当可塑；你可以做很多事情来增加它。大多数人不知道应该有多大野心，特别是当他们年轻的时候。他们不知道什么是困难的，也不知道自己有能力做什么。这个问题因同龄人少而加剧。有野心的人很少见，所以如果每个人都随机混合在一起，就像人们生命早期那样，那么有野心的人就不会有很多有野心的同龄人。当你把这样的人和其他有野心的人放在一起时，他们会像得到水的濒死植物一样绽放。可能大多数有野心的人都渴望从有野心的同龄人那里得到的那种鼓励，无论他们年龄多大。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成就也倾向于增加你的野心。每一步你都获得信心，下次可以伸展得更远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以总而言之，决心似乎是这样运作的：它包括由意志力平衡的自律，由野心引导。幸运的是，这三个品质中至少有两个可以培养。你可能能够增加一些意志力；你绝对可以学习自律；而几乎每个人在野心方面都几乎是营养不良的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得我现在对决心有了更好的理解。但只是一点点：意志力、自律和野心都是几乎和决心本身一样复杂的概念。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还要注意，决心和天赋并不是全部。成就还有第三个因素：你多么喜欢这份工作。如果你真的喜欢做某事，你不需要决心来驱动你；这是你无论如何都会做的事情。但大多数类型的工作都有人不喜欢的方面，因为大多数类型的工作包括为他人做事，而他们的需求所强加的任务不太可能恰好与你想做的事情一致。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，如果你想创造最多的财富，方法就是更多地关注他们的需求而不是你的兴趣，并用决心来弥补差异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 宽松地说。我声称西瓜子模型更像是决心与wd^m - k|w - d|^n成正比，其中w是意志，d是自律。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 这意味着帮助社会的一个最佳方式是创造将有野心的人聚集在一起的活动和机构。这就像从反应堆中抽出控制棒：他们发出的能量鼓励其他有野心的人，而不是被他们通常围绕的正常人吸收。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相反，像一些欧洲国家那样，试图确保你的大学中没有一所显著优于其他大学，可能是一个错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 例如，意志力显然有两个子组成部分：顽固和精力。仅有第一个产生顽固不前的人。仅有第二个产生轻浮的人。当有意志力的人变老或以其他方式失去精力时，他们倾向于变得仅仅是顽固。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Jessica Livingston和Robert Morris阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/determination_italian.htm&#34;&gt;意大利语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/determination_portuguese.htm&#34;&gt;葡萄牙语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/determination_russian.htm&#34;&gt;俄语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们寻找创始人的品质</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/founders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/founders/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/founders/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;我们寻找创始人的品质&#34;&gt;我们寻找创始人的品质&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我为《福布斯》写了这篇文章，他们让我写一些关于我们寻找创始人所注重的品质的内容。在印刷版中，他们因为空间限制删掉了最后一项。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-决心&#34;&gt;1. 决心&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这已经成为创业创始人最重要的品质。当我们开始Y Combinator时，我们认为最重要的品质是智力。这是硅谷的神话。当然，你不希望创始人愚蠢。但只要你的智力超过某个阈值，最重要的是决心。你会遇到很多障碍。你不能成为那种容易气馁的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;WePay的Bill Clerico和Rich Aberman就是一个很好的例子。他们在做一家金融创业公司，这意味着与大型官僚公司进行无休止的谈判。当你创办一家依赖与大公司交易才能生存的创业公司时，常常感觉他们试图无视你直到你消失。但是当Bill Clerico开始打电话给你时，你最好还是按照他的要求做，因为他不会放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2-灵活性&#34;&gt;2. 灵活性&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，你不希望拥有&amp;quot;不要放弃你的梦想&amp;quot;这类短语所暗示的那种决心。创业世界是如此不可预测，你需要能够即时修改你的梦想。我找到的对你需要的决心和灵活性组合的最好比喻是跑卫。他决心要向前推进，但在任何特定时刻，他可能需要横向甚至向后移动才能到达那里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前灵活性纪录保持者可能是Greplin的Daniel Gross。他用一些糟糕的电商创意申请了YC。我们告诉他，如果他做其他事情，我们会资助他。他想了一秒钟，然后说好的。在决定做Greplin之前，他又经历了两个想法。他在演示日向投资者展示时只工作了几几天，但他得到了很多关注。他似乎总能化险为夷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;3-想象力&#34;&gt;3. 想象力&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;智力当然很重要。看起来最重要的类型是想象力。能够快速解决预定义问题并不那么重要，重要的是能够提出令人惊讶的新想法。在创业世界中，大多数好主意最初看起来都很糟糕。如果它们明显很好，就已经有人在做了。所以你需要那种能产生恰到好处的疯狂想法的智力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb就是那种想法。事实上，当我们资助Airbnb时，我们认为它太疯狂了。我们无法相信大量的人会想住在别人的地方。我们资助他们是因为我们非常喜欢创始人。当我们听说他们通过销售奥巴马和麦凯恩品牌的早餐麦片来维持生计时，他们就入选了。事实证明，这个想法最终是恰到好处的疯狂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;4-淘气&#34;&gt;4. 淘气&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然最成功的创始人通常是好人，但他们眼中往往有一种海盗般的光芒。他们不是那种循规蹈矩的好人。在道德上，他们关心把重大问题做对，而不是遵守礼节。这就是为什么我用淘气而不是邪恶这个词。他们喜欢打破规则，但不是重要的规则。不过这个品质可能是多余的；它可能已经被想象力所暗示。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Loopt的Sam Altman是最成功的校友之一，所以我们问他可以在Y Combinator申请表上放什么问题，帮助我们找到更多像他这样的人。他说要问一个时候他们曾经为了自己的利益而黑入某些东西——这里的黑入是指击败系统，而不是入侵计算机。这已经成为我们在评审申请时最关注的问题之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;5-友谊&#34;&gt;5. 友谊&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;从经验来看，只有一个创始人似乎很难开始创业。大多数重大的成功都有两三个创始人。创始人之间的关系必须牢固。他们必须真正喜欢彼此，并且合作良好。创业公司对创始人关系所做的事情，就像狗对袜子所做的一样：如果可以拉开，它就会被拉开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Justin.tv的Emmett Shear和Justin Kan是密切合作的好朋友的好例子。他们从二年级就认识。他们几乎可以读懂彼此的想法。我确信他们会争论，就像所有创始人一样，但我从未感觉到他们之间有任何未解决的紧张关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Jessica Livingston和Chris Steiner阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>正确的固执</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/persistence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/persistence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/persistence/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;正确的固执&#34;&gt;正确的固执&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成功的人往往很执着。新想法一开始往往行不通，但他们不会被吓倒。他们不断尝试，最终找到可行的方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，单纯的固执是失败的根源。固执的人很讨厌。他们不听劝告。他们撞得头破血流却一事无成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这两者之间真的有什么区别吗？执着的人和固执的人实际上行为不同吗？还是他们做着同样的事情，我们只是根据他们最终是否正确而将其标记为执着或固执？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这是唯一的区别，那么这种区分就没有什么可学的。告诉某人要执着而不是固执，只是告诉他们要正确而不是错误，他们已经知道这一点。而如果执着和固执实际上是不同类型的行为，那么将它们区分开来就很有价值。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我和很多有决心的人交谈过，在我看来，他们是不同类型的行为。我经常在谈话后离开时想着&amp;quot;哇，那个人真有决心&amp;quot;或者&amp;quot;该死，那个人真固执&amp;quot;，我不认为我只是在谈论他们是否看起来正确。这是其中的一部分，但不是全部。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;固执的人有一些恼人的特质，不仅仅是因为犯了错误。他们不听劝告。而这对所有有决心的人来说并不都是如此。我想不出有谁比科利森兄弟更有决心，当你向他们指出问题时，他们不仅会听，而且带着一种近乎掠夺性的强度倾听。他们的船底有洞吗？可能没有，但如果有，他们想知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数成功人士也是如此。当你不同意他们时，他们从未如此投入。而固执的人不想听你说话。当你指出问题时，他们的目光呆滞，回答听起来像在讨论教义的教条主义者。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;执着和固执之所以看起来相似，是因为他们都很难被阻止。但他们在不同的意义上很难被阻止。执着的人就像引擎无法减速的船。固执的人就像舵无法转动的船。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在退化的情况下，它们无法区分：当解决问题只有一种方法时，你唯一的选择是是否放弃，执着和固执都说不。这大概就是为什么这两种情况在流行文化中经常被混淆。它假设问题很简单。但随着问题变得更加复杂，我们可以看出它们之间的区别。执着的人更看重决策树中高处的要点，而不是下方的次要要点，而固执的人则在整个树上 indiscriminately 地喷洒&amp;quot;不要放弃&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;执着的人执着于目标。固执的人执着于他们如何实现目标的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更糟糕的是，这意味着他们往往会执着于最初解决问题的想法，尽管这些想法最少受到解决问题经验的影响。所以固执的人不仅仅是执着于细节，而且不成比例地可能执着于错误的细节。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们为什么会这样？固执的人为什么会固执？一种可能是他们不知所措。他们能力不强。他们接手了一个难题。他们立即陷入了困境。所以他们就像在摇晃的船只甲板上的人一样抓住最近的手柄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是我最初的理论，但经过检验，它站不住脚。如果固执仅仅是因为不知所措的结果，你可以通过让执着的人解决更难的问题来让他们变得固执。但事实并非如此。如果你给科利森兄弟一个极其困难的问题来解决，他们不会变得固执。如果有什么变化，他们会变得不那么固执。他们会知道必须对任何事情持开放态度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，如果固执是由情况引起的，固执的人在解决更简单的问题时会停止固执。但他们不会。如果固执不是由情况引起的，那么它一定来自内心。它必须是一个人性格的特征。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;固执是对改变自己想法的反射性抵抗。这与愚蠢并不完全相同，但它们密切相关。随着相反证据的增加，对自己想法的反射性抵抗变成一种诱发的愚蠢。固执是一种不放弃的形式，容易被愚蠢的人实践。你不必考虑复杂的权衡；你只需站稳脚跟。它在一定程度上是有效的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;固执对简单问题有效这一事实是一个重要线索。执着和固执不是对立面。它们之间的关系更像我们可以进行的两种呼吸类型之间的关系：有氧呼吸，以及我们从最遥远祖先那里继承的无氧呼吸。无氧呼吸是一个更原始的过程，但它有其用途。当你突然从威胁中跳开时，你使用的就是这个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;固执的最佳量不是零。如果你对挫折的最初反应是不假思索的&amp;quot;我不会放弃&amp;quot;，这可能是好事，因为这有助于防止恐慌。但不假思索只能带你走这么远。一个人越向固执的连续体发展，解决难题的可能性就越小。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;固执是一件简单的事情。动物也有。但事实证明，执着有一个相当复杂的内部结构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;区分执着者的一个特质是他们的精力。冒着过于强调词语的风险，他们执着而不仅仅是抵抗。他们不断尝试事物。这意味着执着的人也必须有想象力。要不断尝试事物，你必须不断想出要尝试的事物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;精力和想象力是一个美妙的组合。各自都能从对方那里得到最好的东西。精力为想象力产生的想法创造了需求，从而产生更多，而想象力为精力提供了去处。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仅仅拥有精力和想象力是相当罕见的。但要解决难题，你还需要另外三个品质：韧性、良好的判断力和对某种目标的专注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;韧性意味着不会因挫折而摧毁士气。一旦问题达到一定规模，挫折是不可避免的，所以如果你不能从中恢复，你只能在小规模上做好工作。但韧性与固执不同。韧性意味着挫折不能改变你的士气，而不是它们不能改变你的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，执着经常要求一个人改变自己的想法。这就是良好判断力的用武之地。执着的人相当理性。他们专注于期望值。正是这一点，而不是鲁莽，让他们能够在不太可能成功的事情上工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，执着者在一个点上经常是非理性的：在决策树的顶端。当他们在两个期望值大致相等的问题之间选择时，选择通常归结为个人偏好。事实上，他们经常将项目故意分为很宽的期望值带，以确保他们想要工作的项目仍然符合条件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经验上，这似乎不是问题。在决策树顶端非理性是可以的。一个原因是我们人类会在我们喜欢的问题上更努力地工作。但还有一个更微妙的因素：我们对问题的偏好不是随机的。当我们喜欢一个其他人不喜欢的问题时，往往是因为我们潜意识地注意到它比他们意识到的更重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这 leads to 我们的第五个品质：需要有一些总体目标。如果你像我一样，小时候只是想要做一些伟大的事情。理论上这应该是最强大的动力，因为它包括所有可能做的事情。但实际上它不太有用，正是因为它包括太多。它没有告诉你现在要做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以在实践中，你的精力和想象力、韧性和良好判断力必须指向一些相当具体的目标。不要太具体，否则你可能会错过你正在寻找的附近的一个伟大发现，但也不要太一般，否则它不会起激励作用。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你看执着的内部结构时，它根本不像固执。它要复杂得多。五个不同的品质——精力、想象力、韧性、良好的判断力和对目标的专注——结合起来产生一种现象，在导致你不放弃的意义上有点像固执。但你不放弃的方式完全不同。你不是仅仅抵抗变化，而是被精力和韧性驱动向目标，通过想象力发现的路径并由判断力优化。如果决策树中低处的任何点的期望值下降足够，你会在那点上让步，但精力和韧性不断推动你向你在更高处选择的任何方向前进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考虑到它的构成，正确的固执比错误的固执罕见得多，或者说它获得的结果好得多，这并不奇怪。任何人都可以固执。事实上，孩子、醉汉和傻瓜最擅长。而很少有足够多的人拥有产生正确固执的所有五个品质，但当他们拥有时，结果就是神奇的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我将用&amp;quot;执着&amp;quot;表示好的固执，用&amp;quot;固执&amp;quot;表示坏的固执，但我不能声称我只是遵循当前的用法。传统观点几乎不区分好的和坏的固执，用法相应地不严格。我可以为好的类型发明一个新词，但似乎只是扩展&amp;quot;执着&amp;quot;更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 在某些领域，人们可以通过固执而成功。一些政治领导人因此而臭名昭著。但这在需要通过外部测试的情况下行不通。事实上，以固执著称的政治领导人以获得权力而闻名，而不是以善用权力而闻名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 执着者的舵会有一些阻力，因为改变方向有成本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 固执的人有时确实成功解决了难题。一种方式是通过运气：就像停走的时钟一天对两次，他们抓住一些任意的想法，结果证明是正确的。另一种是当他们的固执抵消了其他形式的错误时。例如，如果一个领导者有过度谨慎的下属，他们对成功可能性的估计总是偏向同一个方向。所以如果他在每个边界情况下盲目地说&amp;quot;无论如何都要推进&amp;quot;，他通常会证明是正确的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 如果你停在那里，只有精力和想象力，你会得到艺术家或诗人的传统漫画。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[6] 从小的一侧开始犯错。如果你没有经验，你不可避免地会在一侧或另一侧犯错，如果你在使目标太宽的一侧犯错，你将一事无成。而如果你在小的一侧犯错，你至少会向前移动。然后，一旦你开始移动，就扩大目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感谢&lt;/strong&gt; 特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿、杰基·麦克多诺、考特尼·皮普金、哈尔吉·塔加尔和加里·谭阅读草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
