<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>独立思考 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83/</link><description>Recent content in 独立思考 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 05 Mar 2021 18:19:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>勿信人言</title><link>https://linguage.github.io/naval/zh/nullius-in-verba.zh/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 18:19:15 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/naval/zh/nullius-in-verba.zh/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://linguage.github.io/naval/orig/nullius-in-verba/"&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="grid grid-cols-2 gap-4 md:grid-cols-2"&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://nav.al/nullius"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://nav.al/nullius"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://nav.al/nullius
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://x.com/naval/status/1002103360646823936
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h1 id="勿信人言"&gt;勿信人言&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年3月5日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;勿信人言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勿信人言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《无限的开端》不是一本容易读的书。多伊奇是为其他物理学家和哲学家写的。他有一个他尊重的特定同行群体，那个群体也尊重他，他必须在他们的水平上与他们交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想理解书中的原理，以便自己确认或反驳它们。我喜欢皇家学会的古老座右铭&amp;quot;Nullius in Verba&amp;quot;，意思是&amp;quot;勿信人言&amp;quot;。换句话说，自己弄清楚。这是了解任何事情的唯一途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，我读了这本书，并开始阅读相关的博客文章。最终我遇到了布雷特·霍尔，并开始收听他的播客《ToKCast》，即&amp;quot;知识理论播客&amp;quot;。我邀请他来到这个播客讨论《无限的开端》中的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布雷特，收听你的播客帮助我厘清了许多这些原理。我很想探讨这些观点的深度、清晰度、广度和重要性。然后希望有人能因此变得更聪明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布雷特·霍尔:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你好，纳瓦尔，很高兴来到这里。你提出了《无限的开端》中许多有趣的方面，这本书已经成为我真正的热情所在。像许多进入科学领域的人一样，当我在学校时，我想：&amp;ldquo;嗯，我想成为一名天文学家，所以我要去大学读物理学位，然后读天文学位，然后成为专业天文学家。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天我在书店里拿起大卫·多伊奇的《现实的构造》开始阅读。第一章描述了我一生中试图实现的目标。它用语言表达了我感觉我的大学学习和一般人生观所追求的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多伊奇说，古代哲学家认为他们能够理解整个世界。然而，随着时间推移，现代科学使这看起来像是一个不可能的项目。你不可能了解关于现实的一切。要知道的东西太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎么可能知道一切？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>拒绝大多数建议</title><link>https://linguage.github.io/naval/zh/reject-most-advice.zh/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 19:59:54 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/naval/zh/reject-most-advice.zh/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://linguage.github.io/naval/orig/reject-most-advice/"&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="grid grid-cols-2 gap-4 md:grid-cols-2"&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://nav.al/reject-advice"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://nav.al/reject-advice"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://nav.al/reject-advice
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://x.com/naval/status/1002103360646823936
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h1 id="拒绝大多数建议"&gt;拒绝大多数建议&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2019年5月20日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;大多数建议不过是别人在告诉你他们的中奖彩票号码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nivi:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
被剪掉的一条推文是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;避开那些快速致富的人。他们只是在告诉你他们的中奖彩票号码。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
这对大多数建议来说通常是正确的。这可以追溯到Scott Adams——系统而非目标。如果你问一个成功人士什么对他们有效，他们经常会读出对他们有效的那套具体方法，但这可能不适用于你。他们只是在向你念出他们的中奖彩票号码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有点轻率。确实有值得学习的东西，但你不能把他们具体的情况直接套用到你的情况上。我认识的最好的创始人都阅读和倾听每个人的意见。但随后他们会忽略所有人，自己做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们有自己的内部模型，知道如何将事物应用到自己的情况中。而且他们毫不犹豫地丢弃信息。如果你调查足够多的人，所有的建议都会相互抵消为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你必须有自己的观点。当有信息传递给你时，你必须快速决定：这是真的吗？在对方应用它的情境之外，这还是真的吗？在我的情境中这是真的吗？然后，我想要应用它吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你必须拒绝大多数建议。但你必须倾听足够多的建议，阅读足够多的建议，才知道该拒绝什么、接受什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在这个播客中，你也应该审视一切。如果某件事让你觉得不真实，就把它放下。把它放在一边。如果太多事情看起来不真实，就删除这个播客。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="建议提供的是轶事供你在获得自己的经验后回忆"&gt;建议提供的是轶事，供你在获得自己的经验后回忆&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nivi:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
我认为接受建议最危险的部分是，给你建议的人不会在你身边告诉你什么时候它不再适用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
我对建议目的的看法与大多数人有点不同。我认为它帮助我拥有一些轶事和格言，当我有了自己的直接经验时，我可以回忆起这些并说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;啊，原来那个人是这个意思。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我90%的推文都是格言，它们成为心理钩子，在我再次遇到那种情况时提醒我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，&amp;ldquo;哦，是我自己发推说&amp;rsquo;如果你无法想象自己与某人共事一生，那就不要与他们共事一天。&amp;rsquo;&amp;rdquo;
一旦我知道十年后我不会与某人共事，我就必须开始从那关系中抽身，或者减少在那关系上的投入。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何独立思考</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/think/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/think/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/think/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/think.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/think.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/think.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何独立思考"&gt;如何独立思考&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些类型的工作，如果不与同伴有不同的思考，你无法做好。例如，要成为一名成功的科学家，仅仅正确是不够的。你的想法必须既正确又新颖。你不能发表说其他人已经知道的事情的论文。你需要说还没有其他人意识到的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也是如此。公开市场投资者仅仅正确预测公司将如何表现是不够的。如果很多其他人做出相同的预测，股票价格将已经反映它，没有赚钱的空间。唯一有价值的见解是大多数其他投资者不分享的见解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在创业公司创始人身上也看到这种模式。你不想创业去做每个人都同意是好主意的事情，或者已经有其他公司在做它。你必须做一件对大多数其他人来说听起来像坏主意，但你知道不是的事情——比如为几千个爱好者使用的微型计算机编写软件，或者创办一个让人们可以在陌生人地板上租充气床垫的网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散文家也是如此。告诉人们他们已经知道的事情的散文会很无聊。你必须告诉他们一些新东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这种模式并不普遍。事实上，它对大多数类型的工作不成立。在大多数类型的工作中——例如，成为一名管理员——你只需要前一半。你只需要是正确的。其他人都不错并不是必需的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数类型的工作中都有一些新意的空间，但在实践中，在必须独立思考的工作类型和不必须的工作类型之间有相当明显的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望有人在我小时候告诉我这种区别，因为这是在决定你想做什么类型工作时需要思考的最重要事情之一。你想做那种只能通过与每个人不同思考才能赢的工作吗？我怀疑大多数人的潜意识会在他们的意识有机会之前回答那个问题。我知道我的会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立思考似乎更多是天生的而不是后天培养的。这意味着如果你选择了错误类型的工作，你将会不快乐。如果你天生独立思考，你会发现成为一名中层管理者很令人沮丧。如果你天生从众，如果你尝试做原创研究，你将会逆风而上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这里的一个困难是，人们经常误解自己在从众到独立思考的光谱上的位置。从众的人不喜欢认为自己是从众的。而且，无论如何，他们真的感觉自己对一切都有自己的想法。他们的信念与同龄人的信念相同只是一个巧合。同时，独立思考的人常常没有意识到他们的想法与常规想法有多不同，至少在他们公开陈述它们之前。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到成年时，大多数人大致知道他们有多聪明（在解决预设问题的狭义能力上），因为他们不断地根据它被测试和排名。但学校通常忽视独立思考，除了他们试图压制它的程度。所以我们没有获得关于我们独立思考程度的任何相同类型的反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至可能有类似邓宁-克鲁格的现象在起作用，其中最从众的人自信他们是独立思考的，而真正独立思考的人担心他们可能不够独立思考。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;你能让自己更独立思考吗？我想是的。这种品质可能主要是天生的，但似乎有方法可以放大它，或者至少不压制它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最有效的技术之一是大多数书呆子无意中实践的：简单地更少知道常规信念是什么。如果你不知道你应该遵守什么，就很难成为从众者。但再次，可能这样的人已经是独立思考的。从众的人可能会因为不知道其他人想什么而感到焦虑，并更努力去寻找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你周围的人很重要。如果你被从众的人包围，这将限制你能表达的想法，而这反过来又将限制你有的想法。但如果你被独立思考的人包围，你将有相反的经历：听到其他人说令人惊讶的事情将鼓励你，并思考更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为独立思考的人发现被从众的人包围是不舒服的，一旦有机会，他们倾向于自我隔离。高中的问题在于他们还没有机会这样做。而且高中往往是一个向内看的小世界，其居民缺乏自信，这两者都放大了从众的力量。所以对独立思考的人来说，高中通常是一个糟糕的时期。但即使这里也有一些优势：它教会你避免什么。如果你后来发现自己在一个让你想&amp;quot;这像高中&amp;quot;的情况中，你知道你应该离开。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立思考和从众的人被抛在一起的另一个地方是在成功的创业公司中。创始人和早期员工几乎总是独立思考的；否则创业公司不会成功。但从众的人在数量上大大超过独立思考的人，所以随着公司的发展，独立思考的原始精神不可避免地被稀释。除了公司开始变糟的明显问题外，这还导致了各种各样的问题。最奇怪的问题之一是，创始人发现自己能够与其他公司的创始人比与自己的员工更自由地交谈。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，你不必把所有时间都花在独立思考的人身上。有一两个你可以定期交谈的就足够了。一旦你找到他们，他们通常和你一样渴望交谈；他们也需要你。虽然大学不再拥有它们过去对教育的垄断，但好大学仍然是遇到独立思考的人的绝佳方式。大多数学生仍将从众，但你至少会发现独立思考的小群体，而不是你在高中可能发现的接近零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一种方法是反方向：除了培养一小群独立思考的朋友外，尝试尽可能多地遇到不同类型的人。如果你有其他几个同龄人群体，这将减少你直接同龄人的影响。而且如果你是几个不同世界的一部分，你经常可以从一个向另一个导入想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我说不同类型的人，不是指人口统计上不同的。为了这个技术有效，他们必须思考不同。所以虽然去其他国家访问是个好主意，但你可能就在拐角处能找到思考不同的人。当我遇到某个对不寻常事物了解很多的人（如果你挖得足够深，这实际上包括每个人），我尝试学习他们知道而其他人不知道的东西。这里几乎总是有惊喜。当你遇到陌生人时，这是开始对话的好方法，但我不是为了对话才这样做。我真的想知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也可以通过阅读历史在时间上和空间上扩大影响的来源。当我读历史时，我不仅是为了了解发生了什么，而是尝试进入生活在过去的人的头脑。事情对他们来说看起来如何？这很难做到，但值得努力，就像值得远行去三角定位一个点一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也可以采取更明确的措施来防止自己自动接受常规意见。最一般的是培养怀疑态度。当你听到有人说什么时，停下来问自己&amp;quot;这是真的吗？&amp;ldquo;不要大声说出来。我不是建议你给每个与你交谈的人强加证明他们所说的负担，而是你承担评估他们所说的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把它当作一个谜题。你知道一些公认的想法后来会被证明是错误的。看看你能否猜测是哪些。最终目标不是在你被告知的事情中找到缺陷，而是找到被损坏想法隐藏的新想法。所以这个游戏应该是对新颖性的激动人心的探索，而不是智力卫生的无聊协议。当你开始问&amp;quot;这是真的吗？&amp;ldquo;时，你会惊讶地发现答案往往不是立即是的。如果你有任何想象力，你更可能有过多的线索可循而不是过少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更一般地说，你的目标应该是不让任何东西未经审视就进入你的头脑，而东西并不总是以陈述的形式进入你的头脑。一些最强大的影响是隐含的。你甚至如何注意到这些？退后一步，观察其他人如何获得他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你退后到足够的距离，你可以看到想法像波浪一样在人群中传播。最明显的是在时尚中：你注意到一些人穿某种衬衫，然后越来越多，直到你周围的一半人穿着相同的衬衫。你可能不太在乎你穿什么，但也有智力时尚，你绝对不想参与那些。不仅仅是因为你想要对自己思想的主权，而且是因为不时尚的想法不成比例地可能导致有趣的地方。发现未被发现想法的最好地方是没有人寻找的地方。[4]&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;为了超越这个一般建议，我们需要看看独立思考的内部结构——就像我们需要锻炼的个别肌肉。在我看来，它有三个组成部分：对真理的挑剔，对被告知思考的抵抗，和好奇心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对真理的挑剔意味着不仅仅是不相信虚假的事情。它意味着对信念程度小心。对大多数人来说，信念程度未经审视地冲向极端：不可能的变成不可能，可能的变成确定的。[5] 对独立思考的人来说，这似乎是不可原谅的草率。他们愿意让任何东西进入他们的头脑，从高度推测的假设到（明显）的重言式，但在他们关心的主题上，一切都必须用仔细考虑的信念程度标记。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，独立思考的人对意识形态有恐惧感，意识形态要求一个人同时接受整个信念集合，并将它们当作信仰条款。对独立思考的人来说，这似乎令人反感，就像对食物挑剔的人会觉得咬一口充满各种不确定年龄和来源成分的潜艇三明治令人反感一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有这种对真理的挑剔，你不可能真正独立思考。仅仅有对被告知思考的抵抗是不够的。那种人拒绝常规想法只是为了用最随机的阴谋论取而代之。而且由于这些阴谋论常常是为捕获他们而制造的，他们最终比普通人更不独立思考，因为他们受制于一个比仅仅是常规更苛刻的主人。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能增加对真理的挑剔吗？我想是的。根据我的经验，仅仅思考你挑剔的事情就会导致那种挑剔增长。如果是这样，这是我们仅仅通过想要就能拥有的少数美德之一。而且如果它像其他形式的挑剔，应该也可能在儿童中鼓励。我肯定从我父亲那里得到了强烈的剂量。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立思考的第二个组成部分，对被告知思考的抵抗，是三个中最明显的。但即使这一点也经常被误解。人们犯的最大错误是把它视为仅仅消极的品质。我们使用的语言强化了那个想法。你不循规蹈矩。你不在乎别人想什么。但它不仅仅是一种免疫力。在最独立思考的人中，不想被告知思考的欲望是一种积极的力量。不仅仅是怀疑主义，而是对颠覆常规智慧的想法的积极喜悦，越违反直觉越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些最新颖的想法在当时几乎像恶作剧。想想你对新颖想法的反应经常是笑。我不认为新颖想法本身很有趣，而是因为新颖性和幽默分享某种惊奇。但虽然不相同，两者足够接近，以至于有幽默感和独立思考之间有明确的相关性——就像无幽默感和从众之间一样。[9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认为我们能显著增加对被告知思考的抵抗。它似乎似乎是独立思考三个组成部分中最天生的；成年时有这种品质的人通常在儿童时就有太明显的迹象。但如果我们不能增加对被告知思考的抵抗，我们至少可以通过让自己被其他独立思考的人包围来支撑它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立思考的第三个组成部分，好奇心，可能是最有趣的。就我们能对新颖想法来自哪里给出简短答案而言，它是好奇心。那是人们通常在拥有它们之前的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据我的经验，独立思考和好奇心完美地相互预测。我认识的每个独立思考的人都深深好奇，我认识的每个从众的人都不是。奇怪的是，儿童除外。所有小孩子都好奇。也许原因是即使从众的人在开始时也必须好奇，为了学习常规是什么。而独立思考的人是好奇的贪吃者，即使饱了也继续吃。[10]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立思考的三个组成部分协同工作：对真理的挑剔和对被告知思考的抵抗在你大脑中创造空间，好奇心找到新想法来填充它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，三个组成部分可以像肌肉一样在很大程度上相互替代。如果你对真理足够挑剔，你不需要对被告知思考有那么强的抵抗，因为挑剔本身会在你的知识中创造足够的空白。而且任何一个都可以补偿好奇心，因为如果你在大脑中创造足够的空间，你对由此产生的真空的不适将给你的好奇心增加力量。或者好奇心可以补偿它们：如果你足够好奇，你不需要在大脑中清除空间，因为你发现的新想法将把你默认获得的常规想法推出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为独立思考的组成部分如此可互换，你可以有不同程度地拥有它们并仍然得到相同的结果。所以独立思考不是单一模式。一些独立思考的人是公开颠覆性的，另一些则是安静地好奇的。但他们都知道秘密握手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有方法培养好奇心？首先，你想避免抑制它的情况。你目前正在做的工作在多大程度上激发你的好奇心？如果答案是&amp;quot;不多&amp;rdquo;，也许你应该改变一些事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以采取的培养好奇心的最重要的积极步骤可能是寻找吸引它的主题。很少有成年人对一切都同样好奇，而且你似乎不能选择哪些主题吸引你。所以由你来找到它们。或者必要时发明它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增加好奇心的另一个方法是纵容它，通过调查你感兴趣的事情。好奇心在这方面不同于大多数其他欲望：纵容它往往增加而不是满足它。问题导致更多问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好奇心似乎比对真理的挑剔或对被告知思考的抵抗更个人化。在人们拥有后两者的程度上，他们通常相当普遍，而不同的人可以对非常不同的事物好奇。所以也许好奇心是指南针。也许，如果你的目标是发现新颖想法，你的座右铭不应该那么多是&amp;quot;做你爱的&amp;rdquo;，而是&amp;quot;做你好奇的&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 没有人认同为从众的人这一事实的一个方便后果是，你可以说你喜欢从众的人什么而不会陷入太多麻烦。当我写《从众的四个象限时，我预期从侵略性从众的人那里会有愤怒的风暴，但事实上它相当微弱。他们感觉到文章中有某种他们极度不喜欢的东西，但他们很难找到特定的段落来钉它。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>正统特权</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/orth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/orth/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/orth/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/orth.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/orth.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/orth.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="正统特权"&gt;正统特权&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;很少有人能够平静地表达与他们的社会环境偏见不同的意见。大多数人甚至无法形成这样的意见。&amp;quot;——爱因斯坦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近有很多关于特权的讨论。虽然这个概念被过度使用，但其中确实有道理，特别是特权会让你盲目这个观点——你无法看到那些生活与你非常不同的人能够看到的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这种盲目性最普遍的例子之一是我没有看到被明确提到的。我称之为正统特权：一个人的思想越传统，他们就越觉得每个人都表达自己的意见是安全的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表达意见是安全的，因为他们意见的来源是目前可以接受的信念。所以在他们看来，对每个人都必须是安全的。他们真的无法想象会有真实的陈述会让你陷入麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在历史的每一个时刻，都有真实的事情说出来会让你陷入麻烦。我们是第一个不是这样的时代吗？那将是多么令人惊讶的巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，至少应该默认假设我们的时代并不独特，现在有你不能说真实的事情，就像一直以来一样。你会这么想。但即使面对如此压倒性的历史证据，大多数人还是会在这个问题上凭直觉行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最极端的情况下，患有正统特权的人不仅否认有任何你不能说真实的事情，而且仅仅因为你这样说就会指责你为异端。虽然如果你的时代有不止一个异端，这些指控会奇怪地不确定：你要么是x主义者，要么是y主义者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与这些人打交道令人沮丧，但重要的是要意识到他们是认真的。他们不是假装认为一个想法既不正统又真实是不可能的。世界在他们看来确实是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，这是一种特别顽固的特权形式。人们可以通过更多地了解他们所不了解的东西来克服大多数形式特权引起的盲目性。但他们不能仅仅通过学习更多来克服正统特权。他们必须变得更加独立思考。如果这真的发生，也不会在一次对话的时间范围内发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许有可能说服一些人相信正统特权必须存在，即使他们感觉不到，就像一个人可以说暗物质一样。也许有些人可以说服，例如，认为这是历史上第一个没有什么你不能说真实的事情的时点是非常不可能的，即使他们无法想象具体的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但总的来说，我认为对这种特权说&amp;quot;检查你的特权&amp;quot;是行不通的，因为处于这种特权人口中的人没有意识到他们处于其中。在传统思想的人看来，他们并不是传统思想的人。在他们看来，他们只是对的。事实上，他们往往特别确定这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许解决方案是诉诸礼貌。如果有人说他们能听到你听不到的高音噪音，相信他们的话才是礼貌的，而不是要求不可能产生的证据，或者干脆否认他们听到任何东西。想象那会显得多么无礼。同样，如果有人说他们能想到真实但不能说的事情，即使你自己想不出任何例子，相信他们的话才是礼貌的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、Patrick Collison、Antonio Garcia-Martinez、Jessica Livingston、Robert Morris、Michael Nielsen、Geoff Ralston、Max Roser和Harj Taggar阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>温和派</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mod/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mod/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/mod/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/mod.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/mod.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/mod.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="温和派"&gt;温和派&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="两种温和派"&gt;两种温和派&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为政治温和派有两种截然不同的方式：有意为之和偶然使然。有意为之的温和派是骑墙派，故意选择介于左右极端之间的中间立场。偶然的温和派平均而言最终处于中间位置，因为他们对每个问题都独立思考，而极右和极左几乎是同等错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以通过他们意见的分布来区分有意为之和偶然使然的温和派。如果在某个问题上极左的意见是0，极右的意见是100，那么有意为之的温和派在每个问题上的意见都将接近50。而偶然的温和派的意见将散布在一个广泛的范围内，但与有意为之的温和派一样，平均约为50。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有意为之的温和派与极左和极右的人相似，因为他们的意见在某种意义上不是自己的。思想家的决定性特征，无论是左派还是右派，都是批量获取意见。你不能挑挑拣拣。你对税收的意见可以从你对性的意见中预测出来。虽然有意为之的温和派似乎与思想家相反，但他们的信念（尽管在这种情况下&amp;quot;立场&amp;quot;这个词可能更准确）也是批量获得的。如果中间意见向右或向左转变，有意为之的温和派必须随之转变。否则他们就不再是温和派了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，偶然的温和派不仅选择自己的答案，还选择自己的问题。他们可能根本不在乎左右两派都认为非常重要的问题。因此，你只能从偶然温和派关心的问题和左右两派关心的问题的交集来衡量他们的政治立场，而这个交集有时可能小到可以忽略不计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说&amp;quot;如果你不支持我们，你就是反对我们&amp;quot;不仅仅是一种操纵性的修辞技巧，而且常常是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温和派有时被贬斥为懦夫，特别是被极左派。但是，虽然称有意为之的温和派为懦夫可能是准确的，但公开成为偶然的温和派需要最大的勇气，因为你会受到左右两派的攻击，而且你没有作为大团体正统成员的安慰来支持你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识的最令人印象深刻的人几乎都是偶然的温和派。如果我认识很多职业运动员或娱乐界人士，情况可能不同。站在极左或极右不会影响你跑得有多快或唱得有多好。但从事思想工作的人必须独立思考才能做好工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者更准确地说，你必须对你使用的思想独立思考。你可能在政治上盲目教条，但仍然是一个优秀的数学家。在20世纪，很多非常聪明的人是马克思主义者——只是没有人在马克思主义涉及的学科上是聪明的。但如果你在工作中使用的思想与你时代的政治相交，你有两个选择：成为偶然的温和派，或者平庸。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 理论上，一方完全正确而另一方完全错误是可能的。事实上，思想家必须始终相信情况就是如此。但历史上很少如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 出于某种原因，极右派倾向于忽视温和派，而不是像鄙视叛教者那样鄙视他们。我不确定为什么。也许这意味着极右派不如极左派意识形态化。或者他们更自信，或更顺从，或者只是更无组织。我只是不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 持有异端意见并不意味着你必须公开表达它们。如果你不表达，可能更容易持有它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢 Austen Allred、Trevor Blackwell、Patrick Collison、Jessica Livingston、Amjad Masad、Ryan Petersen 和 Harj Taggar 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="日语翻译"&gt;日语翻译&lt;/h2&gt;</description></item><item><title>超越聪明</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/smart/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/smart/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/smart/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/smart.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/smart.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/smart.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="超越聪明"&gt;超越聪明&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你问人们爱因斯坦有什么特别之处，大多数人会说他很聪明。即使是那些试图给你更复杂答案的人可能也会首先想到这一点。直到几年前，我自己也会给出同样的答案。但这并不是爱因斯坦特别之处。他的特别之处在于他有重要的新想法。非常聪明是拥有这些想法的必要前提，但两者并不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指出智慧与其后果并不相同可能看起来是吹毛求疵的区别，但事实并非如此。它们之间有很大的差距。任何在大学和研究实验室待过的人都知道这个差距有多大。有很多真正聪明的人并没有取得什么成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从小到大一直认为聪明是最值得拥有的东西。也许你也是。但我敢打赌，这不是你真正想要的。想象一下，你有两个选择：非常聪明但一无所获，或者不那么聪明但发现很多新想法。你肯定会选择后者。我会的。这个选择让我感到不舒服，但当你看到这两个选择明确摆出来时，哪个更好是显而易见的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个选择让我不舒服的原因是，聪明仍然感觉上像是重要的事情，尽管我在理智上知道它不是。我花了这么多年认为它是。童年的环境是培养这种幻觉的完美风暴。智慧比新想法的价值容易测量得多，而且你不断地被它评判。而即使是那些最终会有新发现的孩子通常还没有在发现它们。对于有这种倾向的孩子来说，聪明是城里唯一的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有更微妙的原因，这些原因会持续到成年很久。智慧在对话中获胜，因此成为支配等级的基础。[1] 此外，拥有新想法在历史上是如此新鲜的事情，即使现在也只有很少人这样做，以至于社会还没有接受这样的事实：这才是真正的目的地，而智慧只是达到目的的手段。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这么多聪明人没能发现任何新东西？从这个方向看，这个问题似乎相当令人沮丧。但还有一种看待它的方式，不仅更乐观，而且更有趣。显然，智慧并不是拥有新想法的唯一成分。其他成分是什么？它们是我们可以培养的东西吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为据说智慧的麻烦在于它主要是天生的。这方面的证据似乎相当有说服力，特别是考虑到我们大多数人都不希望这是真的，因此证据必须面对强烈的阻力。但我在这里不会深入探讨这个问题，因为我关心的是新想法中的其他成分，而且很明显其中许多是可以培养的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着真相与我小时候听到的故事令人兴奋地不同。如果智慧是重要的，而且主要是天生的，那么自然的结果就是一种《美丽新世界》式的宿命论。你能做的最好的事情就是找出你对哪种工作有&amp;quot;天赋&amp;quot;，这样你天生的智慧至少能被充分利用，然后尽可能努力地工作。而如果智慧不重要，只是重要事情中的几个成分之一，而且其中许多不是天生的，事情就变得更有趣了。你有更多的控制权，但如何安排你生活的问题变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，拥有新想法的其他成分是什么？我甚至能提出这个问题就证明了我前面提出的观点——社会还没有接受不是智慧而是这个才是重要的事实。否则我们都会知道这样一个基本问题的答案。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不打算在这里提供其他成分的完整目录。这是我第一次这样向自己提出这个问题，我认为可能需要一段时间来回答。但我最近写到了其中最重要的一个：对特定主题的痴迷兴趣。这绝对是可以培养的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现新想法需要的另一个品质是独立思考。我不想声称这与智慧截然不同——我不愿意称一个不独立思考的人为聪明——但尽管主要是天生的，这种品质似乎可以在一定程度上培养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有拥有新想法的一般技巧——例如，如何处理自己的项目，如何克服早期工作面临的障碍——这些都可以学习。其中一些可以由社会学习。还有生成特定类型新想法的技巧集合，比如创业想法和论文主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，发现新想法还有很多相当平凡的成分，比如努力工作、获得足够的睡眠、避免某些压力、拥有合适的同事，以及找到即使不在做应该做的工作时也能做自己想做的事情的技巧。任何阻止人们做伟大工作的事情都有一个相反的方面可以帮助他们。而且这类成分并不像最初看起来那么无聊。例如，拥有新想法通常与年轻人相关。但也许不是青春本身产生新想法，而是伴随青春而来的特定事情，比如健康良好和缺乏责任。研究这一点可能会产生帮助任何年龄的人有更好想法的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有新想法最令人惊讶的成分之一是写作能力。有一类新想法最好通过写论文和书籍来发现。这个&amp;quot;通过&amp;quot;是故意的：你不是先想到想法，然后只是写下来。有一种通过写作进行的思考，如果你写作笨拙，或者不喜欢这样做，当你尝试进行这种思考时，它会妨碍你。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我预测智慧和有新想法之间的差距将是一个有趣的地方。如果我们仅仅把这个差距视为未实现潜力的衡量标准，它就变成了一种荒原，我们试图匆忙走过而不敢直视。但如果我们翻转问题，开始探究新想法中它暗示必须存在的其他成分，我们可以从这个差距中挖掘出关于发现的发现。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 对话中什么获胜取决于与谁交谈。从底层的纯粹攻击性，到中层的机智，到顶层的接近真实智慧，尽管可能总是带有一些机智的成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 正如智慧不是拥有新想法的唯一成分，拥有新想法也不是智慧唯一有用的地方。例如，它在诊断问题和找出如何解决它们方面也很有用。两者都与拥有新想法有重叠，但两者都有不涉及新想法的终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些使用智慧的方式比拥有新想法常见得多。在这种情况下，智慧与其后果更难区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 有些人会将智慧和拥有新想法之间的差异归因于&amp;quot;创造力&amp;quot;，但这似乎不是一个很有用的术语。除了相当模糊外，它偏离了我们关心的内容半步：它既不能与智慧分开，也不能对智慧和拥有新想法之间的所有差异负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 奇怪的是，这篇文章就是一个例子。它最初是关于写作能力的文章。但当我谈到智慧和拥有新想法之间的区别时，这似乎重要得多，所以我把原来的文章里外翻转，使其成为主题，而我原来的主题成为其中的一个要点。就像在许多其他领域一样，一旦你有了很多实践，这种程度的重写就更容易考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克韦尔、帕特里克·克里森、杰西卡·利文斯顿、罗伯特·莫里斯、迈克尔·尼尔森和丽莎·兰德尔阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>