<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>量子物理 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E9%87%8F%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/</link><description>Recent content in 量子物理 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E9%87%8F%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>让量子世界触手可及宏观量子隧穿与能量量子化的诺贝尔物理学奖突破</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025-p1/macroscopic-quantum-tunneling-nobel-physics-2025/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025-p1/macroscopic-quantum-tunneling-nobel-physics-2025/</guid><description>&lt;h1 id="让量子世界触手可及宏观量子隧穿与能量量化的诺贝尔物理学奖突破"&gt;让量子世界触手可及：宏观量子隧穿与能量量化的诺贝尔物理学奖突破&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2025年诺贝尔物理学奖授予约翰·克拉克、米歇尔·德沃雷和约翰·马丁尼斯，以表彰他们在电路中发现宏观量子力学隧穿和能量量子化的奠基性贡献。这项完成于20世纪80年代的研究，首次在宏观电子系统中观测到了微观量子世界的隧穿效应，证明了由数十亿个粒子组成的超导电路能够作为一个整体展现量子行为。这一突破不仅改写了我们对宏观与微观界限的理解，更为现代超导量子比特技术奠定了理论和实验基础，被誉为所有量子比特的源头。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文首先阐述了量子隧穿效应这一微观世界中最奇特的现象，即粒子有一定概率隧穿其在经典物理学中没有足够能量克服的势垒。长久以来，人们认为这只是单个微观粒子的专属特性，而三位获奖者试图回答的核心问题是：一个由数十亿个粒子组成的宏观物体能否作为一个整体，展现出同样的量子隧穿行为？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为解答这一问题，科学家们选择了超导电路作为实验平台。当某些材料被冷却到极低温度时，电子会形成库珀对并凝聚到同一个量子基态，形成玻色-爱因斯坦凝聚体。通过引入约瑟夫森结这一核心器件，团队成功构建了一个表现为人造原子的宏观量子系统。在1984至1985年间，他们在伯克利的实验室成功观测到了两个决定性的量子现象：能量量子化和宏观量子隧穿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些发现的革命性意义在于，它们直接催生了现代量子计算的基础。实验中清晰观测到的两个分立的量子化能级正是量子比特的物理实现，而系统在这些能级之间隧穿的能力则体现了量子叠加态的本质。克拉克开发的超导量子干涉仪为量子计算提供了关键工具，完美解决了如何精确读出量子比特微弱信号的核心工程难题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量子隧穿效应&lt;/strong&gt;：粒子有一定概率隧穿其在经典物理学中没有足够能量克服的势垒。这一现象在微观世界中已被反复证实，是原子核放射性衰变和现代晶体管工作的基础。三位获奖者的突破在于证明了这一现象不仅存在于微观粒子，也能在由数十亿个粒子组成的宏观系统中被观测到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超导量子比特&lt;/strong&gt;：实验中清晰观测到的两个分立的量子化能级，即基态和激发态，构成了量子信息的基本单位。这一工作被称为所有量子比特的源头或祖父，为后来Google开发的transmon和xmon等超导量子比特奠定了概念和实验基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约瑟夫森结&lt;/strong&gt;：由两层超导体和夹在中间的极薄绝缘层构成的微小器件。它在电路中扮演非线性角色，为整个电路的集体量子态创造势能陷阱，使整个电路表现得像一个人造原子，其行为方式与原子核束缚电子的势阱非常相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;玻色-爱因斯坦凝聚体&lt;/strong&gt;：当材料进入超导状态后，电子两两配对形成库珀对，这些库珀对像玻色子一样凝聚到同一个最低的量子基态，形成宏观量子态。正是这种集体量子行为，为构建宏观量子物体提供了可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基础与技术的共生循环&lt;/strong&gt;：克拉克为寻找暗物质而开发的基于SQUID的超低噪声量子放大器，完美解决了量子计算中如何精确读出量子比特微弱信号的核心工程难题。这展示了基础科学突破为应用技术创造概念，而应用技术又为实现这些概念提供工具的良性循环。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.nobelprize.org/prizes/physics/2025/popular-information/"&gt;for the discovery of macroscopic quantum mechanical tunnelling and energy quantisation in an electric circuit&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;John Clarke, Michel Devoret, John Martinis&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025-10-07&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>热力学中的特殊例外：高温下的磁性秩序</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025_p2/thermodynamics-exception-high-temperature-magnetic-order/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025_p2/thermodynamics-exception-high-temperature-magnetic-order/</guid><description>&lt;h1 id="热力学中的特殊例外高温下的磁性秩序"&gt;热力学中的特殊例外：高温下的磁性秩序&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文报道了物理学领域的一项重大理论突破。研究人员发现了一种特殊的磁性物质模型，该模型由两个相互交织的磁体系统组成，能够在理论上保持磁性秩序至无限高温。这一发现挑战了&amp;quot;高温必然破坏有序结构&amp;quot;的传统认知，为量子材料研究和宇宙学提供了新的理论视角。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先介绍了热力学的基本规律——热量倾向于破坏有序结构。这一规律在自然界中随处可见：雪花融化、磁铁退磁、蛋白质变性等。物理学家长期以来认为，只要温度足够高，任何有序模式都会瓦解。这一信念建立在大量实验观察和理论推导基础上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，近年来理论物理学家发现了一个惊人的例外。通过构建一个特殊的理想化物质模型——由两个相互交织的磁体系统组成，研究者发现其中一组磁体的磁性秩序可以在任意高温下保持稳定。这个模型包含两组&amp;quot;箭头&amp;quot;：一组只能指向上下方向，另一组可以自由旋转。令人意外的是，自由旋转箭头的存在非但没有破坏上下箭头的对齐，反而通过某种机制稳定了这种秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年秋季，欧洲物理学家团队Michael Scherer、Junchen Rong和Bilal Hawashin在这一领域取得了重要进展，证明了这种磁性秩序在至少15个抽象维度中能够持续存在。随后，Komargodski与Fedor Popov合作，在12月发布了一个严格的数学证明，完全克服了之前工作中的理论缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发现的意义远超理论物理范畴。在宇宙学领域，它暗示了秩序可能在宇宙诞生的极早期高温环境中就已存在，而非仅在冷却后形成。在材料科学领域，这一机制可能为设计能够承受高温的超导材料提供新思路，有望推动室温超导体的研发。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热力学第二定律与有序破坏&lt;/strong&gt;：传统热力学认为，系统趋向于最大熵状态，高温下热运动会破坏任何有序排列。这一原理解释了从磁铁退磁到蛋白质变性的广泛现象。新发现的特殊性在于它展示了一个反直觉的系统，其中热能非但没有破坏秩序，反而通过某种耦合机制维持了秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交织磁体系统&lt;/strong&gt;：这是理论物理学家构建的理想化模型，包含两个子系统：离散自旋系统（只能上下取向）和连续自旋系统（可以自由旋转）。关键在于这两个系统之间的相互作用——连续自旋的旋转通过量子力学耦合效应，实际上稳定了离散自旋的对齐，形成了一种&amp;quot;热防护&amp;quot;机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维度的作用&lt;/strong&gt;：研究中发现的&amp;quot;至少15个抽象维度&amp;quot;是一个关键参数。在低维系统中，热涨落更容易破坏有序状态；而在高维系统中，每个粒子的相互作用网络更加复杂，使得有序状态更加稳定。这一发现揭示了空间维度对相变行为的深刻影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;概率归一化问题&lt;/strong&gt;：早期研究中的关键缺陷是数学模型中概率总和不为100%的假设，这在物理上是不可能的。新研究通过严格的数学推导解决了这个问题，尽管需要忽略某些微弱的磁性相互作用作为代价，但整体理论框架变得更加完备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高温超导的启示&lt;/strong&gt;：当前的超导材料需要在极低温度下工作，因为热能会破坏维持超导态的量子相干性。新发现的磁性秩序稳定机制为设计新型量子材料提供了理论指导，可能启发研究人员通过类似的交织系统设计，实现能够在更高温度下保持超导性的材料。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.quantamagazine.org/heat-destroys-all-order-except-for-in-this-one-special-case-20250116/"&gt;Heat Destroys All Order. Except for in This One Special Case.&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Charlie Wood&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025年1月16日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>量子事件观察者也受到不确定性影响</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025-p1/quantum-reference-frames-uncertainty/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025-p1/quantum-reference-frames-uncertainty/</guid><description>&lt;h1 id="量子事件观察者也受到不确定性影响"&gt;量子事件观察者也受到不确定性影响&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;量子物理学中的参考系概念正在经历根本性的重新审视。传统上，量子实验中的观察者被认为共享一个共同的参考系，但最新研究表明，参考系本身可能同时具有多个可能的位置，或者用于测量时间的时钟可能受到量子不确定性的影响。这一发现挑战了我们对量子叠加、纠缠等基本属性的传统理解。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;参考系在物理学中有着悠久的历史，从牛顿、伽利略到爱因斯坦，都依赖于参考系来研究运动。参考系本质上是一个坐标系统，用于指定相对于某个零点或&amp;quot;原点&amp;quot;的位置和时间。爱因斯坦利用参考系发展了他的相对论，揭示了空间和时间不是宇宙的固定背景，而是可以拉伸、压缩和扭曲的弹性实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，量子物理学长期以来忽略了参考系的概念，通常假设不同的观察者拥有共同的参考系。现在，量子物理学家意识到不能忽视参考系本身可能同时具有多个可能的位置。量子参考系的概念最早在1984年被引入，但在2019年左右被多个研究小组重新提出，引发了近期的研究热潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从不同的参考系观察，量子系统的性质（如叠加和纠缠）可能会有所不同。事件的顺序也可能受到量子参考系的影响——从不同的参考系观察，可能会看到不同的事件顺序。这一发现不仅挑战了我们对量子世界的理解，还可能为理解量子引力提供新的视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员希望利用量子参考系的不同视角来理解重力的谜题。爱因斯坦的广义相对论描述了重力作为空间-时间结构的扭曲，但如果产生重力的物体本身处于两个位置的叠加状态，那么空间-时间将如何扭曲？通过切换到原点处于叠加状态的参考系，可以使物体处于一个确定的位置，从而有可能计算其引力场。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量子参考系&lt;/strong&gt;：传统参考系在量子力学中的延伸，参考系本身可能处于叠加状态。这意味着用来定义位置和时间的&amp;quot;坐标系&amp;quot;不再是固定的，而是可以同时具有多个可能的位置或状态。这一概念挑战了经典物理学中参考系必须是确定性的传统观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考系相对性&lt;/strong&gt;：量子系统的性质（如叠加和纠缠）从不同的参考系观察可能会有所不同。这类似于相对论中观察者的相对性，但延伸到了量子领域。甚至事件的时间顺序也可能因参考系的不同而改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;叠加与纠缠的参考系依赖性&lt;/strong&gt;：量子叠加（一个物体同时处于多个可能状态）和纠缠（不同粒子共享量子状态）不再是绝对的属性，而是依赖于参考系的选择。这暗示这些量子现象可能具有更深层的结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量子引力与时空叠加&lt;/strong&gt;：当产生重力的物体处于位置叠加状态时，空间-时间结构如何扭曲是一个未解之谜。量子参考系为解决这个问题提供了新的思路——通过切换到叠加状态的参考系，可能能够计算引力场。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.wired.com/story/in-the-quantum-world-even-points-of-view-are-uncertain/"&gt;Viewers of Quantum Events Are Also Subject to Uncertainty&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Wired&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2024-12-23&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>