<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>极简主义 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%9E%81%E7%AE%80%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link><description>Recent content in 极简主义 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%9E%81%E7%AE%80%E4%B8%BB%E4%B9%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>让品牌隐形 Perplexity AI 的极简品牌重塑</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/perplexity-invisible-brand-redesign/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/perplexity-invisible-brand-redesign/</guid><description>&lt;h1 id="让品牌隐形perplexity-ai-的极简品牌重塑"&gt;让品牌隐形：Perplexity AI 的极简品牌重塑&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文详细阐述了设计工作室 Smith &amp;amp; Diction 为 Perplexity.ai 进行品牌重塑的完整过程。核心论题是如何打造一个&amp;quot;隐形&amp;quot;的品牌，使其成为信息的载体而非主角。最终成果以极简、克制、国际化为核心，强调信息的可靠性和易用性，同时通过细致的设计细节和巧妙的视觉元素，赋予品牌独特但不张扬的个性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Perplexity.ai 的创始人 Henry 和 Phi 在项目启动时明确了清晰的品牌定位：品牌要像&amp;quot;斯堪的纳维亚地铁系统&amp;quot;一样，干净、克制、隐形。他们不希望品牌显得炫酷、现代或年轻，而是要成为事实的载体。这对于以活泼、富有个性设计见长的 Smith &amp;amp; Diction 来说是一个独特的挑战，任务是&amp;quot;让一切都变了，但又好像什么都没变&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在标志设计方面，设计团队从&amp;quot;星号&amp;quot;（asterisk）获取灵感，这个符号不仅象征学术引用，也代表信息的交汇与连接。设计师在星号基础上加入了&amp;quot;旋转门&amp;quot;或&amp;quot;转盘&amp;quot;的视觉层次，暗示信息的流动和筛选。标志拆解后呈现出&amp;quot;页面&amp;quot;与&amp;quot;窗口&amp;quot;的意象，隐喻 Perplexity.ai 是用户通向互联网的窗口。光标元素也被融入加载动画，象征用户输入与信息检索的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字体系统采用 FK Display 字体，属于 Grotesk 无衬线体家族，但带有微妙的个性化处理。&amp;ldquo;X&amp;quot;字的切角与标志的尖角呼应，&amp;ldquo;p、t、y&amp;quot;字母的交汇处有轻微的&amp;quot;墨陷&amp;rdquo;（ink trap），致敬传统印刷时代的电话簿和百科全书。字标全部采用小写，原因包括用户搜索时通常不使用大写，以及小写&amp;quot;p&amp;quot;在字距调整上更易于保持整体平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色彩设计遵循&amp;quot;隐形&amp;quot;原则，主色调仅用于链接和按钮，避免界面过度品牌化。团队摒弃了传统的&amp;quot;反射蓝&amp;rdquo;，选择更高级、克制的色彩方案，防止品牌显得像昙花一现的 DTC 品牌。在产品界面设计上，团队提出了&amp;quot;可折叠侧边导航&amp;quot;方案，解决了内容过多时的布局问题，该方案被快速采纳并上线。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;隐形品牌理念&lt;/strong&gt;：品牌不是主角，而是信息的载体。所有设计决策都围绕&amp;quot;让用户关注内容而非品牌&amp;quot;展开。这种理念颠覆了传统品牌建设强调视觉冲击力的做法，转而追求服务性和功能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;星号符号系统&lt;/strong&gt;：新标志的核心灵感来自学术引用中的星号，象征 Perplexity.ai 独特的&amp;quot;引用来源&amp;quot;功能。星号不仅是学术引用的符号，也代表了信息的交汇与连接。通过加入&amp;quot;旋转门&amp;quot;视觉层次，暗示信息的流动和筛选过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;字体微创新&lt;/strong&gt;：FK Display 字体看似普通的 Grotesk 无衬线体，实则包含多处微妙细节。&amp;ldquo;X&amp;quot;字的切角与标志尖角呼应，&amp;ldquo;墨陷&amp;quot;处理致敬传统印刷时代。这些细节虽不易被察觉，但整体观感更为自然、亲切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际化字体系统&lt;/strong&gt;：作为全球化产品，Perplexity.ai 选择 FK Grotesk 作为主字体，兼具易读性和国际适配性，支持多种语言。FK Grotesk Neue 用于正文内容，减少装饰性，提升长文本可读性。设计团队强调，99%的界面都是文字，字体选择直接影响用户体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反风格策略&lt;/strong&gt;：在图标和装饰风格上，团队决定&amp;quot;反风格&amp;rdquo;，即不拘一格，像互联网本身一样包容多样性。为此制作了拼贴风格的海报，象征 Perplexity.ai 是&amp;quot;互联网的缩影&amp;rdquo;，这种包容性态度体现了产品的核心理念。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://medium.com/smith-diction/branding-perplexity-ai-70eb2cb2ef48"&gt;Branding perplexity.ai. Creating an invisible brand.&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Smith &amp;amp; Diction&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>用Emacs专注生活：极简工具、社交与自我表达</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/emacs-focused-living-minimalist-tools/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/emacs-focused-living-minimalist-tools/</guid><description>&lt;h1 id="用emacs专注生活极简工具社交与自我表达"&gt;用Emacs专注生活：极简工具、社交与自我表达&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文记录了Protesilaos Stavrou与19岁工程专业学生Arni的深度对话，围绕Emacs作为极简工具如何帮助专注生活展开。Arni分享了使用Emacs进行个人知识管理的经验，对社交媒体算法的批判态度，以及通过烹饪和艺术（包括furry社群）实现自我表达和真实连接的实践。对话探讨了极简主义哲学、数字时代的人际关系，以及如何在技术与艺术之间寻找自我。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对话从Arni的个人背景切入，他作为主攻计算机科学与生态学的工程专业学生，最初接触Emacs并非为了编程，而是出于个人知识管理需求。相比Obsidian、Logseq等流行工具，他更看重Emacs的高度可定制性和极简主义哲学。Arni强调Emacs的核心价值在于&amp;quot;减少干扰&amp;quot;，通过org-mode管理文件、终端、RSS订阅和生活笔记，主动规避算法推荐带来的信息过载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在知识管理实践中，Arni采用&amp;quot;原始笔记法&amp;quot;，无论是情绪日记还是技术笔记都以最简单的方式记录，避免过度组织和复杂结构。他认为过度追求完美系统是浪费时间，简单可用才是关键。生活管理同样如此，用org-capture快速记录任务和日程，避免陷入&amp;quot;整理陷阱&amp;quot;。这种极简主义哲学延伸到键盘布局、快捷键、字体等细节选择，形成独特的自我表达方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对话转向社交话题时，Arni分享了对烹饪和人际关系的思考。他喜欢为他人烹饪，因为这带来快乐和满足感。两人讨论了&amp;quot;一起做饭&amp;quot;如何建立信任与亲密感，对比社交媒体交流的缺乏温度和深度。Arni对基于文本的社交平台持批判态度，认为视频通话至少能看到表情和动作，减少误解。他尝试过Fediverse等去中心化社区，但也注意到小众社群的&amp;quot;同温层&amp;quot;效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后探讨艺术与自我表达时，Arni提出艺术不仅限于传统形式，更体现在日常生活的美学选择中——Emacs的配色、字体、界面布局，甚至穿衣风格、头像选择都是自我表达的方式。他参与furry社群，通过角色和艺术探索身份。对话涉及艺术的&amp;quot;真与假&amp;quot;——艺术既是对现实的写实，也是情感和理想的投射。两人认为艺术和美学选择会反哺技术实践，极简主义美学让工具更贴合个人需求。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极简主义与工具主权&lt;/strong&gt;：工具应该为人服务，而不是人被工具绑架。Emacs的哲学是&amp;quot;你可以让它极简，也可以让它复杂&amp;quot;，但最终要服务于个人需求。过度追求完美的系统和流程是浪费时间，简单可用才是最优解。这种极简主义不仅体现在软件使用上，也延伸到键盘布局、字体选择、界面设计等细节，形成连贯的生活美学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主动信息获取与算法批判&lt;/strong&gt;：通过RSS订阅主动选择信息源，规避YouTube、Google等平台的算法推荐，避免信息过载和注意力被动分散。在数字时代，保持主动性和选择性是维护认知主权的关键。算法虽然能带来便利，但也容易将人困在信息茧房中，失去探索未知的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原始笔记法与反整理陷阱&lt;/strong&gt;：无论是情绪日记还是技术笔记，都以最简单的方式记录，避免过度组织和复杂结构。很多人把时间花在整理和优化系统上，而不是真正使用系统。快速记录、简单回顾，让知识管理工具成为思考的延伸，而不是分散注意力的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真实连接与数字社交反思&lt;/strong&gt;：面对面交流、共同活动（如一起做饭、玩Minecraft）比社交媒体更能建立深度关系。基于文本的数字交流容易产生误解和疏离，即使视频通话也比不上现场互动的温度。真实的社交需要主动投入和专注，避免被手机和信息流打断。去中心化社区虽然能找到志同道合的人，但也存在同温层效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;艺术即生活的表达&lt;/strong&gt;：艺术不仅限于绘画、音乐等传统形式，更体现在日常生活的美学选择中。从Emacs的配色方案到穿衣风格，从虚拟形象到烹饪风格，都是自我表达和身份探索的方式。艺术既是自我认知的工具，也是与他人建立联系的桥梁。通过不断&amp;quot;试错&amp;quot;和调整，我们能在技术与情感之间找到属于自己的表达方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幽默与自我关怀&lt;/strong&gt;：面对生活的荒诞与压力，用幽默和自嘲化解焦虑。生活不必太严肃，无论是成功还是失败，都要保持轻松、开放的心态。幽默不仅是一种应对策略，也是自我关怀的重要组成部分，帮助我们在追求完美的过程中保持平衡。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=TkodLFMrO6s&amp;amp;list=WL"&gt;用Emacs专注生活：极简工具、社交与自我表达&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Protesilaos Stavrou&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025-08-14&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;形式&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;视频对话&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025年移动应用UI设计的七大趋势</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025_p2/mobile-app-ui-design-trends-2025/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025_p2/mobile-app-ui-design-trends-2025/</guid><description>&lt;h1 id="2025年移动应用ui设计的七大趋势"&gt;2025年移动应用UI设计的七大趋势&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2025年，移动应用UI设计领域正在经历一场深刻的变革。从回归功能性的极简主义到大胆的新粗野主义，从动态渐变色彩到人工智能驱动的个性化体验，设计师们正在探索如何在视觉美感与用户体验之间找到最佳平衡点。本文系统梳理了七大核心设计趋势，为设计师和产品团队提供了前瞻性的指导。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先从宏观角度介绍了2025年移动应用UI设计的发展方向，强调了设计趋势的多样性与创新性。这不仅仅是关于视觉风格的更迭，更是关于如何通过设计提升功能性、增强用户参与度以及适应不断变化的技术环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在七大趋势中，极简主义依然占据重要地位，但其内涵已经从单纯的视觉简洁转向更加注重功能性的简化。设计师们正在学会在保持界面清爽的同时，确保用户能够快速找到并使用核心功能。与此同时，动态渐变和鲜艳色彩的运用为应用带来了更强的现代感和深度感，这些视觉效果甚至可以根据用户的使用时间进行动态调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个性化用户体验成为2025年的重要方向。应用不再是一成不变的界面，而是能够根据用户的行为模式和偏好进行智能调整，这种定制化极大地提升了用户的参与度和满意度。暗黑模式因其节能护眼的特性以及对明亮元素的出色对比效果，已经成为标配而非可选项。结合游戏化元素，暗黑模式正在为用户创造更加沉浸式的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着可穿戴设备的普及，响应式设计的概念进一步扩展。设计师们需要确保应用在不同尺寸和形态的设备上都能提供流畅一致的体验。新粗野主义的兴起则反映了设计界对原始、大胆风格的回归，这种风格通过清晰的字体和高对比度的视觉效果创造出独特的识别度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能的深度融合是最具变革性的趋势。从虚拟助手到智能聊天机器人，AI正在重新定义用户与应用交互的方式，使界面更加智能、高效和人性化。文章最后推荐了八款涵盖不同领域的优质移动应用模板，为设计师提供了快速实现这些趋势的实用工具。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极简主义的功能化转型&lt;/strong&gt;：传统的极简主义往往注重视觉上的简洁，但2025年的趋势是将这种简洁理念延伸到功能性层面。这意味着不仅要减少视觉噪音，还要精简操作流程，让用户能够以最少的步骤完成核心任务。真正的极简不是简单的删减，而是在保留所有必要功能的基础上，通过智能的布局和交互设计创造出看似简单却功能强大的界面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;动态渐变的情感表达&lt;/strong&gt;：静态的界面难以传递情感和活力，而动态渐变通过色彩的变化和流动为应用注入了生命力。这种设计不仅美观，更具有功能性——渐变可以引导用户的注意力，暗示界面元素之间的关系，甚至根据时间、用户情绪或使用场景进行调整，创造出真正动态的个性化体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个性化体验的数据驱动&lt;/strong&gt;：真正的个性化不是简单的界面换肤，而是基于用户行为数据的深度定制。应用需要学习用户的使用习惯、偏好模式，并在合适的时间以合适的方式呈现最相关的内容。这种智能化的个性化能够显著减少用户的认知负担，提升使用效率和满意度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暗黑模式的用户体验优势&lt;/strong&gt;：暗黑模式已经从一项时尚选择转变为基于用户体验考虑的必要功能。它不仅能够节省OLED屏幕设备的电量、减少在低光环境下的眼睛疲劳，还能通过与明亮元素的强烈对比创造出视觉层次感。当与游戏化元素结合时，暗黑模式能够营造出更具沉浸感的体验环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新粗野主义的视觉冲击&lt;/strong&gt;：在追求精致和细腻的设计潮流中，新粗野主义以其原始、大胆的风格独树一帜。这种设计风格不回避高对比度、粗线条和看似&amp;quot;未完成&amp;quot;的视觉效果，通过打破常规来创造强烈的记忆点。它特别适合那些希望传达强烈品牌个性、在竞争激烈的市场中脱颖而出的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能的界面重构&lt;/strong&gt;：人工智能的集成正在从根本上改变用户界面的设计范式。传统的图形界面正在被更加自然的对话式交互所补充甚至替代。AI驱动的功能如智能助手、预测性输入和自动化任务流程，使得界面能够&amp;quot;理解&amp;quot;用户意图，主动提供帮助，而不是被动等待用户操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨设备响应式设计的扩展&lt;/strong&gt;：可穿戴设备的普及意味着应用设计必须超越传统的手机屏幕尺寸。设计师需要创建一个能够自适应不同设备、不同使用场景的统一设计系统。这种适应性不仅体现在视觉布局上，还包括交互方式的优化——在小屏幕上可能需要简化操作、利用语音输入，而在大屏幕上则可以展示更丰富的信息和功能。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://medium.com/javarevisited/7-major-mobile-app-ui-design-trends-for-2025-8816bb5f517b"&gt;7 Major Mobile App UI Design Trends for 2025&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Medium&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>为何我们为一切支付两次</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/everything-paid-twice-hidden-costs/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/everything-paid-twice-hidden-costs/</guid><description>&lt;h1 id="为何我们为一切支付两次"&gt;为何我们为一切支付两次&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇文章提出了一个深刻的洞察：我们为大多数购买的物品实际上支付了两次费用。第一次是用金钱购买物品本身，第二次则是为了获得物品带来的好处而必须付出的努力和主动性。现代消费社会让人们对第一次价格过度关注，却忽视了第二次价格的隐性成本，导致积累了大量&amp;quot;未支付的第二次价格债务&amp;quot;，无法获得真正的满足感和回报。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章通过大量生活实例阐述了&amp;quot;两次支付&amp;quot;的概念。第一次价格是显而易见的金钱成本，如购买一本小说需要二十美元，购买一个预算应用、一辆独轮车或一束甘蓝菜都需要支付相应的金钱。然而，第二次价格往往被忽略——阅读小说需要十小时的专注时间，使用预算应用需要设置和习惯的养成，学会骑独轮车要经历初学者的痛苦阶段，处理甘蓝菜需要清理、切碎、蒸煮等一系列劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者指出，现代工业化社会降低了第一次价格，增加了选择的多样性，让人们总是感觉钱不够用，不断寻找新的支付第一次价格的机会。然而，时间和精力是有限的资源，当人们不断支付第一次价格却无法支付相应的第二次价格时，就陷入了&amp;quot;第二次价格债务&amp;quot;的困境。更糟糕的是，这种债务会让人们倾向于选择低第二次价格的娱乐活动，这些活动虽然奖励微薄，却会占用大量时间，进一步耗尽本应用于支付第二次价格的精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章提出的解决方案是停止支付不必要的第一次价格，专注于认真支付某些第二次价格。作者通过&amp;quot;深度年&amp;quot;的概念——指定一整年停止获取更多做酷事的方式，开始认真地做那些已经想做的事情——来实践这一理念。虽然支付第二次价格听起来不愉快，但它能带来深层次的满足感和个人成长，就像在未标记的荒野中寻找路径，过程缓慢且充满障碍，但会让你感觉真正地活着，并让你变得更加坚韧和有趣。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一次价格&lt;/strong&gt;：指购买物品时支付的金钱成本。这是显而易见、容易量化的支出，如购买书籍、应用、运动装备或食品的费用。现代消费社会让人们过度关注第一次价格，工业化降低了物品成本，增加了选择多样性，使人们总是感觉钱不够用，不断寻找新的购买机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二次价格&lt;/strong&gt;：指为了获得物品带来的好处而必须付出的努力、主动性和时间成本。这是隐性但至关重要的支出，如阅读书籍需要专注时间，使用应用需要学习设置，掌握技能需要练习，烹饪食材需要准备劳动。第二次价格往往被忽略，但却是真正获得物品价值的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二次价格债务&lt;/strong&gt;：指不断支付第一次价格却无法支付相应第二次价格所累积的隐性负担。当时间和精力有限时，大量购买的物品无法被充分利用，形成债务负担。这种债务不仅浪费资源，还会让人倾向于选择低投入、低回报的活动，进一步陷入恶性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深度年&lt;/strong&gt;：作者提出的实践概念，指指定一整年停止获取更多做酷事的方式，开始认真地做那些已经想做的事情。这是一种对抗消费主义、专注于第二次价格的策略，通过暂时停止新的第一次价格支付，来集中精力支付已有的第二次价格债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;低第二次价格的陷阱&lt;/strong&gt;：指因支付许多第一次价格而疲惫后，人们倾向于选择需要较少努力的活动。这些活动虽然容易开始，但奖励微薄且占用大量时间，进一步耗尽本应用于支付有价值第二次价格的精力预算。这是现代社会中时间管理的一个重要障碍。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.raptitude.com/2022/01/everything-must-be-paid-for-twice/"&gt;Everything Must Be Paid for Twice&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;David Cain&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2022年1月&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>物品</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/stuff/</link><pubDate>Sun, 01 Jul 2007 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/stuff/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/stuff/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/stuff.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/stuff.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/stuff.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="物品"&gt;物品&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有太多物品。美国的大多数人也是如此。事实上，人越穷，他们似乎拥有的物品越多。几乎没有人穷得买不起满院子旧车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去不总是这样。物品曾经是稀有和有价值的。如果你寻找，仍然可以看到证据。例如，我在剑桥的房子建于1876年，卧室没有衣柜。在那个时代，人们的物品可以装在一个五斗柜里。即使在几十年前，物品也要少得多。当我回顾70年代的照片时，我对房子看起来如此空旷感到惊讶。作为一个孩子，我以为我拥有庞大的玩具车队，但与我侄子们的玩具数量相比，它们相形见绌。我的火柴盒小车和Corgi玩具总共只占了我床面的三分之一。在我侄子们的房间里，床是唯一清晰的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物品变得便宜多了，但我们对它的态度没有相应改变。我们高估了物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我没有钱时，这对我来说是个大问题。我觉得自己很穷，物品似乎很有价值，所以我几乎本能地积累物品。朋友们搬家时会留下一些东西，或者我在垃圾夜走在街上时会看到一些东西（小心任何你自己描述为&amp;quot;完全好用&amp;quot;的东西），或者在庭院拍卖中以零售价十分之一的价格找到几乎全新的东西。砰，更多的物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，这些免费或几乎免费的东西并不划算，因为它们的价值比它们的成本还低。我积累的大多数物品都是没有价值的，因为我不需要它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不明白的是，新获得物品的价值不是它的零售价与我支付的价格之间的差异。是我从中获得的价值。物品是极不流动的资产。除非你对那个便宜得到的有价值物品有出售计划，它的&amp;quot;价值&amp;quot;有什么区别？你能够从中提取价值的唯一方法是使用它。如果你没有任何直接用途，你可能永远不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出售物品的公司花了巨额资金训练我们认为物品仍然有价值。但把物品视为无价值会更接近真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，比无价值更糟糕，因为一旦你积累了大量物品，它们开始拥有你，而不是你拥有它们。我知道有一对夫妇无法搬到他们更喜欢的小镇，因为他们负担不起那里足够大的地方来放所有他们的物品。他们的房子不是他们的；是他们物品的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，除非你极其有条理，满屋子的物品可能会让人非常沮丧。杂乱的房间耗尽人的精神。显然，原因之一是满屋物品的房间里没有太多空间给人。但还有更多事情发生。我认为人类不断扫描他们的环境，以构建周围事物的心理模型。而一个场景越难解析，留给有意识思考的能量就越少。杂乱的房间确实让人筋疲力尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这可以解释为什么杂物似乎不像困扰成年人那样困扰孩子。孩子感知能力较差。他们构建周围环境的粗略模型，这消耗较少的能量。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我第一次意识到物品的无价值是在意大利生活一年时。我随身带的只有一大背包的物品。其余的我留在了美国房东的阁楼里。你知道吗？我只怀念一些书。到年底时，我甚至不记得我在那个阁楼里还存了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而当我回来时，我连一箱都没有丢弃。扔掉一个完全好用的旋转电话？我有一天可能会需要它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正痛苦的是，不仅是我积累了所有这些无用的物品，而且我经常把迫切需要的钱花在我不需要的物品上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我为什么会这样做？因为那些工作就是向你出售物品的人真的很擅长。25岁的人平均无法与那些花了数年时间 figuring out如何让你在物品上花钱的公司抗衡。他们使购买物品的体验如此愉快，以至于&amp;quot;购物&amp;quot;成为一种休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何保护自己免受这些人伤害？这不容易。我是一个相当多疑的人，他们的伎俩对我一直有效到三十多岁。但可能有效的一个方法是在购买东西之前问自己，&amp;ldquo;这会让我的生活明显更好吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的一位朋友通过在购买任何东西之前问自己&amp;quot;我会一直穿这个吗？&amp;ldquo;治愈了自己购买衣服的习惯。如果她无法说服自己，她正在考虑购买的东西会成为她一直穿的少数东西之一，她就不会买它。我认为这对任何类型的购买都有效。在你购买任何东西之前，问自己：这会是我不断使用的东西吗？还是只是一个好东西？或者更糟的，仅仅是个便宜货？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这方面最糟糕的物品可能是你不太使用的，因为它太好用了。没有什么像易碎物品那样拥有你。例如，许多家庭拥有的&amp;quot;好瓷器&amp;rdquo;，其定义质量不是使用起来有趣，而是必须特别小心不要打破它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抵制获得物品的另一个方法是考虑拥有它的总体成本。购买价格只是开始。你将不得不为那个东西考虑多年——也许是一生。你拥有的每件物品都从你身上带走能量。有些给予的比带走的多。那些是唯一值得拥有的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在已经停止积累物品。除了书——但书是不同的。书更像流体而不是个别物体。拥有几千本书并不特别不方便，而如果你拥有几千件随机财产，你会成为当地名人。但除了书，我现在主动避免物品。如果我想在某种享受上花钱，我会选择服务而不是商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是声称这是因为我达到了某种对物质事物的禅意超脱。我在谈论更平凡的事情。历史性变化已经发生，我现在已经意识到了。物品曾经是有价值的，现在不是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在工业化国家，二十世纪中期食物也发生了同样的事情。随着食物变得更便宜（或我们变得更富有；它们无法区分），吃得太多开始成为比吃得太少更大的危险。我们现在在物品方面已经达到了那个点。对大多数人来说，无论贫富，物品已经成为负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好消息是，如果你在不知情的情况下背负负担，你的生活可能比你意识到的更好。想象一下，多年来戴着五磅重的脚踝重量走路，然后突然把它们取下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马尼亚语翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>岛屿测试</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/island/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2006 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/island/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/island/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/island.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/island.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/island.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="岛屿测试"&gt;岛屿测试&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现了一个方便的测试方法，可以弄清楚你对什么上瘾。想象你要在缅因州海岸外的一个小岛上朋友家度周末。岛上没有商店，你在那里期间不能离开。而且，你从未去过这个房子，所以不能假设它会比普通房子有更多的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了衣物和洗漱用品，你会特意打包带什么东西？那就是你对什么上瘾。例如，如果你发现自己带了一瓶伏特加（以防万一），你可能想要停下来想一想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，这个清单是四样东西：书、耳塞、笔记本和笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我想到的话，我可能会带其他东西，比如音乐或茶，但没有它们我也能生活。我对咖啡因没有那么上瘾，不至于仅仅一个周末就冒险让房子里没有茶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安静是另一回事。我意识到带耳塞去缅因州海岸外的小岛旅行似乎有点古怪。如果说任何地方应该是安静的，那就是那里。但如果隔壁房间的人打鼾怎么办？如果有孩子在打篮球怎么办？（砰、砰、砰&amp;hellip;砰。）为什么要冒险？耳塞很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时我可以在噪音中思考。如果我在某个项目上已经有了动力，我可以在嘈杂的地方工作。我可以在机场编辑文章或调试代码。但机场并没有那么糟糕：大部分噪音是白色的。我无法忍受的是墙那边传来情景喜剧的声音，或者街上汽车播放砰砰音乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然还有另一种思考，当你开始新事物时，需要完全安静。你永远不知道什么时候会需要这种思考。带着耳塞总是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笔记本和笔可以说是专业设备。虽然实际上它们有类似药物的东西，从某种意义上说，它们的主要目的是让我感觉更好。我几乎从来不回去读我在笔记本上写的东西。只是如果不能写下来，担心记住一个想法会妨碍产生下一个想法。笔和纸能引导想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现最好的笔记本是一家叫做Miquelrius的公司制造的。我用他们的最小尺寸，大约2.5×4英寸。在这么窄的页面上写字的秘诀是只有当空间用完时才断词，像拉丁文铭文一样。我用最便宜的塑料Bic圆珠笔，部分原因是它们的粘性墨水不会渗透页面，部分原因是我不担心丢失它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大约三年前才开始带笔记本。在那之前我用我能找到的任何纸片。但纸片的问题是没有顺序。在笔记本里，你可以通过看周围的页面来猜测一个涂鸦是什么意思。在纸片时代，我不断发现几年前写的笔记，如果我能弄明白是什么意思，可能会说一些我需要记住的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于书，我知道房子里可能会有东西可读。平均来说，我在旅行中带四本书，只读其中一本，因为我在途中找到新书可读。真的带书是保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到对书的依赖并不完全是好事——我需要它们是为了分散注意力。我在旅行中带的书往往很正当，那种可能在大学课程中被指定阅读的东西。但我知道我的动机并不正当。我带书是因为如果世界变得无聊，我需要能够潜入某个作家提炼的另一个世界。就像当你知道应该吃水果时吃果酱一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某个时候我会不带书。有一次我在一些陡峭的山里散步，决定如果无聊的话，我宁愿只是思考，也不愿携带任何不必要的重量。情况并不那么糟。我发现我可以通过有想法而不是读别人的东西来娱乐自己。如果你停止吃果酱，水果开始尝起来更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以也许我会在未来的某次旅行中尝试不带书。然而，他们将不得不从我冰冷的、死去的耳朵里撬出耳塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙语翻译 | 日语翻译&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>