<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>极简主义 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E6%9E%81%E7%AE%80%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link>
    <description>Recent content in 极简主义 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%9E%81%E7%AE%80%E4%B8%BB%E4%B9%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>岛屿测试</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/island/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/island/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/island/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/island.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/island.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/island.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;岛屿测试&#34;&gt;岛屿测试&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现了一个方便的测试方法，可以弄清楚你对什么上瘾。想象你要在缅因州海岸外的一个小岛上朋友家度周末。岛上没有商店，你在那里期间不能离开。而且，你从未去过这个房子，所以不能假设它会比普通房子有更多的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了衣物和洗漱用品，你会特意打包带什么东西？那就是你对什么上瘾。例如，如果你发现自己带了一瓶伏特加（以防万一），你可能想要停下来想一想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我来说，这个清单是四样东西：书、耳塞、笔记本和笔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我想到的话，我可能会带其他东西，比如音乐或茶，但没有它们我也能生活。我对咖啡因没有那么上瘾，不至于仅仅一个周末就冒险让房子里没有茶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安静是另一回事。我意识到带耳塞去缅因州海岸外的小岛旅行似乎有点古怪。如果说任何地方应该是安静的，那就是那里。但如果隔壁房间的人打鼾怎么办？如果有孩子在打篮球怎么办？（砰、砰、砰&amp;hellip;砰。）为什么要冒险？耳塞很小。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时我可以在噪音中思考。如果我在某个项目上已经有了动力，我可以在嘈杂的地方工作。我可以在机场编辑文章或调试代码。但机场并没有那么糟糕：大部分噪音是白色的。我无法忍受的是墙那边传来情景喜剧的声音，或者街上汽车播放砰砰音乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然还有另一种思考，当你开始新事物时，需要完全安静。你永远不知道什么时候会需要这种思考。带着耳塞总是好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笔记本和笔可以说是专业设备。虽然实际上它们有类似药物的东西，从某种意义上说，它们的主要目的是让我感觉更好。我几乎从来不回去读我在笔记本上写的东西。只是如果不能写下来，担心记住一个想法会妨碍产生下一个想法。笔和纸能引导想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现最好的笔记本是一家叫做Miquelrius的公司制造的。我用他们的最小尺寸，大约2.5×4英寸。在这么窄的页面上写字的秘诀是只有当空间用完时才断词，像拉丁文铭文一样。我用最便宜的塑料Bic圆珠笔，部分原因是它们的粘性墨水不会渗透页面，部分原因是我不担心丢失它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我大约三年前才开始带笔记本。在那之前我用我能找到的任何纸片。但纸片的问题是没有顺序。在笔记本里，你可以通过看周围的页面来猜测一个涂鸦是什么意思。在纸片时代，我不断发现几年前写的笔记，如果我能弄明白是什么意思，可能会说一些我需要记住的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于书，我知道房子里可能会有东西可读。平均来说，我在旅行中带四本书，只读其中一本，因为我在途中找到新书可读。真的带书是保险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到对书的依赖并不完全是好事——我需要它们是为了分散注意力。我在旅行中带的书往往很正当，那种可能在大学课程中被指定阅读的东西。但我知道我的动机并不正当。我带书是因为如果世界变得无聊，我需要能够潜入某个作家提炼的另一个世界。就像当你知道应该吃水果时吃果酱一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某个时候我会不带书。有一次我在一些陡峭的山里散步，决定如果无聊的话，我宁愿只是思考，也不愿携带任何不必要的重量。情况并不那么糟。我发现我可以通过有想法而不是读别人的东西来娱乐自己。如果你停止吃果酱，水果开始尝起来更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以也许我会在未来的某次旅行中尝试不带书。然而，他们将不得不从我冰冷的、死去的耳朵里撬出耳塞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西班牙语翻译 | 日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>物品</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/stuff/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/stuff/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/stuff/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/stuff.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/stuff.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/stuff.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;物品&#34;&gt;物品&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有太多物品。美国的大多数人也是如此。事实上，人越穷，他们似乎拥有的物品越多。几乎没有人穷得买不起满院子旧车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过去不总是这样。物品曾经是稀有和有价值的。如果你寻找，仍然可以看到证据。例如，我在剑桥的房子建于1876年，卧室没有衣柜。在那个时代，人们的物品可以装在一个五斗柜里。即使在几十年前，物品也要少得多。当我回顾70年代的照片时，我对房子看起来如此空旷感到惊讶。作为一个孩子，我以为我拥有庞大的玩具车队，但与我侄子们的玩具数量相比，它们相形见绌。我的火柴盒小车和Corgi玩具总共只占了我床面的三分之一。在我侄子们的房间里，床是唯一清晰的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;物品变得便宜多了，但我们对它的态度没有相应改变。我们高估了物品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我没有钱时，这对我来说是个大问题。我觉得自己很穷，物品似乎很有价值，所以我几乎本能地积累物品。朋友们搬家时会留下一些东西，或者我在垃圾夜走在街上时会看到一些东西（小心任何你自己描述为&amp;quot;完全好用&amp;quot;的东西），或者在庭院拍卖中以零售价十分之一的价格找到几乎全新的东西。砰，更多的物品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，这些免费或几乎免费的东西并不划算，因为它们的价值比它们的成本还低。我积累的大多数物品都是没有价值的，因为我不需要它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不明白的是，新获得物品的价值不是它的零售价与我支付的价格之间的差异。是我从中获得的价值。物品是极不流动的资产。除非你对那个便宜得到的有价值物品有出售计划，它的&amp;quot;价值&amp;quot;有什么区别？你能够从中提取价值的唯一方法是使用它。如果你没有任何直接用途，你可能永远不会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;出售物品的公司花了巨额资金训练我们认为物品仍然有价值。但把物品视为无价值会更接近真相。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，比无价值更糟糕，因为一旦你积累了大量物品，它们开始拥有你，而不是你拥有它们。我知道有一对夫妇无法搬到他们更喜欢的小镇，因为他们负担不起那里足够大的地方来放所有他们的物品。他们的房子不是他们的；是他们物品的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且，除非你极其有条理，满屋子的物品可能会让人非常沮丧。杂乱的房间耗尽人的精神。显然，原因之一是满屋物品的房间里没有太多空间给人。但还有更多事情发生。我认为人类不断扫描他们的环境，以构建周围事物的心理模型。而一个场景越难解析，留给有意识思考的能量就越少。杂乱的房间确实让人筋疲力尽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这可以解释为什么杂物似乎不像困扰成年人那样困扰孩子。孩子感知能力较差。他们构建周围环境的粗略模型，这消耗较少的能量。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第一次意识到物品的无价值是在意大利生活一年时。我随身带的只有一大背包的物品。其余的我留在了美国房东的阁楼里。你知道吗？我只怀念一些书。到年底时，我甚至不记得我在那个阁楼里还存了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而当我回来时，我连一箱都没有丢弃。扔掉一个完全好用的旋转电话？我有一天可能会需要它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真正痛苦的是，不仅是我积累了所有这些无用的物品，而且我经常把迫切需要的钱花在我不需要的物品上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我为什么会这样做？因为那些工作就是向你出售物品的人真的很擅长。25岁的人平均无法与那些花了数年时间 figuring out如何让你在物品上花钱的公司抗衡。他们使购买物品的体验如此愉快，以至于&amp;quot;购物&amp;quot;成为一种休闲活动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何保护自己免受这些人伤害？这不容易。我是一个相当多疑的人，他们的伎俩对我一直有效到三十多岁。但可能有效的一个方法是在购买东西之前问自己，&amp;ldquo;这会让我的生活明显更好吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的一位朋友通过在购买任何东西之前问自己&amp;quot;我会一直穿这个吗？&amp;ldquo;治愈了自己购买衣服的习惯。如果她无法说服自己，她正在考虑购买的东西会成为她一直穿的少数东西之一，她就不会买它。我认为这对任何类型的购买都有效。在你购买任何东西之前，问自己：这会是我不断使用的东西吗？还是只是一个好东西？或者更糟的，仅仅是个便宜货？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这方面最糟糕的物品可能是你不太使用的，因为它太好用了。没有什么像易碎物品那样拥有你。例如，许多家庭拥有的&amp;quot;好瓷器&amp;rdquo;，其定义质量不是使用起来有趣，而是必须特别小心不要打破它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;抵制获得物品的另一个方法是考虑拥有它的总体成本。购买价格只是开始。你将不得不为那个东西考虑多年——也许是一生。你拥有的每件物品都从你身上带走能量。有些给予的比带走的多。那些是唯一值得拥有的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我现在已经停止积累物品。除了书——但书是不同的。书更像流体而不是个别物体。拥有几千本书并不特别不方便，而如果你拥有几千件随机财产，你会成为当地名人。但除了书，我现在主动避免物品。如果我想在某种享受上花钱，我会选择服务而不是商品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是声称这是因为我达到了某种对物质事物的禅意超脱。我在谈论更平凡的事情。历史性变化已经发生，我现在已经意识到了。物品曾经是有价值的，现在不是了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在工业化国家，二十世纪中期食物也发生了同样的事情。随着食物变得更便宜（或我们变得更富有；它们无法区分），吃得太多开始成为比吃得太少更大的危险。我们现在在物品方面已经达到了那个点。对大多数人来说，无论贫富，物品已经成为负担。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息是，如果你在不知情的情况下背负负担，你的生活可能比你意识到的更好。想象一下，多年来戴着五磅重的脚踝重量走路，然后突然把它们取下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西班牙语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;俄语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;意大利语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;波兰语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;土耳其语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斯洛伐克语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗马尼亚语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;德语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
