<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>热力学 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E7%83%AD%E5%8A%9B%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 热力学 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E7%83%AD%E5%8A%9B%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>重新理解熵：从混乱到信息的视角转换</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025_p2/entropy-information-perspective-revelation/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025_p2/entropy-information-perspective-revelation/</guid><description>&lt;h1 id="重新理解熵从混乱到信息的视角转换"&gt;重新理解熵：从混乱到信息的视角转换&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文从信息论的全新角度重新解读了物理学中的核心概念&amp;quot;熵&amp;quot;。传统观点将熵定义为系统混乱度的量度，但现代物理学研究发现，熵实际上是对观察者缺失信息量的量度。通过吉布斯混合佯谬等经典案例，文章揭示了熵的主观性和相对性——它取决于观察者的认知能力。这一视角转变不仅深化了我们对物理世界的理解，更为&amp;quot;信息引擎&amp;quot;等前沿概念奠定了理论基础，启发我们从哲学高度重新思考人类与宇宙的关系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章从人们对&amp;quot;熵&amp;quot;的直观理解入手，指出传统观念将熵等同于混乱度，这源于热力学第二定律和玻尔兹曼的统计解释。在这个框架下，系统总是倾向于从有序走向无序，因为混乱状态的概率远大于有序状态。然而，文章的核心转折在于引入了信息论视角，香农关于信息不确定性的量化公式与玻尔兹曼熵公式的惊人相似性，揭示了熵的本质可能并非客观的物理属性，而是观察者认知状态的反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章通过吉布斯混合佯谬这一经典思想实验，深刻论证了熵的相对性。当观察者无法区分两种气体时，它们的混合不会导致熵增；一旦观察者获得了区分能力，同样的物理过程就会产生熵增。这表明混乱并非系统的固有属性，而是存在于观察者的眼中。文章进一步将这一洞察延伸到&amp;quot;信息引擎&amp;quot;的概念，探讨信息如何转化为能量，以及生命体如何通过高效的信息处理来实现复杂功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终的哲学升华在于，熵不再被理解为宇宙必然走向衰变的悲观铁律，而是成为了关于人类认知能力和行动意义的积极命题。宇宙充满不确定性（高熵状态），这恰恰赋予了信息获取和认知活动以价值。人类通过不断获取信息、降低熵来在局部建立秩序，这个过程或许正是人类存在的本质意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信息论熵&lt;/strong&gt;：香农在研究信息加密和通讯极限时提出的概念，用于量化信息的不确定性。令人惊讶的是，香农的不确定性公式与玻尔兹曼的热力学熵公式在数学结构上几乎完全一致，这暗示了信息与物理熵之间的深层联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;观察者依赖性&lt;/strong&gt;：熵不是一个绝对客观的物理量，而是相对概念，取决于观察者的知识和分辨能力。吉布斯混合佯谬表明，当观察者无法区分两种气体时，混合过程不产生熵增；一旦获得区分能力，同样的物理过程就会导致熵增加。这揭示了认知状态如何影响我们对物理世界的描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信息引擎&lt;/strong&gt;：利用信息作为&amp;quot;燃料&amp;quot;的微观装置，通过获取信息来对外做功。牛津大学等机构的研究团队正在构建纳米级信息引擎，这一概念可能解释为何人脑仅用20瓦功率就能完成如此复杂的计算——生命体或许就是最高效的信息引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主观熵&lt;/strong&gt;：传统观点将熵视为系统混乱度的客观量度，但新的理解认为熵反映的是观察者的无知程度。高熵状态意味着我们对系统微观状态的详细信息了解不足，而非系统本身&amp;quot;混乱&amp;quot;。这改变了我们对物理定律本质的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;认知降熵&lt;/strong&gt;：通过获取信息和增进认知，人类能够在局部的混乱中建立秩序。这赋予了人类活动以积极的哲学意义——我们不是被动地目睹宇宙走向热寂，而是通过认知和实践参与塑造有序结构。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="%E6%97%A0%E9%93%BE%E6%8E%A5"&gt;重新理解熵&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>热力学中的特殊例外：高温下的磁性秩序</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025_p2/thermodynamics-exception-high-temperature-magnetic-order/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025_p2/thermodynamics-exception-high-temperature-magnetic-order/</guid><description>&lt;h1 id="热力学中的特殊例外高温下的磁性秩序"&gt;热力学中的特殊例外：高温下的磁性秩序&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文报道了物理学领域的一项重大理论突破。研究人员发现了一种特殊的磁性物质模型，该模型由两个相互交织的磁体系统组成，能够在理论上保持磁性秩序至无限高温。这一发现挑战了&amp;quot;高温必然破坏有序结构&amp;quot;的传统认知，为量子材料研究和宇宙学提供了新的理论视角。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先介绍了热力学的基本规律——热量倾向于破坏有序结构。这一规律在自然界中随处可见：雪花融化、磁铁退磁、蛋白质变性等。物理学家长期以来认为，只要温度足够高，任何有序模式都会瓦解。这一信念建立在大量实验观察和理论推导基础上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，近年来理论物理学家发现了一个惊人的例外。通过构建一个特殊的理想化物质模型——由两个相互交织的磁体系统组成，研究者发现其中一组磁体的磁性秩序可以在任意高温下保持稳定。这个模型包含两组&amp;quot;箭头&amp;quot;：一组只能指向上下方向，另一组可以自由旋转。令人意外的是，自由旋转箭头的存在非但没有破坏上下箭头的对齐，反而通过某种机制稳定了这种秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年秋季，欧洲物理学家团队Michael Scherer、Junchen Rong和Bilal Hawashin在这一领域取得了重要进展，证明了这种磁性秩序在至少15个抽象维度中能够持续存在。随后，Komargodski与Fedor Popov合作，在12月发布了一个严格的数学证明，完全克服了之前工作中的理论缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发现的意义远超理论物理范畴。在宇宙学领域，它暗示了秩序可能在宇宙诞生的极早期高温环境中就已存在，而非仅在冷却后形成。在材料科学领域，这一机制可能为设计能够承受高温的超导材料提供新思路，有望推动室温超导体的研发。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热力学第二定律与有序破坏&lt;/strong&gt;：传统热力学认为，系统趋向于最大熵状态，高温下热运动会破坏任何有序排列。这一原理解释了从磁铁退磁到蛋白质变性的广泛现象。新发现的特殊性在于它展示了一个反直觉的系统，其中热能非但没有破坏秩序，反而通过某种耦合机制维持了秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交织磁体系统&lt;/strong&gt;：这是理论物理学家构建的理想化模型，包含两个子系统：离散自旋系统（只能上下取向）和连续自旋系统（可以自由旋转）。关键在于这两个系统之间的相互作用——连续自旋的旋转通过量子力学耦合效应，实际上稳定了离散自旋的对齐，形成了一种&amp;quot;热防护&amp;quot;机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维度的作用&lt;/strong&gt;：研究中发现的&amp;quot;至少15个抽象维度&amp;quot;是一个关键参数。在低维系统中，热涨落更容易破坏有序状态；而在高维系统中，每个粒子的相互作用网络更加复杂，使得有序状态更加稳定。这一发现揭示了空间维度对相变行为的深刻影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;概率归一化问题&lt;/strong&gt;：早期研究中的关键缺陷是数学模型中概率总和不为100%的假设，这在物理上是不可能的。新研究通过严格的数学推导解决了这个问题，尽管需要忽略某些微弱的磁性相互作用作为代价，但整体理论框架变得更加完备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高温超导的启示&lt;/strong&gt;：当前的超导材料需要在极低温度下工作，因为热能会破坏维持超导态的量子相干性。新发现的磁性秩序稳定机制为设计新型量子材料提供了理论指导，可能启发研究人员通过类似的交织系统设计，实现能够在更高温度下保持超导性的材料。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.quantamagazine.org/heat-destroys-all-order-except-for-in-this-one-special-case-20250116/"&gt;Heat Destroys All Order. Except for in This One Special Case.&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Charlie Wood&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025年1月16日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>物理学的瓶颈熵增定律对自然规律探索的影响</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/entropy-law-physics-exploration-bottleneck/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/entropy-law-physics-exploration-bottleneck/</guid><description>&lt;h1 id="物理学的瓶颈熵增定律对自然规律探索的影响"&gt;物理学的瓶颈：熵增定律对自然规律探索的影响&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;熵增定律作为热力学第二定律的核心内容，揭示了孤立系统总是自发地从有序向无序发展。这一由德国物理学家克劳修斯提出的定律，不仅描述了热量传递的不可逆性，更深刻地影响了科学家对宇宙命运的理解。本文从熵增定律的基本概念出发，探讨其在宇宙演化中的体现，分析暗物质与暗能量如何决定宇宙命运，并深入思考熵增定律为何让科学家感到绝望以及生命存在的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先阐述了熵增定律的基本概念和物理意义。熵增定律描述了热量从高温转移到低温的不可逆转过程，熵值越高代表系统的无序混乱程度越高。从微观角度看，熵衡量系统的无序性，熵越高的系统就越难精确描述其微观状态，其大小与体系的微观状态呈对数关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着文章探讨了熵增定律在宇宙层面的体现。恒星有着各自的命运轨迹，像太阳这样的黄矮星最终将变成白矮星乃至黑矮星，而超大质量恒星则会形成中子星或黑洞。宇宙可能面临热寂或大撕裂两种结局，前者是宇宙温度降至绝对零度的死寂状态，后者则是暗能量推动宇宙加速膨胀直至撕裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还分析了决定宇宙命运的关键因素。暗物质通过引力作用帮助星系形成，而暗能量具有负向排斥作用推动宇宙加速膨胀。目前观测显示暗能量的斥力已超越暗物质的引力，成为推动宇宙膨胀的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，宇宙中仍存在熵减的情况。生命作为负熵系统通过不断摄入负熵来维持有序状态，科技也能在一定程度上减少人体混乱程度，延长寿命。然而这些局部性的熵减无法改变宇宙整体熵增的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后文章探讨了熵增定律为何让科学家感到绝望。宇宙作为孤立系统其熵值不断增加最终将达到最大，生命也将逐渐消失。同时存在可反演性悖论等理论矛盾，让科学家对这一物理定律的本质产生困惑。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;熵增定律&lt;/strong&gt;：最早由德国物理学家克劳修斯提出的描述热量从高温转移到低温的不可逆转过程的定律。它被广泛应用于描述孤立系统中的总混乱程度，即熵值越高，无序混乱程度越高。熵增是一个自发的由有序向无序发展的过程，揭示了宇宙发展的基本方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热寂与大撕裂&lt;/strong&gt;：宇宙可能的两种最终命运。热寂是指宇宙达到熵最大状态时，所有天体熄灭，温度降至绝对零度的死寂状态。大撕裂则是指暗能量推动宇宙加速膨胀，最终膨胀之力施加到每个原子身上，导致宇宙被撕裂。这两种结局都预示着宇宙的最终消亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;负熵系统&lt;/strong&gt;：生命体作为负熵系统，能够通过不断与外界交换物质和能量来摄入负熵，减少自身熵增，维持有序状态。科技可以在一定程度上延缓人体熵增过程，但无法从根本上逆转熵增定律的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暗物质与暗能量&lt;/strong&gt;：决定宇宙命运的两种神秘力量。暗物质通过引力作用帮助星系和星系团形成，暗能量具有负向排斥作用推动宇宙加速膨胀。目前观测显示暗能量的斥力已经超越暗物质的引力，成为推动宇宙膨胀的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可反演性悖论&lt;/strong&gt;：物理学家约翰·洛施密特提出的理论矛盾。如果对符合时间反演性的粒子进行反演，那么理论上会出现熵减的情况，这与熵增定律的基本原理相悖，揭示了物理学理论内部的深刻矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/d5mlQcHAyIfCWmKOKiVW1A"&gt;物理学的瓶颈，为什么熵增定律能让科学家对自然规律的探索感到绝望&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>什么是熵，我们知之甚少的度量指标</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025-p1/entropy-measure-of-uncertainty-and-knowledge/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025-p1/entropy-measure-of-uncertainty-and-knowledge/</guid><description>&lt;h1 id="什么是熵我们知之甚少的度量指标"&gt;什么是熵，我们知之甚少的度量指标&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;熵是物理学中最基础也最令人困惑的概念之一。本文深入探讨了熵的本质，揭示它不仅是对系统无序程度的度量，更是反映人类对宇宙认知局限性的重要指标。文章追溯了熵从19世纪热力学到现代信息论的演变历程，展示了这一概念如何连接物理现象与信息理论，并挑战我们对客观实在的传统理解。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章开篇即点明熵的双重属性——既是描述宇宙不可避免衰退的物理量，也是衡量人类知识边界的认知工具。作者带领读者回顾了熵概念的起源，从19世纪法国工程师萨迪·卡诺研究蒸汽机效率时播下的种子，到1865年德国物理学家鲁道夫·克劳修斯正式命名并定义熵为&amp;quot;增加是宇宙自然趋势&amp;quot;的量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，文章深入探讨了熵与时间箭头的深刻联系，解释了为什么熵的增加帮助我们理解时间的单向流动。更引人入胜的是，作者将视角转向20世纪克劳德·香农的信息论，展示了如何将熵重新理解为信息不确定性的度量，从而在物理学与计算机科学之间架起桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章的核心论点逐渐浮现——熵并非纯客观的物理量，而是具有主观性，依赖于观察者的知识和信息状态。通过吉布斯混合悖论等思想实验，作者揭示了不同观察者可能对同一系统得出不同熵值的深刻含义。最后，文章展望了当代物理学如何将熵与知识获取、量子信息和生态学等前沿领域联系起来，展现了这一经典概念在新时代的科学价值。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热力学熵&lt;/strong&gt;：克劳修斯定义的热力学熵是能量在转化过程中&amp;quot;无法用于做功&amp;quot;的程度，它量化了能量的退化。在孤立系统中，熵总是趋向于增加，这就是著名的热力学第二定律。熵的增加不仅意味着能量变得越来越不可用，也解释了为什么时间具有不可逆的方向性——我们看到杯子打破而非自发复原，因为后者需要系统熵减，在统计上几乎不可能发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信息熵&lt;/strong&gt;：香农将热力学熵的概念移植到通信理论中，定义信息熵为&amp;quot;不确定性&amp;quot;的度量。当你对消息内容一无所知时，熵最高；随着信息增加，不确定性下降，熵也随之降低。这揭示了一个深刻洞见——获取信息等同于减少熵。热力学熵和信息熵在数学形式上的惊人相似性，暗示了物理现象与信息处理之间存在着根本性联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;熵的主观性&lt;/strong&gt;：传统观点将熵视为系统的客观属性，但现代理解强调熵依赖于观察者的知识状态。如果你知道气体分子在容器左侧，你的熵值估计就低于那些认为分子均匀分布的观察者。吉布斯混合悖论生动展示了这一点——当两种相同气体混合时，从微观角度看没有变化，但从不知情观察者角度看熵增加了。这表明熵更像是&amp;quot;我们无知程度的度量&amp;quot;而非纯物理量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;熵与认知&lt;/strong&gt;：文章提出一个哲学性观点——熵的不可逆增加反映了知识获取的单向性。我们可以学习从而减少关于某个系统的无知，但无法&amp;quot;遗忘&amp;quot;来恢复先前的无知状态。这为时间箭头提供了一个认知论解释：时间不可逆根本上是因为信息获取是不可逆的。熵既是物理宇宙衰退的度量，也是人类认知局限性的镜子。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/"&gt;What Is Entropy? A Measure of Just How Little We Really Know&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Zack Savitsky&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2024-12-13&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>