<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>媒体影响 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%AA%92%E4%BD%93%E5%BD%B1%E5%93%8D/</link><description>Recent content in 媒体影响 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%AA%92%E4%BD%93%E5%BD%B1%E5%93%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>从数十亿死亡中获利：气候变化背后的生意经</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/climate-change-profiteering-business/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/climate-change-profiteering-business/</guid><description>&lt;h1 id="从数十亿死亡中获利气候变化背后的生意经"&gt;从数十亿死亡中获利：气候变化背后的生意经&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文以丹麦哲学家索伦·克尔凯郭尔的火场比喻开篇，深入揭示了应对气候变化行动中的系统性虚伪。作者指出，尽管全球各界都做出了应对气候变化的承诺，但银行、化石燃料公司、政府和媒体等关键利益相关者的实际行动却与这些承诺背道而驰。文章通过详实的数据和案例，揭露了这些机构如何在表面上支持环保，实际上却通过融资、游说、绿色洗白和错误信息传播来谋取巨额利润，最终将数十亿人的生命置于危险之中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先建立了气候变化作为全球性危机的紧迫性框架，然后系统地分析了五个关键领域的虚伪行为。在银行业方面，作者引用《2023年化石燃料融资报告》的数据，指出过去七年间60家银行向化石燃料行业提供了超过5.5万亿美元的资金，其中仅去年就达到6690亿美元。这种大规模融资行为与银行公开宣称的&amp;quot;净零&amp;quot;目标形成了鲜明对比，暴露了绿色洗白的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于化石燃料公司，文章揭示了它们的双重面孔：在公众面前展现环保姿态，而在内部却积极阻碍有效的气候行动。这些公司通过信息压制、政治游说和错误信息运动来维护自身利益，甚至在可再生能源产量增加的情况下，仍能通过价格操纵获得巨额利润。作者特别指出，这些公司的气候行动承诺往往只是为了维护品牌形象，而非真正的转型决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在政治游说领域，文章深入剖析了&amp;quot;旋转门&amp;quot;现象，即公务员与企业之间的利益输送机制。政治家通过演讲等方式从企业获得高额报酬，企业则通过游说支出和竞选资金支持来影响政策决策。这种系统性腐败使得真正的气候改革难以推进，因为决策者更倾向于维护而非挑战这些利润丰厚的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还批评了所谓的&amp;quot;绿色解决方案&amp;quot;，如碳信用额度、电动汽车、风力涡轮机、太阳能电池板和锂电池等技术。作者指出，这些解决方案存在重大缺陷：碳信用往往只是购买森林地块而非真正种植树木；电动汽车的电池生产涉及冲突矿物和毒性问题；可再生能源技术面临供应链治理风险。许多公司利用模糊的环保标签误导消费者，而这些标签往往缺乏法律定义和监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，文章分析了媒体在气候变化问题上的双重角色。尽管一些媒体机构进行了深入的调查报道，但更多平台通过品牌内容为化石燃料公司洗白形象，甚至在传播气候变化错误信息方面推波助澜。社交媒体公司虽然承诺打击这类信息，但实际上往往更倾向于吸引眼球的内容，导致错误信息的广泛传播。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绿色洗白&lt;/strong&gt;：指企业或组织在表面上宣扬环保理念和可持续发展目标，实际上却继续从事破坏环境的行为。文章中的银行典型案例是公开宣布&amp;quot;净零&amp;quot;目标，却同时向化石燃料行业提供数千亿美元的融资支持。这种策略性沟通旨在维护品牌形象和公众好感，而无需真正改变商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旋转门现象&lt;/strong&gt;：描述公务员与私营企业之间人员流动的利益输送机制。公职人员在离职后进入企业担任高管或顾问，企业高管则进入政府担任要职，形成利益共同体。这种现象导致政策制定倾向于企业利益而非公共利益，在气候政策领域尤为明显，使得真正的改革难以推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;碳信用机制的缺陷&lt;/strong&gt;：企业通过购买碳信用额度来声称抵消碳排放，但这些机制往往存在严重问题。许多公司只是购买现有的森林地块而非真正种植新树，有些保护的森林甚至会遭到砍伐。碳信用市场缺乏透明度和监管，使得企业能够在不减少实际排放的情况下营造环保形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;错误信息的经济学&lt;/strong&gt;：化石燃料公司及其盟友通过资助错误信息运动来混淆公众对气候科学的认知，借鉴了烟草行业的策略。这些信息通过社交媒体和传统媒体广泛传播，不仅延缓了气候行动，还使得公众对气候变化的严重性和紧迫性产生怀疑，从而维护了现有商业模式的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冲突矿物与供应链风险&lt;/strong&gt;：所谓的绿色技术如电动汽车电池、风力涡轮机和太阳能电池板的生产过程往往涉及冲突矿物和有毒材料。 cobalt、锂等关键材料的开采经常涉及人权侵犯和环境破坏，而供应链的复杂性使得消费者难以了解产品的真实环境成本。这提醒我们，在追求技术解决方案时必须考虑全生命周期的影响。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://artificialintelligencemadesimple.substack.com/p/profiteering-from-a-billion-deaths"&gt;Profiteering from a Billion Deaths- The business of climate change&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;AI Made Simple&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025-01-10&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>