<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>极客 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%9E%81%E5%AE%A2/</link><description>Recent content in 极客 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%9E%81%E5%AE%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>猛烈的极客</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/fn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/fn/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/fn/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/fn.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/fn.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/fn.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="猛烈的极客"&gt;猛烈的极客&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人认为极客是安静、谦逊的人。在普通的社交场合中他们确实如此——就像明星四分卫发现自己身处物理学研讨会中一样安静谦逊。原因也是一样的：他们是离水的鱼。但极客表面上的谦逊是一种错觉，这是因为当非极客观察他们时，通常是在普通的社交场合。事实上，一些极客相当猛烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猛烈的极客是一个小而有趣的群体。他们通常极具竞争性——我想说，比极具竞争性的非极客还要更具竞争性。竞争对他们来说更个人化。部分原因可能是他们情感上不够成熟，无法与竞争保持距离，但也因为他们参与的竞争种类中随机性较少，因此他们更有理由将结果个人化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猛烈的极客也往往有些过于自信，尤其是在年轻时。看起来对自己的能力产生误判可能是个缺点，但经验表明并非如此。在一定程度上，自信是自我实现的预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在大多数猛烈极客身上发现的另一个品质是智慧。不是所有极客都聪明，但猛烈的极客至少都是中等聪明的。如果不是这样，他们就不会有成为猛烈极客的信心。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极客特质和独立思维之间也有天然的联系。如果不有些社交笨拙，就很难有独立思维，因为传统信念经常是错误的，或者至少是任意的。任何既有独立思维又有雄心的人都不会浪费精力去适应。而猛烈极客的独立思维显然是积极型而非消极型的：他们会被规则惹恼，而不是梦幻般地 unaware of them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不太确定为什么猛烈极客缺乏耐心，但大多数人似乎都是。你首先在对话中注意到这一点，他们倾向于打断你。这只是令人讨厌的，但在更有前途的猛烈极客中，这与对解决问题更深层次的不耐心有关。也许猛烈极客的竞争性和不耐心不是分离的品质，而是单一内在驱动力的两种表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你以足够数量结合所有这些品质时，结果相当可怕。猛烈极客行动中最生动的例子可能是詹姆斯·沃森的《双螺旋》。书的第一句话是&amp;quot;我从未见过弗朗西斯·克里克保持谦虚的态度&amp;quot;，他接着描绘的克里克形象是典型的猛烈极客：聪明、社交笨拙、竞争性强、独立思维、过于自信。但他隐含地描绘的自己也是如此。事实上，他缺乏社交意识使两幅画像更加真实，因为他直言不讳地陈述了各种圆滑的人会隐藏的意见和动机。而且从故事中可以清楚地看出，克里克和沃森的猛烈极客特质对他们的成功至关重要。他们的独立思维使他们考虑大多数人忽略的方法，他们的过度自信让他们从事只理解一半的问题（他们实际上被一位著名的内部人士描述为&amp;quot;小丑&amp;quot;），而他们的不耐心和竞争性使他们比其他两个小组抢先找到了答案，否则那些小组会在下一年，如果不是下几个月的话找到答案。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能存在猛烈极客这个想法对许多普通人来说是陌生的，甚至对一些年轻的极客也是如此。特别是在早期，极客在普通社交场合花费太多时间，而做真正工作的时间太少，以至于他们获得的关于自己笨拙的证据比关于自己力量的证据多得多。因此，有些人读到对猛烈极客的描述时会意识到&amp;quot;嗯，那是我&amp;quot;。而我现在要转向的就是你，年轻的猛烈极客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一些好消息，也有一些坏消息。好消息是，你的猛烈特质将在解决难题方面给你很大帮助。不仅仅是极客传统上解决的科学和技术问题。随着世界进步，通过获得正确答案而赢得胜利的事情数量增加了。最近变富成为了其中之一：美国最富有的8个人中有7个现在是猛烈的极客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，在商业中成为猛烈极客可能比在极客传统学术领域更有帮助。在那里，猛烈似乎是可选的。例如，达尔文似乎并不特别猛烈。而在没有猛烈特质的情况下，不可能成为超过一定规模公司的CEO，所以既然极客可以在商业中获胜，猛烈的极客将越来越垄断真正的大成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏消息是，如果不加以运用，你的猛烈特质将变成苦涩，你将成为知识游乐场恶霸：暴躁的系统管理员、论坛喷子、黑粉、新思想的扼杀者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何避免这种命运？从事雄心勃勃的项目。如果你成功，它会带来一种中和苦涩的满足感。但你不需要成功就能感受到这一点；仅仅从事困难的项目就给大多数猛烈极客某种满足感。而对那些没有感觉的人，至少让他们忙碌。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个解决方案可能是以某种方式关闭你的猛烈特质，通过致力于冥想或心理治疗之类的事情。也许这对某些人来说是正确的答案。我不知道。但这对我来说似乎不是最优解决方案。如果你得到一把锋利的刀，在我看来最好是使用它，而不是为了割伤自己而钝化它的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你确实选择雄心勃勃的路线，你将有顺风推动你。从来没有比现在更好的成为极客的时机。在过去的一个世纪里，我们看到了权力从交易者到技术人员的持续转移——从有魅力到有能力的转移——我没有看到任何会结束这种转移的迹象。至少不会直到极客自己通过带来技术奇点而结束它。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="注释"&gt;注释&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;[1] 成为极客就是社交笨拙，有两种不同的方式：玩和每个人一样的游戏，但玩得很差，或者玩不同的游戏。聪明的极客是后一种类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 使猛烈极客如此有效的品质也可能使他们非常令人讨厌。猛烈的极客最好记住这一点，并且（a）尽量控制它，（b）寻找那些获得正确答案比保持社会和谐更重要的组织和工作类型。实际上这意味着在困难问题上工作的小组。幸运的是，这是最有趣的环境类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 如果成功中和了苦涩，为什么有些至少中等成功的人仍然相当苦涩？因为人们潜在的苦涩程度取决于他们性格中自然的苦涩程度和他们的雄心程度：天生非常苦涩的人在成功中和了其中一些后仍然剩下很多，而非常有雄心的人需要比例上更多的成功来满足那种雄心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以最坏的情况是某人既天生苦涩又极具雄心，却只是中等成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、史蒂夫·布兰克、帕特里克·克里森、杰西卡·利文斯顿、阿姆贾德·马萨德和罗伯特·莫里斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>真诚</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/earnest/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/earnest/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/earnest/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/earnest.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/earnest.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/earnest.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="真诚"&gt;真诚&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jessica和我在谈论创业公司时有一些有特殊意义的词汇。我们能给创始人的最高赞美就是形容他们为&amp;quot;真诚&amp;quot;。这本身并不是成功的保证。你可能很真诚但没有能力。但当创始人既强大（我们的另一个词汇）又真诚时，他们就几乎势不可挡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真诚听起来像是一个无聊的，甚至是维多利亚式的美德。硅谷的人们会关心这个似乎有点不合时宜。为什么这如此重要？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你说某人真诚时，你在陈述他们的动机。这意味着他们既是为了正确的理由做事，也在尽力而为。如果我们把动机想象成向量，这意味着方向和大小都是正确的。虽然这些当然是相关的：当人们为了正确的理由做事时，他们会更努力。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在硅谷动机如此重要的原因是那里有太多人动机不纯。创办一家成功的创业公司会让你富有和出名。所以很多试图创办创业公司的人是为了这些理由。那是为了什么？不是为了解决问题本身。这就是真诚的根源。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是极客的标志。确实，当人们形容自己是&amp;quot;x极客&amp;quot;时，他们的意思是他们因为x本身而对x感兴趣，而不是因为对x感兴趣很酷，或者因为他们能从中得到什么。他们在说他们如此关心x，以至于愿意为了x而牺牲显得很酷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对某事的真正兴趣是一个非常强大的动力源——对有些人来说，是最强大的动力源。[3] 这就是为什么Jessica和我在创始人中寻找这个的原因。但作为力量的源泉，它也是脆弱性的源泉。关心会限制你。真诚的人不容易以同样的方式回应嘲讽的玩笑，也不能摆出虚无的冷漠酷相。他们太关心了。他们注定要当那个老实人。这在你的青少年时期是一个真正的劣势，那时嘲讽的玩笑和虚无的冷漠往往占上风。但后来它变成了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在人们普遍认为，高中时的极客孩子后来成了酷孩子的老板。但人们误解了为什么会这样。不仅仅是因为极客更聪明，还因为他们更真诚。当问题变得比高中时给的假问题更难时，关心它们就开始变得重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它总是重要吗？真诚的人总是赢吗？不总是。在政治中，在犯罪中，或者在类似于犯罪的某些类型商业中，如赌博、人身伤害法、专利流氓等，它可能不那么重要。在学术领域的虚假端也不重要。虽然我了解得不够多无法确定，但在某些类型的幽默中可能不重要：完全愤世嫉俗但仍然非常有趣可能是可能的。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看我提到的领域列表，有一个明显的模式。除了幽默可能例外，这些都是我会像瘟疫一样避免的工作类型。所以这可以成为一个有用的启发式方法来决定在哪个领域工作：真诚有多重要？这反过来大概可以从顶层的极客数量推断出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与&amp;quot;极客&amp;quot;一起，另一个往往与真诚相关的词是&amp;quot;天真&amp;quot;。真诚的人往往看起来天真。不仅仅是他们没有其他人那样的动机。他们往往没有完全理解这种动机的存在。或者他们可能知道这种动机存在，但因为感觉不到，就忘记了它们。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅在动机上略微天真是有效的，而且，信不信由你，在你正在处理的问题上也是如此。天真的乐观主义可以弥补快速变化对既定信念造成的位腐。你冲进某个问题说&amp;quot;这能有多难？&amp;quot;，然后在解决后你发现它直到最近还是无法解决的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天真对于任何想要显得老练的人来说都是一个障碍，这也是为什么准知识分子发现很难理解硅谷的原因之一。自从奥斯卡·王尔德在1895年写下《认真的重要性》以来，对这样的人来说，除了在引号中使用&amp;quot;真诚&amp;quot;这个词外，一直是不安全的。然而当你聚焦硅谷，直接进入Jessica Livingston的大脑时，她的X光视觉正在创始人中寻找的就是这个。真诚！谁能想到呢？当赚大钱的创始人说他们创办公司是为了让世界更美好时，记者们简直不敢相信。这种情况似乎就是为嘲笑而生的。这些创始人怎么能如此天真，没有意识到他们听起来多么不可信？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然那些问这个问题的人没有意识到，但这不是修辞问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，很多创始人都是在假装，特别是那些小人物，以及即将成为小人物的人。但不是所有人。有相当数量的创始人确实对他们正在解决的问题感兴趣，主要是为了问题本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么不应该有呢？我们毫不怀疑人们会因为历史、数学甚至旧巴士票本身而对它们感兴趣。为什么不可能有因为自动驾驶汽车或社交网络本身而对它们感兴趣的人呢？当你从这一侧看问题时，显然会有这样的人。而且，对某事有深厚的兴趣是不是会成为巨大能量和韧性的源泉？在其他每个领域都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题其实是我们为什么对商业有盲点。如果你了解足够的历史，答案就很明显。在历史上大部分时间里，赚大钱并不是很有智力上的趣味性。在前工业时代，它离抢劫不远，商业的某些领域仍然保留着这种特征，只是使用律师而不是士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在商业的其他领域，工作是真正有趣的。亨利·福特花了很多时间处理有趣的技术问题，在过去几十年里，这个方向的趋势一直在加速。现在通过做自己感兴趣的事情赚大钱比50年前容易多了。这可能才是创业公司代表的最重要变化，而不是它们增长的速度。虽然确实，工作真正有趣是它能如此快速完成的一个很大原因。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能想象比智力好奇心和金钱之间的关系变化更重要的变化吗？这是世界上两个最强大的力量，在我的一生中，它们变得更加一致。看着这样的事情实时发生，你怎么能不被迷住呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本想写一篇关于真诚的一般性文章，现在我又开始谈论创业公司了。但我想至少它提供了一个在野外发现的x极客的例子。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 不真诚的方式有很多种：巧妙地愤世嫉俗，表面上的才华横溢，显著的德行，酷，老练，正统，势利，欺凌，迎合，追逐利益。这种模式表明真诚不是一个连续体的一端，而是一个可以多维度达不到的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我注意到的关于这个列表的另一件事是它听起来像是人们在Twitter上行为方式的列表。无论社交媒体还有什么作用，它都是不真诚方式的生动目录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 在硅谷，人们的动机和任何其他地方一样复杂。即使是主要受金钱驱动的创始人也往往对他们正在解决的问题至少有些兴趣，即使是最关心解决问题的创始人也喜欢变得富有的想法。但不同创始人的动机相对比例有很大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我说&amp;quot;错误&amp;quot;动机时，我不是说道德上错误。为了赚钱而创办创业公司在道德上没有错。我只是说那些创业公司做得不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 对大多数人来说，最强大的动力可能是家庭。但对有些人来说，智力好奇心是第一位的。在他（精彩的）自传中，Paul Halmos明确表示，对数学家来说，数学必须先于任何其他事情，包括家庭。这至少暗示对他来说确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 有趣的是，正如&amp;quot;极客&amp;quot;这个词即使在作为隐喻使用时也暗示真诚，&amp;ldquo;政治&amp;quot;这个词暗示相反。不仅在现实政治中真诚似乎是个障碍，在办公室政治和学术政治中也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 在大多数欧洲国家，显得天真比在美国是个更大的社交错误，这可能是创业公司在那里不太常见的更微妙原因之一。创始人文化与老练的愤世嫉俗完全不相容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲最真诚的部分是斯堪的纳维亚，不出所料，这也是人均成功创业公司数量最高的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[6] 商业中很多都是繁琐工作，而且可能永远如此。但即使是教授也很大程度上是繁琐工作。收集不同工作的繁琐比率统计会很有趣，但我怀疑它们很少低于30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Patrick Collison、Suhail Doshi、Jessica Livingston、Mattias Ljungman、Harj Taggar和Kyle Vogt阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>