<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>拖延策略 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E6%8B%96%E5%BB%B6%E7%AD%96%E7%95%A5/</link>
    <description>Recent content in 拖延策略 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2008 18:29:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%8B%96%E5%BB%B6%E7%AD%96%E7%95%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于时间管理</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/zh/on-time-management.zh/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2008 18:29:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/zh/on-time-management.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/orig/on-time-management/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/2008/08/07/on-time-management/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;关于时间管理&#34;&gt;关于时间管理&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;在几则评论的推动下，我终于决定在这里写下一些关于时间管理的想法。实际上，我已经就这个主题草拟了一些内容有一段时间了，但很快意识到我自己在时间管理方面的经验仍然处于不断完善的过程中（你应该看看我那些需要撰写的论文积压情况），而且我还没有形成一套连贯或确定的哲学（除了我&lt;a href=&#34;&#34;&gt;关于撰写论文的建议&lt;/a&gt;，例如我的&lt;a href=&#34;&#34;&gt;快速原型设计页面&lt;/a&gt;）。此外，我只能谈论我个人的经验，这些经验可能并不适用于所有性格类型或工作情境，不过读者或许愿意在评论中分享他们自己的想法、经验或建议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还应该补充一点，我并非总是遵循自己在这方面的建议，这常常让我自己感到遗憾。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;协作的好处&#34;&gt;协作的好处&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我或许可以发表一些零散的评论。首先，我非常幸运地拥有一些优秀的合作者，他们在我们的合著论文上投入了大量精力；例如，最近出现在这个博客上的许多论文，在很大程度上都是由合著者处理的。总的来说，我发现合著的论文比单独撰写的论文花费的时间更长，但每位作者付出的净努力要少得多（而且写作质量更高）。此外，我发现我可以并行处理许多合著论文（因为球通常在其他合著者的场上，或者等待其他进展），但一次只能处理一篇单独撰写的论文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于与学术日历相关的原因，这些论文中有许多在夏季完成的数量远多于一年中的其他时间，但其中许多项目实际上已经酝酿了相当长的时间。（例如，应该很快会有一篇我们合作了大约三到四年的合著论文出现；而且我从大约2000年起就断断续续（主要是断断续续）地思考波映射的全局正则性问题。）因此，每周发布一篇论文实际上并不等同于构思并撰写一篇论文所需的时间为一周；事实上，有一个相当长的开发管道，大部分发生在公众视野之外。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;匹配精力水平&#34;&gt;匹配精力水平&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一件事是，我进行严肃数学研究的能力每天波动很大；有时我可以对一个难题进行一小时的深入思考，有时我觉得可以把我或我的合著者已经写好的草稿的全部细节打出来，而其他时候我只觉得自己有资格回复邮件和处理杂务，或者只是散步甚至小睡。我发现根据这种波动来安排时间非常有帮助：例如，如果我有一个空闲的下午，并且感到有灵感，我可能会关上办公室的门，断开互联网，开始在一篇拖延已久的论文上打字；如果没有，我就去处理一周的邮件，审阅一篇论文，写一篇博客文章，或者做任何其他似乎适合我当前精力和热情水平的事情。在数学领域，幸运的是，很大一部分工作（教学是一个明显的例外，必须围绕它来安排日程）可以以这种方式灵活地从一个时间段转移到另一个时间段。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;由此得出的一个推论是，人们应该在任务变得如此紧急以至于必须立即完成之前处理它们，从而打乱时间的灵活性。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这方面，能够诚实准确地评估你在未来一段时间（例如当天剩余时间）的工作潜力（这是你的位置、当前动机和精力水平、即将到来的职责和承诺、资源可用性以及预期干扰水平的函数）非常有帮助：对自己能完成的事情过于自信或缺乏自信会导致承担过多或过少的工作，这两者都会导致效率低下（我从直接经验中了解到这两方面）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;专注与任务管理&#34;&gt;专注与任务管理&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我的&amp;quot;待办事项&amp;quot;清单上有大量事情，复杂程度、难度和长度各不相同，但当涉及到任何需要专注思考的任务时，我试图专注于它，推迟或屏蔽其他一切；我发现多任务处理只有在所有任务都不需要我投入超过一小部分注意力时才对我有效（特别是，当我没有灵感去做任何特定任务时，它似乎效果最好）。很多时候，这些任务完成所需的时间超出了我的精力、时间或耐心，在这种情况下，必须找到一个自然的断点（例如，证明正在撰写的论文中的一个关键引理，或者写下在交谈中或在黑板或草稿纸上刚刚想到的某个想法的完整草稿），在那里可以安全地将任务搁置一边，暂时忘记它，并且能够在以后继续而不会迷失方向。要避免的是在任务只完成一部分、没有任何好的&amp;quot;收尾&amp;quot;时放弃它；这样它要么丢失，要么压在心头，阻碍你充分思考其他事情，要么在重新拾起时不得不从更早的点重新开始。但不必在任务出现时就完全完成每一个，只要以后可以继续处理即可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个平凡的例子：当我有空写实体信件时（通常是低优先级，当我觉得没有准备好做严肃的数学时），我会把它们打出来，打印出来，封入信封，然后放入我的&amp;quot;发出&amp;quot;托盘，但我通常不会邮寄它们（或处理我发出托盘中的任何其他文书工作），直到它们堆积起来而我没有什么更好的事情可做，那时我才会出去一次性处理所有事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现一个特别好的时机是当我的电脑需要重启或以某种方式不容易使用时。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;更一般地说，需要很少专注力的任务似乎最好尽可能批量处理，而需要大量专注力的任务似乎最好单独处理，并尽可能减少干扰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;任务分解&#34;&gt;任务分解&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;与&amp;quot;收尾&amp;quot;观点相关的是，能够将一个极长的任务分解为更小的、自包含的任务是可取的，理想情况下每个任务都有其即时的&amp;quot;回报&amp;quot;。举一个例子：如果我决定写一篇巨大的文章或专著，而不是19篇相当可管理且自成一体的较短文章，我怀疑我是否会尝试撰写（更不用说完成）相当于我关于庞加莱猜想的19篇左右的&lt;a href=&#34;&#34;&gt;讲座&lt;/a&gt;。（在这里，通过提前宣布讲座并积累一些动力，稍微&amp;quot;把自己逼到墙角&amp;quot;也有帮助，以防止自己在半途放弃项目。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;现代文本编辑器（包括这个博客上的编辑器）的一个非常好的特点是，很容易在某个中间阶段保存草稿，并在以后充实或润色，这极大地有助于通过将这个任务分解为一系列小得多的任务来撰写长篇论文，如上所述。我对计算机时代之前能够精心写出高质量论文甚至书籍的数学家印象深刻；即使有良好的秘书支持，我也会发现这极其困难。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;技能投资&#34;&gt;技能投资&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;投入大量时间和精力学习任何你将来可能反复使用的技能也是很有意义的。数学中的一个好例子是LaTeX：如果你计划写很多论文，那么超越拼凑撰写论文所需的最低技能，出去认真学习如何制作表格、图形、数组等是有意义的。最近我一直在尝试使用预录制的宏来用几次击键打出一段标准的LaTeX代码（例如&lt;code&gt;\begin{theorem} ... \end{theorem} \begin{proof} ... \end{proof}&lt;/code&gt;）；每次实例实际节省的时间可能微乎其微，但随着时间的推移可能会累积起来，而且无论如何&lt;em&gt;感觉&lt;/em&gt;自己很有效率，这对士气有好处（在撰写长论文时变得重要）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;战略性拖延&#34;&gt;战略性拖延&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在许多情况下，从策略上讲，推迟、延迟、委派或拖延任何给定任务，转而在此期间处理其他事情是有意义的；并非所有事情都同等重要，而且如果等待自己的技能变得更强，或者等待其他事件发生从而降低任务的重要性或需求，某个任务实际上可能变得容易得多（并以更好的方式完成）。例如，我目前关于波映射的&lt;a href=&#34;&#34;&gt;论文&lt;/a&gt;已经被推迟了多年，这让我个人非常沮丧，但事后看来，我可以看到让这些论文搁置一段时间实际上是个好主意，因为我最初构思的项目是一个技术噩梦，确实有必要等待该领域的技术和理解进步，才能以相对文明的方式处理它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许这篇关于时间管理的文章本身就是一个例子。这个博客中还隐藏着许多其他草稿文章，我觉得当时不太行，正在等待进一步的灵感来完成。似乎并非每个文章的想法或主题都必然能产生可行的最终产品；参见&amp;quot;&lt;a href=&#34;&#34;&gt;使用废纸篓&lt;/a&gt;&amp;quot;。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;组织系统&#34;&gt;组织系统&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的最后建议是选择某种组织系统，并真正努力坚持它；一个半心半意的系统可能比根本没有系统更糟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;由此得出的一个推论是，不要试图凭空创建一个过于雄心勃勃、自己不太可能忠实遵循的系统；让这样的系统随着时间的推移而演变可能更好。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有自己的系统，涉及与我的笔记本电脑同步的PDA、我的电子邮件帐户、一些收件盘、发件盘以及我办公室中其他指定位置，还有一块&amp;quot;保留的&amp;quot;黑板，可能只有我能完全理解，我觉得我甚至无法在这里恰当解释它，但我现在已经习惯了，而且它似乎足够有效（尽管我确实希望没有人擦掉那块黑板！）。不过，系统的选择可能是一个非常个人化的问题，除了我自己之外，我无法建议什么对其他人最有效。但我确实发现这样的系统释放了大量记忆；如果我不必担心周二下午3点我应该做什么，或者为了目的A、B和C需要在X、Y和Z上做什么工作，我可以将更多注意力投入到试图理解一个数学论证，或证明一个棘手的引理，或任何其他我需要处理的事情上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还发现在心理上很满足能够从我的组织系统中实际划掉一个项目，当一个人在其他方面没有灵感处理某事时，这可能是一个有用的动机。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，不应该&lt;em&gt;过于&lt;/em&gt;沉迷于这样的系统；根据经验，我会说将大约1-5%的生产时间用于时间管理，将95-99%的生产时间用于实际工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;允许偶然性&#34;&gt;允许偶然性&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;哦，还有一个最后的免责声明：有时应该放弃自己的规则，允许偶然性。例如，有很多次，我计划在午餐时间（快速吃点东西）处理某事时，被同事或访客打断出去吃饭。经常发生的情况是，我从那顿午餐中获得的收获（数学上或其他方面）比我在办公室要多得多，尽管方式出乎我的预料。而且也更愉快。（类似的情况包括跳过会议上的演讲（或完全跳过会议）去处理自己的论文等。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分享此文章：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Print&#34;&gt;点击打印（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Email&#34;&gt;点击通过电子邮件发送给朋友（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;X&#34;&gt;点击在X上分享（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Facebook&#34;&gt;点击在Facebook上分享（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Reddit&#34;&gt;点击在Reddit上分享（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Pinterest&#34;&gt;点击在Pinterest上分享（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;喜欢 正在加载&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
