<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>夏季创始人计划 on Linguista</title>
    <link>http://localhost:1355/tags/%E5%A4%8F%E5%AD%A3%E5%88%9B%E5%A7%8B%E4%BA%BA%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
    <description>Recent content in 夏季创始人计划 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1355/tags/%E5%A4%8F%E5%AD%A3%E5%88%9B%E5%A7%8B%E4%BA%BA%E8%AE%A1%E5%88%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我今年夏天做了什么</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/sfp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/sfp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/sfp/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;我今年夏天做了什么&#34;&gt;我今年夏天做了什么&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一个夏季创始人计划刚刚结束。我们惊讶于进展得如此顺利。总体上只有大约10%的创业公司会成功，但如果我现在必须猜测，我预测我们资助的八家创业公司中有三四家会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在需要进一步融资的创业公司中，我相信所有公司要么已经完成了一轮融资，要么很可能很快就会。有两家已经拒绝了（低价的）收购要约。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果在夏末时八家中只有一家看起来有前途，我们就会很高兴了。这是怎么回事？是否某种异常使得今年的申请者特别好？我们担心这个，但想不出一个。我们会在今年冬天找到答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个夏天充满了惊喜。最好的是我们正在测试的假设似乎是正确的。年轻的黑客可以创办可行的公司。这是好消息，原因有二：(a) 这是一个令人鼓舞的想法，(b) 这意味着基于这个理念的Y Combinator并没有失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;年龄&#34;&gt;年龄&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;更准确地说，假设是创业公司的成功主要取决于你的聪明程度和精力，而与你的年龄或商业经验关系不大。到目前为止的结果证明了这一点。2005年的夏季创始人年龄在18到28岁之间（平均23岁），他们的年龄与表现之间没有相关性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这其实并不令人惊讶。比尔·盖茨和迈克尔·戴尔在创办使他们成名的公司时都是19岁。年轻创始人并不是一个新现象：这种趋势在计算机便宜到大学生能够买得起的时候就开始了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的另一个假设是，你可以用比大多数人想象的更少的钱创办创业公司。其他投资者惊讶地听到我们给任何小组最多2万美元。但我们知道用这么少的钱是可能的，因为我们用1万美元创办了Viaweb。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年夏天的事实证明了这一点。三个月的资金足以进入第二档。我们在十周时为潜在投资者举办了一个演示日，八个小组成员中有七个在那时准备好了原型。其中一个，Reddit，已经上线，能够演示他们的实际网站。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一位研究SFP创业公司的研究员说，他们共同的一点是他们都工作得极其努力。这个年龄段的人通常被视为懒惰的。我认为在某些情况下，并不是他们缺乏工作欲望，而是提供给他们的工作没有吸引力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;SFP的经历表明，如果你让有动力的人做真正的工作，无论他们的年龄如何，他们都会努力工作。正如一位创始人所说：&amp;ldquo;我读过创业会吞噬你的生活，但直到我亲自做了，我才明白这意味着什么。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我是让员工如此努力工作的老板，我会感到内疚。但我们不是这些人的老板。他们在为自己的项目工作。让他们工作的不是我们，而是他们的竞争对手。像优秀的运动员一样，他们努力工作不是因为教练对他们大喊大叫，而是因为他们想要获胜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的权力比老板小，但创始人比员工更努力。这似乎对每个人来说都是双赢。唯一的缺点是我们平均只获得5-7%的收益，而雇主获得几乎全部收益。（我们指望这会是更大数字的5-7%。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了努力工作，所有小组都表现得非常负责任。我想不出有一次他们没有履行承诺，即使是约会迟到。这是世界还有待学习的另一个教训。一位创始人发现，与大型手机运营商的高管安排会议最难的部分是让租车公司租给他车，因为他太年轻了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这里的问题与这个年龄段的人明显的懒惰非常相似。他们看起来懒惰是因为给他们的工作毫无意义，他们表现得不负责任是因为没有被赋予任何权力。至少他们中的一些人是这样。我们只有大约二十个样本，但到目前为止似乎表明，如果你让二十出头的人做自己的老板，他们会挺身而出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;士气&#34;&gt;士气&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;夏季创始人通常非常理想主义。他们也非常想致富。这些品质似乎不相容，但并非如此。这些人想致富，但他们想通过改变世界来实现。他们不会（嗯，八组中有七组不会）对通过股票投机赚钱感兴趣。他们想制作人们使用的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这使他们成为更有效的创始人。人们会为金钱而努力工作，但为事业会更加努力。而且由于创业公司的成功很大程度上取决于动机，矛盾的结果是，可能赚最多钱的人不是纯粹为了钱的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，Kiko的创始人正在开发一个Ajax日历。他们想致富，但如果他们唯一的动机是致富，他们对设计的关注就不会那么细致。仅从外观就能看出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到今年夏天我从未考虑过，但这可能是黑客经营的创业公司往往比MBA经营的创业公司表现更好的另一个原因。也许不仅仅是因为黑客更懂技术，而是因为他们被更强大的动机驱动。微软，正如我之前所说，是一个危险的误导例子。他们的刻薄企业文化只对垄断企业有效。谷歌是更好的模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考虑到夏季创始人是这个海洋中的鲨鱼，我们惊讶于他们中的大多数对竞争对手的恐惧。但现在想来，我们创办Viaweb时也是如此。第一年，我们对竞争对手消息的初始反应总是：我们完蛋了。就像疑病症患者夸大自己的症状，直到确信自己患了某种可怕的疾病一样，当你不习惯竞争对手时，你会把他们夸大成怪物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里有一个对创业公司有用的规则：竞争对手很少像看起来那么危险。大多数会在你摧毁他们之前自我毁灭。而且有多少个竞争对手肯定不重要，就像对马拉松冠军来说背后有多少跑步者不重要一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;这是一个拥挤的市场，&amp;ldquo;我记得一位创始人担忧地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;你是现在的领导者吗？&amp;ldquo;我问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;是的。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;有人能比你更快地开发软件吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;可能不会。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;那么，如果你现在领先，而且你是最快的，那么你就会保持领先。有多少其他人有什么区别？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个小组在意识到必须从头开始重写软件时感到担忧。我告诉他们，如果不这样做将是一个坏兆头。初始版本的主要功能就是被重写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么我们建议小组首先忽略可扩展性、国际化和重型安全等问题。[1] 我可以想象一个&amp;quot;最佳实践&amp;quot;的倡导者说这些应该从一开始就考虑。他是对的，除了它们干扰了创业公司软件的主要功能：成为实验其自身设计的载体。必须改装国际化或可扩展性当然是痛苦的。唯一更大的痛苦是不需要这样做，因为你的初始版本太大太僵硬，无法演变成用户想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑这是创业公司击败大公司的另一个原因。创业公司可以不负责任地发布版本1，这些版本足够轻量，可以进化。在大公司，所有的压力都是过度工程化的方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;学到了什么&#34;&gt;学到了什么&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年夏天我们好奇的一件事是这些小组在哪里需要帮助。结果差异很大。有些我们提供技术建议——例如，关于如何设置应用程序在多台服务器上运行。大多数我们帮助解决战略问题，比如申请什么专利，什么收费，什么免费赠送。几乎所有的人都想要关于如何应对未来投资者的建议：他们应该接受多少钱，应该期望什么条款？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，所有小组都很快学会了如何处理专利和投资者等问题。这些问题本身并不困难，只是不熟悉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们学习的速度令人惊讶——甚至有点可怕。在投资者演示日之前的周末，我们进行了一次练习，所有小组都做了演讲。他们都很糟糕。我们试图解释如何改进，但希望不大。所以在演示日，我告诉聚集的天使投资人和风险投资家，这些人是黑客，不是MBA，所以虽然他们的软件很好，但我们不应该期望他们有流畅的演讲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后小组们接着进行了极其流畅的演讲。不见了的是对功能列表的喃喃自述。就好像他们在过去一周里上了表演学校。我仍然不知道他们是怎么做到的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许观看彼此的演讲帮助他们看到了自己一直在做错的事情。就像在大学里一样，夏季创始人从彼此身上学到了很多东西——也许比从我们这里学到的更多。他们面临的许多问题是相同的，从应对投资者到黑客JavaScript。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不想给人印象今年夏天没有问题。很多事情出了问题，就像创业公司通常发生的那样。一个小组从一些风险投资家那里得到了&amp;quot;爆炸性条款书&amp;rdquo;。几乎所有与打交道的公司发现大公司做事情都无限缓慢。（这是可以预料的。如果大公司不是无能的，就没有创业公司存在的空间了。）当然还有与服务器相关的常见噩梦。总之，今年夏天的灾难只是常见的儿童疾病。今年夏天的八家创业公司中的一些最终可能会失败；如果八家都成功将是非同寻常的。但杀死他们的不会是戏剧性的外部威胁，而是平凡的内部威胁：没有完成足够的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过到目前为止，消息都是好的。事实上，我们惊讶于今年夏天对我们来说有多么有趣。主要原因是我们多么喜欢这些创始人。他们如此真诚和努力。他们似乎也喜欢我们。这说明了投资相对于雇佣的另一个优势：我们与他们的关系远比老板和员工之间的关系要好。Y Combinator最终更像一个哥哥而不是父母。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我惊讶于我花了多少时间做介绍。幸运的是，我发现当创业公司需要与某人交谈时，我通常最多通过一次跳转就能找到合适的人。我记得想知道，我的朋友是怎么变得如此杰出的？一秒钟后意识到：该死，我四十岁了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个惊喜是，由于夏季的限制，我们被迫采用的三个月批处理格式，结果证明是一个优势。当我们创办Y Combinator时，我们计划像其他风险投资公司一样投资：随着提案的到来，我们会评估它们并决定是或否。SFP只是一个让事情开始的实验。但效果如此之好，以至于我们计划以这种方式进行所有投资，夏季一个周期，冬季一个周期。这对我们来说更有效率，对创业公司也更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个小组说我们的每周晚餐使他们免于困扰创业公司的常见问题：如此努力工作以至于没有社交生活。（我非常清楚那部分。）这样，他们保证每周至少有一次社交活动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;独立性&#34;&gt;独立性&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我听到Y Combinator被描述为&amp;quot;孵化器&amp;rdquo;。实际上我们恰恰相反：孵化器比普通风险投资公司施加更多控制，而我们特别强调施加更少。除其他外，孵化器通常让你在他们的办公室工作——这就是&amp;quot;孵化器&amp;quot;一词的来源。这似乎是错误的模式。如果投资者参与太多，他们会扼杀创业公司最强大的力量之一：这是你自己的公司的感觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孵化器在泡沫时期是明显的失败者。关于这是否是因为泡沫，还是因为它们是一个坏主意，仍有争论。我的投票是它们是一个坏主意。我认为它们失败是因为它们选择了错误的人。当我们创办创业公司时，我们永远不会接受&amp;quot;孵化器&amp;quot;的资金。我们可以找到办公空间，谢谢；只给我们钱。有这种态度的人是那些可能在创业公司中成功的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，今年夏天所有创始人共有的品质是一种独立精神。我一直在思考这个问题。有些人就是比其他人更独立，还是如果被允许每个人都会这样？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与大多数先天/后天问题一样，答案可能是：两者都有。但我今年夏天的主要结论是，环境在混合中所占的比大多数人意识到的更多。我能从创始人态度在今年夏天的变化中看出这一点。大多数人都摆脱了大约二十年来被告知做什么的状态。他们对拥有完全自由似乎有点惊讶。但他们很快就适应了；这些人中的一些现在看起来比夏天开始时高约四英寸（比喻性地）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们问夏季创始人在创办公司时最令他们惊讶的是什么时，一个人说&amp;quot;最令人震惊的是它成功了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;需要更多经验才能确定，但我的猜测是许多黑客可以做到这一点——如果你把人们放在独立的位置，他们会发展出所需的品质。把他们推下悬崖，大多数会在下落途中发现他们有翅膀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这对任何人来说都是新闻的原因是同样的力量在相反的方向也起作用。大多数黑客是雇员，这把你塑造成一个认为创业不可能的人，就像创办创业公司把你塑造成一个能够处理它的人一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我是对的，&amp;ldquo;黑客&amp;quot;在二十年后将意味着与现在不同的东西。它将越来越多地意味着经营公司的人。Y Combinator只是在加速一个无论如何都会发生的过程。权力正在从处理金钱的人转向创造技术的人，如果我们今年夏天的经历是任何指南，这将是一件好事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我说的重型安全是指保护真正坚决的攻击者的努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;图片显示了我们，2005年夏季创始人，以及Smartleaf联合创始人Mark Nitzberg和Olin Shivers在Kate Courteau为我们设计的30英尺桌子旁。照片由Alex Lewin拍摄。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
