<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数学论文 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E8%AE%BA%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 数学论文 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Feb 2019 22:39:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E8%AE%BA%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>数学阅读中的&#34;编译错误&#34;及其解决方法</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/on-compilation-errors-in-mathematical-reading-and-how-to-resolve-them.zh/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 22:39:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/on-compilation-errors-in-mathematical-reading-and-how-to-resolve-them.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/en/on-compilation-errors-in-mathematical-reading-and-how-to-resolve-them/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://terrytao.wordpress.com/advice-on-writing-papers/on-compilation-errors-in-mathematical-reading-and-how-to-resolve-them/&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/advice-on-writing-papers/on-compilation-errors-in-mathematical-reading-and-how-to-resolve-them/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://terrytao.wordpress.com/advice-on-writing-papers/on-compilation-errors-in-mathematical-reading-and-how-to-resolve-them/&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;数学阅读中的编译错误及其解决方法&#34;&gt;数学阅读中的&amp;quot;编译错误&amp;quot;及其解决方法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;计算机以过于字面化地解释语言而闻名；在原本完美的软件代码中，一个放错位置的括号就可能导致计算机在代码编译过程中因完全无法理解而停止。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类在阅读自然语言时往往在这方面要稳健得多；一旦某人熟练掌握，比如英语，通常能够处理文本中合理数量的拼写或语法错误，特别是当写作风格清晰有条理，且文本主题对读者来说很熟悉时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，当研究生第一次遇到阅读技术性数学论文的任务时，往往会失去大部分高级阅读技能，转而采用更正式且乏味的逐行解读方式。因此，论文中的一个排版错误或未定义术语可能导致对论文的理解完全停滞，就像计算机一样。在许多情况下，这种&amp;quot;编译错误&amp;quot;可以通过继续阅读论文来解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某些情况下，只需阅读接下来的一两行就能对刚引入的神秘术语或逻辑中未解释的步骤提供很多启示。在其他情况下，需要阅读更远的内容；例如，如果引理15的结论难以理解，可以继续阅读该引理证明的结尾（其中大概会得出该结论），或者搜索到，比如命题23，其中引用了引理15，以获得关于引理15试图表达什么的更多线索。（在这方面，PDF阅读器等工具中的搜索功能特别有用。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样要记住，没有作者是绝对正确的，在某些情况下，无法理解的最简单解释是文本中存在排版错误。例如，假设一篇论文声称&amp;quot;由于A为真，B为真&amp;quot;，但当某人仔细推敲时，无法从A推导出B，而只能得出一个稍有不同的结论B&amp;rsquo;。稍后在文本中，论文声称&amp;quot;由于B为真，则C为真&amp;quot;，但某人再次难以从B推导出C。这里，最可能的诊断是作者实际上想在这两处都写B&amp;rsquo;而不是B。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;类似地，如果论文包含一个你不太理解但选择忽略以便继续阅读的隐晦评论，然后两行后你发现了一个结论的推导，但你看不出这是先前陈述的结果，那么你应该回到那个隐晦评论并非常仔细地解析它，因为它很可能是达到所述结论所需的缺失假设或技术的描述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时需要寻找关键词的缺失，而不是它们的存在。例如，假设论文中先断言了陈述A，紧接着是陈述B。你理解A是如何推导出来的，但你看不出如何使用A来推导B。但是否有诸如&amp;quot;因此&amp;quot;、&amp;ldquo;所以&amp;quot;或&amp;quot;结果&amp;quot;之类的关键词实际上表明A被用来推导B？如果没有，那么这里可能发生的情况是B是从A以外的其他来源推导出来的，带着这种想法重新阅读A和B附近或紧接在前的文本可能会揭示B是如何建立的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个有用的技巧是通过将注意力限制在更简单的特殊情况，或采用某种启发式方法使论文的某些技术部分变得平凡（或至少使论文的某些步骤对读者来说足够合理，以至于愿意跳过这些步骤的证明细节），来将论文&amp;quot;投影&amp;quot;为更简单、更短的论文。例如：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果论文处理的是通用维度中的结果，可以首先将论文特化到一维（即使这意味着主要结果不再是新的，而是先前文献的推论）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者：如果论文需要分析表达式中的主项和误差项，可以采用所有误差项都可忽略的启发式方法，只关注主项（或者对偶地，可以接受主项总是会计算出正确答案，只关注控制误差项）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果某人知道主要结果的一个近似反例，将论文特化到该近似反例（或试图成为真正反例的该近似反例的假设扰动）通常非常有启发性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;理想情况下，应该投影掉论文中大约一半的困难，留下一个简单两倍的论文，因此大概更容易理解；一旦完成这一点，可以撤销投影，回到原始论文，现在原始论文已经被理解了一半，并且比理解投影论文之前要容易理解得多。（阅读论文的难度通常随着论文复杂度的增加而超线性增长，因此将论文分解为两个子论文，每个具有一半的复杂度，通常是一种高效的方法。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，也许最重要的是，当某人能够以某种方式&amp;quot;进入作者的头脑&amp;rdquo;，并感受到作者试图通过论文中的每个陈述或引理做什么，而不是仅仅关注文本中的字面陈述时，阅读会变得容易得多。一个好的作者会在数学文本中穿插旨在做到这一点的评论，但即使没有这种明确的线索，通过将其与其他论文中的类似组成部分进行比较，或通过查看这样的组成部分在论文其余部分的使用方式，通常可以感受到论文每个组成部分的目的。在极端情况下，可能不得不去一个大黑板前，绘制论文的所有逻辑依赖关系图（例如，如果引理6和引理8被用来证明定理10，可以相应地绘制带有这些名称的方框之间的箭头），以获得对论文中关键步骤的一些理解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于如何证明论文中一个看起来特别可怕的步骤的进一步原则，请参阅&lt;a href=&#34;https://mathoverflow.net/questions/455845/understanding-the-application-of-two-inequalities/455862#455862&#34;&gt;我在MathOverflow上的这个回答&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于在写作论文的对偶问题中的类似技巧，请参阅&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/write-a-rapid-prototype-first.zh/&#34;&gt;这个页面&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何清晰地撰写数学论文</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/how-to-write-math-papers-clearly.zh/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 09:48:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/how-to-write-math-papers-clearly.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/en/how-to-write-math-papers-clearly/&#34;&gt;原文EN&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;如何清晰地撰写数学论文&#34;&gt;如何清晰地撰写数学论文&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;撰写数学论文既是记录数学内容的行为，也是交流个人工作的一种方式。与其他类型的写作相比，数学论文的风格极其僵化，甚至对最温和的创新都充满抵触。结果，这两个目标都受到了影响，有时甚至是不可估量的影响。其中，&lt;em&gt;&lt;strong&gt;清晰度&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;受到的影响最大，这波及了该领域的每一个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;多年来，我一直在为我的学生和博士后提供如何清晰写作的建议。我将这些建议都收集在了***&lt;a href=&#34;http://www.math.ucla.edu/~pak/papers/how-to-write1.pdf&#34;&gt;这些笔记&lt;/a&gt;***中。请考虑阅读它们，并将其传递给您的学生和同事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下面我摘录了其中一小节，探讨了不同的引用风格以及每种表述的真正含义。当然，这在某种程度上是主观的。祝您阅读愉快！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;****&#xA;&lt;strong&gt;4.2. 如何引用单篇论文。&lt;/strong&gt; 引用的规则几乎和&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Chinese_honorifics&#34;&gt;中文的敬语&lt;/a&gt;一样复杂，还有一个额外的缺点，那就是从未在任何地方被讨论过。下面我们按引用重要性和/或证明可靠性的递减顺序列举一些可能的方式（此列表并不完整）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(1) “&lt;em&gt;Roth 在&lt;/em&gt; [Roth] &lt;em&gt;中证明了村上猜想&lt;/em&gt;。” 清晰明了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(2) “&lt;em&gt;Roth 证明了村上猜想&lt;/em&gt; [Roth]。” Roth 证明了该猜想，可能是在另一篇论文中，但这篇很可能是其证明的最终版本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(3) “&lt;em&gt;Roth 证明了村上猜想，见&lt;/em&gt; [Roth]。” Roth 证明了该猜想，但 [Roth] 可能是任何东西，从原始论文到后续跟进，再到 Roth 写的某种综述。偶尔你会看到“&lt;em&gt;见&lt;/em&gt; [Melville]”，但这通常意味着 Roth 的证明未发表或因其他原因无法获取（比如，是在一次讲座中给出的，而 Roth 懒得写下来），而 Melville 是第一个发表 Roth 证明的人，可能是未经许可，但署了名并或许填补了一些小空白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(4) “&lt;em&gt;Roth 证明了村上猜想&lt;/em&gt; [Roth]，&lt;em&gt;另见&lt;/em&gt; [Woolf]。” 显然 Woolf 也做出了重要贡献，或许是将其推广到更一般的情况，或是修正了 [Roth] 中的一些主要空白或错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(5) “&lt;em&gt;Roth 在&lt;/em&gt; [Roth] &lt;em&gt;中证明了村上猜想&lt;/em&gt;（&lt;em&gt;另见&lt;/em&gt; [Woolf]）。” 看来 [Woolf] 中有 Roth 证明的完整版本，可能修正了 [Roth] 中的一些小错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(6) “&lt;em&gt;Roth 证明了村上猜想&lt;/em&gt;（&lt;em&gt;见&lt;/em&gt; [Woolf]）。” 这里的 [Woolf] 是该证明的权威版本，例如关于该主题的标准专著。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>撰写数学研究论文</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/writing-a-research-paper-in-mathematics.zh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/writing-a-research-paper-in-mathematics.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/en/writing-a-research-paper-in-mathematics/&#34;&gt;原文(EN)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;http://web.mit.edu/jrickert/www/mathadvice.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;http://web.mit.edu/jrickert/www/mathadvice.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    http://web.mit.edu/jrickert/www/mathadvice.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;撰写数学研究论文&#34;&gt;撰写数学研究论文&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ashley Reiter&#xA;1995年9月12日&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第一节引言为何要费心&#34;&gt;第一节：引言：为何要费心？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;优秀的数学写作，如同优秀的数学思维，是一项需要通过实践和培养才能达到最佳表现的技能。本文旨在为初次撰写论文的年轻数学家提供帮助。其目的不仅在于协助写出一篇优秀的文章，也在于帮助学生开始思考数学写作本身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我深受一本精彩的小册子《如何写作数学》（&lt;a href=&#34;https://web.mit.edu/jrickert/www/mathadvice.html#HTWM&#34;&gt;&amp;ldquo;How to Write Mathematics&amp;rdquo;&lt;/a&gt;）的启发，本文的许多实质内容都来源于此。我将引用其中的许多直接引文，特别是来自保罗·哈尔莫斯（Paul Halmos）撰写的部分，但我怀疑本文中几乎所有的观点都源于我对那本小册子的阅读。该书可从美国数学会（American Mathematical Society）购得，认真研究数学写作的学生应当亲自查阅。其他大部分想法则源于我自己对糟糕数学写作的失望。虽然从糟糕的数学作品中学习数学并非学习优秀写作的最佳方式，但它能提供极佳的反面教材。因此，积极的数学读者的一项活动，就是留意数学作品中变得不清晰的地方，并在自己的写作中避免犯同样的错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学交流，无论是书面还是口头，都是外界看待你数学工作的滤镜。如果将数学的创造性比作创作一首乐曲，那么写作的艺术则可视为指挥演奏这首乐曲。作为一名数学家，你拥有指挥演奏自己作品的特权！对听众而言，出色的指挥与创作优秀的作品同等重要。如果你纯粹为了个人乐趣而研究数学，那就没有理由把它写下来。但如果你希望分享你所完成的数学之美，那么仅仅写下来是不够的；你必须努力写得&lt;em&gt;好&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文将从关于数学写作的总体思路开始，目的是帮助学生为论文构建一个大纲。下一节将描述论文中“形式”与“非形式”部分之间的区别，并为每一部分提供指导。第四节将讨论单个证明的写法。最后，本文将以一节包含具体建议的内容收尾，供你在撰写和修改论文时参考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第二节动笔之前构建论文结构&#34;&gt;第二节：动笔之前：构建论文结构&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎所有写作的目的都是为了交流。为了良好地交流，你必须同时考虑你想传达什么，以及你希望与谁交流。这对数学写作来说，与其他任何形式的写作并无二致。数学写作的首要目标是，通过精心构建的逻辑推导，来断言一个数学陈述的真实性。严谨的数学读者不会假设你的工作是 основательнoй；他们需要被说服。这是你在数学写作中的第一个目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，仅仅说服读者相信你工作的真实性是不够的。当你撰写自己的数学研究时，你会有另一个包含这两个目标在内的更高目标：你希望读者能欣赏你所完成的数学之美，并理解其重要性。如果将整个数学领域，甚至你所工作的子领域，想象成一幅巨大的画作，那么你的研究必然只占整个作品中微不足道的一部分。它的美不仅体现在对你所描绘的特定区域的审视中（尽管这很重要），也体现在观察你的工作如何与整幅画作“融为一体”的方式上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两个目标——说服读者相信你推论的真实性，以及让你的受众看到你的工作在整个数学领域中的美——在你构思论文大纲时至关重要。有时，你可能会把自己想象成一名导游，带领读者穿越一片只有你绘制过地图的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一位成功的数学作者会为她的读者铺陈两张逻辑地图：一张展示了她个人工作与广阔数学世界之间的联系，另一张则揭示了她工作内部的逻辑结构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了引导你的读者，你必须首先为自己思考你的工作在数学地图上的位置。如果你的读者曾到访过邻近区域，那么你应当唤起他们对那些经历的记忆，以便他们能更好地理解你的补充，并将其与相关数学联系起来。问自己几个问题可能有助于你辨别工作的形态和位置：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;你的结果是否通过对某事物给出更精确的刻画，从而加强了先前的结果？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你是否通过减弱假设或加强结论，证明了一个旧定理的更强版本？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你是否证明了两个定义的等价性？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;它是否是一个对先前已定义但未被理解的结构的分类定理？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;它是否连接了数学中两个先前不相关的方面？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;它是否将一种新方法应用于一个老问题？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;它是否为一则旧定理提供了新的证明？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;它是否是一个更大问题的特例？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;你必须明确地考虑这个在数学结构中的定位问题，因为它会一直萦绕在读者的脑海中，直到你给出答案。未能解决这个问题会让读者感到相当不满意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了提供一张地图帮助读者在数学领域内定位你的工作，你还必须帮助他们理解你工作内部的组织结构：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;你的成果是集中在一个引人注目的定理中吗？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;还是你有几个相互关联但同等重要的定理？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你是否找到了重要的反例？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你的研究是纯粹的理论数学，即“定理-证明”式的，还是涉及多种不同类型的活动，例如，在计算机上对问题建模，证明一个定理，然后进行与你工作相关的物理实验？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你的工作是朝着解决一个经典问题迈出的清晰（尽管很小）一步，还是一个全新的问题？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为你的读者在读完你的论文之前，并不知道你将要证明什么，所以事先告知他们将要读到的内容，就像旅行社为顾客做准备一样，能让他们更享受旅程，并更多地理解你引导他们看到的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要诚实而审慎地解释你的工作在数学研究大局中的位置，可能需要极大的谦逊。你很可能会因自己的成就看似微小而感到沮丧。别担心！数学是数千年来，基于成千上万（甚至数百万）实践者的工作积累而成的。据说，即便是最优秀的数学家，一生中也很少有超过一个真正杰出的想法。如果你在高中时期就有了这样的想法，那才真是令人惊讶呢！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你考虑清楚了你研究的结构和意义，你就可以开始为论文拟定大纲了。与许多其他科学领域相比，数学研究论文的格式定义要宽松得多。你有自由度以一种适合你特定工作的方式来制定大纲。然而，你几乎总会包含几个标准部分：背景、引言、正文和未来工作。背景部分将为你的读者定位，提供你将引导他们去向何方的初步概念。在背景部分，你会对你的问题历史给出最明确的描述，尽管提示和参考文献也可能出现在其他地方。读者希望在这一部分找到以下问题的答案：他为什么要读这篇论文？这篇论文的重点是什么？这个问题从何而来？这个领域已知些什么？为什么作者认为这个问题有趣？例如，如果他不喜欢偏微分方程，他应该尽早得到警告，他将会遇到它们。如果他对概率论的基本概念不熟悉，那么如果你的论文依赖于这种理解，也应提前警告。在这一点上请记住，尽管你可能花了数百小时研究你的问题，你的读者希望在几分钟内清楚地得到所有这些问题的答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在论文的第二部分，即引言，你将开始引导读者进入你的具体工作，从宏观画面逐渐聚焦到你的特定结果。这里是介绍该领域标准但你的读者可能不知道的定义和引理的地方。正文将由几个部分组成，包含你大部分的工作。当你到达最后一节“意义”时，你可能已经对你的问题感到厌倦，但这一节对你的读者至关重要。作为你论文主题的世界级专家，你处于一个独特的位置，可以指导该领域的未来研究。喜欢你论文的读者可能希望在你的领域继续工作。他（她）自然会有自己的问题，但你，作为这篇论文的作者，会比你的读者更清楚哪些问题可能有趣，哪些可能不然。如果你要继续研究这个主题，你会问什么问题？此外，对于某些论文，你的工作可能会有重要的意义。如果你研究的是一个物理现象的数学模型，那么你的数学工作在物理世界中会有什么后果？这些都是你的读者希望在论文最后一节找到答案的问题。你应该小心，不要让他们失望！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第三节形式与非形式论述&#34;&gt;第三节：形式与非形式论述&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你有了论文的基本大纲，你就应该考虑“由定义、定理和证明组成的&lt;strong&gt;形式&lt;/strong&gt;或&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;结构，以及由动机、类比、例子和元数学解释组成的互补的&lt;strong&gt;非形式&lt;/strong&gt;或&lt;strong&gt;介绍性&lt;/strong&gt;材料。在任何数学陈述中，都应显著地保持材料的这种划分，因为该学科的性质首先要求逻辑结构清晰。”（第1页）这两种类型的材料并行工作，使你的读者能够从逻辑上和认知上理解你的工作（这两者通常大相径庭——在你们当中，有多少人能在证明微积分基本定理之前，就相信可以用反导数计算积分？）“由于形式结构不依赖于非形式结构，作者可以在添加任何后者之前，先将前者完整详细地写出。”（第2页）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，写作过程的下一个阶段可能是为你论文的逻辑结构制定一个大纲。几个问题可能会有所帮助：首先，你到底证明了什么？这些定理所依赖的引理（你自己的或其他人的）是什么？这些定理的推论又是什么？在决定哪些结果称为引理、哪些是定理、哪些是推论时，问问自己哪些是核心思想。哪些是自然而然从其他结果中得出的，哪些是论文中真正的主力？写作的结构要求你的假设和推论必须符合线性顺序。然而，很少有研究论文真正具有线性结构，即引理变得越来越复杂，一个叠一个，直到证明了一个定理，然后是一系列日益复杂的推论。相反，大多数证明可以用非常复杂的图来建模，其中几个基本假设以复杂的方式与一些众所周知的定理相结合。可能会有几条看似独立的推理路线在最后一步汇合。不言而喻，任何断言都应遵循其所依赖的引理和定理。然而，可能有很多满足这一要求的线性顺序。鉴于这一困难，你的责任是，首先，理解这个结构，其次，安排你写作中必然的线性结构，以尽可能好地反映工作的结构。具体如何进行，当然取决于具体情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;帮助你揭示论文复杂逻辑结构的一种技巧是恰当地命名你的成果。通过恰当地命名你的成果（引理作为基础，定理作为实质内容，推论作为收尾工作），你将在你的引理之间创造一种并行感，并帮助你的读者，在没有与你一起经历研究的挣扎的情况下，领会哪些是真正关键的思想，哪些他们可以更快地浏览。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种构建简洁逻辑大纲的技巧源于保罗·哈尔莫斯在《如何写作数学》中的一个警告：永远不要重复一个证明：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果定理2证明中的几个步骤与定理1证明的部分非常相似，这是一个信号，表明某些东西可能没有被完全理解。同样病症的其他症状是：&amp;lsquo;用与定理1证明中相同的技巧（或方法、或手段、或窍门）&amp;hellip;&amp;rsquo;，或者，粗暴地，&amp;lsquo;参见定理1的证明&amp;rsquo;。当这种情况发生时，很有可能存在一个值得发现、阐述和证明的引理，从这个引理可以更容易、更清晰地推导出定理1和定理2。（第35页）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些结构问题应该在你开始写论文之前就深思熟虑，尽管写作过程本身肯定会帮助你更好地理解结构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在我们已经讨论了形式结构，我们转向非形式结构。形式结构包含形式定义、“定理-证明”格式和严谨的逻辑，这是“纯”数学的语言。非形式结构补充了形式结构并与之并行。它使用不那么严谨（但同样准确！）的语言，并在阐明工作的数学定位（如上所述）以及向读者呈现更具认知性的工作展示方面发挥重要作用。因为虽然数学家&lt;em&gt;用&lt;/em&gt;逻辑的语言&lt;em&gt;写作&lt;/em&gt;，但很少有人真正&lt;em&gt;用&lt;/em&gt;逻辑的语言&lt;em&gt;思考&lt;/em&gt;（尽管我们确实进行逻辑思考），所以为了理解你的工作，通过巧妙地展示&lt;em&gt;为什么&lt;/em&gt;某件事是真的，以及你是如何证明这样一个定理的，将会极大地帮助他们。在写作之前，勾勒出你希望在这些非形式部分传达的内容，很可能会带来更有效的交流。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在你开始写作之前，你还必须考虑符号。符号的选择是撰写研究论文的关键部分。实际上，你是在发明一种语言，你的读者必须学习这种语言才能理解你的论文。好的符号首先能让读者忘记他正在学习一门新语言，其次提供了一个框架，在这个框架中你的证明要点能被清晰地理解。另一方面，糟糕的符号是灾难性的，甚至可能阻止读者阅读你的论文。在大多数情况下，遵循惯例是明智的。用 epsilon 表示一个素数，或用 x(f) 表示一个函数，当然是可能的，但几乎从来不是一个好主意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第四节撰写证明&#34;&gt;第四节：撰写证明&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;写好一个证明的第一步是陈述定理。一个措辞恰当的定理会使证明的书写容易得多。首先，定理的陈述应该包含恰到好处的假设。当然，所有必要的假设都必须包括在内。另一方面，无关的假设只会分散定理的重点，应尽可能地删去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在撰写证明时，就像撰写整篇论文一样，你必须以线性顺序记下一组可能并非线性形式的假设和推论。我建议，在动笔之前，你先规划出假设和推论，并尝试以一种能给读者带来最少困惑的方式来排列这些陈述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《如何写作数学》中，哈尔莫斯就撰写证明提出了一些重要的建议：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;向前写证明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个糟糕教学中常见的伎俩是以这样一句话开始一个证明：“给定 ε，令 δ 为 ε/2”。这是经典分析学中传统的倒写证明法。它的优点是容易被机器&lt;em&gt;验证&lt;/em&gt;（而不是被人类&lt;em&gt;理解&lt;/em&gt;），还有一个可疑的优点是，最后得到的东西会小于 ε。让读者任务不那么费力的方法是显而易见的：向前写证明。像作者一样，从某个小于 ε 的东西开始，然后做需要做的事情——在适当的时候乘以 3M² + 7，之后再除以 24，等等——直到你得到最终结果。两种安排都不优雅，但向前写的方式是可把握和可记忆的。（第43页）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
