<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>雄心 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1326/tags/%E9%9B%84%E5%BF%83/</link>
    <description>Recent content in 雄心 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1326/tags/%E9%9B%84%E5%BF%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>令人恐惧的雄心勃勃的创业想法</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/ambitious/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/ambitious/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/ambitious/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;令人恐惧的雄心勃勃的创业想法&#34;&gt;令人恐惧的雄心勃勃的创业想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC最近要求申请者描述他们公司可以扩展到的一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。这让我想知道什么是令人恐惧的雄心勃勃的创业想法，以及它们是否存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先让我问，什么是雄心勃勃的创业想法？我的意思是，不是那种雄心勃勃的初创公司，而是那些雄心勃勃的想法。这些想法在某种意义上说是初创公司能够追求的最大想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法的想法似乎是一个可以发展成为一个价值数十亿美元的公司。但仅仅大并不足以令人恐惧。没有人害怕一个牙膏公司，即使它可以卖10亿美元的牙膏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个想法必须是一个有争议的初创公司，这意味着它必须有一个秘密。秘密是一个重要但尚未被广泛相信的真实想法。大多数雄心勃勃的想法实际上都有多个秘密。例如，一个杀死并替换Google的想法至少包含三个秘密：(1)搜索结果可以显著更好，(2)你可以通过某种方式赚钱，让用户满意，同时仍然保持搜索结果中立，以及(3)你可以做到而不被Google碾压。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些想法令人恐惧，因为它们有争议的后果。雄心勃勃的想法之所以有争议，是因为它们挑战了一些被广泛相信的谎言。而人们不会对挑战他们认为是真实的事情感到不安，但当有人挑战他们认为理所当然的谎言时，他们会感到被冒犯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但仅仅有争议还不足以令人恐惧。一个想法要令人恐惧，还必须有某种规模。没有人会担心一个声称某些地方性美食不好吃的想法。一个令人恐惧的想法是一个有争议的、大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个有争议的大想法是挑战一些大型既得利益者的想法。因此，一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法的想法是一个挑战某些大型既得利益者的、大的、有争议的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;新搜索引擎&#34;&gt;新搜索引擎&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，假设你想杀死并替换Google。这显然是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。它挑战了一个大型既得利益者——实际上是最大的——但更重要的是，它挑战了人们的一个核心信念：即Google是最好的搜索引擎，没有人可以做得更好。这几乎是宗教信仰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杀死Google的想法令人恐惧，但令人恐惧的是雄心勃勃的想法，而不是初创公司。初创公司本身并不那么令人恐惧。事实上，它们通常很弱小。你只需要一台笔记本电脑。你不需要很多钱。你不需要很多员工。你不需要很多经验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杀死Google的想法令人恐惧，因为它是一个大的、有争议的想法。它挑战了一个大型既得利益者，它挑战了一个核心信念，而且它是一个大想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;替换电子邮件&#34;&gt;替换电子邮件&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个例子：替换电子邮件。电子邮件是一个巨大而重要的市场。但电子邮件是一个破碎的系统。它被垃圾邮件、垃圾邮件、垃圾邮件所困扰。没有人喜欢电子邮件。每个人都讨厌电子邮件。所以替换电子邮件的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的，但它挑战了谁？电子邮件不是由任何一家公司控制的。它是一个开放的标准。所以它没有一个明确的既得利益者来挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即电子邮件是不可避免的，我们必须忍受它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。替换电子邮件是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以替换电子邮件是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，但我认为它不像杀死Google那样令人恐惧。因为它没有一个明确的既得利益者来挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;替换大学&#34;&gt;替换大学&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个例子：替换大学。大学是一个巨大的市场。大学是一个破碎的系统。它们价格昂贵，它们教的东西没有用，它们官僚主义，它们被官僚主义所困扰。没有人喜欢大学。每个人都讨厌大学。所以替换大学的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了大学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即大学是获得良好教育的唯一途径，你需要一个大学学位才能获得好工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。替换大学是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以替换大学是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比替换电子邮件更令人恐惧，因为它有一个明确的既得利益者来挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;互联网戏剧&#34;&gt;互联网戏剧&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;下一个例子：互联网戏剧。互联网是一个巨大的平台。但互联网是一个破碎的系统。它被垃圾邮件、垃圾邮件、垃圾邮件所困扰。没有人喜欢互联网。每个人都讨厌互联网。所以互联网戏剧的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了电影和电视行业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即电影和电视是娱乐的唯一形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。互联网戏剧是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以互联网戏剧是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比替换大学更令人恐惧，因为它挑战了一个更大的既得利益者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下一个史蒂夫乔布斯&#34;&gt;下一个史蒂夫·乔布斯&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;下一个例子：下一个史蒂夫·乔布斯。史蒂夫·乔布斯是一个巨大的想法。史蒂夫·乔布斯是一个破碎的系统。他死了。没有人喜欢史蒂夫·乔布斯。每个人都讨厌史蒂夫·乔布斯。所以下一个史蒂夫·乔布斯的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了苹果公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即史蒂夫·乔布斯是不可替代的，没有人可以做到他所做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。下一个史蒂夫·乔布斯是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以下一个史蒂夫·乔布斯是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比互联网戏剧更令人恐惧，因为它挑战了一个更大的既得利益者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;带回摩尔定律&#34;&gt;带回摩尔定律&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;下一个例子：带回摩尔定律。摩尔定律是一个巨大的想法。摩尔定律是一个破碎的系统。它已经死了。没有人喜欢摩尔定律。每个人都讨厌摩尔定律。所以带回摩尔定律的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了英特尔公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即摩尔定律已经死了，没有人可以带回它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。带回摩尔定律是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以带回摩尔定律是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比下一个史蒂夫·乔布斯更令人恐惧，因为它挑战了一个更大的既得利益者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;持续诊断&#34;&gt;持续诊断&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一个例子：持续诊断。持续诊断是一个巨大的想法。持续诊断是一个破碎的系统。它不存在。没有人喜欢持续诊断。每个人都讨厌持续诊断。所以持续诊断的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了医疗行业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即医疗是昂贵的，没有人能负担得起持续诊断。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。持续诊断是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以持续诊断是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比带回摩尔定律更令人恐惧，因为它挑战了一个更大的既得利益者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;战术建议&#34;&gt;战术建议&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这些都是令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。但如何实现它们呢？如何开始追求一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，你需要一个想法。你需要一个大的、有争议的想法。你需要一个挑战某个大型既得利益者的想法。你需要一个挑战某个核心信念的想法。你需要一个大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其次，你需要一个计划。你需要一个如何实现这个想法的计划。你需要一个如何开始、如何成长、如何赚钱的计划。你需要一个如何避免被既得利益者碾压的计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三，你需要一个团队。你需要一个能够实现这个想法的团队。你需要一个有经验的团队。你需要一个有才华的团队。你需要一个有决心的团队。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第四，你需要资金。你需要实现这个想法的资金。你需要开始、成长、赚钱的资金。你需要避免被既得利益者碾压的资金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第五，你需要时间。你需要实现这个想法的时间。你需要开始、成长、赚钱的时间。你需要避免被既得利益者碾压的时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第六，你需要运气。你需要实现这个想法的运气。你需要开始、成长、赚钱的运气。你需要避免被既得利益者碾压的运气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第七，你需要决心。你需要实现这个想法的决心。你需要开始、成长、赚钱的决心。你需要避免被既得利益者碾压的决心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这些都是令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。但如何实现它们呢？如何开始追求一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法？你需要一个想法、一个计划、一个团队、资金、时间、运气和决心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但最重要的是，你需要一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。因为如果你没有一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法，那么你就没有机会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你有一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法，那么恭喜你。你有机会成功。但你仍然需要计划、团队、资金、时间、运气和决心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果你没有一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法，那么你就麻烦了。因为你没有机会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以问题是：你有一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你有，那么恭喜你。你有机会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你没有，那么你就麻烦了。因为你没有机会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以去找到一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。找到一个大的、有争议的想法。找到一个挑战某个大型既得利益者的想法。找到一个挑战某个核心信念的想法。找到一个大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为如果你没有一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法，那么你就没有机会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以去找到一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。因为如果你没有一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法，那么你就没有机会成功。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>你会希望你当初知道的事</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/hs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/hs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/hs/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;你会希望你当初知道的事&#34;&gt;你会希望你当初知道的事&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我为高中写了这篇演讲。我实际上从未做过这个演讲，因为学校当局否决了邀请我的计划。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我说我要在高中演讲时，我的朋友们很好奇。你会对高中生说什么？于是我问他们，你希望有人在高中时告诉你什么？他们的回答惊人地相似。所以我要告诉你们我们都希望有人告诉过我们的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我先告诉你们一件你们在高中不需要知道的事情：你的人生想做什么。人们总是问你这个问题，所以你觉得你应该有个答案。但成年人问这个主要是为了开始对话。他们想知道你是哪种人，这个问题只是为了让你们开口说话。他们问这个问题就像你可能戳潮水池里的寄居蟹，看看它会做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我现在回到高中，有人问我的计划，我会说我的首要任务是了解有什么选择。你不需要急着选择你的人生工作。你需要做的是发现你喜欢什么。如果你想在所做的事情上做得好，你必须做你喜欢的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;决定你喜欢什么似乎是最容易的事情，但结果证明是困难的，部分是因为很难准确了解大多数工作的真实情况。当医生并不像电视上描绘的那样。幸运的是，你也可以通过在医院做志愿者来观察真正的医生。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是有些工作你无法了解，因为还没有人做这些工作。过去十年里我做的大多数工作在我上高中时都不存在。世界变化很快，变化的速度本身也在加快。在这样的世界里，制定固定计划不是个好主意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而每年五月，全国各地的演讲者都会点燃标准毕业演讲，主题是：不要放弃你的梦想。我知道他们的意思，但这是个糟糕的说法，因为它暗示你应该被早期制定的某个计划束缚。计算机世界对此有个术语：过早优化。这等同于灾难。这些演讲者最好只简单地说，不要放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们真正的意思是，不要气馁。不要认为你不能做别人能做的事情。我同意你不应该低估你的潜力。做过伟大事情的人似乎像是另一个种族的人。大多数传记只会夸大这种幻觉，部分原因是传记作者不可避免地陷入崇拜的态度，部分是因为，知道故事的结局，他们忍不住简化情节，直到似乎主题的生活是命运的问题，只是某种天生天才的展开。事实上，我怀疑如果你和十六岁的莎士比亚或爱因斯坦一起上学，他们会给人留下深刻印象，但并不是完全不像你的其他朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是个令人不安的想法。如果他们只是像我们一样，那么他们必须非常努力地工作才能做到他们所做的事情。这是我们喜欢相信天才的原因之一。它为我们的懒惰找了个借口。如果这些人能够做到他们所做的事情只是因为某种神奇的莎士比亚性或爱因斯坦性，那么如果我们不能做到同样好的事情，不是我们的错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是说没有天才这种东西。但如果你试图在两个理论之间选择，一个为你的懒惰找借口，另一个可能是正确的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止，我们已经将标准毕业演讲从&amp;quot;不要放弃你的梦想&amp;quot;削减到&amp;quot;别人能做的，你也能做。&amp;ldquo;但这还需要进一步削减。自然能力确实存在差异。大多数人高估了它的作用，但它确实存在。如果我和一个四英尺高、雄心是在NBA打球的人说话，我会说&amp;quot;只要你真正努力，你就能做任何事情&amp;rdquo;，这会显得非常愚蠢。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们需要将标准毕业演讲削减为，&amp;ldquo;具有你能力的人能做的，你也能做；不要低估你的能力。&amp;ldquo;但经常发生的是，你越接近真相，你的句子就越混乱。我们采用了一个漂亮、整洁（但错误）的口号，把它搅得像泥潭一样。它不再是一篇很好的演讲了。但更糟糕的是，它不再告诉你该做什么了。具有你能力的人？你的能力是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;逆风&#34;&gt;逆风&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为解决方案是朝另一个方向努力。不要从目标倒推，要从有希望的情况向前推进。实际上，大多数成功的人都是这样做的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在毕业演讲的方法中，你决定二十年后想在哪里，然后问：我现在应该做什么才能到达那里？我建议你不要承诺未来任何事情，只看现在可用的选择，选择那些会给你最有希望的选择范围的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你做什么工作并不那么重要，只要你不浪费时间。做你感兴趣并增加你选择的事情，稍后再担心选择哪个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设你是一个大学新生，决定主修数学还是经济学。嗯，数学会给你更多选择：你可以从数学进入几乎任何领域。如果你主修数学，很容易进入经济学研究生院，但如果你主修经济学，很难进入数学研究生院。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;滑翔机在这里是个很好的比喻。因为滑翔机没有引擎，你不能迎风飞行而不失去大量高度。如果你让自己离好的着陆点很远顺风，你的选择会不舒服地缩小。通常你想保持逆风。所以我建议用&amp;quot;保持逆风&amp;quot;来替代&amp;quot;不要放弃你的梦想&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，你怎么做到这一点呢？即使数学是经济学的逆风，你作为一个高中生怎么知道这一点？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗯，你不知道，而这是你需要发现的。寻找聪明人和困难的问题。聪明人倾向于聚集在一起，如果你能找到这样一个群体，加入它可能是值得的。但要找到这些并不直接，因为有很多造假行为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于一个新来的本科生，所有大学系看起来都差不多。教授们似乎都令人生畏地博学，发表的论文对外人来说难以理解。但是，虽然在某些领域论文难以理解是因为它们充满了困难的想法，但在其他领域，它们被故意写成晦涩的方式，似乎在说重要的事情。这似乎是个令人震惊的主张，但它已经在著名的《社会文本》事件中被实验验证了。怀疑文学理论家发表的论文常常只是听起来理智的无稽之谈，一位物理学家故意写了一篇充满听起来理智的无稽之谈的论文，并提交给一家文学理论期刊，该期刊发表了它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最好的保护总是做困难的问题。写小说是困难的。读小说不是。困难意味着担忧：如果你不担心你制作的东西会出来得不好，或者你将无法理解你正在学习的东西，那么它就不够困难。必须有悬念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗯，这可能看起来是对世界的悲观看法，你可能认为。我告诉你的是你应该担忧？是的，但并不像听起来那么糟糕。克服担忧是令人振奋的。你看不到比赢得金牌的人更快乐的面孔。你知道他们为什么那么快乐吗？解脱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是说这是快乐的唯一方式。只是说某些担忧并不像听起来那么糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;雄心&#34;&gt;雄心&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在实践中，&amp;ldquo;保持逆风&amp;quot;简化为&amp;quot;做困难的问题&amp;rdquo;。你今天就可以开始。我希望我在高中时就理解了这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数人喜欢在所做的事情上做得好。在所谓现实世界中，这种需求是一种强大的力量。但高中生很少从中受益，因为他们被给予一个虚假的事情做。当我在高中时，我让自己相信我的工作是做一个高中生。于是我让自己对在所做的事情上做得好的需求仅仅通过在学校做得好来满足。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在高中时问我高中生和成年人之间的区别是什么，我会说成年人必须谋生。错了。是成年人为自己负责。谋生只是其中的一小部分。更重要的是为自己承担智力责任。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我不得不再次经历高中，我会把它当作日常工作对待。我不是说我在学校会松懈。把某事当作日常工作并不意味着把它做得很差。它意味着不被它定义。我的意思是我不认为自己是高中生，就像一个有服务员日常工作的音乐家不认为自己是服务员。[3] 当我不做日常工作的时候，我会开始尝试做真正的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我问人们他们对高中最大的遗憾是什么时，他们几乎都说同样的事情：他们浪费了这么多时间。如果你想知道你现在在做什么，将来会最遗憾，可能就是这个。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有人说这是不可避免的——高中生还不能完成任何事情。但我不认为这是真的。证据就是你很无聊。你八岁的时候可能不无聊。你八岁的时候叫&amp;quot;玩耍&amp;quot;而不是&amp;quot;闲逛&amp;rdquo;，但这是一回事。当我八岁的时候，我很少无聊。给我一个后院和几个其他孩子，我就能玩一整天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我现在意识到，这在初中和高中变得陈旧的原因，是我准备好做别的事情了。童年正在变老。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是说你不应该和朋友闲逛——不是说你们都应该成为除了工作什么都不做的无趣的小机器人。和朋友闲逛就像巧克力蛋糕。如果你偶尔吃它，你会更享受它，而不是每顿饭都只吃巧克力蛋糕。无论你多么喜欢巧克力蛋糕，吃了三顿饭后你会相当恶心。而这就是一个人在高中时感到的不适：精神恶心。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能想，我们必须做的不仅仅是取得好成绩。我们必须有课外活动。但你很清楚这些大多数是多么虚假。为慈善机构收集捐款是值得称赞的事情，但这不难。这不是完成什么事情。我所说的完成事情是指学习如何写得很好，或者如何编程计算机，或者前工业社会的生活到底是什么样的，或者如何写生人面。这种事情很少能转化为大学申请表上的一项。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;腐败&#34;&gt;腐败&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;围绕进入大学设计你的生活是危险的，因为你必须给留下印象才能进入大学的人不是一个很有洞察力的听众。在大多数大学，决定你是否能进入的不是教授，而是招生官员，他们远没有那么聪明。他们是智力世界的士官。他们看不出你有多聪明。预科学校的存在本身就证明了这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很少有父母会为他们的孩子付那么多钱去一个不改善他们入学前景的学校。预科学校公开说这是他们的目标之一。但如果你停下来想一想，这意味着他们可以入侵入学过程：他们可以让同一个孩子显得比他去当地公立学校时更有吸引力。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在你们大多数人都觉得你们生活中的工作是成为一个有前途的大学申请人。但这意味着你在设计你的生活来满足一个如此无意识的过程，以至于有一个完整的行业致力于颠覆它。难怪你会变得愤世嫉俗。你感到的不适与真人秀节目制作人或烟草业高管所感到的相同。你甚至得不到很多报酬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么你做什么？你不应该做的是反抗。我就是这么做的，那是个错误。我没有完全意识到我们身上发生了什么，但我闻到了一股大老鼠的味道。于是我就放弃了。显然世界糟透了，那又何必费心呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我发现我们的一位老师自己也在使用Cliff&amp;rsquo;s Notes时，这似乎是理所当然的。在这样的课上取得好成绩肯定毫无意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回想起来这是愚蠢的。这就像有人在足球比赛中被犯规，说，嘿，你犯规了，这是违反规则的，然后愤愤地走下场。犯规会发生。当你被犯规时要做的是不要失去冷静。继续比赛。通过把你置于这种情况，社会对你犯规了。是的，正如你怀疑的，你在课堂上学到的很多东西都是垃圾。是的，正如你怀疑的，大学入学过程很大程度上是一场骗局。但像许多犯规一样，这个是无意的。[7]所以继续比赛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;反抗几乎和服从一样愚蠢。无论哪种情况，你都让他们告诉你的事情来定义你。我认为最好的计划是踏上正交向量。不要只做他们告诉你的，也不要只是拒绝。而是把学校当作日常工作。作为日常工作来说，这是相当甜的。你三点钟就完成了，你甚至可以在那里做你自己的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;好奇心&#34;&gt;好奇心&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;而你真正的工作应该是什么？除非你是莫扎特，你的首要任务是弄清楚这一点。有什么伟大的事情可以做？有想象力的人在哪里？最重要的是，你对什么感兴趣？&amp;ldquo;能力&amp;quot;这个词是误导性的，因为它暗示着某种天生的东西。最强大的能力是对某个问题的一种强烈兴趣，而这种兴趣通常是后天培养的品味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种想法的扭曲版本已经以&amp;quot;激情&amp;quot;的名义渗入流行文化。最近我看到一则服务员的广告，说他们想要对服务有&amp;quot;激情&amp;quot;的人。真正的东西不是一个人可以为侍餐桌而拥有的东西。激情是个不好的词。更好的名字应该是好奇心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子是好奇的，但我说的好奇心与孩子的好奇心形状不同。孩子的好奇心广泛而浅薄；他们随机地问为什么关于一切。在大多数成年人中，这种好奇心完全干涸了。必须如此：如果你总是问为什么关于一切，你无法完成任何事情。但在有雄心的成年人中，好奇心不是干涸，而是变得狭窄而深沉。泥滩变成了井。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好奇心把工作变成游戏。对爱因斯坦来说，相对论不是一本他为了考试而学习的充满困难东西的书。这是一个他试图解决的谜团。所以对他来说发明它可能感觉比现在某人在课堂上学习它更像游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你从学校得到的最危险的错觉之一是，做伟大的事情需要很多纪律。大多数学科的教学方式如此无聊，以至于只有通过纪律你才能鞭策自己完成它们。所以当我在大学早期读到维特根斯坦的一句话说他没有自律，从未能拒绝自己任何东西，甚至一杯咖啡，我感到很惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在我认识一些做伟大工作的人，他们都一样。他们几乎没有纪律。他们都是可怕的拖延者，发现几乎不可能让自己做他们不感兴趣的事情。一个还没有送出他婚礼感谢 notes的一半，那是四年前的事了。另一个的收件箱里有26,000封电子邮件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是说你可以零自律。你可能需要你跑步所需要的那么多。我常常不愿意去跑步，但一旦去了，我很享受。如果我不跑步好几天，我会感到不舒服。做伟大事情的人也是如此。他们知道如果不工作会感觉不好，他们有足够的自律让自己到桌边开始工作。但一旦开始，兴趣接管，纪律就不再必要了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你认为莎士比亚是咬紧牙关，勤奋地试图写伟大的文学吗？当然不是。他在享受乐趣。这就是他如此优秀的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想做好工作，你需要对一个有希望的问题有强烈的好奇心。爱因斯坦的关键时刻是当他看麦克斯韦方程组时说，这里到底发生了什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能需要数年时间才能确定一个有生产力的问题，因为可能需要数年时间才能弄清一个学科真正是关于什么的。举一个极端的例子，考虑数学。大多数人认为他们讨厌数学，但你在学校以&amp;quot;数学&amp;quot;名义做的无聊事情与数学家所做的事情完全不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伟大的数学家G.H.哈代说他在高中时也不喜欢数学。他只是接受它是因为他比其他学生更擅长。只是后来他意识到数学很有趣——只是后来他才开始提问，而不仅仅是正确回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我的一个朋友过去常常因为他必须为学校写论文而抱怨时，他的母亲会告诉他：找一个让它变得有趣的方法。这就是你需要做的：找一个让世界变得有趣的问题。做伟大事情的人看着和其他人一样的世界，但注意到一些奇怪而引人入胜的神秘细节。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不仅在智力方面。亨利·福特的伟大问题是，为什么汽车必须是奢侈品？如果你把它们当作商品对待会发生什么？弗朗茨·贝肯鲍尔的实际上是，为什么每个人都必须保持在自己的位置？为什么后卫也能进球呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;现在&#34;&gt;现在&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果需要数年时间才能阐明伟大的问题，你现在十六岁该做什么？努力寻找一个。伟大的问题不会突然出现。它们逐渐在你头脑中凝结。而使它们凝结的是经验。所以找到伟大问题的方法不是搜索它们——不是游荡思考，我将做出什么伟大发现？你无法回答那个问题；如果你能，你就已经做到了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让大想法出现在你头脑中的方法不是寻找大想法，而是花大量时间做你感兴趣的工作，并在这个过程中让你的头脑足够开放，让大想法可以栖息。爱因斯坦、福特和贝肯鲍尔都使用了这个配方。他们都像钢琴家知道键盘一样了解自己的工作。所以当有什么事情似乎不对劲时，他们有信心注意到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何花时间，花在什么上？只需选择一个看起来有趣的项目：掌握一些材料，或者制作一些东西，或者回答某个问题。选择一个需要不到一个月的项目，并确保你有办法完成它。做一些足够困难以扩展你自己的事情，但只是刚好，特别是在开始时。如果你在两个项目之间做决定，选择看起来最有趣的那个。如果一个在你面前爆炸了，开始另一个。重复直到，像内燃机一样，过程变得自我维持，每个项目都产生下一个项目。（这可能需要数年。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果不为&amp;quot;学校&amp;quot;做项目可能会限制你或让它看起来像工作，那也好。如果你想，可以让你的朋友参与，但不要太多，只有当他们不是靠不住的人。朋友提供道义支持（很少有创业公司是一个人开始的），但秘密也有其优势。秘密项目有某种令人愉悦的感觉。你可以承担更多风险，因为没有人会知道你是否失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果一个项目似乎不在你应该有的某个目标的路径上，不要担心。路径可以比你想象的弯曲得多。所以让路径从项目中生长。最重要的是对它感到兴奋，因为你是通过做来学习的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要不理会不良动机。最强大的是在某些事情上比别人做得更好的欲望。哈代说这就是让他开始的，我认为他唯一不寻常的地方是他承认了这一点。另一个强大的动力是做或知道你不应该做的事情的欲望。密切相关的是做某些大胆事情的欲望。十六岁的人不应该写小说。所以如果你尝试，你实现的任何事情都是积极的一面；如果你完全失败，你做得不比期望差。[8]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>城市与雄心</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/cities/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/cities/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/cities/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;城市与雄心&#34;&gt;城市与雄心&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伟大的城市吸引有雄心的人。当你在一个城市里走动时，你能感觉到这一点。在一百种微妙的方式中，城市向你传递一个信息：你可以做得更多；你应该更加努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人惊讶的是这些信息有多么不同。纽约首先告诉你：你应该赚更多的钱。当然，还有其他信息。你应该更时髦。你应该更好看。但最清晰的信息是你应该更富有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢波士顿（或者更确切地说是剑桥）的原因是，那里的信息是：你应该更聪明。你真的应该开始读那些你一直打算读的书了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你问一个城市传递什么信息时，有时你会得到令人惊讶的答案。尽管硅谷很尊重聪明才智，但硅谷传递的信息是：你应该更强大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与纽约传递的信息并不完全相同。当然，权力在纽约也很重要，但纽约对即使是继承来的十亿美元也相当印象深刻。在硅谷，除了几个房地产经纪人外，没有人会在意。在硅谷重要的是你对世界有多大的影响力。人们关心拉里和谢尔盖的原因不是他们的财富，而是他们控制着谷歌，这几乎影响了每个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;城市传递的信息有多重要？从经验来看，答案似乎是：非常重要。你可能认为，如果你有足够强大的意志力去做伟大的事情，你就能够超越你的环境。你住的地方最多只能造成百分之几的差别。但如果你看看历史证据，似乎事情比这更重要。大多数做出伟大成就的人都聚集在几个地方，那些地方在当时就是做这类事情的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从我之前写过的内容中你可以看到城市有多强大：米兰人达芬奇的例子。你听说过的几乎所有15世纪意大利画家都来自佛罗伦萨，尽管米兰也一样大。佛罗伦萨的人在基因上并没有什么不同，所以你必须假设米兰也有一个与达芬奇天赋相当的人。他怎么样了？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果即使一个与达芬奇天赋相当的人也无法战胜环境的力量，你认为你能吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不能。我相当固执，但我不会试图对抗这种力量。我宁愿利用它。所以我花了很多时间思考住在哪里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直想象伯克利会是一个理想的地方——基本上就是剑桥加上好天气。但几年前我终于尝试住在那里时，结果并不是。伯克利传递的信息是：你应该生活得更好。伯克利的生活非常文明。这可能是北欧人在美国感到最自在的地方。但它并不充满雄心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回想起来，一个如此宜人的地方吸引那些首先关心生活质量的人并不令人惊讶。有好天气的剑桥，结果并不是剑桥。你在剑桥找到的人并不是偶然在那里生活的。你必须做出牺牲才能住在那里。那里昂贵且有些肮脏，天气经常不好。所以你在剑桥找到的那种人是想要和最聪明的人住在一起的人，即使这意味着生活在一个昂贵、肮脏、天气不好的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在写这篇文章的时候，剑桥似乎是世界的知识之都。我意识到这似乎是一个荒谬的说法。使之真实的是，在其他地方声称这一点更加荒谬。从雄心勃勃的学生的流动来看，美国大学目前似乎是最好的。哪个美国城市有更强的主张？纽约？有相当多的聪明人，但被更多穿着西装的尼安德特人稀释了。湾区也有很多的聪明人，但同样被稀释了；那里有两所伟大的大学，但它们相距甚远。哈佛和麻省理工按照西海岸的标准实际上是相邻的，周围还有大约20所其他学院和大学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，剑桥给人的感觉是一个主要产业是思想的小镇，而纽约的是金融，硅谷的是创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-1&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们谈论城市时，我们真正谈论的是人的集合。长期以来，城市是唯一的大型人口集合，所以你可以互换使用这两个概念。但从我提到的例子中我们可以看到事情发生了多大的变化。纽约是一个典型的伟大城市。但剑桥只是城市的一部分，而硅谷甚至都不是。（圣何塞并不像它有时声称的那样是硅谷的首都。它只是硅谷一端的178平方英里。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许互联网会进一步改变事情。也许有一天你所属的最重要的社区将是一个虚拟社区，你住在哪里就不重要了。但我不会打赌。物理世界带宽很高，城市向你传递信息的一些方式相当微妙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每年春天回到剑桥最令人兴奋的事情之一是在黄昏时走在街道上，那时你可以看到房子里面。当你在晚上走过帕洛阿尔托时，你只看到电视的蓝色光芒。在剑桥，你看到的是装满了有希望的书架。帕洛阿尔托在1960年可能很像剑桥，但现在你永远不会猜到附近有一所大学。现在它只是硅谷较富裕的街区之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;城市主要通过偶然的方式与你对话——通过窗户看到的东西，通过无意中听到的对话。这不是你必须寻找的东西，而是你无法关闭的东西。住在剑桥的职业危害之一是听到那些在陈述句中使用疑问语调的人的对话。但平均而言，我选择剑桥的对话而不是纽约或硅谷的对话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个90年代末搬到硅谷的朋友说，住在那里最糟糕的是偷听质量低下。当时我以为她是在故意标新立异。当然，偷听别人很有趣，但高质量的偷听真的重要到会影响你选择住在哪里吗？现在我明白她的意思了。你无意中听到的对话告诉你你周围是哪种人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-2&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论你多么坚定，你很难不受周围人的影响。问题不在于你做城市期望你做的事，而在于当你周围没有人关心和你同样的事情时，你会感到气馁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鼓励和气馁之间存在着像赚钱和亏钱一样的不平衡。大多数人高估负数金额的钱：他们会更努力地工作以避免损失一美元，而不是赚一美元。同样，尽管有足够强大的人可以抵抗仅仅因为在那里人们应该做的事情就去做，但很少有人足够强大，可以在周围没有人关心的事情上继续工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为野心在某种程度上是不相容的，而钦佩是一个零和游戏，每个城市倾向于专注于一种类型的野心。剑桥是知识之都的原因不仅是因为那里有聪明人的集中，而是因为那里的人们没有更关心的事情。纽约和湾区的教授是二等公民——直到他们分别开始对冲基金或创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这回答了自泡沫以来纽约人一直在思考的一个问题：纽约能否发展成与硅谷匹敌的创业中心。一个不太可能的原因是，在纽约创业的人会感觉像个二等公民。纽约人已经更钦佩别的东西了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从长远来看，这对纽约可能是一件坏事。一项重要的新技术的力量最终确实会转化为金钱。因此，比硅谷更关心金钱而不是权力，纽约认识到了同样的事情，但更慢。事实上，它在自己的游戏中一直在输给硅谷：《福布斯》400中纽约与加州居民的比例从1982年首次发布时的1.45（81:56）下降到2007年的0.83（73:88）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-3&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;并非所有城市都传递信息。只有那些是某种雄心中心的城市才传递。而且如果不生活在那里，很难准确说出一个城市传递什么信息。我理解纽约、剑桥和硅谷的信息，因为我在这三个地方都生活了几年。华盛顿特区和洛杉矶似乎也传递信息，但我在任何一个地方都没有待足够长的时间来确定它们是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;洛杉矶的重要事情似乎是名声。有一个当前最受欢迎的人的A名单，最受钦佩的是在名单上，或者是与名单上的人交朋友。在这之下，信息很像纽约的，尽管可能更强调外表吸引力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在华盛顿特区，信息似乎是最重要的是你认识谁。你想成为内部人士。在实践中，这似乎与洛杉矶很像。有一个A名单，你想在名单上或接近名单上的人。唯一的区别是A名单如何选择。即使这一点也没有太大不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前，旧金山的信息似乎与伯克利的相同：你应该生活得更好。但如果足够多的创业公司选择旧金山而不是硅谷，这将会改变。在泡沫时期，这是失败的预测——一个自我放纵的选择，比如购买昂贵的办公家具。即使现在，当创业公司选择旧金山时我还是很怀疑。但如果足够多的好公司这样做，它就不再是自我放纵的选择，因为硅谷的重心将转移到那里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有找到像剑桥这样的知识雄心中心。牛津和剑桥（英国）感觉像伊萨卡或汉诺威：信息在那里，但不够强大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;巴黎曾经是伟大的知识中心。如果你在1300年去那里，它可能传递了剑桥现在的信息。但我去年尝试在那里住了一段时间，居民的抱负不是知识方面的。巴黎现在传递的信息是：有风格地做事。实际上，我喜欢这一点。巴黎是我住过的唯一一个人们真正关心艺术的城市。在美国只有少数富人购买原创艺术，即使那些更老练的人也很少超越以艺术家的品牌名来判断艺术。但在黄昏时透过窗户看，你可以看到那里的人们实际上关心画的外观。视觉上，巴黎有我所知道的最好的偷听。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从城市中听到的还有一个信息：在伦敦，你仍然（勉强）能听到一个人应该更高贵的信息。如果你注意听，你也可以在巴黎、纽约和波士顿听到。但这个信息在任何地方都非常微弱。100年前它会很强大，但现在如果我没有故意调到那个波长看看是否还有信号，我可能根本不会注意到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-4&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止，我从城市收集到的完整信息列表是：财富、风格、时髦、外表吸引力、名声、政治权力、经济权力、智力、社会阶层和生活质量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对这个清单的直接反应是它让我有点不舒服。我一直认为雄心是件好事，但我现在意识到那是因为我一直隐含地理解它是指在我关心的领域的雄心。当你列出有雄心的人有雄心的一切事情时，它并不那么漂亮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仔细观察，我看到清单上有几件在历史背景下令人惊讶的事情。例如，外表吸引力100年前不会在那里（尽管2400年前可能在）。对女性来说它一直很重要，但在20世纪后期，它似乎对男性也开始重要了。我不确定为什么——可能是女性力量增加、演员作为模特影响力增加，以及现在太多人在办公室工作的某种组合：你不能通过穿太华丽不适合在工厂穿的衣服来炫耀，所以你必须用你的身体来炫耀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时髦是100年前你不会在清单上看到的另一件事。或者不会？它的意思是知道什么是什么。所以也许它只是简单地取代了社会阶层中由&amp;quot;精通&amp;quot;组成的部分。这可以解释为什么时髦在伦敦似乎特别受钦佩：它是传统的英国人对只有内部人士才能理解的神秘代码喜爱的第二版。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经济权力100年前会在清单上，但我们对它的理解正在改变。它过去意味着控制庞大的人力物力资源。但现在它越来越多的意味着指导技术进程的能力，而一些能够做到这一点的人甚至并不富有——例如，重要开源项目的领导者。过去的工业巨头有实验室，里面充满了聪明人为他们开发新技术。新一代的人就是那些人本身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着这种力量获得更多关注，另一个正在从清单上消失：社会阶层。我认为这两种变化是相关的。经济权力、财富和社会阶级只是同一事物在不同生命阶段的不同名称：经济权力转化为财富，财富转化为社会阶级。所以钦佩的焦点只是向上游转移。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-5&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何想做伟大工作的人都必须住在伟大的城市吗？不；所有伟大的城市都激发某种雄心，但它们并不是唯一这样做的地方。对于某些类型的工作，你所需要的只是一些有才华的同事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;城市提供的是观众，和同行的渠道。在数学或物理等领域，这些并不那么重要，因为除了你的同行，没有观众重要，而且判断能力足够直接，招聘和录取委员会可以可靠地做到。在数学或物理这样的领域，你所需要的只是一个有合适同事的部门。它可以在任何地方——例如，新墨西哥州的洛斯阿拉莫斯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在艺术、写作或技术等领域，更大的环境很重要。在这些领域中，最好的从业者并没有方便地集中在几个顶尖的大学部门和研究实验室中——部分是因为才能更难判断，部分是因为人们为这些东西付钱，所以一个人不需要依靠教学或研究资金来支持自己。正是在这些更混乱的领域中，身处伟大城市最有帮助：你需要鼓励，感觉周围的人关心你所做的工作，而且因为你必须自己寻找同行，你需要伟大城市更大的吸收机制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不必一生都住在伟大的城市才能从中受益。关键年份似乎是你职业生涯的早期和中期。显然，你不必在伟大的城市长大。你在一个城市上大学似乎也不重要。对大多数大学生来说，几千人的世界似乎足够大了。另外，在大学里你还没有面对最困难的工作——发现要解决的新问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你进入下一个更困难的阶段时，身处一个你能找到同行和鼓励的地方最有帮助。一旦你找到了两者，你似乎就可以离开，如果你想的话。印象派展示了典型的模式：他们出生在法国各地（毕沙罗出生在加勒比海），死在法国各地，但定义他们的是他们在巴黎一起度过的岁月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;_____-6&#34;&gt;_____&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;除非你确定你想做什么以及哪里是领先中心，否则你最好的选择可能是在年轻时尝试生活在几个地方。你永远不知道一个城市传递什么信息，直到你住在那里，或者它是否仍然传递信息。通常你的信息会是错误的：我25岁时尝试住在佛罗伦萨，认为它会是艺术中心，但结果我晚了450年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使一个城市仍然是雄心的活跃中心，在你听到它的信息之前，你也不会确定它是否会与你产生共鸣。当我搬到纽约时，起初我非常兴奋。那是个令人兴奋的地方。所以我花了相当长的时间才意识到我只是不像那里的人。我一直在寻找纽约的剑桥。结果它远远地在上城区：乘飞机一小时的上城区。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些人在16岁时就知道他们要做什么工作，但在大多数有雄心的孩子中，雄心似乎先于任何具体要雄心的事物。他们知道他们想做伟大的事情。他们只是还没有决定是要成为摇滚明星还是脑外科医生。这没什么错。但这意味着如果你有这种最常见的雄心类型，你可能必须通过反复试验来弄清楚住在哪里。你可能必须找到让你感觉像家的城市，才能知道你有什么样的雄心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这是大学不受政府控制的好处之一。当政府决定如何分配资源时，政治交易导致事物在地理上分散。没有中央政府会把其最好的两所大学放在同一个城镇，除非它是首都（这会引起其他问题）。但学者似乎和其他领域的人一样喜欢聚集在一起，当给予自由时，他们从中获得同样的好处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 帕洛阿尔托还有一些老教授，但他们一个接一个地去世，他们的房子被开发商变成豪宅并出售给业务发展副总裁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 你读过多少次关于创业创始人在公司起飞后继续过简朴生活的文章？他们继续穿牛仔裤和T恤，开研究生时的旧车，等等？如果你在纽约这样做，人们会把你当垃圾对待。如果你穿着牛仔裤和T恤走进旧金山的一家高档餐厅，他们会对你很好；谁知道你可能是什么人？在纽约不会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个城市作为技术中心的潜力的一个标志是仍然要求男士穿西装的餐厅数量。根据Zagat&amp;rsquo;s的调查，旧金山、洛杉矶、波士顿或西雅图没有，华盛顿特区有4家，芝加哥有6家，伦敦有8家，纽约有13家，巴黎有20家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（Zagat&amp;rsquo;s将旧金山的丽思卡尔顿餐厅列为要求穿西装，但我无法相信，所以我打电话检查，事实上他们不要求。显然整个西海岸只剩下一家餐厅仍然要求穿西装：纳帕谷的法国洗衣店。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 想法比经济权力上游一步，所以可以想象，像剑桥这样的知识中心有一天会拥有对硅谷的优势，就像硅谷对纽约的优势一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前这似乎不太可能；如果说有什么的话，波士顿正在越来越落后。我甚至提到这种可能性的唯一原因是，从想法到创业公司的路径最近变得越来越顺畅。现在对几个没有商业经验的黑客来说，创办一家创业公司比10年前容易得多。如果再推算20年，也许权力的平衡会开始转移。我不会打赌它会，但我也不会打赌它不会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 如果巴黎是人们最关心艺术的地方，为什么纽约是艺术业的重心？因为在20世纪，艺术作为品牌与艺术作为物品分开了。纽约是最富有的买家所在的地方，但他们从艺术中要求的只是品牌，而既然你可以基于任何具有足够可识别风格的东西来建立品牌，你也可以使用当地的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Sarah Harlin、Jessica Livingston、Jackie McDonough、Robert Morris和David Sloo阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>超线性回报</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/superlinear/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/superlinear/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/superlinear/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;超线性回报&#34;&gt;超线性回报&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我童年时对世界不了解的最重要事情之一是表现回报的超线性程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老师和教练隐含地告诉我们回报是线性的。&amp;ldquo;你得到，&amp;ldquo;我听了上千次，&amp;ldquo;你投入的。&amp;ldquo;他们出于好意，但这很少是真的。如果你的产品只有竞争对手的一半好，你不会得到一半的顾客。你得不到顾客，你会倒闭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然，商业中表现的回报是超线性的。有些人认为这是资本主义的缺陷，如果我们改变规则，它就会停止成真。但表现的超线性回报是世界的一个特征，不是我们发明的规则的产物。我们在名声、权力、军事胜利、知识，甚至对人类的利益中看到相同的模式。在所有这些中，富人变得更富有。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果不理解超线性回报的概念，你就不可能理解世界。而如果你有雄心，你肯定应该理解，因为这将是你冲浪的浪潮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎有很多不同的情况具有超线性回报，但据我所知，它们归结为两个基本原因：指数增长和阈值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超线性回报最明显的情况是当你正在处理指数增长的东西时。例如，培养细菌培养物。当它们增长时，它们是指数增长。但它们培养起来很棘手。这意味着熟练的人和不熟练的人之间的结果差异非常大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司也可以指数增长，我们在那里看到相同的模式。一些设法实现高增长率。大多数没有。结果你得到质上不同的结果：高增长率的公司往往变得非常有价值，而增长率较低的公司可能甚至无法生存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y Combinator鼓励创始人专注于增长率而不是绝对数字。这可以防止他们在绝对数字仍然很低时早期气馁。它还帮助他们决定专注于什么：你可以使用增长率作为指南针来告诉你如何发展公司。但主要优势是，通过专注于增长率，你倾向于获得指数增长的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC没有明确告诉创始人增长率&amp;quot;你得到你投入的&amp;rdquo;，但这离真相不远。而如果增长率与表现成比例，那么时间t上表现p的奖励将与p^t成比例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使在几十年思考这个之后，我发现这句话令人震惊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只要你做得如何取决于你之前做得如何，你就会得到指数增长。但我们的DNA和习俗都没有为此准备我们。没有人发现指数增长是自然的；每个孩子第一次听到时都感到惊讶，那个向国王第一天要求一粒米，之后每天加倍数量的人的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们自然而然不理解的东西，我们发展习俗来处理，但我们也没有太多关于指数增长的习俗，因为人类历史中很少有这种情况。原则上牧业应该是一个：你拥有的动物越多，它们的后代就越多。但实际上放牧地是限制因素，而且没有计划使其指数增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者更准确地说，没有普遍适用的计划。有一种方法可以指数增长你的领土：通过征服。你控制的领土越多，你的军队变得越强大，征服新领土就越容易。这就是为什么历史上充满了帝国。但很少有人创建或经营帝国，他们的经历对习俗影响不大。皇帝是一个遥远而可怕的人物，不是一个人可以在自己生活中使用的教训来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前工业时代最常见的指数增长情况可能是学术。你知道的越多，学习新东西就越容易。那时和现在的结果都是，一些人在某些主题上比其他人明显知识渊博得多。但这也没有很大影响习俗。虽然思想帝国可以重叠，因此可以有更多的皇帝，但在前工业时代，这种类型的帝国几乎没有实际效果。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在过去几个世纪已经改变。现在思想的皇帝可以设计击败领土皇帝的炸弹。但这个现象仍然如此之新，以至于我们还没有完全吸收它。甚至很少有参与者意识到他们从指数增长中受益，或者询问他们可以从中学习什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超线性回报的另一个来源体现在&amp;quot;赢家通吃&amp;quot;这个表达中。在体育比赛中，表现和回报之间的关系是一个阶跃函数：获胜的队伍获得一场胜利，无论他们做得好得多还是只是稍好一点。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阶跃函数的来源不是竞争本身。而是结果中有阈值。你不需要竞争来获得那些。在你是唯一参与者的情况下可以有阈值，比如证明定理或击中目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具有一个超线性回报来源的情况也常常有另一个，这很了不起。跨越阈值导致指数增长：战斗中的获胜方通常遭受较少损害，这使他们在未来更有可能获胜。而指数增长帮助你跨越阈值：在具有网络效应的市场中，增长足够快的公司可以关闭潜在竞争对手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;名声是一个有趣的现象例子，它结合了两种超线性回报来源。名声指数增长，因为现有粉丝给你带来新粉丝。但它如此集中的基本原因是阈值：普通人脑中A名单的空间只有那么多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结合两种超线性回报来源的最重要情况可能是学习。知识指数增长，但其中也有阈值。例如，学习骑自行车。其中一些阈值类似于机器工具：一旦你学会阅读，你能够更快地学习任何其他东西。但所有最重要的阈值是那些代表新发现的阈值。知识似乎在某种意义上是分形的，如果你努力推进一个知识领域的边界，你有时会发现一个全新的领域。如果你这样做，你将获得第一个机会探索其中所有新的发现。牛顿做到了，丢勒和达尔文也做到了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;寻找具有超线性回报的情况有一般规则吗？最明显的一个是寻找复合的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作可以复合有两种方式。它可以直接复合，在一个周期做得好导致下一个周期做得更好。例如，当你在建设基础设施，或增长受众或品牌时发生这种情况。或者工作可以通过教你而复合，因为学习是复合的。第二种情况很有趣，因为当它发生时你可能觉得自己做得不好。你可能没有实现你的直接目标。但如果你在学习很多，那么你实际上仍然在获得指数增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是硅谷对失败如此容忍的原因之一。硅谷的人不是盲目地容忍失败。只有当你从失败中学习时，他们才会继续下注你。但如果你是，你实际上是个好赌注：也许你的公司没有像你想要的那样增长，但你个人成长了，这最终应该产生结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，不包含学习的指数增长形式经常与它交织在一起，以至于我们可能应该将其视为规则而不是例外。这产生另一个启发式：总是在学习。如果你不在学习，你可能不在导致超线性回报的路径上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但不要过度优化你学习的东西。不要将自己限制在已知有价值的学习上。你在学习；你还不确定什么会是有价值的，如果你太严格，你会去掉异常值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阶跃函数呢？是否有&amp;quot;寻找阈值&amp;quot;或&amp;quot;寻找竞争&amp;quot;形式的有用启发式？这里情况更棘手。阈值的存在并不保证游戏值得玩。如果你玩一轮俄罗斯轮盘赌，你当然会在阈值情况下，但在最好的情况下你不会更好。&amp;ldquo;寻找竞争&amp;quot;同样无用；如果奖品不值得竞争怎么办？足够快的指数增长保证了回报曲线的形状和大小——因为增长足够快的东西即使开始时微不足道也会变大——但阈值只保证形状。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;利用阈值的原理必须包括一个测试以确保游戏值得玩。这里有一个：如果你遇到平庸但仍然受欢迎的东西，替换它可能是个好主意。例如，如果一家公司制造人们不喜欢但仍然购买的产品，那么如果你制造更好的替代品，他们可能会购买。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果能有一种方法找到有希望的知识阈值就好了。有没有方法告诉哪些问题背后有全新的领域？我怀疑我们能否确定地预测这一点，但奖品如此有价值，以至于拥有比随机稍微好一点的预测器会很有用，而且有希望找到这些。我们可以在某种程度上预测一个研究问题什么时候不可能导致新发现：当它看起来合法但无聊时。而那种确实导致新发现的类型往往看起来非常神秘，但可能不重要。（如果它们神秘且明显重要，它们将是著名的开放问题，有很多人已经在研究它们。）所以这里的一个启发式是由好奇心而不是职业主义驱动——给你的好奇心自由发挥，而不是工作在你应该做的事情上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;表现超线性回报的前景对有雄心的人来说是令人兴奋的。在这个部门有好消息：这个领域在两个方向上都在扩大。有更多类型的工作你可以获得超线性回报，而回报本身也在增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这有两个原因，尽管它们如此紧密交织以至于更像一个半：技术进步和组织重要性的降低。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五十年前，要成为组织的一部分来从事雄心勃勃的项目通常要必要得多。这是获得所需资源的唯一方式，拥有同事的唯一方式，以及获得分销的唯一方式。所以在1970年，你的声望在大多数情况下是你所属组织的声望。而声望是一个准确的预测器，因为如果你不是组织的一部分，你不太可能取得很大成就。有一些例外，最著名的是艺术家和作家，他们单独工作使用便宜的工具并拥有自己的品牌。但即使他们在接触受众方面也受组织摆布。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个由组织主导的世界减缓了表现回报的变化。但在我的一生中，这个世界已经显著侵蚀。现在更多的人可以拥有艺术家和作家在20世纪拥有的自由。有许多雄心勃勃的项目不需要太多初始资金，有许多新的方式来学习、赚钱、寻找同事和接触受众。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旧世界仍然有很多，但按历史标准，变化率是戏剧性的。特别是考虑到利害关系。很难想象比表现回报变化更根本的变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有机构的减缓效应，结果会有更多变化。这并不意味着每个人都会更好：做得好的人会做得更好，但做得不好的人会更糟。这是要记住的重要一点。让自己暴露于超线性回报并不适合每个人。大多数人会成为池子的一部分会更好。那么谁应该追求超线性回报？两种类型的有雄心的人：那些知道自己足够好，在变化更大的世界中净收益的人，以及那些，特别是年轻人，能够冒险尝试以找出答案的人。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;离开机构的转变不会简单地是当前居民的大规模离开。许多新的赢家将是他们永远不会让进入的人。因此，由此产生的机会民主化将比机构自己可能策划的任何温和内部版本更大和更真实。不是每个人都对这种雄心壮志的大解锁感到高兴。它威胁到一些既得利益，违背一些意识形态。[8]但如果你是一个有雄心的个人，这对你是好消息。你应该如何利用它？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;利用表现超线性回报的最明显方式是做异常好的工作。在曲线的远端，增量努力是划算的。更如此的是因为远端竞争较少——不仅因为做好异常工作很明显困难，还因为人们发现前景如此令人畏惧，以至于很少有人甚至尝试。这意味着做异常工作不仅是划算的，甚至尝试也是划算的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有许多变量影响你的工作有多好，如果你想成为一个异常者，你需要让几乎所有变量都正确。例如，要做异常好的事情，你必须对它感兴趣。仅仅勤奋是不够的。所以在超线性回报的世界中，知道你感兴趣的是什么并找到方法在其上工作更有价值。[9]选择适合你环境的工作也很重要。例如，如果有一种工作本质上需要大量时间和精力支出，在你年轻还没有孩子时做它将越来越有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做伟大工作有惊人的大量技巧。不仅仅是努力尝试的问题。我将在一段话中尝试给出一个配方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;选择你有自然才能和深层兴趣的工作。发展在你的项目上工作的习惯；它们是什么并不重要，只要你觉得它们令人兴奋地雄心勃勃。尽可能努力工作而不倦怠，这最终将带你到知识的一个前沿。从远处看它们平滑，但近看充满空白。注意并探索这样的空白，如果幸运，一个将扩展成全新的领域。承担你能负担的风险；如果你不偶尔失败，你可能太保守了。寻找最好的同事。发展良好的品味并向最好的例子学习。诚实，特别是对自己。锻炼，吃好，睡好，避免更危险的药物。有疑问时，跟随你的好奇心。它从不撒谎，它比你更知道什么值得注意。[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，你还需要一件事：幸运。运气总是一个因素，但当你独立工作而不是作为组织的一部分时，它更是因素。虽然有一些关于运气是准备遇见机会等的正确格言，但也有一个你无能为力的真实机会成分。解决方案是多次尝试。这是另一个尽早开始冒险的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具有超线性回报领域的最好例子可能是科学。它有指数增长，以学习的形式，结合在表现极端边缘的阈值——字面上在知识的极限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果是科学发现中的不平等水平，使即使是分层最严重社会的财富不平等看起来相形见绌。牛顿的发现可以说比他所有同时代人的发现加起来还要大。[11]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一点可能看起来明显，但也许值得明确说明。超线性回报意味着不平等。回报曲线越陡，结果变化越大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，超线性回报和不平等之间的相关性如此强烈，以至于它产生了寻找这种类型工作的另一个启发式：寻找少数大赢家表现超过其他所有人的领域。每个人都做大约相同工作的领域不太可能是具有超线性回报的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;少数大赢家表现超过其他所有人的领域是什么？这里有一些明显的：体育、政治、艺术、音乐、表演、导演、写作、数学、科学、创业公司和投资。在体育中，这种现象是由于外部强加的阈值；你只需要快百分之几就能赢得每场比赛。在政治中，权力的增长很像皇帝时代。而在其他一些领域（包括政治中），成功主要由名声驱动，名声有自己的超线性增长来源。但当我们排除体育和政治以及名声的影响时，出现了一个显著的模式：剩下的列表与那些需要独立思考才能成功的领域完全相同——在那里你的想法不仅要正确，还要新颖。[12]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在科学中显然是这种情况。你不能发表说其他人已经说过的话的论文。但例如在投资中同样如此。只有当大多数其他投资者不认为公司会做得好时，相信公司会做得好才有用；如果其他每个人都认为公司会做得好，那么其股票价格已经反映了这一点，没有赚钱的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们还能从这些领域学到什么？在所有这些中，你必须投入初始努力。超线性回报起初看起来很小。以这个速度，你发现自己想，我永远不会到达任何地方。但因为奖励曲线在远端上升得如此陡峭，采取非凡措施到达那里是值得的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在创业世界，这个原则的名称是&amp;quot;做不扩展的事情。&amp;ldquo;如果你对你的初始小顾客群体支付荒谬的关注，理想情况下你将通过口碑启动指数增长。但这同样的原则适用于任何指数增长的东西。例如学习。当你开始学习某事时，你感到迷失。但做出初始努力获得立足点值得，因为你学得越多，它会变得越容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在具有超线性回报的领域列表中还有另一个更微妙的教训：不要将工作与工作等同起来。在20世纪的大部分时间里，这对几乎每个人都是相同的，结果我们继承了一个将生产力与有工作等同的习俗。即使现在对大多数人来说&amp;quot;你的工作&amp;quot;这个短语意味着他们的工作。但对作家或艺术家或科学家来说，它意味着他们当前正在研究或创造的东西。对这样的人来说，他们的工作是他们从工作带到工作的东西，如果他们有工作的话。它可能为雇主做，但是他们作品集的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;进入少数大赢家表现超过其他所有人的领域是令人畏惧的前景。有些人故意这样做，但你不需要。如果你有足够的自然能力，并充分跟随你的好奇心，你最终会在一个。你的好奇心不会让你对无聊的问题感兴趣，而有趣的问题如果还不是现有领域的一部分，倾向于创造具有超线性回报的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超线性回报的领域绝不是静态的。事实上，最极端的回报来自扩展它。所以虽然雄心和好奇心都可以让你进入这个领域，但好奇心可能是两者中更强大的。雄心倾向于让你爬上现有的山峰，但如果你足够接近一个足够有趣的问题，它可能在你下面长成一座山。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你能在多大程度上区分努力、表现和回报是有限度的，因为它们在事实上不是明确区分的。对一个人算作回报的东西可能对另一个人是表现。虽然这些概念的边界模糊，但它们不是无意义的。我试图尽可能精确地写它们而不陷入错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 进化本身可能是表现超线性回报最普遍的例子。但这很难让我们感同身受，因为我们不是接受者；我们是回报。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 知识当然在工业革命前有实际效果。农业的发展完全改变了人类生活。但这种变化是技术广泛、渐进改进的结果，不是几个特别有学问的人的发现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 将阶跃函数描述为超线性在数学上不正确，但从零开始的阶跃函数在描述理性行动者努力的奖励曲线时像超线性函数。如果它从零开始，那么阶跃前的部分低于任何线性增加的回报，阶跃后的部分必须高于那一点的必要回报，否则没有人会费心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] &amp;ldquo;寻找竞争&amp;quot;在某些人觉得它有激励的意义上可能是个好启发式。它也是对有希望问题的某种指南，因为它是其他人觉得它们有希望的迹象。但它是一个非常不完美的迹象：常常有一群喧嚣的人群追逐某个问题，而他们最终都被安静地研究另一个问题的人胜过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 并不总是。你必须小心使用这个规则。当某物平庸却仍然受欢迎时，通常有隐藏的原因。也许垄断或监管使竞争困难。也许顾客品味差或有决定购买什么的有缺陷程序。由于这些原因存在大量平庸事物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[6] 我二十几岁时想成为艺术家，甚至去艺术学校学习绘画。主要是因为我喜欢艺术，但我动机的相当一部分来自艺术家似乎最少受组织摆布的事实。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
