<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>发现 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%8F%91%E7%8E%B0/</link><description>Recent content in 发现 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%8F%91%E7%8E%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>发现的风险</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/disc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/disc/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/disc/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/disc.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/disc.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/disc.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="发现的风险"&gt;发现的风险&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2017年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为著名科学家的传记往往删去他们的错误，我们低估了他们愿意承担的风险程度。而且因为著名科学家所做的任何不是错误的事情现在可能已经成为传统智慧，这些选择似乎也不具风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，牛顿的传记 understandably 更关注物理学而不是炼金术或神学。我们得到的印象是他无误的判断力直接引导他走向了别人没有注意到的真理。如何解释他在炼金术和神学上花费的所有时间？嗯，聪明人往往有点疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也许有一个更简单的解释。也许聪明和疯狂并不像我们想象的那么分离。物理学对我们来说似乎是一个有前途的工作领域，而炼金术和神学明显是浪费时间。但那是因为我们知道事情的结果。在牛顿的时代，这三个问题似乎大致同样有前途。还没有人知道发明我们现在称之为物理学的东西会有什么回报；如果他们知道，就会有更多的人在做它。而炼金术和神学在当时仍然属于Marc Andreessen所描述的&amp;quot;巨大，如果为真&amp;quot;的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛顿下了三个赌注。其中一个成功了。但它们都是有风险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/the_risk_of_discovery_japanese.htm"&gt;日语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>新颖与异端</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/nov/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/nov/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/nov/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/nov.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/nov.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/nov.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="新颖与异端"&gt;新颖与异端&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2019年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你发现了新事物，很有可能会被指责为某种形式的异端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要发现新事物，你必须研究那些好但不明显的想法；如果一个想法明显很好，其他人可能已经在研究它了。好想法不明显的一个常见方式是它隐藏在人们非常依恋的错误假设的阴影中。但是，你从研究这样的想法中发现的任何东西都会倾向于掩盖它的错误假设。因此，你会从那些执着于错误假设的人那里得到很多压力。伽利略和达尔文是这种现象的著名例子，但这可能总是抵抗新思想的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，组织或社会拥有扑灭异端的文化是特别危险的。当你压制异端时，你不仅仅是防止人们反驳你试图保护的错误假设。你还压制了任何间接暗示它是错误的想法。每个珍视的错误假设周围都有一个未探索想法的死区。假设越是荒谬，它创造的死区就越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这种现象也有积极的一面。如果你在寻找新想法，找到它们的一种方法就是寻找异端。当你从这种方式看问题时，错误假设周围令人沮丧的大死区变成了令人兴奋的新想法大矿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>最佳文章</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/best/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/best/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/best/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/best.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/best.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/best.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="最佳文章"&gt;最佳文章&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2024年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管标题如此，但这并不是要成为最好的文章。我的目标是弄清楚最好的文章会是什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它会写得很好，但你可以写好任何主题。让它与众不同的是它所写的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然有些主题会比其他更好。它可能不会是今年的口红颜色。但它也不会是关于崇高主题的空洞谈论。好文章必须令人惊讶。它必须告诉人们一些他们还不知道的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好的文章应该是在你能告诉人们一些令人惊讶的事情的最重要主题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来可能很明显，但它有一些意想不到的后果。一个是科学像大象踏入划艇一样进入画面。例如，达尔文在1844年写的一篇文章中首次描述了自然选择的想法。谈谈一个你能告诉人们令人惊讶事情的重要主题。如果那是对一篇伟大文章的测试，那么这无疑是1844年写的最好的一篇。确实，在任何给定时间，最好的可能文章通常是描述可能做出的最重要科学或技术发现的那一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个意想不到的后果：我在开始写这篇文章时想象最好的文章会是相当永恒的——你在1844年能写的最好的文章和现在能写的最好的文章会大体相同。但事实上相反的情况似乎是真的。也许最好的绘画在这个意义上是永恒的。但现在写一篇介绍自然选择的文章不会令人印象深刻。现在最好的文章会是描述我们还不知道的伟大发现的那一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果如何写出最好可能文章的问题归结为如何做出伟大发现的问题，那么我开始时问错了问题。也许这个练习表明我们不应该浪费时间写文章，而是专注于在某个特定领域做出发现。但我对文章以及能用它们做什么感兴趣，所以我想看看是否有其他我可以问的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有，而且表面上它几乎与我开始时的那个问题相同。我不应该问&amp;quot;最好的文章会是什么？&amp;ldquo;而应该问&amp;quot;如何写出好文章？&amp;ldquo;虽然这些似乎只是措辞不同，但它们的答案不同。正如我们所见，第一个问题的答案并不是真正关于文章写作的。第二个问题迫使它必须是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写文章，在最好的情况下，是一种发现思想的方式。如何做到这一点？如何通过写作来发现？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章通常应该以我称之为问题的东西开始，尽管我的意思非常宽泛：它在语法上不一定要是问题，只是起到问题作用的东西，即在某种程度上引发一些反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何获得这个初始问题？随机选择一些听起来重要的主题并开始攻击可能行不通。专业交易员只有在他们所谓的优势时才会交易——一个令人信服的故事，说明为什么在某类交易中他们会赢多输少。同样，除非你有一个切入点——对它的一些新见解或处理方法，否则你不应该攻击一个主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不需要有一个完整的论点；你只需要某种可以探索的空白。事实上，仅仅对其他人认为理所当然的事情有疑问就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你遇到一个足够令人困惑的问题，即使它看起来不是很重要，也值得探索。许多重要的发现都是通过拉扯一个最初看起来微不足道的线索而做出的。它们怎么都是雀鸟？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你有了问题，然后呢？你开始大声思考它。不是真正大声，而是像你说话时那样，用特定的词语串来回应。这个初始反应通常是错误或不完整的。写作将你的想法从模糊转化为糟糕。但这是向前的一步，因为一旦你能看到缺陷，你就可以修复它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许初学写作的人对以错误或不完整的东西开始感到震惊，但你不应该，因为这就是文章写作有效的原因。强迫自己承诺特定的词语串给你一个起点，如果错了，当你重读时你会看到。至少一半的文章写作是重读你写的东西并问这是否正确和完整？重读时你必须非常严格，不仅因为你想保持诚实，而且因为你的反应与真理之间的差距往往是新思想需要发现的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对你所写的东西严格的奖励不仅仅是改进。当你拿一个大致正确的答案并试图使它完全正确时，有时你会发现你不能，原因是你依赖一个错误的假设。当你丢弃它时，答案变得完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想情况下，对问题的反应是两件事：一个向真理收敛过程的第一步，以及额外问题来源（在我非常宽泛的意义上）。所以过程递归地继续，反应引发反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常一个问题有几种可能的反应，这意味着你正在遍历一棵树。但文章是线性的，不是树形的，这意味着你必须在每个点选择一个分支来跟随。你如何选择？通常你应该跟随提供普遍性和新颖性最大组合的那一个。我没有有意识地对分支进行这样的排名；我只是跟随看起来最令人兴奋的那个；但普遍性和新颖性是使分支令人兴奋的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你愿意做大量重写，你不必猜对。你可以跟随一个分支，看看结果如何，如果不够好，就剪掉并回溯。我一直这样做。在这篇文章中，我已经剪掉了一个17段的子树，此外还有无数较短的子树。也许我会在最后重新附加它，或者把它浓缩成脚注，或者把它变成自己的文章；我们等着瞧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说你想快速剪掉。写作（以及软件和绘画）中最危险的诱惑之一是保留不正确的东西，仅仅因为它包含一些好点子或花费了你很多精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时抛出的最令人惊讶的新问题是初始问题真的重要吗？如果思想空间高度连接，它应该不重要，因为你应该能够从任何问题跳到最有价值的问题，只需要几步。我们看到它高度连接的证据，例如，痴迷于某个主题的人能够将任何对话转向它。但这只有在你知道你想去哪里时才有效，而在文章中你不知道。这就是重点。你不想成为固执的对话者，否则你所有的文章都会是关于同一个主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初始问题重要的另一个原因是你通常感觉有义务坚持它。当我决定跟随哪个分支时，我不考虑这个。我只是跟随新颖性和普遍性。坚持问题是在后来强制的，当我注意到我走得太远时必须回溯。但我认为这是最优解。你不希望当时对新颖性和普遍性的追求受到约束。跟着它走，看看你得到什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于初始问题确实约束了你，在最好的情况下，它为你将写的文章质量设定了上限。如果你在初始问题引发的思维链上尽可能做得好，初始问题本身是唯一有变化空间的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让这使你过于保守会是一个错误，因为你无法预测一个问题会通向哪里。如果你做得正确，就不是，因为做得正确意味着做出发现，根据定义你无法预测那些。所以应对这种情况的方法不是对你选择的初始问题保持谨慎，而是写大量文章。文章就是为了冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎任何问题都能给你一篇好文章。确实，我费了些力气才在第三段想出一个足够没有前途的主题，因为任何听到最好的文章不能关于x的文章作家的第一反应就是尝试写它。但如果大多数问题能产生好文章，只有一些能产生伟大的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们能预测哪些问题会产生伟大的文章吗？考虑到我写文章的时间有多长，这个问题感觉多么新奇令人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在初始问题中喜欢的一件事是令人愤慨性。我喜欢在某种程度上看起来顽皮的问题——例如，看起来违反直觉或过度雄心或异端。最好是三者兼具。这篇文章就是一个例子。写关于最好的文章意味着存在这样的事情，伪知识分子会将其斥为简化的，尽管它必然可以从一篇文章比另一篇更好这一可能性得出。而且思考如何做如此雄心勃勃的事情接近于实际做它，足以保持你的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢以眼中的光芒开始一篇文章。这可能只是我的品味，但有一个方面可能不是：要在某个主题上写一篇真正好的文章，你必须对它感兴趣。好作家可以写好任何主题，但要达到文章存在理由的新颖见解，你必须关心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果关心它是一个好的初始问题的标准之一，那么最优问题因人而异。这也意味着如果你关心很多不同的事情，你更可能写出伟大的文章。你越好奇，你好奇的事物集合与能产生伟大文章的主题集合之间可能的重叠就越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大的初始问题还会有什么其他品质？如果它在很多不同领域有影响可能很好。而且我发现如果人们认为它已经被彻底探索过，这是一个好迹象。但事实是，我几乎没有考虑过如何选择初始问题，因为我很少这样做。我很少选择写什么主题；我只是开始思考某件事，有时它变成一篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会停止写关于我碰巧正在思考的任何东西的文章，而是开始系统地处理某个生成的主题列表吗？这听起来不太有趣。然而我想写好文章，如果初始问题重要，我应该关心它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许答案是早一步：写任何跳入你脑海的东西，但试图确保跳入你脑海的东西是好的。事实上，现在我想起来，这必须是答案，因为仅仅一个主题列表如果你对它们没有任何优势就毫无用处。要开始写文章，你需要一个主题加上对它的一些初始见解，而你不能系统生成那些。要是能就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，你可能让自己有更多。头脑中出来的想法质量取决于输入什么，你可以在两个维度上改进它：广度和深度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不可能学习一切，所以获得广度意味着学习彼此非常不同的主题。当人们告诉我在Hay的图书购买旅行时，他们问我买什么书，我回答时通常感到有点不好意思，因为这些主题看起来像一堆无关主题的清单。但也许这在这个行业中实际上是最优的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也可以通过与人们交谈，通过做和建造东西，通过去地方和看事情来获得想法。我认为与新交谈不如与能让你有新想法的人交谈重要。我和Robert Morris谈一个下午比与20个新的聪明人交谈获得更多新想法。我知道是因为Y Combinator的一个办公时间块就是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广度来自阅读、交谈和观看，深度来自做。真正学习某个领域的方法是必须在其中解决问题。虽然这可能采取写作的形式，但我怀疑要成为一个好文章家，你也必须做或做过其他类型的工作。这对大多数其他领域可能不成立，但文章写作不同。你可以一半时间做其他工作，净收益还是正向的，只要它是困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是把这作为一个配方提出，而是对已经在做的人的鼓励。如果你到目前为止一生都在做其他事情，你已经完成一半了。当然，要写得好你必须喜欢它，如果你喜欢写作，你可能已经花了至少一些时间做它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所说的关于初始问题的一切也适用于你在写作文章时遇到的问题。它们是同一件事；文章的每个子树通常是一篇较短的文章，就像Calder活动装置的每个子树是一个较小的活动装置一样。所以任何能给你好初始问题的技巧也能给你好整篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某个时刻，问题和反应的循环达到感觉自然的结束。这有点可疑；不是每个答案都应该暗示更多问题吗？我认为发生的事情是你开始感到满足。一旦你覆盖了足够有趣的领域，你开始失去对新问题的胃口。这同样好，因为读者可能也感到满足了。停止问问题不是懒惰，因为你可以转而问一篇新文章的初始问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是思想连接性的最终阻力来源：你一路上做出的发现。如果你从问题A开始发现足够多，你永远不会到达问题B。虽然如果你继续写文章，你会通过消耗这些发现逐渐解决这个问题。所以奇怪的是，写大量文章使得思想空间似乎更加高度连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个子树结束时，你可以做两件事之一。你可以停止，或者通过回到你之前跳过的问题来使用立体主义技巧将分离的子树首尾相接。通常在这一点需要一些技巧使文章连续流动，但这次不是。这次我实际上需要这种现象的例子。例如，我们之前发现最好的可能文章通常不会像最好的绘画那样永恒。这似乎足够令人惊讶，值得进一步调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章永恒有两种意义：关于永恒重要的事情，以及对读者总是有相同的影响。在艺术中，这两种意义融合在一起。对古希腊人看起来美丽的艺术对我们来说仍然看起来美丽。但对于文章，这两种意义分歧，因为文章教导，你不能教导人们已经知道的事情。自然选择当然是永恒重要的事情，但一篇解释它的文章对我们不可能有对达尔文同时代人那样的影响，正是因为他的思想如此成功，每个人都知道它们。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>说服还是发现</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/discover/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/discover/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/discover/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/discover.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/discover.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/discover.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="说服还是发现"&gt;说服还是发现&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你遇到不太熟悉的人时，惯例是表现得特别友好。你会微笑着说&amp;quot;很高兴见到你&amp;quot;，无论你是否真的高兴。这并没有什么不诚实之处。每个人都知道这些小小的社交谎言不应该按字面意思理解，就像每个人都知道&amp;quot;能把盐递给我吗？&amp;ldquo;只是在语法上是一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常愿意在遇到新的人时微笑着说&amp;quot;很高兴见到你&amp;rdquo;。但是，在文章中取悦读者有另一套惯例，这些惯例并不是那么无害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章中取悦读者的惯例存在的原因是，大多数文章都是为了说服而写的。正如任何政治家都会告诉你的那样，说服人们的方法不仅仅是直截了当地陈述事实。你必须加一勺糖让药更容易下咽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，宣布取消政府项目的政治家不会只说&amp;quot;该项目被取消了。&amp;ldquo;那会显得无礼地简短。相反，他会花大部分时间谈论参与该项目的人们所做的崇高努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些惯例更危险的原因是它们与思想相互作用。说&amp;quot;很高兴见到你&amp;quot;只是你在对话前加上的一句话，但政治家添加的那种花言巧语则贯穿其中。我们开始从社交谎言转向真正的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是我写的一篇关于工会的文章中的一个段落例子。按照写法，它往往会冒犯喜欢工会的人。认为劳工运动是英勇的工会组织者创造的人有一个问题需要解释：为什么工会现在在萎缩？他们最多只能求助于生活在堕落文明中人们的默认解释。我们的祖先是巨人。二十世纪初的工人一定具有当今所缺乏的道德勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在这里是同一段落的重写，目的是取悦而不是冒犯他们：早期的工会组织者为改善工人的条件做出了英勇的牺牲。虽然工会现在在萎缩，但这并不是因为现在的工会领导人缺乏勇气。雇主今天不能逃脱雇佣暴徒殴打工会领导人的责任，但如果他们这样做了，我看不出有什么理由相信今天的工会领导人会回避挑战。因此，我认为将工会的衰落归因于运行工会的人的某种衰落是错误的。早期的工会领导人当然是英勇的，但我们应该不应该假设如果工会衰落了，是因为现在的工会领导人在某种程度上不如以前。原因一定是外部的。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它表达了相同的观点：不可能是早期工会组织者的个人品质使工会成功，而一定是某些外部因素，否则现在的工会领导人就必须是较差的人。但这样写似乎是在为现在的工会组织者辩护，而不是在攻击早期的工会组织者。这使得它对喜欢工会的人更有说服力，因为它似乎同情他们的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信我在第二版中写的每一句话。早期的工会领导人确实做出了英勇的牺牲。现在的工会领导人如果必要的话可能也会挺身而出。人们往往会这样；我对&amp;quot;最伟大的一代&amp;quot;的想法持怀疑态度。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我相信第二版中说的每一句话，我为什么不那样写呢？为什么要不必要地冒犯人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我宁愿冒犯人也不愿迎合人，如果你写有争议的话题，你必须选择其中一个。过去或现在工会领导人的勇气程度是次要的；对论点唯一重要的是他们是相同的。但如果你想取悦那些错误的人，你不能简单地告诉真相。你总是不得不添加某种填充物来保护他们的错误概念不与现实碰撞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数作家都这样写。大多数作家为了说服而写，即使只是出于习惯或礼貌。但我不是为了说服而写；我写是为了弄清楚。我为了说服一个假设的完全公正的读者而写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于惯例是为说服实际读者而写，不这样做的人会显得傲慢。事实上，比傲慢更糟糕：因为读者习惯了试图取悦某人的文章，一篇在争议中使一方不快的文章读起来就像是在试图迎合另一方。对许多亲工会的读者来说，第一段听起来像是右翼电台脱口秀主持人为了煽动追随者而说的话。但事实并非如此。简洁地 contradicts 一个人信仰的东西可能与对它们的党派攻击很难区分，但尽管它们可能最终在同一个地方，但来源不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;添加几个额外的词让人们感觉更好会有那么糟糕吗？也许不会。也许我过分注重简洁。我写代码的方式和我写文章的方式一样，一遍又一遍地寻找任何可以削减的东西。但我有一个合理的理由这样做。在你把思想简化到最少的词语之前，你不知道这些思想是什么。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二段的危险不仅仅是它更长。而是你开始对自己撒谎。思想开始与你添加的为了让他们通过读者错误概念的花言巧语混合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为文章的目标应该是发现令人惊讶的事情。至少这是我的目标。最令人惊讶意味着与人们当前信仰最不同。因此，为了说服而写和为了发现而写是完全对立的。你的结论与读者当前信仰的分歧越大，你将不得不投入更多精力来销售你的思想而不是拥有它们。当你加速时，这种阻力增加，直到最终你达到一个点，100%的能量都用于克服它，你不能再走得更快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克服自己的错误概念已经够难了，而不必考虑如何让产生的思想通过其他人的错误概念。我担心如果我为了说服而写，我会开始不自觉地回避我知道难以销售的思想。当我注意到令人惊讶的事情时，它通常最初非常微弱。只有轻微的不安骚动。我不希望任何东西妨碍我意识地注意到它。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我有一种奇怪的感觉，好像回到了高中写这个。为了获得好成绩，你不仅要写那种期望的虔诚废话，而且还要显得写得有信念。解决方案是一种方法表演。滑回其中令人厌恶地熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 读者练习：重新表述那个思想，取悦第一版会冒犯的同样的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 想起来，我确实有一种方式故意迎合读者，因为它不改变词语数量：我切换人称。这种奉承的区别对普通读者来说如此自然，以至于即使我在句子中间切换他们可能不会注意到，尽管当做得像这样明显时你倾向于注意到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢杰西卡·利文斯顿和罗伯特·莫里斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意：这篇文章的早期版本开始谈论为什么人们不喜欢迈克尔·阿灵顿。我现在相信那是错误的，大多数人不喜欢他的原因与我第一次见到他时不同，而仅仅是因为他写有争议的事情。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>