<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>受欢迎程度 on Linguage</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E5%8F%97%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E7%A8%8B%E5%BA%A6/</link>
    <description>Recent content in 受欢迎程度 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%8F%97%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E7%A8%8B%E5%BA%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>为什么书呆子不受欢迎</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/nerds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/nerds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/nerds/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么书呆子不受欢迎&#34;&gt;为什么书呆子不受欢迎&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2003年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们还在初中的时候，我的朋友 Rich 和我根据受欢迎程度制作了一张学校午餐桌的地图。这很容易做到，因为孩子们只和受欢迎程度相当的人一起吃午饭。我们把它们从 A 到 E 分级。A 桌坐满了橄榄球运动员和啦啦队长等等。E 桌坐的是有轻度唐氏综合症的孩子，用当时的语言我们称之为&amp;quot;智障&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们坐在 D 桌，这是在不显得身体有异常的情况下能达到的最低级别。我们把自己评为 D 并不是特别坦诚。要说别的就需要故意撒谎了。学校里的每个人都确切地知道其他每个人的受欢迎程度，包括我们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在高中期间的人气逐渐上升。青春期终于到来；我成为一名不错的足球运动员；我创办了一份声名狼藉的地下报纸。所以我已经看到了受欢迎程度格局的大部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认识很多在学校时是书呆子的人，他们都讲述了同样的故事：聪明和成为书呆子之间有很强的相关性，而成为书呆子和受欢迎之间则有更强的负相关性。聪明似乎让你不受欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？对于现在还在学校的人来说，这似乎是个奇怪的问题。这个事实是如此压倒性的，以至于想象情况会有所不同似乎很奇怪。但确实可以。聪明不会让你在小学成为被排斥者。它在现实世界中也不会伤害你。据我所知，在大多数其他国家，这个问题也没有那么严重。但在典型的美国中学，聪明很可能让你的生活变得困难。为什么？这个谜题的关键是稍微重新表述一下问题。为什么聪明的孩子不让自己受欢迎？如果他们那么聪明，为什么他们不弄清楚受欢迎程度是如何运作的，然后击败这个系统，就像他们对待标准化考试一样？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种论点说这是不可能的，聪明的孩子不受欢迎是因为其他孩子嫉妒他们的聪明，而他们做什么都无法让自己受欢迎。我希望如此。如果初中的其他孩子嫉妒我，他们很好地隐藏了这一点。无论如何，如果聪明真的是一种令人羡慕的品质，女孩们就会打破阵营。男孩子们嫉妒的人，女孩们喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我去的学校里，聪明根本不怎么重要。孩子们不崇拜它也不鄙视它。在其他条件相同的情况下，他们宁愿在平均水平的聪明一边而不是笨拙一边，但智力远不如，比如说，外表、魅力或运动能力重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，如果智力本身不是受欢迎程度的因素，为什么聪明的孩子如此一贯地不受欢迎？答案，我认为，是他们真的不想受欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果当时有人告诉我这一点，我会嘲笑他。在学校不受欢迎让孩子们痛苦不堪，有些如此痛苦以至于他们自杀。告诉我说我不想受欢迎，就像告诉一个在沙漠中渴死的人说他不想要一杯水。我当然想受欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但事实上我没有，不够想。有其他我更想要的东西：变得聪明。不仅仅是在学校表现好，虽然这算一些，而是设计漂亮的火箭，或者写得好，或者理解如何编程计算机。总的来说，是做伟大的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时我从未试图分开我的欲望并相互权衡。如果我这样做了，我会看到变得更聪明更重要。如果有人给我机会成为学校最受欢迎的孩子，但只能以普通智力为代价（请原谅我），我不会接受的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管他们因不受欢迎而受苦，我认为很多书呆子不会。对他们来说，普通智力的想法是无法忍受的。但大多数孩子会接受这个交易。对他们中一半的人来说，这会是一个进步。即使是第80个百分位的人（假设，就像当时每个人似乎都认为的那样，智力是一个标量），谁不愿意下降30分来换取被每个人爱和钦佩呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而这，我认为，就是问题的根源。书呆子侍奉两个主人。他们当然想受欢迎，但他们更想变得聪明。而受欢迎不是你可以在业余时间做的事情，尤其是在美国中学竞争激烈的环境中。阿尔贝蒂，可以说是文艺复兴时期人的原型，写道&amp;quot;没有一门艺术，无论多么微小，如果你想在其中出类拔萃，都需要全身心的投入。&amp;ldquo;我想知道世界上是否有人比美国学校孩子在受欢迎程度上更努力。海豹突击队和神经外科住院医师相比之下似乎是懒散的。他们偶尔休假；有些人甚至有爱好。美国青少年可能会在醒着的每一分钟都在努力受欢迎，一年365天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是建议他们有意识地这样做。他们中的一些人真的是小马基雅维利主义者，但我在这里真正意思是青少年总是在职，作为顺从者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，青少年非常注重衣服。他们没有意识地为了受欢迎而穿衣。他们穿得好看。但是给谁看？给其他孩子。其他孩子的意见成为他们对正确的定义，不仅是对衣服，而且对他们所做的一切，一直到他们走路的方式。因此，他们为把事情做&amp;quot;对&amp;quot;所做的每一项努力，无论是有意识的还是无意识的，都是更受欢迎的努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书呆子没有意识到这一点。他们没有意识到受欢迎需要努力。一般来说，某些非常苛刻领域之外的人没有意识到成功在多大程度上取决于持续（虽然通常是无意识的）努力。例如，大多数人似乎把绘画能力视为某种天生的品质，就像个子高一样。事实上，大多数&amp;quot;会画画&amp;quot;的人喜欢画画，并且花了很多时间这样做；这就是他们擅长它的原因。同样，受欢迎不仅仅是你是不是，而是你自己造就的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书呆子不受欢迎的主要原因是他们有其他事情要思考。他们的注意力被书籍或自然世界吸引，而不是时尚和派对。他们就像试图一边在头顶平衡一杯水一边踢足球的人。其他能够全神贯注于比赛的球员毫不费力地击败他们，并奇怪为什么他们似乎如此无能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使书呆子和其他孩子一样关心受欢迎程度，对他们来说受欢迎也会是更多的工作。受欢迎的孩子学会了如何受欢迎，并且想要受欢迎，就像书呆子学会了如何聪明，并且想要变得聪明一样：从他们的父母那里。当书呆子被训练得到正确答案时，受欢迎的孩子被训练取悦他人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止，我一直在模糊处理聪明和书呆子之间的关系，把它们当作可以互换的。事实上，只是上下文使它们如此。书呆子是社交能力不够的人。但&amp;quot;足够&amp;quot;取决于你在哪里。在典型的美国学校，酷的标准如此之高（或者至少如此具体），以至于你不必特别笨拙就显得笨拙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很少有聪明孩子能腾出受欢迎程度所需的注意力。除非他们碰巧也是长相好看、天生的运动员，或者受欢迎孩子的兄弟姐妹，否则他们往往会成为书呆子。这就是为什么聪明人在大约十一到十七岁之间生活最糟糕。在这个年龄，生活比之前或之后更多地围绕受欢迎程度展开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在此之前，孩子的生活由父母主导，而不是由其他孩子。孩子在小学确实关心同龄人的想法，但这不是他们的全部生活，后来才变成这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大约十一岁的时候，孩子们似乎开始把他们的家庭当作一份白天的工作。他们在自己中间创造了一个新世界，在这个世界中的地位才是重要的，而不是在他们家庭中的地位。事实上，在家庭中惹上麻烦可以让他们在关心的世界中赢得分数。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是，这些孩子为自己创造的世界最初是一个非常粗陋的世界。如果你让一群十一岁的孩子自生自灭，你得到的是《蝇王》。像很多美国孩子一样，我在学校读了这本书。想必这不是巧合。想必有人想向我们指出我们是野蛮人，我们为自己创造了一个残酷而愚蠢的世界。这对我来说太微妙了。虽然这本书似乎完全可信，但我没有得到额外的信息。我希望他们就直接告诉我们我们是野蛮人，我们的世界是愚蠢的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果不受欢迎仅仅导致书呆子被忽视，他们会发现他们的不受受欢迎更容易忍受。不幸的是，在学校不受受欢迎就是被积极迫害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？再一次，任何现在还在学校的人可能认为这是一个奇怪的问题。事情怎么可能不是这样？但确实可以。成年人通常不会迫害书呆子。为什么青少年会这样做？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;部分是因为青少年还是半孩子，而许多孩子天生就残忍。有些人折磨书呆子的原因和他们扯掉蜘蛛腿的原因一样。在你发展出良心之前，折磨是有趣的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子们迫害书呆子的另一个原因是让自己感觉更好。当你踩水时，你通过向下推水来把自己抬起来。同样，在任何社会等级中，对自己位置不确定的人会通过虐待他们认为地位低于自己的人来强调它。我读到过，这就是为什么美国穷人是黑人最敌对的群体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我认为其他孩子迫害书呆子的主要原因是它是受欢迎程度机制的一部分。受欢迎程度只有部分与个人吸引力有关。更多的是关于联盟。要变得更受欢迎，你需要不断地做让你接近其他受欢迎的人的事情，没有什么比共同的敌人更能让人们亲近了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像想要分散选民对国内困难时期注意力的政客一样，如果没有真正的敌人，你可以创造一个敌人。通过挑出并迫害一个书呆子，一群来自更高等级的孩子在他们之间创造联系。攻击一个外人让他们都成为内部人。这就是为什么最严重的欺凌案件发生在群体中。问任何书呆子：你从一群孩子那里受到的待遇比任何个体恶霸遭受的都要糟糕，无论多么虐待狂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这对书呆子有任何安慰的话，这不是个人的。聚集在一起欺负你的孩子们做同样的事情，出于同样的原因，就像一群聚在一起去打猎的人。他们实际上并不恨你。他们只是需要一些东西来追逐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为他们在等级的底层，书呆子是整个学校的安全目标。如果我没记错的话，最受欢迎的孩子不会迫害书呆子；他们不需要屈就做这种事情。大多数迫害来自地位较低的孩子，紧张的中产阶级。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是，他们有很多。受欢迎程度的分布不是金字塔，而是像梨一样在底部变细。最不受欢迎的群体相当小。（我相信我们是自助餐厅地图中唯一的 D 桌。）所以想欺负书呆子的人比书呆子还多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了通过远离不受欢迎的孩子来获得分数外，靠近他们也会失去分数。我认识的一个女人说，她在高中时喜欢书呆子，但害怕被看到和他们说话，因为其他女孩会嘲笑她。不受欢迎是一种传染病；太善良而不欺负书呆子的孩子仍然会出于自我保护而孤立他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，聪明孩子往往在初中和高中不快乐就不足为奇了。他们的其他兴趣让他们几乎没有注意力分给受欢迎程度，而且由于受欢迎程度类似于零和游戏，这反过来使他们成为整个学校的目标。奇怪的是，这种噩梦情景的发生没有任何故意的恶意，仅仅是由于情况的形状。对我来说最糟糕的时期是初中，当时孩子文化是新的和严酷的，后来会逐渐将更聪明的孩子分开的专业化几乎还没有开始。我交谈过的几乎每个人都同意：最低点在十一到十四岁之间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们学校是八年级，对我来说是十二岁和十三岁。那年有一次短暂轰动，我们的一位老师无意中听到一群女孩等校车时说的话，非常震惊，以至于第二天她把整堂课都用来雄辩地恳求不要如此残忍地对待彼此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这没有任何明显效果。当时让我吃惊的是她很惊讶。你的意思是她不知道他们彼此说的话的种类？你的意思是这不正常？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重要的是要认识到，不，成年人不知道孩子们彼此在做什么。他们在抽象上知道孩子们彼此之间是兽性的残酷，就像我们在抽象上知道人们在较穷国家受到折磨一样。但是，像我们一样，他们不喜欢沉浸在这个压抑的事实上，除非他们去寻找，他们看不到具体虐待的证据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公立学校教师与监狱看守处境非常相似。看守主要关心的是把囚犯关在场所内。他们还需要让他们有饭吃，并尽可能防止他们互相残杀。除此之外，他们想尽可能少地与囚犯打交道，所以他们让他们创造任何他们想要的社会组织。从我读到的内容来看，囚犯创造的社会是扭曲的、野蛮的和普遍的，处于底层一点也不好玩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大致上，我去过的学校也是这样。最重要的是留在场所内。在那里，当局给你食物，防止公开暴力，并努力教你一些东西。但除此之外，他们不想与孩子有太多关系。像监狱看守一样，老师大多让我们自己管理自己。而像囚犯一样，我们创造的文化是野蛮的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么现实世界对书呆子更友好？似乎答案仅仅是它由成年人组成，他们太成熟了，不会彼此欺负。但我不认为这是真的。监狱里的成年人当然会彼此欺负。显然，社交名媛也会；在曼哈顿的一些地方，女性的生活听起来像是高中的延续，有着同样琐碎的阴谋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为现实世界的重要之处不是它由成年人组成，而是它非常大，你所做的事情有实际的影响。这就是学校、监狱和午餐女士所缺乏的。所有这些世界的居民都被困在小泡沫里，他们所做的一切不可能有超过局部的影响。自然这些社会退化为野蛮。他们的形式没有功能可遵循。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你做的事情有实际影响时，仅仅取悦就不再够了。开始重要的是得到正确答案，而这就是书呆子显示出优势的地方。比尔·盖茨当然会浮现在我脑海中。虽然众所周知缺乏社交技能，但他得到正确答案，至少按收入衡量是这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现实世界的另一个不同之处是它大得多。在一个足够大的水池里，即使是最小的少数群体如果聚集在一起也能达到临界质量。在现实世界中，书呆子聚集在某些地方，形成自己的社会，在那里智力是最重要的。有时潮流甚至开始向相反方向流动：有时，特别是在大学数学和科学系，书呆子故意夸大他们的笨拙以显得更聪明。约翰·纳什如此钦佩诺伯特·维纳，以至于他采用了他在走廊里走时触摸墙壁的习惯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个十三岁的孩子，我对世界的了解并不比我立即看到的周围多多少。我们生活的扭曲小世界，我认为，就是世界。世界似乎残酷和无聊，我不确定哪个更糟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为我不适应这个世界，我认为一定是我有什么问题。我没有意识到我们书呆子不适应的原因是在某些方面我们领先了一步。我们已经在思考现实世界中重要的事情，而不是像其他人一样把所有时间花在玩一个精确但大多无意义的游戏上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们有点像一个成年人如果被扔回中学会有的样子。他不知道该穿什么衣服，该喜欢什么音乐，该用什么俚语。他对孩子们来说会是个完全的外星人。问题是，他知道得足够多，不在乎他们怎么想。我们没有这样的自信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人似乎认为在这个生活阶段把聪明的孩子和&amp;quot;正常&amp;quot;孩子混在一起是好事。也许。但至少在某些情况下，书呆子不适应的真正原因是其他人都疯了。我记得坐在高中的一次&amp;quot;动员大会&amp;quot;观众席上，看着啦啦队员们把一个对手玩家的模拟像扔进观众席被撕成碎片。我感觉像一个探险家目睹某种奇怪的部落仪式。如果我能回去给我十三岁的自己一些建议，我要告诉他的主要事情是抬起头来环顾四周。我当时没有真正理解，但我们生活的整个世界像 Twinkie 一样虚假。不只是学校，而是整个城镇。为什么人们搬到郊区？为了生孩子！所以难怪它似乎无聊和无菌。整个地方是一个巨大的托儿所，一个人造城镇，明确为繁育孩子而创建。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我长大的地方，感觉好像无处可去，也无事可做。这不是偶然的。郊区是特意设计用来排除外部世界的，因为它包含可能危及孩子的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于学校，它们只是这个虚假世界中的围栏。学校的官方目的是教育孩子。实际上它们的主要目的是把孩子锁在一个地方一大段时间，以便成年人可以把事情做完。我对此没有异议：在专业化的工业社会，让孩子们四处乱跑将是灾难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我烦恼的不是孩子被关在监狱里，而是（a）他们没有被告知这一点，（b）监狱大多由囚犯管理。孩子们被送去花六年时间在一个由一群追逐椭圆形棕色球的巨人统治的世界里记忆无意义的事实，好像这是世界上最自然的事情。如果他们对这种超现实的鸡尾酒有抵触，他们被称为不合群的人。在这个扭曲的世界里生活对孩子们来说是压力很大的。不仅对书呆子。像任何战争一样，它甚至对胜利者都是有害的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
