<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>学校 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%AD%A6%E6%A0%A1/</link><description>Recent content in 学校 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%AD%A6%E6%A0%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>为什么书呆子不受欢迎</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/nerds/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/nerds/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/nerds/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/nerds.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/nerds.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/nerds.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="为什么书呆子不受欢迎"&gt;为什么书呆子不受欢迎&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2003年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们还在初中的时候，我的朋友 Rich 和我根据受欢迎程度制作了一张学校午餐桌的地图。这很容易做到，因为孩子们只和受欢迎程度相当的人一起吃午饭。我们把它们从 A 到 E 分级。A 桌坐满了橄榄球运动员和啦啦队长等等。E 桌坐的是有轻度唐氏综合症的孩子，用当时的语言我们称之为&amp;quot;智障&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们坐在 D 桌，这是在不显得身体有异常的情况下能达到的最低级别。我们把自己评为 D 并不是特别坦诚。要说别的就需要故意撒谎了。学校里的每个人都确切地知道其他每个人的受欢迎程度，包括我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在高中期间的人气逐渐上升。青春期终于到来；我成为一名不错的足球运动员；我创办了一份声名狼藉的地下报纸。所以我已经看到了受欢迎程度格局的大部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识很多在学校时是书呆子的人，他们都讲述了同样的故事：聪明和成为书呆子之间有很强的相关性，而成为书呆子和受欢迎之间则有更强的负相关性。聪明似乎让你不受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么？对于现在还在学校的人来说，这似乎是个奇怪的问题。这个事实是如此压倒性的，以至于想象情况会有所不同似乎很奇怪。但确实可以。聪明不会让你在小学成为被排斥者。它在现实世界中也不会伤害你。据我所知，在大多数其他国家，这个问题也没有那么严重。但在典型的美国中学，聪明很可能让你的生活变得困难。为什么？这个谜题的关键是稍微重新表述一下问题。为什么聪明的孩子不让自己受欢迎？如果他们那么聪明，为什么他们不弄清楚受欢迎程度是如何运作的，然后击败这个系统，就像他们对待标准化考试一样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种论点说这是不可能的，聪明的孩子不受欢迎是因为其他孩子嫉妒他们的聪明，而他们做什么都无法让自己受欢迎。我希望如此。如果初中的其他孩子嫉妒我，他们很好地隐藏了这一点。无论如何，如果聪明真的是一种令人羡慕的品质，女孩们就会打破阵营。男孩子们嫉妒的人，女孩们喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我去的学校里，聪明根本不怎么重要。孩子们不崇拜它也不鄙视它。在其他条件相同的情况下，他们宁愿在平均水平的聪明一边而不是笨拙一边，但智力远不如，比如说，外表、魅力或运动能力重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，如果智力本身不是受欢迎程度的因素，为什么聪明的孩子如此一贯地不受欢迎？答案，我认为，是他们真的不想受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果当时有人告诉我这一点，我会嘲笑他。在学校不受欢迎让孩子们痛苦不堪，有些如此痛苦以至于他们自杀。告诉我说我不想受欢迎，就像告诉一个在沙漠中渴死的人说他不想要一杯水。我当然想受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但事实上我没有，不够想。有其他我更想要的东西：变得聪明。不仅仅是在学校表现好，虽然这算一些，而是设计漂亮的火箭，或者写得好，或者理解如何编程计算机。总的来说，是做伟大的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我从未试图分开我的欲望并相互权衡。如果我这样做了，我会看到变得更聪明更重要。如果有人给我机会成为学校最受欢迎的孩子，但只能以普通智力为代价（请原谅我），我不会接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他们因不受欢迎而受苦，我认为很多书呆子不会。对他们来说，普通智力的想法是无法忍受的。但大多数孩子会接受这个交易。对他们中一半的人来说，这会是一个进步。即使是第80个百分位的人（假设，就像当时每个人似乎都认为的那样，智力是一个标量），谁不愿意下降30分来换取被每个人爱和钦佩呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这，我认为，就是问题的根源。书呆子侍奉两个主人。他们当然想受欢迎，但他们更想变得聪明。而受欢迎不是你可以在业余时间做的事情，尤其是在美国中学竞争激烈的环境中。阿尔贝蒂，可以说是文艺复兴时期人的原型，写道&amp;quot;没有一门艺术，无论多么微小，如果你想在其中出类拔萃，都需要全身心的投入。&amp;ldquo;我想知道世界上是否有人比美国学校孩子在受欢迎程度上更努力。海豹突击队和神经外科住院医师相比之下似乎是懒散的。他们偶尔休假；有些人甚至有爱好。美国青少年可能会在醒着的每一分钟都在努力受欢迎，一年365天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是建议他们有意识地这样做。他们中的一些人真的是小马基雅维利主义者，但我在这里真正意思是青少年总是在职，作为顺从者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，青少年非常注重衣服。他们没有意识地为了受欢迎而穿衣。他们穿得好看。但是给谁看？给其他孩子。其他孩子的意见成为他们对正确的定义，不仅是对衣服，而且对他们所做的一切，一直到他们走路的方式。因此，他们为把事情做&amp;quot;对&amp;quot;所做的每一项努力，无论是有意识的还是无意识的，都是更受欢迎的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书呆子没有意识到这一点。他们没有意识到受欢迎需要努力。一般来说，某些非常苛刻领域之外的人没有意识到成功在多大程度上取决于持续（虽然通常是无意识的）努力。例如，大多数人似乎把绘画能力视为某种天生的品质，就像个子高一样。事实上，大多数&amp;quot;会画画&amp;quot;的人喜欢画画，并且花了很多时间这样做；这就是他们擅长它的原因。同样，受欢迎不仅仅是你是不是，而是你自己造就的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书呆子不受欢迎的主要原因是他们有其他事情要思考。他们的注意力被书籍或自然世界吸引，而不是时尚和派对。他们就像试图一边在头顶平衡一杯水一边踢足球的人。其他能够全神贯注于比赛的球员毫不费力地击败他们，并奇怪为什么他们似乎如此无能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使书呆子和其他孩子一样关心受欢迎程度，对他们来说受欢迎也会是更多的工作。受欢迎的孩子学会了如何受欢迎，并且想要受欢迎，就像书呆子学会了如何聪明，并且想要变得聪明一样：从他们的父母那里。当书呆子被训练得到正确答案时，受欢迎的孩子被训练取悦他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，我一直在模糊处理聪明和书呆子之间的关系，把它们当作可以互换的。事实上，只是上下文使它们如此。书呆子是社交能力不够的人。但&amp;quot;足够&amp;quot;取决于你在哪里。在典型的美国学校，酷的标准如此之高（或者至少如此具体），以至于你不必特别笨拙就显得笨拙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很少有聪明孩子能腾出受欢迎程度所需的注意力。除非他们碰巧也是长相好看、天生的运动员，或者受欢迎孩子的兄弟姐妹，否则他们往往会成为书呆子。这就是为什么聪明人在大约十一到十七岁之间生活最糟糕。在这个年龄，生活比之前或之后更多地围绕受欢迎程度展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，孩子的生活由父母主导，而不是由其他孩子。孩子在小学确实关心同龄人的想法，但这不是他们的全部生活，后来才变成这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大约十一岁的时候，孩子们似乎开始把他们的家庭当作一份白天的工作。他们在自己中间创造了一个新世界，在这个世界中的地位才是重要的，而不是在他们家庭中的地位。事实上，在家庭中惹上麻烦可以让他们在关心的世界中赢得分数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是，这些孩子为自己创造的世界最初是一个非常粗陋的世界。如果你让一群十一岁的孩子自生自灭，你得到的是《蝇王》。像很多美国孩子一样，我在学校读了这本书。想必这不是巧合。想必有人想向我们指出我们是野蛮人，我们为自己创造了一个残酷而愚蠢的世界。这对我来说太微妙了。虽然这本书似乎完全可信，但我没有得到额外的信息。我希望他们就直接告诉我们我们是野蛮人，我们的世界是愚蠢的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不受欢迎仅仅导致书呆子被忽视，他们会发现他们的不受受欢迎更容易忍受。不幸的是，在学校不受受欢迎就是被积极迫害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么？再一次，任何现在还在学校的人可能认为这是一个奇怪的问题。事情怎么可能不是这样？但确实可以。成年人通常不会迫害书呆子。为什么青少年会这样做？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分是因为青少年还是半孩子，而许多孩子天生就残忍。有些人折磨书呆子的原因和他们扯掉蜘蛛腿的原因一样。在你发展出良心之前，折磨是有趣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子们迫害书呆子的另一个原因是让自己感觉更好。当你踩水时，你通过向下推水来把自己抬起来。同样，在任何社会等级中，对自己位置不确定的人会通过虐待他们认为地位低于自己的人来强调它。我读到过，这就是为什么美国穷人是黑人最敌对的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我认为其他孩子迫害书呆子的主要原因是它是受欢迎程度机制的一部分。受欢迎程度只有部分与个人吸引力有关。更多的是关于联盟。要变得更受欢迎，你需要不断地做让你接近其他受欢迎的人的事情，没有什么比共同的敌人更能让人们亲近了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像想要分散选民对国内困难时期注意力的政客一样，如果没有真正的敌人，你可以创造一个敌人。通过挑出并迫害一个书呆子，一群来自更高等级的孩子在他们之间创造联系。攻击一个外人让他们都成为内部人。这就是为什么最严重的欺凌案件发生在群体中。问任何书呆子：你从一群孩子那里受到的待遇比任何个体恶霸遭受的都要糟糕，无论多么虐待狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这对书呆子有任何安慰的话，这不是个人的。聚集在一起欺负你的孩子们做同样的事情，出于同样的原因，就像一群聚在一起去打猎的人。他们实际上并不恨你。他们只是需要一些东西来追逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们在等级的底层，书呆子是整个学校的安全目标。如果我没记错的话，最受欢迎的孩子不会迫害书呆子；他们不需要屈就做这种事情。大多数迫害来自地位较低的孩子，紧张的中产阶级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是，他们有很多。受欢迎程度的分布不是金字塔，而是像梨一样在底部变细。最不受欢迎的群体相当小。（我相信我们是自助餐厅地图中唯一的 D 桌。）所以想欺负书呆子的人比书呆子还多。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>需要忘掉的一课</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/lesson/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/lesson/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/lesson/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/lesson.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/lesson.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/lesson.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="需要忘掉的一课"&gt;需要忘掉的一课&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在学校学到的最有害的东西，不是你在任何特定课程中学到的东西。而是学会如何获得好成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在大学时，一个特别认真的哲学研究生曾经告诉我，他从不关心在一门课中得到什么成绩，只关心从中学到了什么。这句话一直留在我脑海里，因为这是我唯一一次听到有人这么说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，就像大多数学生一样，对我所学东西的测量完全支配了我在大学的实际学习。我相当认真；我对上过的大多数课程都真正感兴趣，而且我很努力学习。然而，我学习最努力的时候是为考试而学习的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上，考试就像它们的名字所暗示的那样：对你课堂所学内容的测试。理论上，你不需要为一门课的考试做任何准备，就像你不需要为验血做准备一样。理论上，你通过上课、参加讲座、做阅读和/或作业来学习，之后的考试只是测量你学得有多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，正如阅读这篇文章的几乎每个人都会知道的，情况是如此不同，以至于听到这个关于课程和考试应该如何工作的解释就像听到一个意思已经完全改变的词的词源。实际上，&amp;ldquo;为考试而学习&amp;quot;这个短语几乎是多余的，因为那时才是真正学习的时候。勤奋和懒散的学生之间的区别在于前者努力学习考试，而后者不这样做。没有人在学期开始两周后就熬夜学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我是一个勤奋的学生，但我在学校做的几乎所有工作都是为了在某些事情上获得好成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对许多人来说，前一句话中有&amp;quot;尽管&amp;quot;这个词似乎很奇怪。我不是在陈述一个同义反复吗？勤奋学生不就是全优学生吗？这就是学习和成绩的混淆在多大程度上渗透了我们的文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果学习和成绩混为一谈，有那么糟糕吗？是的，很糟糕。直到大学毕业几十年后，当我运行Y Combinator时，我才意识到它有多糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我是学生时，我当然知道为考试学习和实际学习远非一回事。至少，你在考试前一天晚上塞进脑子的知识不会保留。但问题比这更糟。真正的问题是大多数考试远没有达到它们应该测量的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果考试真的是学习的测试，情况就不会那么糟糕。获得好成绩和学习会趋于一致，只是晚了一点。问题是给学生的大多数考试都非常容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;rdquo;。大多数获得好成绩的人都知道这一点，而且知道得太清楚，以至于他们甚至不再质疑这一点。当你意识到如果不这样做听起来多么天真时，你就会明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设你正在上一门中世纪历史的课程，期末考试即将来临。期末考试应该是对你中世纪历史知识的测试，对吧？所以如果现在和考试之间有几天时间，如果你想考试考得好，最好的利用时间方式肯定是阅读你能找到的关于中世纪历史的最好的书。然后你就会对此了解很多，并且在考试中表现很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，不，不，经验丰富的学生对自己说。如果你只是阅读关于中世纪历史的好书，你学到的大部分东西都不会出现在考试中。你想读的不是好书，而是这门课的讲义和指定阅读。而且即使大部分内容你也可以忽略，因为你只需要担心可能作为考试问题出现的那种东西。你在寻找明确定义的信息块。如果指定的阅读材料中有关于某个微妙点的有趣题外话，你可以安全地忽略它，因为那不是可能成为考试问题的那种东西。但如果教授告诉你1378年分裂有三个根本原因，或者黑死病有三个主要后果，你最好知道它们。而且它们是否确实是原因或后果并不重要。就这门课而言，它们就是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大学里，通常有旧考试的副本流传，这些进一步缩小了你必须学习的范围。除了了解这位教授问什么类型的问题外，你通常还会得到实际的考试题目。许多教授会重复使用它们。教一门课10年后，很难不这样做，至少是不经意地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些课程中，你的教授会有某种政治观点要表达，如果是这样，你也必须表达。这种需求因课程而异。在数学或硬科学或工程学课程中，很少需要这样做，但在光谱的另一端，有些课程不这样做你就无法获得好成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一门关于x的课程中获得好成绩与大量学习x是如此不同，以至于你必须选择其中一个，如果学生选择成绩，你不能责怪他们。每个人都用成绩来评判他们——研究生院、雇主、奖学金，甚至他们自己的父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢学习，我真的很享受我在大学里写的一些论文和程序。但是，我是否曾经在某个班级交了论文后，坐下来为好玩而再写一篇？当然没有。我还有其他课程要交。如果必须在学习和成绩之间做出选择，我选择了成绩。我来上大学不是为了做得不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何关心获得好成绩的人都必须玩这个游戏，否则他们会被那些这样做的人超越。在精英大学，这意味着几乎每个人，因为不关心获得好成绩的人可能一开始就不会在那里。结果是学生们竞争最大化学习和获得好成绩之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么考试这么糟糕？更准确地说，为什么它们如此容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;quot;？任何有经验的程序员都能回答这个问题。一个作者没有注意防止被黑客攻击的软件有多容易被黑客攻击？通常它就像漏勺一样多孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于任何由权威机构强加的测试，可被黑客攻击是默认设置。给你的考试如此一致地糟糕——如此一致地远离测量它们应该测量的东西——仅仅是因为创建它们的人没有做太多努力来防止它们被黑客攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果老师的考试可以被黑客攻击，你不能责怪他们。他们的工作是教学，而不是创建无法被黑客攻击的考试。真正的问题是成绩，或者更准确地说，是成绩被过度使用了。如果成绩只是老师告诉学生他们做对了什么做错了什么的一种方式，就像教练给运动员提建议一样，学生就不会被诱惑去黑客攻击考试。但不幸的是，过了某个年龄后，成绩不仅仅是建议。过了某个年龄，每当你在被教导时，你通常也在被评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用大学考试作为例子，但那些实际上是最不容易被黑客攻击的。大多数学生一生中参加的所有考试都至少同样糟糕，其中最引人注目的是让他们进入大学的考试。如果进入大学仅仅是让招生官像科学家测量物体质量一样测量你思维质量的问题，我们可以告诉青少年&amp;quot;多学习&amp;quot;然后就这样。你可以从这听起来有多不像高中来判断大学招生作为考试有多糟糕。实际上，雄心勃勃的孩子在高中必须做的那些怪异具体的事情与大学招生可被黑客攻击的程度成正比。你不关心的那些主要是记忆的课程，你必须参加的随机的&amp;quot;课外活动&amp;quot;以展示你&amp;quot;全面发展&amp;quot;，像国际象棋一样人为的标准化考试，你必须写的&amp;quot;论文&amp;quot;大概是想要达到某个非常特定的目标，但你没有被告诉是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了对孩子做的坏事外，这个考试在非常容易被黑客攻击的意义上也很糟糕。如此容易被黑客攻击，以至于整个产业都成长起来去黑客攻击它。这就是考试准备公司和招生顾问的明确目的，但这也是私立学校功能的重要部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这个特定的考试如此容易被黑客攻击？我想是因为它在测量什么。尽管流行的说法是进入好大学的方法是真正聪明，但精英大学的招生官既不是，也不声称只是在寻找那个。他们在寻找什么？他们在寻找不仅仅是聪明，而是在某种更一般意义上令人钦佩的人。这种更一般的令人钦佩的品质是如何测量的？招生官感觉它。换句话说，他们接受他们喜欢的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以大学招生测试的是你是否适合某些群体的品味。嗯，当然这样的考试会很容易被黑客攻击。而且因为它既非常容易被黑客攻击，又有（被认为的）很大利害关系，所以它被黑客攻击的程度无与伦比。这就是为什么它在如此长的时间里如此扭曲你的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难怪高中生经常感到疏离。他们生活的形状完全是人为的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但浪费你的时间不是教育系统对你做的最糟糕的事情。最糟糕的事情是它训练你获胜的方式是通过黑客攻击糟糕的测试。这是一个更微妙的问题，直到我看到它发生在其他人身上时我才认识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在Y Combinator开始建议创业创始人时，特别是年轻的创始人，我对他们总是似乎把事情弄得过于复杂的方式感到困惑。他们会问，你如何筹集资金？让风险投资家想投资你的技巧是什么？我会解释，让VC想投资你的最好方法是实际上成为一个好的投资。即使你能欺骗VC投资一个糟糕的创业公司，你也在欺骗自己。你在投资时间到同一个你要求他们投资钱的公司。如果这不是一个好投资，你为什么还要这样做？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，他们会说，然后停顿一下消化这个启示后，他们会问：什么使创业公司成为一个好的投资？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我会解释，使创业公司有前途的，不仅仅是在投资者眼中，而且实际上，是增长。理想情况下是收入，但如果不行，就是使用量。他们需要做的是获得大量用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人如何获得大量用户？他们对此有各种想法。他们需要做一个能给他们带来&amp;quot;曝光&amp;quot;的大型发布。他们需要有影响力的人谈论他们。他们甚至知道他们需要在星期二发布，因为那时能得到最多的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，我会解释，那不是获得大量用户的方法。你获得大量用户的方法是让产品真正优秀。然后人们不仅会使用它，还会向他们的朋友推荐，所以一旦你开始，你的增长将是指数级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一点上，我已经告诉了创始人一些你认为会完全显而易见的事情：他们应该通过做出好的产品来做出好的公司。然而，他们的反应就像许多物理学家第一次听到相对论时的反应一样：对其明显天才感到惊讶，同时怀疑如此奇怪的东西不可能正确。好的，他们会尽职地说。你能把我们介绍给某某有影响力的人吗？记住，我们想在星期二发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时创始人需要几年时间才能掌握这些简单的教训。不是因为他们懒惰或愚蠢。他们似乎对眼前的事情视而不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么，我问自己，他们总是把事情弄得如此复杂？然后有一天我意识到这不是一个修辞问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么创始人在答案就在眼前的情况下却用错误的方式把自己搞得一团糟？因为那是他们被训练去做的事情。他们的教育教会他们获胜的方式是黑客攻击测试。甚至没有人告诉他们他们正在被训练这样做。年轻的，最近的毕业生，从未面对过非人为的测试。他们认为世界就是这样工作的：当你面对任何类型的挑战时，你要做的第一件事就是弄清楚黑客攻击测试的技巧是什么。这就是为什么对话总是从如何筹集资金开始，因为那读起来像是测试。它出现在YC的结尾。它有数字 attached，更高的数字似乎更好。它一定是测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上肯定有大的部分，获胜的方式是通过黑客攻击测试。这种现象不限于学校。有些人，要么由于意识形态，要么由于无知，声称这对创业公司也是如此。但事实并非如此。事实上，关于创业公司最引人注目的事情之一是你通过简单地做好工作而获胜的程度。就像任何事情一样，有边缘情况，但总的来说，你通过获得用户而获胜，而用户关心的是产品是否做他们想要的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我花了这么长时间才理解为什么创始人把创业公司搞得过于复杂？因为我没有明确地意识到学校训练我们通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。不仅仅是他们，还有我！我也被训练去黑客攻击糟糕的测试，直到几十年后我才意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我活得好像意识到了这一点，但不知道为什么。例如，我避免为大公司工作。但如果你问为什么，我会说是因为它们虚假，或官僚。或者就是讨厌。我从未理解我对大公司的厌恶有多少是由于这样一个事实：你通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，测试无法被黑客攻击是吸引我进入创业公司的很大一部分原因。但同样，我没有明确地意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我实际上通过逐次逼近实现了可能有闭式解决方案的东西。我逐渐消除了我在黑客攻击糟糕测试方面的训练，而不知道我正在这样做。刚出校门的人能仅仅通过知道恶魔的名字并说消失就驱逐这个恶魔吗？这似乎值得尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅明确地谈论这种现象就可能使事情变得更好，因为它的大部分力量来自于我们想当然地认为它。在你注意到它之后，它似乎是房间里的大象，但这是一只伪装得相当好的大象。这种现象是如此古老，如此普遍。它只是疏忽的结果。没有人打算事情变成这样。这只是当你将学习与成绩、竞争和对不可被黑客攻击的天真假设结合在一起时发生的事情。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>