<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>名声 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%90%8D%E5%A3%B0/</link><description>Recent content in 名声 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%90%8D%E5%A3%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>黑粉</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/fh/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/fh/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/fh/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/fh.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/fh.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/fh.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="黑粉"&gt;黑粉&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我最初打算为创业创始人写这篇文章，创始人经常对他们公司成长过程中获得的关注感到惊讶，但这同样适用于任何变得出名的人。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你变得足够有名，你会获得一些过分喜欢你的粉丝。这些人有时被称为&amp;quot;脑残粉&amp;quot;，虽然我不喜欢这个词，但我不得不在这里使用它。我们需要一个词来称呼他们，因为这与单纯喜欢你的作品是不同的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑残粉是痴迷且不加批判的。喜欢你成为他们身份的一部分，他们在自己心中创造了一个你的形象，这个形象比现实好得多。你所做的一切都是好的，因为你做了。如果你做了坏事，他们会想办法把它看成好的。而且他们对你的爱通常不是安静、私人的。他们想让每个人都知道你有多棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，你可能会想，我可以没有这种痴迷的粉丝，但我知道世界上有各种各样的人，如果这是名声最坏的后果，那还不算太糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，这不是名声最坏的后果。除了脑残粉，你还会遇到黑粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑粉是痴迷且不加批判的。不喜欢你成为他们身份的一部分，他们在自己心中创造了一个你的形象，这个形象比现实差得多。你所做的一切都是坏的，因为你做了。如果你做了好事，他们会想办法把它看成坏的。而且他们对你的不喜欢通常不是安静、私人的。他们想让每个人都知道你有多糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想检查，我替你省了麻烦。第二段和第五段除了&amp;quot;好&amp;quot;被换成&amp;quot;坏&amp;quot;等等之外是相同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了几年时间思考黑粉。他们是什么，他们从哪里来？然后有一天我突然明白了。黑粉只是符号位翻转的脑残粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意，我说的黑粉，不仅仅是指喷子。我不是指那些说了你坏话然后继续前进的人。我说的是更小的一群人，对他们来说这变成了一种痴迷，他们在很长一段时间内反复这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和粉丝一样，黑粉似乎是名声的自动后果。任何足够有名的人都会有黑粉。和粉丝一样，黑粉因他们所恨的人的名声而精力充沛。他们听到某个流行歌手的歌。他们不太喜欢。如果歌手是个无名小卒，他们就会忘记它。但他们不断听到她的名字，这似乎让一些人发疯。每个人都在谈论这个歌手，但她并不好！她是个骗子！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;骗子&amp;quot;这个词很重要。将仇恨对象视为骗子是黑粉的光谱特征。他们不能否认他们的名声。事实上，他们的名声在黑粉心中被夸大了。他们注意到歌手名字的每一次提及，因为每一次提及都让他们更愤怒。在他们自己的心中，他们既夸大了歌手的名声，又夸大了她缺乏才华，调和这两个想法的唯一方法是得出结论：她欺骗了所有人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么样的人会成为黑粉？任何人都能成为黑粉吗？我不确定这个，但我注意到一些模式。黑粉在非常特定的意义上一般是失败者：虽然他们偶尔有才华，但他们从未取得多大成就。确实，任何足够成功、获得重要名声的人不太可能仅仅因为这个原因而将另一个名人视为骗子，因为任何有名的人都知道名声是多么随机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但黑粉并不总是彻底的失败者。他们并不总是住在妈妈地下室里的传说中的人。许多是的，但有些人有一定的才华。事实上，我怀疑一种受挫的才华感是驱使一些人成为黑粉的原因。他们不仅仅在说&amp;quot;某某出名是不公平的&amp;rdquo;，而是&amp;quot;某某出名，而不是我，这是不公平的&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个黑粉取得了令人印象深刻的成就，他能被治愈吗？我的猜测这是一个有争议的问题，因为他们永远不会。我已经观察了足够长的时间，我相当确信这个模式在两个方向上都有效：不仅做伟大工作的人永远不会成为黑粉，黑粉也永远不会做伟大的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我不喜欢&amp;quot;脑残粉&amp;quot;这个词，但它暗示了关于黑粉和脑残粉的重要事情。这意味着脑残粉在崇拜方面如此可预测地奴性，以至于他被贬低了，他不像个男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑粉似乎更加被贬低。我可以想象成为一个脑残粉。我能想到一些人的作品我如此钦佩，以至于我可以出于纯粹的感激在他们面前卑躬屈膝。如果P.G.伍德豪斯还活着，我可以想象自己成为一个伍德豪斯脑残粉。但我无法想象成为一个黑粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道黑粉只是符号位翻转的脑残粉，使得与他们打交道容易得多。我们不需要单独的黑粉理论。我们只能使用现有的技术来处理痴迷的粉丝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中最重要的是不要多想他们。如果你像大多数变得足够有名而获得黑粉的人一样，你的初始反应会是困惑。为什么这家伙似乎对我怀恨在心？他的痴迷能量来自哪里，什么让他如此令人讨厌地恶心？我做了什么让他生气？这是我能修复的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的错误是将黑粉视为与你发生争执的人。当你与某人发生争执时，通常最好试图理解他们为什么生气，然后如果可以的话修复问题。争执是分散注意力的。但将黑粉视为与你发生争执的人是错误的类比。如果你以前从未遇到过黑粉，这是一个可以理解的错误。但当你意识到你正在处理黑粉，以及黑粉是什么时，很明显即使是思考他们也是浪费时间。如果你有痴迷的粉丝，你会花时间思考是什么让他们如此爱你吗？不，你只是想&amp;quot;有些人有点疯狂&amp;quot;，就这样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然黑粉等同于脑残粉，那么对待他们的方式也是如此。可能有某些事情引发了他们。但这不是会引发正常人的事情，所以没有理由花时间思考它。不是你的问题，是他们的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="注释"&gt;注释&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;[1] 当然有一些人是真正的骗子。如何区分x因为x是黑粉而称y是骗子，以及因为y是骗子而称y是骗子？看看中立的看法。真正的骗子通常相当引人注目。有思想的人很少被他们欺骗。所以如果有一些有思想的人喜欢y，你通常可以假设y不是骗子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 我会对青少年例外，他们有时以如此极端的方式行事，以至于他们字面上不是自己。我可以想象一个青少年成为黑粉然后长大脱离这种情况。但任何超过25岁的人都不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 我对不当行为的记忆比我妻子杰西卡差得多，她是性格鉴赏家，但我不希望它更好。即使你是对的，大多数争执也是浪费时间，如果你不记得为什么对他们生气，很容易与他们和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 一个有能力的黑粉不仅会单独攻击你，还会试图让暴民追捕你。在某些情况下，你可能想驳斥他们为了这样做而提出的任何虚假主张。但倾向于不这样做，因为最终可能无关紧要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Austen Allred、Trevor Blackwell、Patrick Collison、Christine Ford、Daniel Gackle、Jessica Livingston、Robert Morris、Elon Musk、Harj Taggar和Peter Thiel阅读了本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>