<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>融资 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E8%9E%8D%E8%B5%84/</link><description>Recent content in 融资 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E8%9E%8D%E8%B5%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>一种新的风险投资动物</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ycombinator/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ycombinator/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/ycombinator/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/ycombinator.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/ycombinator.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/ycombinator.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="一种新的风险投资动物"&gt;一种新的风险投资动物&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年3月，2013年5月修订&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这篇文章源自我为自己写的东西，以弄清楚我们在做什么。尽管Y Combinator现在已经有3年历史了，我们仍在努力理解其含义。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近很恼火地读到一篇关于Y Combinator的描述，说&amp;quot;Y Combinator为创业公司提供种子资金&amp;quot;。特别恼人的是我写的。这并没有真正传达我们所做的事情。而它不准确的原因是，矛盾的是，为非常早期的创业公司提供资金并不是主要关于资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说YC为创业公司提供种子资金是用早期模型来描述。就像把汽车称为无马马车一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你按比例缩放动物时，你不能只是按比例保持一切。例如，体积随着线性尺寸的立方增长，但表面积只随着平方增长。因此，当动物变大时，它们散热有困难。这就是为什么老鼠和兔子有毛皮，而大象和河马没有。你不能通过缩小大象来制造老鼠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC代表了一种新的、更小的动物——小到所有规则都不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们之前，创业资金业务中的大多数公司都是风险投资基金。VC通常资助比我们更晚阶段的公司。他们提供如此多的资金，以至于即使他们做的其他事情可能很有价值，但将VC视为资金来源并不那么不准确。好的VC是&amp;quot;聪明的钱&amp;quot;，但它们仍然是钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有好的投资者都提供资金和帮助的组合。但这些以不同方式扩展，就像体积和表面积一样。后期投资者提供巨额资金和相对较少的帮助：当一家即将上市的公司获得5000万美元的夹层融资时，交易几乎完全是关于资金。当你在风险投资过程中提前时，帮助与资金的比例增加，因为早期阶段的公司有不同的需求。早期阶段的公司需要更少的钱，因为它们更小且运行成本更低，但它们需要更多的帮助，因为它们的生活非常不稳定。因此，当VC进行200万美元的A轮融资时，他们通常期望在资金之外提供大量的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator占据了频谱的最早端。我们在VC融资之前至少有一步，通常有两步。（虽然一些创业公司直接从YC转到VC，但最常见的轨迹是先进行天使轮融资。）而在Y Combinator发生的事情与A轮融资中发生的事情的不同，就像A轮融资与夹层融资的不同一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们这一端，资金几乎是一个微不足道的因素。创业公司通常只由创始人组成。他们的生活费用是公司的主要开支，而且由于大多数创始人不到30岁，他们的生活费用很低。但在这个早期阶段，公司需要很多帮助。实际上每个问题都还没有答案。我们资助的一些公司已经在他们的软件上工作了一年或更长时间，但其他公司还没有决定要做什么，甚至还没有决定创始人应该由谁组成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当公关人员和记者在创业公司变大后重述它们的历史时，他们总是低估最初的不确定性。他们不是故意误导。当你看像谷歌这样的公司时，很难想象它们曾经可能是渺小和无助的。当然，在某个时候它们只是车库里的几个人——但即使那时它们的伟大也是确定的，它们所要做的就是沿着命运的铁路轨道前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远非如此。许多同样有希望开端的创业公司最终失败了。谷歌现在有如此大的势头，任何人要阻止它们都会很困难。但在开始时，只需要两名谷歌员工在六个月内专注于错误的事情，公司就可能死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们知道，因为我们曾经经历过，创业公司在最早阶段是多么脆弱。奇怪的是，这就是创始人从它们中获得如此富有回报的原因。回报总是与风险成比例，而非常早期的创业公司风险极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在Y Combinator真正做的是让创业公司直线启动。你可以为YC使用的许多比喻之一是航空母舰上的蒸汽弹射器。我们让创业公司升空。几乎刚刚升空，但足以让它们快速加速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你发射飞机时，它们必须正确设置，否则你只是在发射抛射物。它们必须直指甲板；机翼必须正确调整；发动机必须全速运转；飞行员必须准备好。这些就是我们处理的问题。在我们资助创业公司后，我们与它们密切合作三个月——事实上如此密切以至于我们坚持它们搬到我们所在的地方。而我们在那三个月所做的是确保一切都为启动做好准备。如果联合创始人之间有紧张关系，我们帮助解决。我们将所有文件正确设置，以免以后出现 nasty 惊喜。如果创始人不确定首先关注什么，我们试图弄清楚。如果它们面前有障碍，我们要么试图移除它，要么将创业公司横向移动。目标是将所有干扰排除在外，以便创始人可以利用这段时间来构建（或完成构建）令人印象深刻的东西。然后在三个月即将结束时，我们按下蒸汽弹射器的按钮，以Demo Day的形式，当前一批创业公司向硅谷几乎每个投资者展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;启动公司与启动产品并不相同。虽然我们在产品启动策略上花了很多时间，但有些东西构建时间太长，创业公司无法在筹集下一轮融资之前启动它们。我们资助的一些最有前途的创业公司还没有启动它们的产品，但作为公司已经 definitely 启动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最早阶段，创业公司不仅有更多问题需要回答，而且它们往往是不同类型的问题。在后期创业公司中，问题涉及交易、招聘或组织。在最早期阶段，它们往往涉及技术和设计。你制造什么？这是要解决的第一个问题。这就是为什么我们的座右铭是&amp;quot;制造人们想要的东西&amp;quot;。这对公司来说总是一件好事，但在早期更重要，因为它为所有其他问题设定了界限。你雇佣谁，你筹集多少钱，你如何营销自己——它们都取决于你在制造什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为早期问题如此多地涉及技术和设计，你可能需要是黑客才能做我们所做的事情。虽然一些VC有技术背景，但我不知道还有谁仍在编写代码。他们的专业知识主要在商业方面——这是应该的，因为这是你在A轮和（如果你幸运的话）IPO之间阶段需要的专业知识类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们与VC如此不同，以至于我们真的是一种不同的动物。我们能否声称创始人因这种新型风险投资公司而处境更好？我很确定答案是肯定的，因为YC是我们创业公司所发生事情的改进版本，而我们的案例并不典型。我们用朋友朱利安提供的10,000美元种子资金开始了Viaweb。他是一名律师，安排了我们所有的文书工作，所以我们可以只是编码。我们花了三个月时间构建版本1，然后向投资者展示以筹集更多资金。听起来很熟悉，不是吗？但YC显著改善了这一点。朱利安对法律和商业了解很多，但他的建议仅止于此；他不是创业公司的人。所以我们早期犯了一些基本错误。当我们向投资者展示时，我们只向2个人展示，因为这是我们所认识的全部。如果我们有后来的自己来鼓励和建议我们，有Demo Day可以展示，我们的状况会好得多。我们可能能够以我们估值的3到5倍筹集资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们拿走我们资助公司7%的股份，创始人只需要在下一轮融资中做得好7.5%就能净收益领先。我们肯定能做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么我们的7%来自谁？如果创始人最终净收益领先，那不是来自他们。那么是来自后期投资者吗？嗯，他们最终确实支付了更多。但我认为他们支付更多是因为公司实际上更有价值。而后期投资者对此没有问题。VC基金的回报取决于他们投资公司的质量，而不是他们能多便宜地购买股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们所做的事情有用，为什么以前没有人做？对此有两个答案。一个是人们以前做过，只是零散地小规模做。在我们之前，种子资金主要来自个人天使投资者。例如，拉里和谢尔盖从太阳公司创始人之一安迪·贝托尔斯海姆那里获得了他们的种子资金。因为他是个创业公司的人，他可能给了他们有用的建议。但从天使投资者那里筹集资金是碰运气的事情。对大多数天使来说，这是一个副业，所以他们一年只做少数几笔交易，他们不会在他们投资的创业公司上花很多时间。而且他们很难联系到，因为他们不希望随机的创业公司用商业计划书烦扰他们。谷歌的伙计们很幸运，因为他们认识认识贝托尔斯海姆的人。与天使通常需要个人介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人做我们所做的事情的另一个原因是，直到最近，创办创业公司的成本要高得多。你会注意到我们没有资助任何生物技术创业公司。那仍然很昂贵。但进步的技术使网络创业公司如此便宜，以至于你真的可以用15,000美元让一家公司升空。如果你理解如何操作蒸汽弹射器的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，实际上发生的情况是，一个新的生态位已经开放，而Y Combinator是进入它的新动物。我们不是风险投资基金的替代品。我们占据一个新的、相邻的生态位。而我们生态位的条件确实相当不同。不仅仅是我们面临的问题不同；整个业务结构都不同。VC在玩零和游戏。他们都在竞争固定数量&amp;quot;交易流&amp;quot;的一块，这解释了他们很多行为。而我们的模式是通过鼓励那些会找到工作的黑客转而创办自己的创业公司来创造新的交易流。我们更多地与雇主竞争，而不是VC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生这样的事情并不令人惊讶。大多数领域随着发展变得更加专业化——更加细化，而创业公司当然是过去几十年中有很多发展的领域。风险投资业务目前的形式只有大约四十年历史。它会进化是合乎道理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的生态位最初会被描述，甚至被其居民用旧的术语来描述，这是自然的。但实际上Y Combinator并不从事创业融资业务。实际上，我们更像是一个小的、毛茸茸的蒸汽弹射器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿和罗伯特·莫里斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评论这篇文章。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>也许</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/maybe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/maybe/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/maybe/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/maybe.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/maybe.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/maybe.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="也许"&gt;也许&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多城市看着硅谷，问&amp;quot;我们如何能让这样的事情在这里发生？&amp;ldquo;做到这一点的自然方法是在富人想住的地方建立一流的大学。硅谷就是这样形成的。但是你能通过资助创业公司来缩短这个过程吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有可能。让我们考虑一下需要什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先要理解的是，鼓励创业公司与鼓励特定城市的创业公司是两个不同的问题。后者要昂贵得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们有时认为他们可以通过在镇上创办类似Y Combinator的项目来改善当地的创业环境，但实际上这几乎没有任何效果。我知道是因为Y Combinator本身在波士顿呆了半年，对那里几乎没有影响。我们资助的人来自全国各地（实际上是世界各地），之后他们去了能获得更多资金的地方——通常意味着硅谷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种子投资业务不是区域性业务，因为在这个阶段，创业公司是流动的。他们只是几个带着笔记本电脑的创始人。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想在特定城市鼓励创业公司，你必须资助那些不会离开的创业公司。有两种方法可以做到这一点：制定规则阻止他们离开，或者在它们自然扎根的时候资助它们。第一种方法是错误的，因为它成为了选择糟糕创业公司的过滤器。如果你的条款强迫创业公司做他们不想做的事情，只有绝望的人才会拿你的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的创业公司会搬到另一个城市作为融资的条件。他们不会做的是同意在下次需要融资时不搬走。所以让他们留下的唯一方法是给他们足够的资金，让他们永远不需要离开。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这需要多少钱？如果你想阻止创业公司离开你的城市，你必须给他们足够的资金，让他们不被那些要求他们搬到硅谷的风险投资公司的诱惑所动摇。如果一个创业公司已经成长到（a）在你的城市扎根和/或（b）如此成功以至于即使他们不搬，风险投资公司也会资助他们的程度，他们就能拒绝这样的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将一个创业公司发展到那个程度需要多少成本？至少几十万美元。Wufoo似乎用11.8万美元在坦帕扎根了，但他们是一个极端案例。平均来说，至少需要50万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，如果你认为通过像Y Combinator那样给每个创业公司1.5-2万美元就能在当地培育一个硅谷，那听起来太好了以至于不像真的，这是因为确实如此。要让他们留下来，你必须给他们至少20倍的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使如此，这也是一个有趣的前景。假设为了安全起见，每个创业公司需要100万美元。如果你能让每个创业公司用100万美元留在你的城市，那么用10亿美元你可以带来1000个创业公司。这可能不会让你超过硅谷本身，但可能会让你获得第二名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用一个足球场的价格，任何适合居住的城市都可以使自己成为世界上最大的创业中心之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，这不会花很长时间。你可能在五年内完成。在一个市长的任期内。而且随着时间的推移会变得更容易，因为你镇上的创业公司越多，让新创业公司搬来所需的条件就越少。当你的镇上有1000个创业公司时，风险投资公司就不会那么努力地试图让他们搬到硅谷；相反，他们会开设当地办事处。那时你真的就处于有利地位了。你已经开启了一个自我维持的连锁反应，就像驱动硅谷的那个一样。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;但现在困难的部分来了。你必须挑选创业公司。你怎么做到这一点？挑选创业公司是一种罕见而宝贵的技能，拥有这种技能的少数人并不容易雇佣。而且这种技能如此难以衡量，如果政府试图雇佣拥有这种技能的人，他们几乎肯定会选错人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，一个城市可以给风险投资基金钱来建立当地分支机构，让他们做出选择。但只有糟糕的风险投资基金才会接受这笔交易。他们在城市官员看来不会显得糟糕。他们会看起来非常令人印象深刻。但他们在挑选创业公司方面会很糟糕。这是风险投资公司的特征性失败模式。所有风险投资公司在有限合伙人看来都令人印象深刻。好的和坏的之间的区别只有在他们工作的另一半才会显现：选择和指导创业公司。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你真正想要的是一群当地的天使投资人——用自己创业赚来的钱投资的人。但不幸的是，你在这里遇到了鸡和蛋的问题。如果你的城市还不是创业中心，那里就不会有从创业公司致富的人。我想不出一个城市能如何吸引外来的天使投资人。根据定义，他们很富有。没有任何激励会让他们搬家。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一个城市可以通过利用非本地投资者的专业知识来选择创业公司。列出最著名的硅谷天使投资人，然后从中生成他们投资过的所有创业公司的列表，这是相当直接的。如果一个城市向这些公司提供每人100万美元让他们搬来，很多早期阶段的创业公司可能会接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这个计划听起来很荒谬，但这可能是城市选择好的创业公司最有效的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与原来的投资者分离会对创业公司造成一些伤害。另一方面，额外的100万美元会给它们更多的跑道。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;移植的创业公司能生存下来吗？很有可能。找出答案的唯一方法是尝试。作为市政支出来说，这将是一个相当便宜的实验。选择30个著名天使投资人最近投资过的创业公司，如果他们愿意搬到你的城市，给他们每人100万美元，看看一年后会发生什么。如果他们似乎正在蓬勃发展，你可以尝试更大规模地引进创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要太法律化地对待他们被允许离开的条件。只需要有一个君子协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要试图在便宜的实验上只选择10个。如果你的规模太小，你只会保证失败。创业公司需要围绕其他创业公司。30个就足以感觉像一个社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要试图让他们都在你改成&amp;quot;孵化器&amp;quot;的翻新仓库里工作。真正的创业公司更喜欢在自己的空间里工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，不要对创业公司施加任何限制。创业公司创始人大多是黑客，黑客比法规更受君子协议的约束。如果他们就承诺与你握手，他们会遵守。但向他们展示一把锁，他们的第一个想法是如何撬开它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，任何足够富有的私人公民都可以进行30个创业公司的实验。如果这成功了，会对城市造成什么压力。[4]&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;城市应该拿股票作为回报吗？原则上他们有资格，但他们如何选择创业公司的估值？你不能给他们相同的估值：这对一些来说太低（他们会拒绝你），对另一些来说太高（因为这可能使他们的下一轮成为&amp;quot;低价轮&amp;rdquo;）。既然我们假设我们在没有能力挑选创业公司的情况下这样做，我们也必须假设我们无法评估它们，因为这几乎是同一件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不在创业公司中持股的另一个原因是创业公司经常涉及不光彩的事情。成熟公司也是如此，但他们不会因此受到指责。如果有人被在Facebook上认识的人谋杀，媒体会把这个故事当作是关于Facebook的来报道。如果有人被在超市认识的人谋杀，媒体只会把它当作一个谋杀案来报道。所以要明白，如果你投资创业公司，他们可能会构建被用于色情、文件共享或表达不受欢迎观点的东西。你可能应该与你的政治对手共同赞助这个项目，这样他们就不能用创业公司所做的事情作为打击你的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，仅仅给创业公司钱也会带来太多的政治责任。所以最好的计划是让它成为可转换债券，但除非在非常大的一轮融资中，比如2000万美元，否则不转换。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这个计划的效果如何取决于城市。有些城镇，如波特兰，很容易变成创业中心，而其他地方，如底特律，真的会是一场艰苦的战斗。所以在尝试之前，要诚实地面对自己城市的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将与你的城市与旧金山的相似程度成正比。你们有好天气吗？人们住市中心吗，还是他们已经放弃了市中心去了郊区？这个城市会被描述为&amp;quot;时髦&amp;quot;和&amp;quot;宽容&amp;quot;，还是反映&amp;quot;传统价值观&amp;quot;？附近有好大学吗？有适合步行的社区吗？书呆子会觉得自在吗？如果你对所有这些问题的回答都是肯定的，你可能不仅能成功实施这个计划，而且每个创业公司的成本可能不到100万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到任何城市都有政治意愿来执行这个计划的机会微乎其微。我只是想探索如果有城市这样做，需要什么。启动一个硅谷有多难？想到这么多城市都能达到这个目标是令人着迷的。所以即使他们仍然会在体育场上花钱，至少现在有人可以问他们：你为什么选择这样做，而不是成为硅谷的真正竞争对手？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 创办这些所谓本地种子公司的人总是发现（a）他们的申请者来自各地，不仅仅是本地，（b）本地创业公司也申请其他种子公司。所以最终发生的是申请人池按质量而不是地理位置划分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 有趣的是，糟糕的风险投资公司通过选择由像他们这样的人经营的创业公司而失败——那些善于演讲但没有实质内容的人。这是假货领导假货的情况。而且由于所有相关人员都如此令人信服，投资这些基金的有限合伙人在衡量回报之前都不知道发生了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 我怀疑即使是避税天堂也不行。这让一些富人搬家，但不是那种会成为创业公司好天使投资人的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 感谢Michael Keenan指出这一点。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>创业公司 = 增长</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/growth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/growth/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/growth/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/growth.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/growth.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/growth.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创业公司--增长"&gt;创业公司 = 增长&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司就是为快速增长而设计的公司。新成立本身并不能使一家公司成为创业公司。创业公司也不一定必须从事技术工作，或者接受风险投资，或者有某种&amp;quot;退出&amp;quot;方式。唯一重要的是增长。我们与创业公司相关的一切都源于增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想创立一家创业公司，理解这一点很重要。创业公司很难，你不能偏离目标却希望成功。你必须知道你追求的是增长。好消息是，如果你获得了增长，其他一切往往都会水到渠成。这意味着你可以用增长作为指南针来做出几乎每一个决定。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="红杉木"&gt;红杉木&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;让我们从一个应该显而易见但经常被忽视的区别开始：并非每家新成立的公司都是创业公司。美国每年有数百万家公司成立。只有极少数是创业公司。大多数是服务型企业——餐厅、理发店、管道工等等。这些都不是创业公司，除了一些特殊情况。理发店不是为了快速增长而设计的。而搜索引擎，例如，就是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我说创业公司是为快速增长而设计时，我在两个意义上使用这个词。部分上我指的是预期意义上的设计，因为大多数创业公司都会失败。但我也指的是创业公司在本质上与其他公司不同，就像红杉树苗与豆芽有不同的命运一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是这种区别使得&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词成为了为快速增长而设计的公司的独特称谓。如果所有公司本质上都相似，但有些公司由于运气或创始人的努力而最终增长非常快，我们就不需要一个单独的词。我们可以只谈论超级成功的公司和不太成功的公司。但实际上，创业公司确实拥有与其他企业不同的DNA。谷歌不仅仅是一家由异常幸运和勤奋的创始人经营的理发店。谷歌从一开始就与众不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要快速增长，你需要制造可以卖给大市场的东西。这就是谷歌和理发店之间的区别。理发店无法规模化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要让一家公司真正变得庞大，它必须（a）制造许多人都想要的东西，并且（b）能够接触并服务于所有这些人。理发店在（a）方面做得很好。几乎每个人都需要理发。但理发店的问题，和任何零售企业一样，是（b）。理发店亲自为顾客服务，很少有人会为了理发而长途跋涉。即使他们愿意，理发店也无法容纳他们。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编写软件是解决（b）的好方法，但你仍然可能在（a）方面受到限制。如果你编写软件教匈牙利人说藏语，你将能够接触大多数想要这种软件的人，但这样的人不会很多。然而，如果你制作软件教中国人说英语，你就进入了创业公司领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数企业在（a）或（b）方面都受到严格限制。成功创业公司的显著特点是它们没有受到这种限制。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="想法"&gt;想法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;似乎创业总是比创立普通企业更好。如果你要创立一家公司，为什么不创立最有潜力的那种类型？问题在于这是一个（相对）高效的市场。如果你编写软件教匈牙利人说藏语，你不会有太多竞争。如果你编写软件教中国人说英语，你将面临激烈的竞争，正是因为后者是更大的奖项。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;限制普通公司的约束也保护了它们。这就是权衡。如果你开一家理发店，你只需要与其他本地理发师竞争。如果你创立搜索引擎，你必须与全世界竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常企业的约束所保护的最重要的东西不是竞争，而是想出新想法的困难。如果你在特定街区开一家酒吧，地理限制既限制了你的潜力，也保护了你免受竞争对手的影响，这个地理约束也有助于定义你的公司。酒吧+街区对小企业来说是一个足够的概念。同样，对于在（a）方面受限的公司也是如此。你的细分市场既保护你也定义了你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果你想创立一家创业公司，你可能必须想出一些相当新颖的东西。创业公司必须制造能够交付给大市场的东西，而这种类型的想法非常宝贵，所有显而易见的想法都已经被采用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想法空间已经被彻底筛选过，以至于创业公司通常必须从事其他人都忽视的事情。我本想写必须要有意识地努力找到其他人都忽视的想法。但这并不是大多数创业公司的开始方式。通常成功的创业公司之所以成功，是因为创始人与其他人足够不同，以至于其他人很少能看到的想法对他们来说似乎显而易见。也许后来他们会退后一步，注意到他们找到了一个在其他人盲点中的想法，从那时起，他们会有意努力留在那里。[3] 但在成功的创业公司开始时，大部分创新都是无意识的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功创始人的不同之处在于他们能看到不同的问题。既擅长技术又面临可以用技术解决的问题是一个特别好的组合，因为技术变化如此迅速，以前糟糕的想法往往在没有人注意到的情况下变成好主意。史蒂夫·沃兹尼亚克的问题是想要自己的计算机。在1975年，这是一个不寻常的问题。但技术变革即将使其成为一个更普遍的问题。因为他不仅想要一台计算机，而且知道如何制造它们，沃兹尼亚克能够为自己制造一台。他为自己解决的问题成为了苹果在未来几年为数百万人解决的问题。但到普通人明显这是一个大市场时，苹果已经建立了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌有相似的起源。拉里·佩奇和谢尔盖·布林想要搜索网络。但与大多数人不同，他们既有技术专业知识能够注意到现有搜索引擎并不如它们可能的那样好，也知道如何改进它们。在接下来的几年里，他们的问题成为了每个人的问题，因为网络发展到一定程度，你不必是挑剔的搜索专家就能注意到旧算法不够好。但就像苹果的情况一样，到其他人意识到搜索有多重要时，谷歌已经确立了地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是创业想法与技术之间的一个联系。一个领域的快速变化在其他领域揭示了大量可解决的问题。有时这些变化是进步，它们改变的是可解性。那种产生苹果的变化就是这种类型；芯片技术的进步最终让史蒂夫·沃兹尼亚克能够设计出一台他负担得起的计算机。但在谷歌的情况下，最重要的变化是网络的成长。那里改变的不是可解性而是规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司与技术之间的另一个联系是，创业公司创造新的做事方式，而新的做事方式，在更广泛的意义上，就是新技术。当创业公司既以技术变革暴露的想法开始，又制造由技术（在更狭窄意义上，过去被称为&amp;quot;高技术&amp;quot;）组成的产品时，很容易将两者混为一谈。但这两种联系是不同的，原则上，一个人可以创立一家既不是由技术变革驱动，其产品也不是由技术组成的创业公司，除了在更广泛的意义上。[4]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="速度"&gt;速度&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一家公司必须增长多快才能被视为创业公司？对此没有精确的答案。&amp;ldquo;创业公司&amp;quot;是一个极点，而不是阈值。创立一个起初不过是对自己雄心的宣言。你不仅承诺要创立一家公司，还要创立一家快速增长的公司，因此你承诺寻找那种罕见的想法。但起初你只有承诺。创立创业公司在这一点上很像当演员。&amp;ldquo;演员&amp;quot;也是一个极点，而不是阈值。在职业生涯开始时，演员是去试镜的服务员。找到工作使他成为成功的演员，但他并不是在成功时才成为演员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以真正的问题不是什么增长率使公司成为创业公司，而是成功创业公司往往有什么样的增长率。对创始人来说，这不仅仅是一个理论问题，因为它相当于询问他们是否在正确的道路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功创业公司的增长通常有三个阶段：在创业公司试图弄清楚自己在做什么时，有一个初始的缓慢或无增长时期。随着创业公司弄清楚如何制造许多人都想要的东西以及如何接触这些人，有一个快速增长时期。最终，成功的创业公司将成长为一家大公司。增长将放缓，部分是由于内部限制，部分是因为公司开始遇到其所服务市场的限制。[5] 这三个阶段一起产生S形曲线。定义创业公司的增长阶段是第二个阶段，上升阶段。其长度和斜率决定了公司将有多大规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斜率是公司的增长率。如果有一个数字每个创始人应该始终知道，那就是公司的增长率。这就是创业公司的衡量标准。如果你不知道这个数字，你甚至不知道自己做得好坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我第一次见到创始人并问他们的增长率是多少时，有时他们告诉我&amp;quot;我们每月获得大约100个新客户。&amp;ldquo;这不是增长率。重要的不是新客户的绝对数量，而是新客户与现有客户的比率。如果你真的每月获得恒定数量的新客户，你就有麻烦了，因为这意味着你的增长率在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Y Combinator期间，我们按周测量增长率，部分是因为在演示日之前时间很少，部分是因为创业公司早期需要用户的频繁反馈来调整他们正在做的事情。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在YC期间的良好增长率是每周5-7%。如果你能达到每周10%，你做得非常好。如果你只能做到1%，这表明你还没有弄清楚自己在做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量增长率的最好东西是收入。对于最初不收费的创业公司，第二好的选择是活跃用户。这是收入增长的合理代理，因为每当创业公司确实开始试图赚钱时，他们的收入可能是活跃用户的恒定倍数。[7]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="指南针"&gt;指南针&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们通常建议创业公司选择他们认为能够达到的增长率，然后每周努力达到它。这里的关键词是&amp;quot;只是&amp;rdquo;。如果他们决定以每周7%的速度增长，并且达到了这个数字，那么那一周他们就是成功的。他们不需要做任何其他事情。但如果他们没有达到，他们在唯一重要的事情上失败了，因此应该相应地警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员会认出我们在这里做什么。我们正在把创立创业公司变成一个优化问题。任何尝试过优化代码的人都知道这种狭窄的专注是多么奇妙的有效。优化代码意味着获取现有程序并改变它以使用更少的东西，通常是时间或内存。你不必思考程序应该做什么，只是让它更快。对大多数程序员来说，这是非常令人满意的工作。狭窄的专注使它成为一种谜题，你通常对自己能多快解决它感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于达到增长率将开始创业公司的原本令人困惑的多方面问题减少到单一问题。你可以使用那个目标增长率来为你做出所有决定；任何能让你获得所需增长的东西都是正确的。你应该在会议上花两天时间吗？你应该再雇佣一个程序员吗？你应该更专注于营销吗？你应该花时间追求某个大客户吗？你应该添加x功能吗？任何能让你达到目标增长率的事情。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按周增长来评判自己并不意味着你只能向前看一周。一旦你经历了某一周错过目标的痛苦（这是唯一重要的事情，而你在那件事上失败了），你就会对任何能在未来避免这种痛苦的事情感兴趣。所以你会愿意，例如，雇佣另一个程序员，他不会为本周的增长做出贡献，但也许一个月后会实现一些能给你带来更多用户的新功能。但前提是（a）雇佣某人的分心不会让你在短期内错过你的数字，并且（b）你足够担心是否能够在不雇佣新人的情况下保持达到你的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是你不考虑未来，只是你考虑的不超过必要的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上这种爬山可能会让创业公司陷入困境。它们可能最终达到局部最大值。但在实践中，这种情况从未发生。每周必须达到一个增长数字迫使创始人采取行动，行动与不行动是成功的高位。十次中有九次，坐在那里制定战略只是一种拖延的形式。而创始人关于爬哪座山的直觉通常比他们意识到的要好。此外，创业公司想法空间中的最大值不是尖峰和孤立的。大多数相当好的想法都与更好的想法相邻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优化增长的迷人之处在于它实际上可以发现创业公司的想法。你可以将增长需求作为一种进化压力来使用。如果你从一些初始计划开始，并为了保持达到，比如说，每周10%的增长而必要时修改它，你最终可能会得到一家与你打算创立的完全不同的公司。但任何以每周10%一致增长的东西几乎肯定比你开始时的想法更好。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>创业投资趋势</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/invtrend/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/invtrend/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/invtrend/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/invtrend.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/invtrend.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/invtrend.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创业投资趋势"&gt;创业投资趋势&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2013年6月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文为投资者听众而作。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator现已资助了564家创业公司，包括当前的53家批次。拥有估值（通过融资轮、被收购或倒闭）的287家公司的总估值约为117亿美元，当前批次之前的511家公司总共筹集了约17亿美元。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和往常一样，这些数字由少数几个大赢家主导。前10名创业公司占117亿中的86亿。但后面还有一批年轻的创业公司。大约还有40家有潜力成为真正的大公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年夏天当我们有84家公司时，情况有点失控，所以我们收紧了筛选标准以减少批次规模。[2] 一些记者试图将其解读为他们正在讲述的宏观故事的证据，但原因与任何外部趋势无关。原因是我们发现我们使用的是n²算法，我们需要购买时间来修复它。幸运的是，我们提出了几种分片YCombinator的技术，现在问题似乎已经解决。有了新的更具可扩展性的模型，只有53家公司，当前的批次感觉就像在公园散步。我猜我们还可以再增长2-3倍才会遇到下一个瓶颈。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资助如此大量的创业公司的一个后果是我们能够及早看到趋势。由于融资是我们帮助创业公司的主要事项之一，我们处于很好的位置来发现投资趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将尝试描述这些趋势的发展方向。让我们从最基本的问题开始：未来会比过去更好还是更糟？投资者总体上会赚更多钱还是更少？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为会更多。有多种力量在起作用，其中一些会降低回报，一些会增加回报。我无法确定哪种力量会占上风，但我会描述它们，你可以自己判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动创业公司融资变化的两大力量是：创业公司的启动成本正在降低，创业公司正在成为更正常的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我1986年大学毕业时，基本上有两个选择：找工作或读研究生。现在有第三个选择：创办自己的公司。这是一个很大的变化。原则上，1986年也可以创办自己的公司，但这似乎不是一个真正的可能性。似乎可以创办咨询公司或利基产品公司，但似乎不可能创办会变得很大的公司。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种从2个路径到3个路径的变化是几代人才会发生一次的那种大社会转变。我认为我们仍处于这个转变的开始阶段。很难预测这会有多大的影响。会和工业革命一样大吗？也许。可能不会。但这将是一件大事，几乎让所有人感到惊讶，因为那些大的社会转变总是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以肯定的是会有更多的创业公司。20世纪中期庞大的层级公司正在被较小公司的网络所取代。这个过程不仅仅是现在硅谷正在发生的事情。它在几十年前就开始了，甚至发生在汽车行业。它还有很长的路要走。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动变化的另一个大因素是创业公司的启动成本正在降低。事实上，这两个力量是相关的：创业公司启动成本的降低是创业公司变得更正常的事情的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司需要更少钱这一事实意味着创始人将在投资者面前占据上风。你仍然需要他们同样多的精力和想象力，但他们不需要你那么多钱。由于创始人占据上风，他们将保留公司中越来越大的股份和控制权。这意味着投资者将获得更少的股份和更少的控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是否意味着投资者会赚更少的钱？不一定，因为会有更多的好创业公司。投资者可获得的有价值创业公司股份总量可能会增加，因为有价值创业公司的数量增长速度可能会快于他们出售给投资者的比例下降速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险投资业务中有一个经验法则，即每年大约有15家公司会非常成功。尽管许多投资者下意识地将这个数字视为某种宇宙常数，但我确定它不是。技术发展的速度可能有极限，但现在这不是限制因素。如果是的话，每个成功的创业公司都会在可能成立的那个月成立，但事实并非如此。现在限制大公司数量的因素是足够好的创始人创办公司的数量，这个数量可以而且将会增加。仍然有很多人会成为优秀的创始人但最终没有创办公司。你可以从一些最成功的创业公司是多么偶然地开始看到这一点。许多最大的创业公司几乎都没有发生，这意味着肯定有同样多实际上没有发生的优秀创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能有10倍甚至50倍更多的优秀创始人。随着其中更多人开始创办创业公司，每年15个大赢家很容易变成50甚至100个。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么回报呢？我们是否正走向回报因越来越高的估值而被挤压的世界？我认为顶级公司实际上会比过去赚更多钱。高回报不是来自低估值投资。它们来自投资那些真正做得好的公司。所以如果每年有更多这样的公司，最好的挑选者应该会有更多的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着风险投资业务会有更多的可变性。能够识别和吸引最好创业公司的公司会做得更好，因为会有更多这样的公司需要识别和吸引。而糟糕的公司会像现在一样得到剩菜，但为此支付更高的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也不认为创始人长期控制他们的公司会是一个问题。这方面的经验证据已经很清楚：投资者作为创始人的跟班比作为他们的老板赚更多钱。虽然有些羞辱，但这对投资者来说实际上是个好消息，因为服务创始人比微观管理他们花的时间更少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人呢？我认为那里有很多机会。过去做天使投资人很糟糕。除非你像AndyBechtolsheim那样幸运，否则你无法获得最好的交易，当你投资创业公司时，风险投资家可能会在后来到达时剥夺你的股份。现在天使可以去像DemoDay或AngelList这样的地方，获得和风险投资家一样的交易。风险投资家可以从股权表中洗掉天使投资人的日子早已一去不复返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为创业投资中最大的未开发机会之一是快速进行天使规模的投资。很少有投资者理解向他们筹集资金对创业公司造成的成本。当公司只有创始人时，一切在融资期间都会停止，这很容易需要6周时间。当前融资的高成本意味着低成本投资者有空间来削减其余部分。在这种情况下，低成本意味着快速决定。如果有一个信誉良好的投资者以良好条件投资10万美元并承诺在24小时内决定是或否，他们会获得几乎所有最好的交易，因为每个好的创业公司都会首先接近他们。由他们来挑选，因为每个糟糕的创业公司也会首先接近他们，但至少他们会看到一切。而如果一个投资者以思维时间长或就估值进行大量谈判而闻名，创始人会把他们留到最后。而对于最有前途的创业公司来说，它们往往容易筹集资金，最后很容易变成永远不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大公司的数量会随着新创业公司总数线性增长吗？可能不会，有两个原因。一个是在过去创业的可怕性是一个相当有效的过滤器。既然失败的成本正在降低，我们应该期望创始人更多地这样做。这不是坏事。在技术中，降低失败成本的创新会增加失败数量，但最终让你净前进，这是常见的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大公司数量不会与创业公司数量成比例增长的另一个原因是，将会开始出现越来越多的创意冲突。虽然好想法数量的有限性不是每年只有15个大公司的原因，但数量必须是有限的，创业公司越多，我们会看到多家公司在同一时间做同样的事情。如果创意冲突变得更加普遍，那将会很有趣，但从坏的方面来说。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要是因为早期失败的数量增加，未来的创业公司将不仅仅是相同形状的放大。以前是方尖碑的将变成金字塔。顶部会宽一点，但底部会宽得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对投资者意味着什么？这意味着在最早阶段会有更多投资机会，因为这是我们想象固体的体积增长最快的地方。想象对应于创业公司方尖碑的投资者方尖碑。当它扩展成金字塔以匹配创业公司金字塔时，所有内容都附着在顶部，在底部留下真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的机会主要意味着新投资者的机会，因为现有投资者或公司愿意承担的风险程度是他们最难改变的事情之一。不同类型的投资者适应不同程度的风险，但每种类型都有其特定的风险深度烙印，不仅在他们遵循的程序中，而且在工作人员的个性中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为风险投资家最大的危险也是最大的机会是在A轮阶段。或者更确切地说，在A轮变成事实上的B轮之前的A轮阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，风险投资家经常明知故犯地在A轮投资太多钱。他们这样做是因为他们觉得需要获得每个A轮公司的一大块股份来补偿董事会席位所消耗的机会成本。这意味着当交易有很多竞争时，变化的数字是估值（以及投资金额）而不是出售的公司百分比。这意味着，特别是对于更有前途的创业公司，A轮投资者经常让公司接受比他们想要的更多钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些风险投资家撒谎并声称公司真的需要那么多钱。其他人更坦率，承认他们的财务模型要求他们拥有每家公司的一定百分比。但我们都知道A轮筹集的金额不是通过问什么对公司最好来决定的。它们是由风险投资家从他们想要拥有的公司数量开始，市场设定估值从而确定投资金额决定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和许多坏事一样，这不是故意发生的。风险投资业务随着他们的初始假设逐渐过时而陷入其中。风险投资业务的传统和财务模型是在创始人更需要投资者时建立的。在那些日子里，创始人在A轮向风险投资家出售一大块公司股份是很自然的。现在创始人宁愿出售更少，风险投资家正在坚持立场，因为他们不确定是否能够通过购买每家A轮公司不到20%的股份来赚钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将此描述为危险的原因是，A轮投资者与他们声称服务的创业公司越来越不一致，这最终会回来咬你。我将此描述为机会的原因是，现在已经建立了很多潜在能量，因为市场已经远离了风险投资家传统的商业模式。这意味着第一个打破常规并开始做A轮交易的风险投资公司，只要创始人想出售多少股份就做多少股份（并且没有&amp;quot;期权池&amp;quot;仅来自创始人的股份），将获得巨大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当这种情况发生时，风险投资业务会发生什么？鬼才知道。但我打赌那家特定的公司最终会领先。如果一家顶级风险投资公司开始做从公司需要筹集的金额开始并让获得的百分比随市场变化的A轮交易，而不是相反，他们会立即获得几乎所有最好的创业公司。这就是钱所在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你无法永远对抗市场力量。在过去十年中，我们看到A轮出售的公司百分比稳步下降。40%曾经很常见。现在风险投资家正在努力将底线保持在20%。但我每天都在等待这条线的崩溃。它会发生的。你不妨预料到它，看起来大胆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁知道，也许风险投资家通过做正确的事情会赚更多钱。这不是第一次发生这种情况。风险投资是一个偶尔的大成功产生百倍回报的业务。你对此类事情有多少信心真的可以用财务模型来表达？大成功只需要变得稍微不那么频繁就可以补偿A轮股份出售减少2倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想找到新的投资机会，寻找创始人抱怨的事情。创始人是你的客户，他们抱怨的事情是未满足的需求。我给出了两个创始人最常抱怨的例子——花太长时间做决定的投资者，以及A轮融资中的过度稀释——所以现在是寻找这些的好地方。但更一般的处方是：做创始人想要的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我意识到收入而不是融资是创业公司成功的真正考验。我们引用融资统计的原因是因为这些是我们有的数字。我们不能有意义地讨论收入而不包括最成功创业公司的数字，我们没有这些数字。我们经常与早期阶段的创业公司讨论收入增长，因为这是我们衡量他们进展的方式，但当公司达到一定规模时，种子投资者这样做变得自以为是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论如何，公司的市值最终确实成为收入的函数，融资轮的投后估值至少是专业人士对这些市值最终位置的猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有287家有估值的原因是其余的大多通过可转换票据筹集资金，虽然可转换票据通常有估值上限，但估值上限只是估值的上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 我们没有尝试接受特定数量。即使我们想要，我们也没有办法做到。我们只是试图变得更加挑剔。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何为创业公司融资</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/startupfunding/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/startupfunding/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/startupfunding/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/startupfunding.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/startupfunding.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/startupfunding.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何为创业公司融资"&gt;如何为创业公司融资&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险投资就像齿轮一样运作。典型的创业公司会经历多轮融资，在每一轮中，你希望获得足够的资金来达到可以换到下一档的速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很少有创业公司能完全做到这一点。许多公司资金不足。少数公司资金过多，这就像试图用三档起步一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为帮助创始人更好地理解融资会很有用——不仅仅是机制，还有投资者在想什么。最近我惊讶地意识到，我们在创业公司面临的最糟糕问题都不是来自竞争对手，而是来自投资者。相比之下，应对竞争对手很容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是说我们的投资者只是我们的累赘。例如，他们在谈判交易方面很有帮助。我的意思是，与投资者的冲突特别令人讨厌。竞争对手会打你的下巴，但投资者会抓住你的要害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，我们的情况并不少见。如果投资者问题是创业公司最大的威胁之一，那么管理他们就是创始人需要学习的最重要技能之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们从谈论创业公司融资的五个来源开始。然后我们将追踪一个假设的（非常幸运的）创业公司如何通过连续几轮融资换档的过程。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="朋友和家人"&gt;朋友和家人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;许多创业公司的第一笔资金来自朋友和家人。例如，Excite就是这样做的：创始人大学毕业后，向父母借了15,000美元来创办公司。在一些兼职工作的帮助下，他们维持了18个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的朋友或家人恰好很富有，他们和天使投资者之间的界限就会变得模糊。在Viaweb，我们从我们的朋友Julian那里获得了第一笔10,000美元的种子资金，但他相当富有，很难说应该把他归类为朋友还是天使。他还是一名律师，这很好，因为这意味着我们不必用这笔初始的小额资金支付法律账单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从朋友和家人那里筹集资金的好处是他们很容易找到。你已经认识他们。主要有三个缺点：你把商业和个人生活混在一起；他们可能没有天使或风险投资公司那样良好的人脉；他们可能不是认证投资者，这可能会在以后复杂化你的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国证券交易委员会将&amp;quot;认证投资者&amp;quot;定义为拥有超过100万美元流动资产或年收入超过20万美元的人。如果公司的股东都是认证投资者，监管负担要低得多。一旦你从公众那里获得资金，你在行动上就会受到更多限制。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果任何投资者不是认证投资者，创业公司的生活在法律上会更复杂。在首次公开募股中，这可能不仅是增加费用的问题，还可能改变结果。我问过的一个律师说：当公司上市时，证券交易委员会将仔细研究公司之前的所有股票发行，并要求其立即采取行动纠正任何过去的证券违法行为。这些补救行动可能会延迟、阻碍甚至扼杀IPO。当然，任何给定创业公司进行IPO的几率都很小。但并不像看起来那么小。许多最终上市的创业公司最初看起来并不可能。（谁能想到沃兹尼亚克和乔布斯在业余时间出售微计算机计划的公司的IPO会成为十年中最大的IPO之一？）创业公司的很大一部分价值在于这个微小的概率乘以巨大的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有向父母要种子资金并不是因为他们不是认证投资者。当我们创办Viaweb时，我不知道认证投资者的概念，也没有停下来考虑投资者人脉的价值。我没有向父母要钱的原因是我不想让他们损失这些钱。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="咨询"&gt;咨询&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为创业公司融资的另一种方式是找份工作。最好的工作是咨询项目，你可以在其中构建你想作为创业公司销售的任何软件。然后你可以逐渐将自己从咨询公司转变为产品公司，让你的客户支付你的开发费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于有孩子的人来说，这是一个好计划，因为它消除了创业公司的大部分风险。你永远不会有没有收入的时候。然而，风险和回报通常是成正比的：你应该期望一个减少创业公司风险的计划也会降低平均回报。在这种情况下，你用降低的财务风险换取了你的公司不会成功作为创业公司的风险增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但咨询公司本身不就是创业公司吗？不，通常不是。一个公司要成为创业公司，必须不仅仅是小型和新成立的。美国有数百万小企业，但只有几千家是创业公司。要成为创业公司，公司必须是产品业务，而不是服务业务。我的意思不是说它必须制造物理产品，而是它必须有一种产品卖给许多人，而不是为个别客户做定制工作。定制工作无法扩展。要成为创业公司，你需要成为卖出百万份歌曲的乐队，而不是通过在个别婚礼和成人礼上表演赚钱的乐队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咨询的问题在于客户有一个令人讨厌的习惯，就是给你打电话。大多数创业公司在失败的边缘运作，而必须处理客户的干扰可能会让你越过边缘。特别是如果你的竞争对手可以全职工作，只做创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你走咨询路线，你必须非常自律。你必须积极工作，防止你的公司成长为&amp;quot;杂草树&amp;quot;，依赖这种容易但利润率低的资金来源。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，咨询最大的危险可能是它给了你失败的借口。在创业公司中，就像在研究生院中一样，最终驱动你的很多事情是你家人和朋友的期望。一旦你开始创业公司并告诉每个人这就是你要做的事情，你现在就走上了&amp;quot;致富或破产&amp;quot;的道路。你现在必须变得富有，否则你就失败了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对失败的恐惧是一种非常强大的力量。通常它会阻止人们开始事情，但一旦你公布了某种雄心壮志，它就会改变方向并开始对你有利。我认为用这种不可抗拒的力量对抗成为富人这个稍微不可移动的目标是相当聪明的一招。如果你所说的雄心仅仅是创办一个有一天会变成创业公司的咨询公司，你就不会有这种力量推动你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为开发产品的一种方式，咨询的一个优势是你知道你正在制造至少一个客户想要的东西。但如果你有创办创业公司的能力，你应该有足够的远见，不需要这种拐杖。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="天使投资者"&gt;天使投资者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;天使是富有的个人。这个词最初用于百老汇戏剧的支持者，但现在适用于一般的个人投资者。在科技领域赚钱的天使更受欢迎，原因有二：他们理解你的处境，他们也是人脉和建议的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人脉和建议可能比金钱更重要。当del.icio.us从投资者那里获得资金时，他们从Tim O&amp;rsquo;Reilly等人那里获得了资金。他投入的金额相比领导这轮的风险投资公司来说很小，但Tim是一个聪明而有影响力的人，让他站在你这边是好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以用来自咨询或朋友和家人的钱做任何你想做的事。有了天使，我们现在谈论的是适当的风险投资，所以是时候介绍退出策略的概念了。年轻的潜在创始人常常惊讶地发现投资者期望他们要么出售公司，要么上市。原因是投资者需要收回他们的资本。他们只会考虑有退出策略的公司——意味着那些可能被收购或上市的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来并不像听起来那么自私。大型私人科技公司很少。那些没有失败的似乎都会被收购或上市。原因是员工也是投资者——他们的时间投资者——他们也希望能够套现。如果你的竞争对手为员工提供可能让他们致富的股票期权，而你明确表示你计划保持私人控股，你的竞争对手会获得最优秀的人才。因此，&amp;ldquo;退出&amp;quot;的原则不仅仅是投资者强加给创业公司的，而是作为创业公司的意义的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在需要介绍的另一个概念是估值。当有人购买一家公司的股份时，这隐含地为其建立了价值。如果有人为一家公司的10%支付20,000美元，理论上该公司价值200,000美元。我说&amp;quot;理论上&amp;quot;是因为在早期投资中，估值是巫术。随着公司变得更加成熟，其估值更接近实际市场价值。但在一个新成立的创业公司中，估值数字只是每个人各自贡献的人工产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司经常通过让以低估值投资的投资者来&amp;quot;支付&amp;quot;那些将在某种程度上帮助公司的投资者。如果我有一个创业公司，而史蒂夫·乔布斯想投资其中，我会以10美元的价格把股票给他，只是为了能够吹嘘他是投资者。不幸的是，为每个投资者调整公司的估值是不实际的（如果不是非法的话）。创业公司的估值应该随时间上升。所以如果你要向知名天使出售廉价股票，要早点做，当公司自然有低估值时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些天使投资者组成辛迪加。任何人们创办创业公司的城市都会有一个或多个这样的组织。在波士顿，最大的是Common Angels。在湾区，是Band of Angels。你可以通过Angel Capital Association找到你附近的小组。[3]然而，大多数天使投资者不属于这些组织。事实上，天使越知名，他们属于组织的可能性就越小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些天使组织向你收费来向他们推销你的想法。不用说，你永远不应该这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从个人天使那里投资，而不是通过天使组织或投资公司，危险之一是他们的声誉保护较少。知名风险投资公司不会太过分地坑你，因为如果消息传出去，其他创始人会避开他们。对于个人天使，你没有这种保护，我们在自己的创业公司中痛苦地发现了这一点。在许多创业公司的生活中，会有一个时刻你处于投资者的 mercy——当你没钱时，唯一能获得更多资金的地方是你的现有投资者。当我们陷入这样的困境时，我们的投资者利用了这一点，而品牌风险投资公司可能不会这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，天使有一个相应的优势：他们也不受风险投资公司所有规则的约束。因此他们可以，例如，允许创始人通过在融资轮中向投资者直接出售一些股票来部分套现。我认为这将变得越来越普遍；普通创始人渴望这样做，而出售，比如说，价值五十万美元的股票不会像风险投资公司担心的那样导致大多数创始人对业务的投入减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些试图坑我们的天使也让我们这样做，所以总的来说我感激而不是愤怒。（就像在家庭中，创始人和投资者之间的关系可能是复杂的。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到天使投资者的最佳方式是通过个人介绍。你可以尝试冷呼叫你附近的天使组织，但天使像风险投资公司一样，会更注意他们尊重的人推荐的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与天使的交易条款差异很大。没有普遍接受的标准。有时天使的交易条款和风险投资公司一样可怕。其他天使，特别是在最早阶段，可能会基于两页协议进行投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔投资的天使可能自己也不知道他们想要什么条款。他们只是想投资这家创业公司。他们想要什么样的反稀释保护？他们怎么知道。在这种情况下，交易条款往往是随机的：天使让他的律师创建一个普通协议，条款最终成为律师认为普通的任何东西。这实际上通常意味着，他在公司里找到的任何现有协议。（很少有法律文件是从头开始创建的。）&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何创业</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/start/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/start/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/start/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/start.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/start.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/start.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何创业"&gt;如何创业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想要创业？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自哈佛计算机协会的一次演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要创建一个成功的创业公司，你需要三样东西：优秀的人才、客户真正想要的产品，以及尽可能少地花钱。大多数失败的创业公司都在这三项中有一项失败。一个三项都做到的创业公司很可能会成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想想这一点，这很令人兴奋，因为这三项都是可以做到的。困难，但可以做到。而且，既然一个成功的创业公司通常能让其创始人致富，这意味着致富也是可以做到的。困难，但可以做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有一条关于创业公司的信息我想传达，那就是这个。没有哪一步需要魔法般的才华才能解决。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="创意"&gt;创意&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;特别是，你不需要一个绝妙的创意来开始创业。创业公司赚钱的方式是为人们提供比现有技术更好的技术。但人们现有的技术通常非常糟糕，以至于要做到更好并不需要什么才华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，谷歌的计划只是创建一个不会糟糕的搜索网站。他们有三个新想法：索引更多的网页，使用链接来对搜索结果进行排名，以及拥有干净、简单的网页和不显眼的基于关键词的广告。最重要的是，他们决心创建一个使用起来很棒的网站。毫无疑问，谷歌内部有很多伟大的技术技巧，但整体计划是 straightforward 的。虽然他们现在可能有更大的野心，但仅这一项每年就能为他们带来十亿美元的收入。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有很多其他领域和谷歌出现之前的搜索一样落后。我可以想到几个为创业公司生成创意的经验法则，但大多数都归结为：观察人们正在尝试做的事情，然后想出如何以一种不会糟糕的方式来做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，约会网站现在的糟糕程度远超过谷歌出现之前的搜索。它们都使用同样简单的模式。它们似乎是通过思考如何进行数据库匹配来解决问题的，而不是思考现实世界中的约会是如何运作的。一个大学生可以作为一个课程项目构建更好的东西。而且有大量的资金处于危险之中。在线约会现在是一个有价值的业务，如果它能正常工作，价值可能是一百倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，创业公司的创意仅仅是个开始。许多有抱负的创业公司创始人认为整个过程的关键是初始创意，从那时起你要做的就是执行。风险投资家们更清楚。如果你带着一个绝妙的创意去风险投资公司，告诉他们如果他们签署保密协议你就会告诉他们，大多数人会叫你滚蛋。这表明一个单纯的创意价值多少。市场价格低于签署保密协议的不便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个表明初始创意价值不高的迹象是改变计划的创业公司数量。微软的最初计划是通过出售编程语言来赚钱，天知道是些什么东西。他们现在的商业模式直到五年后IBM把它送到他们面前才出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司的创意当然有价值，但问题是，它们不可转移。它们不是你可以交给别人去执行的东西。它们的价值主要是作为起点：作为让拥有它们的人继续思考的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的不是创意，而是拥有创意的人。优秀的人可以修复糟糕的创意，但好的创意无法拯救糟糕的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="人才"&gt;人才&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我说的优秀的人是什么意思？我在创业公司期间学到的最好技巧之一是决定雇用谁的标准。你能否把这个人形容为动物？这可能很难翻译成另一种语言，但我认为美国的每个人都明白这意味着什么。这意味着一个对自己的工作有点过于认真的人；一个把自己所做的事情做得非常好，以至于超越了专业，进入了痴迷状态的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体含义取决于工作：一个绝不会接受否定的销售人员；一个宁愿熬夜到凌晨4点也不愿带着有bug的代码上床睡觉的黑客；一个会主动给纽约时报记者的手机打电话的公关人员；一个当某物偏离两毫米时会感到身体痛苦的平面设计师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有为我们工作的人都是他们所做事情方面的动物。负责销售的女士非常顽强，我过去常常为和她通话的潜在客户感到遗憾。你能感觉到他们在钩子上挣扎，但你知道在他们签约之前不会有安宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想想你认识的人，你会发现动物测试很容易应用。在脑海中想象这个人的形象，想象&amp;quot;某某是个动物&amp;quot;这句话。如果你笑了，他们就不是。在大公司中你不需要或甚至不想要这种品质，但在创业公司中你需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于程序员，我们有三个额外的测试。这个人真的聪明吗？如果是，他们能真正完成事情吗？最后，因为一些优秀的黑客有令人难以忍受的性格，我们能忍受他们在身边吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一个测试过滤掉的人出人意料地少。如果有人真的聪明，我们可以忍受任何程度的书呆子气。我们不能忍受的是有很多态度的人。但大多数人都不真正聪明，所以我们的第三个测试基本上是第一个测试的重述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当书呆子令人难以忍受时，通常是因为他们太努力地表现聪明。但他们越聪明，就越感觉不到表现聪明的压力。因此，作为一个规则，你可以通过他们说&amp;quot;我不知道&amp;quot;、&amp;ldquo;也许你是对的&amp;quot;和&amp;quot;我不太理解x&amp;quot;的能力来认识真正聪明的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种技术并不总是有效，因为人们可能受到环境的影响。在MIT计算机科学系，似乎有一种表现得像粗鲁自大狂的传统。有人告诉我这最终源于Marvin Minsky，就像经典的飞行员风格据说源自Chuck Yeager一样。即使真正聪明的人在那里也开始这样表现，所以你必须有所宽容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们有Robert Morris很有帮助，他是我遇到的最愿意说&amp;quot;我不知道&amp;quot;的人之一。（至少，在他成为MIT教授之前是这样。）没有人敢在Robert面前摆架子，因为他显然比他们聪明，但自己却零架子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像大多数创业公司一样，我们的创始于一群朋友，我们雇用的人大部分是通过个人接触。这是创业公司和大公司之间的关键区别。和朋友相处几天，你会比公司通过面试能学到的更多。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司在大学周围开始并非巧合，因为那是聪明人相遇的地方。不是人们在MIT和斯坦福的课堂上学到的东西使得技术公司在它们周围兴起。他们可以在班级里唱营火歌曲，只要招生工作正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你开始创业公司，很可能与你从大学或研究生院认识的人一起。所以理论上你应该尽量在学校里与尽可能多的聪明人交朋友，对吗？嗯，不对。不要有意识地拉关系；这对黑客来说效果不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在大学里应该做的是做自己的项目。黑客应该这样做，即使他们不计划开始创业公司，因为这是学习如何编程的唯一真正方法。在某些情况下，你可能会与其他学生合作，这是了解优秀黑客的最佳方式。项目甚至可能发展成创业公司。但再次，我不会过于直接地针对任何一个目标。不要强求；只是和你喜欢的人一起做你喜欢的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想情况下，你希望有两到四个创始人。只从一个开始会很难。一个人会觉得开始公司的道德负担难以承受。即使是比尔·盖茨，他似乎能够承受相当大的道德负担，也必须有一个联合创始人。但你不想有那么多创始人，以至于公司开始看起来像团体照。部分是因为你一开始不需要很多人，但主要是因为创始人越多，分歧就越大。当只有两三个创始人时，你知道你必须立即解决争议或灭亡。如果有七八个，分歧可能会持续并硬化成派系。你不想仅仅投票；你需要一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在技术创业公司中，大多数创业公司都是如此，创始人应该包括技术人员。在互联网泡沫期间，有很多创业公司是由商业人士创立的，然后他们寻找黑客来为他们创建产品。这不太有效。商业人士不擅长决定如何处理技术，因为他们不知道选择是什么，或者哪些问题困难，哪些容易。当商业人士试图雇用黑客时，他们无法分辨哪些是好的。即使是其他黑客也很难做到这一点。对商业人士来说这是轮盘赌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司的创始人是否必须包括商业人士？这取决于情况。当我们开始时，我们认为是这样，我们问了几个人说他们了解这个叫做&amp;quot;商业&amp;quot;的神秘事物，问他们是否愿意成为总裁。但他们都说不，所以我不得不自己做。我发现商业不是什么大秘密。它不像物理或医学那样需要广泛研究的东西。你只是试图让人们为你的东西付钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为我对商业如此神秘的原因是我讨厌做这件事的想法。我想在软件纯粹的智力世界工作，而不是处理客户的世俗问题。不想被拖入某种工作的人常常对它产生一种保护性的无能。Paul Erdos特别擅长这个。似乎甚至不能将葡萄柚切成两半（更不用说去商店买一个），他强迫别人为他做这些事情，把所有时间都留给数学。Erdos是个极端的例子，但大多数丈夫在某种程度上使用相同的伎俩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦我被迫放弃我的保护性无能，我发现商业既不像我担心的那么难，也不那么无聊。商业中有些深奥的领域相当困难，比如税法或衍生品定价，但你在创业公司中不需要了解这些。经营创业公司所需的关于商业的所有知识，都是在商学院甚至大学出现之前人们就已经知道的常识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在福布斯400强上逐个查看，在每个有MBA的人名字旁边做个标记，你会学到关于商学院的重要东西。在沃伦·巴菲特之后，你要到第22位才遇到另一个MBA，耐克的CEO菲尔·奈特。前50名中只有5个MBA。你在福布斯400强中注意到的是很多有技术背景的人。比尔·盖茨、史蒂夫·乔布斯、拉里·埃利森、迈克尔·戴尔、杰夫·贝佐斯、戈登·摩尔。技术业务的统治者往往来自技术，而不是商业。所以如果你想投资两年时间来帮助你在商业中成功，证据表明你最好学习如何破解而不是获得MBA。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个原因你可能想在创业公司中包括商业人士：因为你必须有至少一个愿意并能够专注于客户想要什么的人。有些人认为只有商业人士能做到这一点——黑客可以实现软件，但不能设计它。这是胡说。了解如何编程并不会阻止黑客理解用户，不了解编程也不会神奇地使商业人士能够理解他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如果你不能理解用户，你应该要么学习如何理解，要么找到一个能够理解用户的联合创始人。这是技术创业公司最重要的问题，也是比其他任何问题都更可能导致失败的原因。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="客户想要什么"&gt;客户想要什么&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不仅仅是创业公司必须担心这一点。我认为大多数失败的企业都是因为它们没有给客户想要的东西。看看餐馆。很大比例的失败，大约四分之一在第一年。但你能想到一个食物真正很好却倒闭的餐馆吗？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何向投资者展示</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/investors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/investors/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/investors/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/investors.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/investors.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/investors.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何向投资者展示"&gt;如何向投资者展示&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要创业？获得Y Combinator资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天后就是演示日，今年夏天我们资助的创业公司将向投资者展示。Y Combinator每年一月和六月资助创业公司。十周后，我们邀请所有我们认识的投资者来听他们展示到目前为止所构建的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十周时间不多。普通创业公司在十周后可能没有什么可展示的。但普通创业公司会失败。当你观察那些后来做得很好的公司时，你会发现很多都是从某人用一两周不间断的工作敲出一个原型开始的。创业公司是&amp;quot;欲速则不达&amp;quot;规则的反例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（太多的钱对创业公司来说似乎和太多的时间一样糟糕，所以我们也不给他们太多钱。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演示日前一周，我们有一个叫做排练日的彩排。在其他Y Combinator活动中，我们允许外部客人参加，但排练日不行。除了其他创始人，没有人可以看到排练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排练日的展示通常相当粗糙。但这是可以预料的。我们努力选择擅长构建东西的创始人，而不是擅长展示的人。有些创始人刚刚大学毕业，甚至还在学校，从未在他们不认识的人群面前讲过话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们专注于基础知识。在演示日，每个创业公司只有十分钟时间，所以我们鼓励他们专注于两个目标：(a) 解释你在做什么，(b) 解释为什么用户会想要它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来可能很容易，但当演讲者没有展示经验，而且他们正在向主要是非技术背景的观众解释技术问题时，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当创业公司向投资者展示时，这种情况不断重复：不擅长解释的人，对不擅长理解的人讲话。实际上每个成功的创业公司，包括像谷歌这样的明星公司，都在某个时候向不理解的投资者展示并被拒绝。这是因为创始人不擅长展示，还是因为投资者迟钝？可能两者都有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近的排练日，我们四个Y Combinator合伙人发现自己说了很多和前两次一样的话。所以在晚宴后，我们收集了所有关于向投资者展示的建议。大多数创业公司面临类似的挑战，所以我们希望这会对更广泛的受众有用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-解释你在做什么"&gt;1. 解释你在做什么。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;投资者在判断早期创业公司时的主要问题是你是否做出了引人注目的产品。在他们能够判断你是否构建了一个好的x之前，他们必须理解你构建了什么类型的x。如果你不告诉他们你做什么，而是让他们听某种开场白，他们会感到非常沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽快说出你在做什么，最好在第一句。&amp;ldquo;我们是杰夫和鲍勃，我们构建了一个易于使用的基于网络的数据库。现在我们将向你们展示并解释为什么人们需要这个。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你是一个伟大的公共演讲者，你可能能够违反这个规则。去年，一位创始人在演讲的前半部分花了大量时间对传统桌面比喻的局限性进行了迷人分析。他成功了，但除非你是一个迷人的演讲者，而大多数黑客不是，最好还是安全行事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-迅速进入演示"&gt;2. 迅速进入演示。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对于在演示日展示的YC创始人来说，这部分现在已经过时了，因为演示日展示现在如此之短，以至于它们很少包含太多或任何演示。然而，它们在没有演示的情况下似乎工作得一样好，这让我觉得我之前如此强调演示是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演示比你任何口头描述都能更有效地解释你制作了什么。唯一值得先谈论的是你试图解决的问题以及为什么它很重要。但不要花费超过十分之一的时间在那上面。然后演示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你演示时，不要按功能目录运行。而是从你要解决的问题开始，然后展示你的产品如何解决它。按照某种目的驱动的顺序展示功能，而不是它们在屏幕上出现的顺序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在演示基于网络的东西，假设网络连接会在你演示30秒后神秘死亡，并且准备好在你的笔记本电脑上运行服务器软件的副本。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-宁要狭窄的描述不要模糊的描述"&gt;3. 宁要狭窄的描述，不要模糊的描述。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;创始人抵抗简洁描述项目的一个原因是，在这个早期阶段，有各种可能性。最简洁的描述似乎误导性地狭窄。例如，一个构建了易于使用的基于网络的数据库的团队可能抵制称他们的应用程序为那个，因为它可能远不止于此。事实上，它可能是任何东西&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是，当你（在微积分意义上）接近对可能是任何东西的描述时，你描述的内容接近于零。如果你将你的基于网络的数据库描述为&amp;quot;一个允许人们协作利用信息价值的系统&amp;quot;，它会从一个投资者的耳朵进，另一个耳朵出。他们只会把那句话当作无意义的套话丢弃，并越来越不耐烦地希望在下一句话中你真正解释你制作了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的主要目标不是描述你的系统有一天可能成为的一切，而只是说服投资者你值得进一步交谈。所以像通过连续逼近获得正确答案的算法一样处理这个问题。从一个引人入胜但可能过于狭窄的描述开始，然后尽可能充实它。这与增量开发的原则相同：从简单的原型开始，然后添加功能，但在每一点都有可工作的代码。在这种情况下，&amp;ldquo;可工作的代码&amp;quot;意味着投资者头脑中的可工作描述。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-不要边说边操作"&gt;4. 不要边说边操作。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;让一个人说话，另一个人使用电脑。如果同一个人做两件事，他们不可避免地会朝着电脑屏幕喃喃自语，而不是清楚地对着观众说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要你站在观众附近并看着他们，礼貌（和习惯）迫使他们注意你。一旦你停止看他们去摆弄电脑上的东西，他们的思绪就会飘到他们稍后要做的差事上。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="5-不要长篇大论地谈论次要问题"&gt;5. 不要长篇大论地谈论次要问题。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你只有几分钟时间，用它们来解释你的产品做什么以及为什么它很棒。竞争对手或简历等次要问题应该是你在最后快速浏览的单张幻灯片。如果你有令人印象深刻的简历，只需在屏幕上闪现15秒并说几句话。对于竞争对手，列出前3名，并用一句话分别解释他们缺少什么而你拥有。把这类东西放在最后，在你已经清楚说明你构建了什么之后。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="6-不要过于深入商业模式"&gt;6. 不要过于深入商业模式。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;谈论你计划如何赚钱是好的，但主要是因为这表明你关心那个并且已经考虑过。不要详细谈论你的商业模式，因为(a) 聪明的投资者在简短演示中并不关心那个，(b) 你此时拥有的任何商业模式可能是错误的。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何成为天使投资人</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/angelinvesting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/angelinvesting/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/angelinvesting/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何成为天使投资人"&gt;如何成为天使投资人&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自于AngelConf会议的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1998年我们卖掉创业公司时，我想有一天我会做一些天使投资。七年后我仍然没有开始。我推迟是因为它看起来神秘而复杂。结果证明它比我想象的要容易，而且也更有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为困难的部分，投资的机制，其实并不是。你给创业公司钱，他们给你股票。你可能会得到优先股，这意味着拥有额外权利的股票，比如在出售时优先拿回你的钱，或者可转换债券，这意味着（在纸上）你在借钱给公司，债务在下一个足够大的融资轮时转换为股票。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用其中一个有时有小的战术优势。可转换债券的文书工作更简单。但实际上你使用哪个并不重要。不要花太多时间担心交易条款的细节，特别是当你刚开始天使投资时。这不是你在这个游戏中获胜的方式。当人们谈论一个成功的天使投资人时，他们不是说&amp;quot;他获得了4倍清算优先权。&amp;ldquo;他们说&amp;quot;他投资了Google。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是你获胜的方式：投资正确的创业公司。这比其他任何事情都重要得多，我担心甚至谈论其他事情会误导你。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="机制"&gt;机制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;天使投资人经常联合交易，这意味着他们联合起来以相同条款投资。在联合体中通常有一个&amp;quot;领投&amp;quot;投资者，他与创业公司谈判条款。但并非总是如此：有时创业公司拼凑一个投资者联合体，这些投资者独立接触他们，创业公司的律师提供文书工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始天使投资的最简单方法是找到一个已经在做这件事的朋友，并试图被纳入他的联合体。然后你所要做的就是开支票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，不要觉得你必须加入联合体。自己做并不难。你可以直接使用Wilson Sonsini和Y Combinator在线发布的标准AA系列文件。你当然应该让律师审查一切。你和创业公司都应该有律师。但律师不必从头创建协议。[2] 当你与创业公司谈判条款时，你关心两个数字：你投入多少钱，以及公司的估值。估值决定你获得多少股票。如果你向一家公司投入5万美元，投资前估值为100万美元，那么投资后估值为105万美元，你获得.05/1.05，即公司股票的4.76%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果公司以后筹集更多资金，新投资者将像你一样从所有现有股东手中拿走一部分公司股份。如果在下一轮他们向新投资者出售公司10%的股份，你的4.76%将减少到4.28%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没关系。稀释是正常的。通常能保护你在未来轮次中不被虐待的是，你和创始人在同一条船上。他们不能在稀释你的同时不稀释自己。而且除非最终净收益，他们不会稀释自己。所以理论上，每一轮进一步的投资让你在公司更有价值的情况下拥有更小的份额，直到几轮后你最终在公司IPO时拥有0.5%的股份，你非常高兴，因为你的5万美元变成了500万美元。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你投资的协议应该有条款让你贡献到未来轮次以维持你的百分比。所以是否被稀释是你的选择。[4] 如果公司做得真的很好，你最终会被稀释，因为最终估值会变得太高，对你来说不值得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资多少？差异很大，从1万美元到数十万，甚至在极少数情况下达到数百万。上限显然是创始人想要筹集的总金额。下限是总数的5-10%或1万美元，以较大者为准。如今典型的天使轮可能是从5个人筹集15万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;估值变化不大。对于天使轮，很少看到低于50万或高于4-5百万的估值。4百万开始是VC的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何决定提供什么估值？如果你是由其他人领导的轮次的一部分，那个问题就为你解决了。但如果你自己投资呢？没有真正的答案。没有合理的方法来评估早期创业公司。估值只反映了公司议价能力的强弱。如果他们真的很想要你，要么是因为他们迫切需要钱，要么你是能给他们很大帮助的人，他们会让你以低估值投资。如果他们不需要你，估值会更高。所以猜测。创业公司可能不比你知道这个数字应该是多少。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终这并不重要。当天使投资人从交易中赚很多钱时，不是因为他们以150万美元而不是300万美元的估值投资。是因为公司真的非常成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不能过分强调这一点。不要纠结于机制或交易条款。你应该花时间思考的是公司是否好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（同样，创始人们也不应该纠结于交易条款，而应该花时间思考如何使公司变得更好。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资的第二个不太明显的组成部分是：你预期帮助创业公司多少。像你投资的金额一样，这可能差异很大。如果你不想，你不必做任何事；你可以只是一个资金来源。或者你可以成为公司的事实上的员工。只要确保你和创业公司提前达成一致，关于你将为他们做多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正热门的公司有时对天使有高标准。每个人都想投资的公司实际上在试镜投资者，只接受有名和/或会为他们努力工作的人的钱。但不要觉得你必须投入大量时间，否则你就无法投资任何好的创业公司。创业公司的交易有多热门与其最终表现有多好之间缺乏相关性令人惊讶。许多热门的创业公司最终会失败，而没有人喜欢的许多创业公司最终会成功。而后者如此渴望资金，他们会以低估值接受任何人的钱。[6]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="选择赢家"&gt;选择赢家&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果能够挑选出那些，那不是很好吗？天使投资对你回报影响最大的部分，选择正确的公司，也是最难的。所以你实际上应该忽略（或者更精确地说，存档，在Gmail意义上）我到目前为止告诉你的一切。你可能需要在某个时候参考它，但它不是中心问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心问题是选择正确的创业公司。&amp;ldquo;制造人们想要的东西&amp;quot;对创业公司来说，&amp;ldquo;选择正确的创业公司&amp;quot;对投资者来说。结合起来就是&amp;quot;选择将制造人们想要的东西的创业公司&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎么做到这一点？这不像选择已经在制造广受欢迎东西的创业公司那么简单。到那时对天使来说已经太晚了。VC已经盯上他们了。作为天使，你必须在创业公司成功之前选择它们——要么因为他们制造了伟大的东西但用户还没有意识到，就像早期的Google，要么因为他们距离重大成功还有一到两次迭代，就像Paypal当他们为在PDA之间转账制作软件时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要成为一个好的天使投资人，你必须是一个好的潜力判断者。这就是归结为的。VC可以是快速的追随者。他们中的大多数不试图预测什么会赢。他们只是试图在某个东西已经在赢时快速注意到。但天使必须能够预测。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事实的一个有趣结果是，有很多人从未做过天使投资，却已经是比他们意识到的更好的天使投资人。一个对风险投资机制一无所知但知道成功的创业创始人看起来是什么样的人，实际上比那些精通条款表但认为&amp;quot;黑客&amp;quot;意味着闯入计算机的人远远领先。如果你能够通过同情心来识别好的创业创始人——如果你都以相同的频率共鸣——那么你可能已经是比普通专业VC更好的创业选择者了。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，Paul Buchheit在我开始天使投资大约一年后开始，他在选择创业公司方面几乎立即和我一样好。我额外的一年经验与我们共鸣创始人的能力相比是四舍五入的误差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么造就了好的创始人？如果有一个词意味着无助的反义词，那就是那个词。糟糕的创始人看起来无助。他们可能聪明，也可能不聪明，但不知何故事件压倒了他们，他们变得沮丧并放弃。好的创始人让事情按他们想要的方式发生。这并不是说他们以预定的方式强迫事情发生。好的创始人对现实有健康的尊重。但他们是不懈地足智多谋的。这是我能想到的最接近无助反义词的词。你想要资助那些不懈足智多谋的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意我们开始谈论事情，现在我们在谈论人。投资者之间有一个持续的争论，哪个更重要，人，还是想法——或者更精确地说，市场。有些人，像Ron Conway，说是人——想法会改变，但人是公司的基础。而Marc Andreessen说他会支持热门市场中一般的创始人而不是糟糕市场中的伟大创始人。[9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个立场并不像看起来那么遥远，因为好人会找到好的市场。即使IBM没有碰巧将PC标准丢在他怀里，Bill Gates可能最终也会相当富有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我思考了很多偏爱押注人的投资者和偏爱押注市场的投资者之间的分歧。令人惊讶的是它甚至存在。你会期望意见已经收敛得更多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我想我已经弄清楚发生了什么。我认识的最突出的三个偏爱市场的人是Marc、Jawed Karim和Joe Kraus。他们三个在自己的创业公司中，基本上飞入了一个上升热气流：他们遇到了一个增长如此之快的市场，他们所能做的就是跟上它。那种经历很难忽视。而且我认为他们低估了自己：他们回想骑乘那个巨大热气流上升的感觉是多么容易，他们认为&amp;quot;任何人都能做到。&amp;ldquo;但那不是真的；他们不是普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以作为天使投资人，我认为你想选择Ron Conway并押注于人。热气流会发生，是的，但没有人能预测它们——甚至创始人也不能，当然作为投资者的你也不能。而且只有好人才能在遇到热气流时骑乘它们。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何筹集资金</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/fr/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/fr/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/fr/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/fr.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/fr.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/fr.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何筹集资金"&gt;如何筹集资金&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数筹集资金的创业公司不止一次。典型的轨迹可能是（1）从Y Combinator或个人天使投资者那里获得数万美元启动，（2）筹集几十万到几百万来建立公司，然后（3）一旦公司明显成功，再进行一轮或多轮融资以加速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际情况可能更加混乱。有些公司在第二阶段筹集两次资金。其他公司跳过第一阶段直接进入第二阶段。在Y Combinator，我们遇到越来越多已经筹集数十万美元的公司。但三阶段路径至少是单个创业公司路径会围绕的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文主要关注第二阶段的融资。这是我们在Demo日展示的创业公司正在做的融资类型，本文也是我们给他们的建议。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="力量"&gt;力量&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;融资在两种意义上都是困难的：像举重一样困难，也像解谜题一样困难。像举重一样困难是因为要说服人们拿出大笔资金本身就很困难。这个问题是不可简化的；它本应该困难。但许多其他困难都可以消除。融资之所以看起来像谜题，只是因为对大多数创始人来说这是一个陌生的世界，我希望通过提供一个路线图来解决这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对创始人来说，投资者的行为常常是模糊的——部分原因是他们的动机模糊，部分原因是他们故意误导你。投资者的误导方式与缺乏经验创始人的美好愿望结合得非常糟糕。在YC，我们总是警告创始人这种危险，投资者可能对YC创业公司比对其他公司更加谨慎，即使如此，我们仍然看到这两个易变因素结合时产生的一系列爆炸。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你是一个缺乏经验的创始人，生存的唯一方法是给自己施加外部约束。你不能相信你的直觉。我要在这里给你一套规则，如果有什么能帮你度过这个过程的话，就是它了。在某些时刻你会想忽略它们。所以零号规则是：这些规则的存在是有原因的。如果没有强大的力量把你推向另一个方向，你就不需要一条规则来让你朝着某个方向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作用在你身上的力量的最终来源是作用在投资者身上的力量。投资者夹在两种恐惧之间：投资失败的创业公司的恐惧，和错过成功的创业公司的恐惧。所有这些恐惧的原因恰恰是创业公司成为如此有吸引力的投资的原因：成功的创业公司增长非常快。但这种快速增长意味着投资者不能等待。如果你等到一个创业公司明显成功时，那就太晚了。要获得真正的高回报，你必须在还不清楚创业公司会如何发展时就投资他们。但这反过来又让投资者担心他们即将投资一个失败的项目。而他们经常确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果可能的话，投资者想做的就是等待。当一个创业公司只有几个月大时，过去的每一周都会给你提供更多关于它们的信息。但如果等得太久，其他投资者可能会抢走交易。当然，所有其他投资者都受到同样的力量影响。所以往往会发生的是，他们都尽可能等待，然后当一些人行动时，其他人也不得不行动。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="除非你想要资金而且资金也想要你否则不要融资"&gt;除非你想要资金而且资金也想要你，否则不要融资。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;成功创业公司中如此高比例的公司融资，以至于融资似乎是创业公司的定义特征之一。实际上不是。快速增长才是使公司成为创业公司的原因。大多数处于快速增长位置的公司发现（a）外部资金有助于他们更快增长，（b）他们的增长潜力使他们很容易吸引这种资金。对于一个成功的创业公司来说，（a）和（b）都成立是如此普遍，以至于实际上所有公司都接受外部资金。但可能有这样的情况：创业公司要么不想更快增长，要么外部资金不会帮助它们增长，如果你是其中之一，不要融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个不融资的时机是你无法融资的时候。如果你在能够说服投资者之前尝试融资，你不仅会浪费时间，还会在你和那些投资者之间烧毁你的声誉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="处于融资模式或非融资模式"&gt;处于融资模式或非融资模式。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;融资最让创始人惊讶的事情之一是它是如此分散注意力。当你开始融资时，其他一切都会停止。问题不是融资消耗的时间，而是它成为你头脑中最主要的事情。创业公司无法长时间承受这种分散注意力。早期创业公司之所以增长，主要是因为创始人使其增长，如果创始人分心，增长通常会急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为融资如此分散注意力，创业公司应该要么处于融资模式，要么不处于融资模式。当你决定融资时，你应该全神贯注于它，这样你就可以快速完成并回到工作中。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你不处于融资模式时，你可以从投资者那里接受资金。你只是不能在这方面花费任何注意力。有两件事需要注意力：说服投资者，以及与他们谈判。所以当你不处于融资模式时，只有当投资者不需要说服，并且愿意以你无需谈判就接受的条款投资时，你才应该接受他们的资金。例如，如果一家有声誉的投资者愿意使用标准文件以可转换票据投资，该票据要么没有上限，要么有良好的估值上限，你可以在不考虑的情况下接受。[3] 条款将是你在下一轮股权融资中确定的条款。&amp;ldquo;不需要说服&amp;quot;就是这个意思：零时间与投资者会面或为他们准备材料。如果投资者说他们准备好投资，但需要你过来开一次会面见一些合伙人，如果你不处于融资模式，就说不，因为那就是融资。[4] 礼貌地告诉他们；告诉他们你现在专注于公司，当你融资时你会回复他们；但不要滑下斜坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者会试图在你不想融资时引诱你融资。如果他们能做到，这对他们来说很好，因为他们可以借此在其他人之前获得机会。他们会发邮件说他们想要见你了解更多关于你的情况。如果你收到VC公司合伙人的冷邮件，即使你处于融资模式也不应该见面。交易不会那样发生。[5] 但即使你收到合伙人的邮件，你也应该推迟见面直到你处于融资模式。他们可能说他们只是想见面聊天，但投资者从来不只是想见面聊天。如果他们喜欢你怎么办？如果他们开始谈论给你钱怎么办？你能够抵制进行那种对话吗？除非你在融资方面经验丰富，能够与投资者保持随意的对话，否则更安全的方式是告诉他们你以后，当你融资时会很乐意，但现在你需要专注于公司。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段成功融资的公司有时在离开融资模式后会增加一些投资者。这没关系；如果融资顺利，你将能够花费时间说服他们或就条款进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="获得投资者的介绍"&gt;获得投资者的介绍。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在与投资者交谈之前，你必须被介绍给他们。如果你在Demo日展示，你将同时被介绍给一大批投资者。但即使如此，你也应该用你自己收集的介绍来补充这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你必须被介绍吗？在第二阶段，是的。一些投资者会让你给他们发商业计划书，但你可以从他们网站的组织方式看出他们并不真正希望创业公司直接接近他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;介绍的有效性差异很大。最好的介绍类型是刚刚投资你的知名投资者。所以当你让投资者承诺时，请他们介绍你给其他他们尊重的投资者。[7] 第二好的介绍类型是他们资助的公司的创始人。你也可以从创业社区的其他人那里获得介绍，如律师和记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在有像AngelList、FundersClub和WeFunder这样的网站可以介绍你给投资者。我们建议创业公司将其视为辅助资金来源。首先从你自己获得的领导者那里筹集资金。那些平均而言会是更好的投资者。此外，一旦你能说你已经从一些知名投资者那里筹集了一些资金，你将更容易在这些网站上筹集资金。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="在听到是的之前听到的是不"&gt;在听到是的之前，听到的是不。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;把投资者当作说不，直到他们毫不含糊地说是，以 definite offer with no contingencies 的形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前提到过，如果可能的话，投资者倾向于等待。对创始人来说特别危险的是他们等待的方式。基本上，他们引导你。他们似乎就要投资了，直到他们说不是的那一刻。如果他们甚至说不的话。一些更差的投资者实际上从不说不；他们只是停止回复你的邮件。他们希望这种方式获得投资的选择权。如果他们后来决定想要投资——通常是因为他们听说你是一个热门交易——他们可以假装只是分心了，然后重新开始对话，好像他们本来就要投资一样。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是投资者会做的最糟糕的事情。有些人会用听起来像他们承诺的语言，但实际上并不承诺他们。而美好愿望的创始人很高兴与他们妥协。[9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，下一个规则是中和这种行为的一种策略。但要起作用，取决于你不被听起来像是的不是所欺骗。创始人经常被误导/误解这一点，所以我们设计了一个协议来解决这个问题。如果你相信投资者已经承诺，让他们确认。如果你和他们对现实有不同的看法，无论差异的来源是他们的不可靠性还是你的美好愿望，书面确认承诺的前景就会暴露出来。在他们确认之前，把他们的当作不对待。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="进行期望值加权的广度优先搜索"&gt;进行期望值加权的广度优先搜索。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当你与投资者交谈时，你的模式应该是期望值加权的广度优先搜索。你应该总是与投资者并行交谈，而不是串行。你负担不起串行与投资者交谈的时间，而且如果你一次只与一个投资者交谈，他们就没有其他投资者的压力来促使他们行动。但你不应该对每个投资者都给予同样的关注，因为一些是比其他更有前途的前景。最佳解决方案是与所有潜在投资者并行交谈，但给更有前途的投资者更高的优先级。[10]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何说服投资者</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/convince/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/convince/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/convince/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/convince.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/convince.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/convince.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何说服投资者"&gt;如何说服投资者&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2013年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当人们搬重物伤到自己时，通常是因为他们试图用背部来抬。正确的方式是让你的腿部来做这项工作。没有经验的创始人在试图说服投资者时犯了同样的错误。他们试图用他们的演讲来说服。如果让他们自己的创业公司来发挥作用——如果他们首先理解为什么自己的创业公司值得投资，然后向投资者清楚地解释这一点，大多数情况会更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者在寻找将会非常成功的创业公司。但这个标准并不像听起来那么简单。在创业公司中，就像在许多其他领域一样，结果分布遵循幂律，但在创业公司中，曲线陡峭得令人吃惊。巨大的成功如此之大，以至于使其他相形见绌。而且由于每年只有少数几个（传统观点是15个），投资者将&amp;quot;巨大成功&amp;quot;视为二元化的。大多数投资者对你感兴趣，如果你看起来有机会，无论多么小，成为15个巨大成功之一，否则不会。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（有一些天使投资人会对一个有高概率取得中等成功的公司感兴趣。但天使投资人也喜欢巨大的成功。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何让你看起来像是巨大成功之一？你需要三样东西：令人敬畏的创始人、有前途的市场，以及（通常）一些迄今为止成功的证据。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="令人敬畏"&gt;令人敬畏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最重要的因素是令人敬畏的创始人。大多数投资者在最初几分钟就决定你看起来像是赢家还是输家，一旦他们的观点确定，就很难改变。[2] 每个创业公司都有投资和不投资的理由。如果投资者认为你是赢家，他们会专注于前者，如果不是，他们会专注于后者。例如，这可能是一个丰富的市场，但销售周期缓慢。如果投资者对你作为创始人印象深刻，他们会说他们想投资，因为这是一个丰富的市场，如果不是，他们会说他们因为销售周期缓慢而不能投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不一定试图误导你。大多数投资者在自己的头脑中确实不清楚为什么他们喜欢或不喜欢创业公司。如果你看起来像是赢家，他们会更喜欢你的想法。但不要对他们这个弱点太自鸣得意，因为你也有这个弱点；几乎每个人都有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，想法也有作用。它们是始于喜欢创始人的火焰的燃料。一旦投资者喜欢你，你会看到他们在寻找想法：他们会说&amp;quot;是的，你还可以做x。&amp;quot;（而当他们不喜欢你时，他们会说&amp;quot;但是y呢？&amp;quot;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但说服投资者的基础是看起来令人敬畏，由于这不是大多数人在对话中经常使用的词，我应该解释它的含义。一个令人敬畏的人是一个看起来会得到他们想要的东西的人，不管有什么障碍。令人敬畏接近自信，只是有人可能自信但错误。令人敬畏大致上是有理由的自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有少数人真的很擅长看起来令人敬畏——有些是因为他们确实非常令人敬畏，只是让它表现出来，另一些是因为他们或多或少是骗子。[3] 但大多数创始人，包括许多将继续创办非常成功公司的人，在第一次尝试融资时并不那么擅长看起来令人敬畏。他们应该做什么？[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不应该做的是试图模仿更有经验的创始人的 swagger。投资者并不总是那么擅长判断技术，但他们擅长判断信心。如果你试图表现得像你不是的东西，你只会陷入恐怖谷。你会偏离真诚，但永远不会达到令人信服。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="真理"&gt;真理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为没有经验的创始人，看起来最令人敬畏的方式是坚持真理。你看起来多么令人敬畏不是一个常数。它取决于你在说什么而变化。大多数人在说&amp;quot;一加一等于二&amp;quot;时可以看起来自信，因为他们知道这是真的。即使是最不自信的人，如果他们告诉风投&amp;quot;一加一等于二&amp;quot;而风投表示怀疑，也会感到困惑甚至轻微鄙视。擅长看起来令人敬畏的人的神奇能力是他们可以用&amp;quot;我们每年要赚十亿美元&amp;quot;这句话做到这一点。但你也可以做到，如果不是用这句话，用一些相当令人印象深刻的句子，只要首先说服自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是秘密。说服自己你的创业公司值得投资，然后当你向投资者解释这一点时，他们会相信你。而说服自己，我不是说玩弄心灵游戏来增强你的信心。我的意思是真正评估你的创业公司是否值得投资。如果不是，不要试图筹集资金。[5] 但如果是，当你告诉投资者它值得投资时，你将说实话，他们会感觉到这一点。如果你很好地理解某件事并说出真相，你不必是一个流畅的演讲者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要评估你的创业公司是否值得投资，你必须成为领域专家。如果你不是领域专家，你可以对自己的想法感到多么确信，在投资者看来，这只不过是邓宁-克鲁格效应的一个例子。事实上通常就是这样。投资者可以通过你回答他们问题的好坏相当快地判断你是否是领域专家。了解关于你市场的一切。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么创始人坚持试图说服投资者他们自己不相信的事情？部分是因为我们都被训练成这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我的朋友Robert Morris和Trevor Blackwell在读研究生时，他们的一位同学从他们的导师那里接到了一个问题，我们至今仍然引用。当那个不幸的人讲到他的最后一张幻灯片时，教授脱口而出：&amp;ldquo;这些结论中你真正相信哪一个？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校组织方式的产物之一是我们都被训练成即使没有什么可说的时候也要说话。如果你有一个十页的论文要交，那么你必须写十页，即使你只有一页的想法。即使你没有想法。你必须生产出一些东西。太多的创业公司以同样的精神进行融资。当他们认为该是筹集资金的时候了，他们努力为他们的创业公司做出最好的陈述。大多数人从来没有想过事先暂停一下，问自己所说的是否真的令人信服，因为他们都被训练成将呈现的需求视为既定的——作为一个固定大小的区域，无论他们有多少真相，都必须必须被传播，无论多么稀薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;筹集资金的时间不是当你需要它的时候，也不是当你达到像Demo Day这样的人为截止日期时。而是当你能够说服投资者的时候，而不是之前。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非你是一个很好的骗子，否则如果你自己都不相信，你永远不会说服投资者。他们在发现废话方面比你产生废话要好得多，即使你是在不知不觉中产生它。如果你在自己说服自己之前试图说服投资者，你将浪费你们双方的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但首先暂停来说服自己，不仅会节省你浪费的时间。它将迫使你组织你的思想。要说服自己你的创业公司值得投资，你必须弄清楚为什么它值得投资。如果你能做到这一点，你最终会得到比增加的信心更多的东西。你还将有一个如何成功的临时路线图。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="市场"&gt;市场&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;注意我一直小心地谈论创业公司是否值得投资，而不是它是否会成功。没有人知道创业公司是否会成功。对投资者来说这是一件好事，因为如果你能提前知道创业公司是否会成功，股票价格将已经是未来价格，投资者就没有赚钱的空间了。创业投资者知道每一项投资都是赌注，而且赔率相当高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以为了证明你值得投资，你不必证明你会成功，只需要证明你是一个足够好的赌注。什么使创业公司成为足够好的赌注？除了令人敬畏的创始人，你还需要一个合理的途径来拥有一个大市场的重要份额。创始人将创业公司视为想法，但投资者将它们视为市场。如果有x数量的客户愿意为你所做的东西平均每年支付y美元，那么你公司的总可用市场，或TAM，就是xy美元。投资者不期望你收集所有这些钱，但这是你能达到的规模的上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的目标市场必须很大，而且必须是你能够捕捉的。但市场不一定要很大，你也不一定要在其中。实际上，从小市场开始往往更好，这个小市场要么会变成大市场，要么你可以从中进入大市场。只需要有一些合理的跳跃序列，导致几年后主导一个大市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合理性的标准根据创业公司的年龄而有很大差异。一个三个月大的公司在Demo Day只需要是一个有希望的实验，值得资助看看结果如何。而一个两岁的公司筹集A轮融资需要能够证明实验成功。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但每个真正变得很大的公司都是&amp;quot;幸运&amp;quot;的，因为它们的增长主要是由于它们所骑的某种外部浪潮，所以要制造一个令人信服的成为巨大的案例，你必须确定你将受益的某种特定趋势。通常你可以通过问&amp;quot;为什么是现在？&amp;ldquo;来找到这一点。如果这是如此伟大的想法，为什么还没有其他人已经做了？理想情况下，答案是它最近才成为一个好主意，因为某些事情发生了变化，而其他人还没有注意到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，微软不会通过销售Basic解释器而变得巨大。但通过从那里开始，他们完美地准备好在微型计算机变得足够强大以支持一个时，向上扩展微型计算机软件栈。而微型计算机结果是一个非常巨大的浪潮，比1975年最乐观的观察者预测的要大得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，虽然微软做得非常好，因此有诱惑认为它们几个月后会看起来是一个很好的赌注，但它们可能不会。好，但不是伟大。然而成功的公司，在几个月内看起来都不会超过一个相当好的赌注。微型计算机结果是一件大事，微软既执行得好又幸运。但这绝不是事情会如何发展的明显迹象。许多公司在几个月内看起来都像是同样好的赌注。我不知道一般的创业公司，但我们资助的至少一半的创业公司可以像微软能够提出的那样，提出一个关于主导大市场的好案例。谁能合理地期望创业公司比这更多？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="拒绝"&gt;拒绝&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你能提出和微软能够提出的一样好的案例，你会说服投资者吗？不总是。许多风险投资公司会拒绝微软。[9] 当然有些人拒绝了谷歌。被拒绝会让你处于一个稍微尴尬的位置，因为当你开始融资时，你会看到从投资者那里得到的最常见问题是&amp;quot;还有谁在投资？&amp;ldquo;如果你已经融资一段时间但还没有人承诺，你会说什么？[10]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正擅长表现得令人敬畏的人通常通过给投资者留下这样的印象来解决这个问题：虽然还没有投资者承诺，但有几个即将承诺。这可以说是一种允许的策略。投资者更关心还有谁在投资，而不是关心你创业公司的任何其他方面，这有点混蛋，而对他们误导你与其他投资者的进展似乎是互补的反击。这可以说是骗骗子的一个例子。但我不向大多数创始人推荐这种方法，因为大多数创始人无法成功地做到这一点。这是对投资者说的最常见的谎言，你必须非常擅长撒谎，才能对某个职业的人说出他们听到的最常见的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不是谈判大师（也许即使你是），最好的解决方案是直接解决这个问题，解释为什么投资者拒绝了你以及为什么他们错了。如果你知道自己在正确的轨道上，那么你也知道投资者为什么拒绝你是错的。有经验的投资者很清楚最好的想法也是最可怕的。他们都知道那些拒绝谷歌的风险投资公司。如果你不是显得回避和羞耻被拒绝（从而隐含地同意判决），而是坦率地谈论什么让投资者害怕你，你会看起来更自信，这是他们喜欢的，你可能也会更好地展示你创业公司的那个方面。至少，那种担忧现在会公开，而不是留给当前与你交谈的投资者发现的把柄，他们会为他们的发现感到自豪，因此对它产生依恋。[11]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种策略对最好的投资者最有效，他们既不容易被欺骗，并且已经相信大多数其他投资者是思维传统的无人机，注定总是错过巨大的异常值。筹集资金不像申请大学，在那里你可以假设如果你能进入麻省理工学院，你也能进入Foobar State。因为最好的投资者比其他的聪明得多，而最好的创业想法最初看起来像坏想法，创业公司被除了最好的以外的所有风险投资公司拒绝并不罕见。Dropbox就是这样。Y Combinator在波士顿开始，前3年我们在波士顿和硅谷交替运行批次。因为波士顿投资者如此之少且如此胆小，我们过去常常将波士顿批次运到硅谷进行第二次Demo Day。Dropbox是波士顿批次的一部分，这意味着所有那些波士顿投资者都得到了第一次看Dropbox的机会，但没有人完成交易。又一个备份和同步的东西，他们都认为。几周后，Dropbox从红杉公司筹集了A轮融资。[12]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>投资者群体动态</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/herd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/herd/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/herd/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/herd.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/herd.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/herd.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="投资者群体动态"&gt;投资者群体动态&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2013年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数投资者对你的看法中，最大的组成部分是其他投资者的看法。这当然是指数增长的配方。当一个投资者想要投资你时，这使得其他投资者想要投资，这又使得其他人想要投资，如此循环往复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时缺乏经验的创始人错误地得出结论，认为操纵这些力量是融资的本质。他们听到关于成功创业公司投资热潮的故事，并认为因此发生这种情况是成功创业公司的标志。但实际上，这两者并没有那么高度相关。许多引起热潮的创业公司最终失败了（在极端情况下，部分原因是热潮），而许多非常成功的创业公司在第一次筹集资金时只受到投资者的中等程度欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以本文的目的不是解释如何创造热潮，而仅仅是解释产生热潮的力量。这些力量在融资中总是在某种程度上起作用，它们可能导致令人惊讶的情况。如果你理解它们，你至少可以避免感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当其他投资者喜欢你时，投资者更喜欢你的一个原因是你实际上成了一个更好的投资。筹集资金降低了失败的风险。确实，尽管投资者讨厌这一点，但你因此有理由为后来的投资者提高估值。在你没有钱时投资的投资者承担了更多风险，有权获得更高回报。此外，已经筹集资金的公司在字面上更有价值。在你筹集第一个一百万美元后，公司至少价值增加了一百万美元，因为它是和以前一样的公司，加上它在银行里有一百万美元。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但要注意，因为后来的投资者如此讨厌价格被提高，他们甚至抵制这种不言自明的推理。只在你愿意失去的投资者身上提高价格，因为有些会愤怒地拒绝。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你在融资方面取得一些成功时，投资者更喜欢你的第二个原因是这使你更自信，而投资者对你的看法是他们对你公司看法的基础。创始人常常惊讶于投资者似乎多么快地知道他们开始成功筹集资金。虽然实际上有很多方法让这种信息在投资者之间传播，但主要载体可能是创始人自己。虽然他们对技术常常一无所知，但大多数投资者很擅长读人。当融资进展顺利时，投资者很快在你增加的自信中感觉到它。（这是普通创始人无法保持扑克脸的能力对你有利的一个情况。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但坦率地说，当你开始筹集资金时，投资者更喜欢你的最重要原因是他们不擅长判断创业公司。判断创业公司即使对最好的投资者来说也很难。平庸的投资者还不如抛硬币。所以当平庸的投资者看到很多其他人想要投资你时，他们假设一定有原因。这导致了硅谷称为&amp;quot;热门交易&amp;quot;的现象，你有的投资者兴趣超出你所能处理的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好的投资者不太受其他投资者意见的影响。将自己的判断与其他人的平均在一起只会稀释自己的判断。但他们在实际意义上间接受到影响，即其他投资者的兴趣施加了截止日期。这是报价产生报价的第四种方式。如果你开始与一家公司接近达成报价，这有时会促使其他公司，甚至是好公司，做出决定，以免失去交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非你是谈判奇才（如果你不确定，你就不是），在夸大这一点以推动好投资者决定时要非常小心。创始人一直尝试这种事情，投资者对此非常敏感。如果有的话，过于敏感。但只要你告诉真相，你就是安全的。如果你与投资者B进展得很远，但你宁愿从投资者A那里筹集资金，你可以告诉投资者A这正在发生。这没有操纵。你确实处于困境，因为你真的宁愿从A那里筹集资金，但当A的决定仍然不确定时，你不能安全地拒绝B的报价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，不要告诉A B是谁。VC有时会问你在和哪些其他VC交谈，但你永远不应该告诉他们。天使投资人你有时可以告诉其他天使投资人，因为天使投资人彼此合作更多。但如果VC问，只是指出他们不希望你告诉其他公司你的谈话，你觉得有义务对任何你交谈的公司做同样的事情。如果他们推动你，指出你在融资方面缺乏经验——这总是可以安全打的牌——你觉得你必须格外谨慎。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然很少有创业公司会经历兴趣热潮，但几乎所有的创业公司至少在最初都会经历这种现象的另一面，即群体在远处保持聚集。投资者如此受其他投资者意见影响的事实意味着你总是从某种困境开始。所以不要因为获得第一个承诺有多困难而气馁，因为大部分困难来自这种外部力量。第二个会更容易。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 会计师可能会说，筹集了一百万美元的公司如果是可转换债务就没有更富有，但在实践中，以可转换债务筹集的资金与股权轮筹集的资金几乎没有区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 创始人常常对此感到惊讶，但投资者可能变得非常情绪化。或者更确切地说是愤慨；这是我观察到的主要情绪；但它非常普遍，有时会导致投资者违背自己的利益行事。我知道一个投资者以1500万美元估值上限投资了一家创业公司。早些时候他有机会以500万美元上限投资，但他拒绝了，因为一个较早投资的朋友能够以300万美元上限投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 如果一个投资者强烈要求你告诉他你与其他投资者的谈话，这是你想要作为投资者的人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Paul Buchheit、Jessica Livingston、Geoff Ralston和Garry Tan阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>拉面盈利</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ramenprofitable/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ramenprofitable/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/ramenprofitable/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/ramenprofitable.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/ramenprofitable.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/ramenprofitable.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="拉面盈利"&gt;拉面盈利&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在&amp;quot;拉面盈利&amp;quot;这个词已经广为流传，我应该准确地解释一下这个概念的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉面盈利意味着创业公司赚到的钱刚好够支付创始人的生活费用。这是一种与传统创业公司所追求的不同形式的盈利能力。传统盈利意味着一场大赌注终于得到了回报，而拉面盈利的主要重要性在于它为你赢得了时间。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去，创业公司通常只有在筹集并花费了相当多的资金后才能实现盈利。一家制造计算机硬件的公司可能需要5年才能盈利，在此期间他们花费了5000万美元。但当他们实现盈利时，他们的年收入可能达到5000万美元。这种盈利意味着创业公司已经成功了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉面盈利则是另一个极端：一个创业公司在2个月后就能盈利，即使其月收入只有3000美元，因为唯一的员工是几个25岁的创始人，他们几乎可以靠很少的钱生活。月收入3000美元并不意味着公司已经成功了。但它确实与传统盈利的公司有共同之处：他们不需要筹集资金来生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉面盈利对大多数人来说是一个陌生的概念，因为它直到最近才变得可行。它对很多创业公司来说仍然不可行；例如，对大多数生物技术创业公司来说就不行；但对许多软件创业公司来说却是可行的，因为它们现在如此便宜。对许多公司来说，唯一的真正成本是创始人的生活费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种盈利能力的主要意义在于你不再受投资者的摆布。如果你仍在亏损，那么最终你将不得不筹集更多资金或关闭公司。一旦你实现了拉面盈利，这种痛苦的选择就消失了。你仍然可以筹集资金，但你现在不必这样做。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;不需要资金最明显的优势是你可以获得更好的条件。如果投资者知道你需要资金，他们有时会利用你。有些人甚至会故意拖延，因为他们知道随着资金耗尽，你会变得越来越顺从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拉面盈利还有三个不太明显的优势。一是它让你对投资者更有吸引力。如果你已经盈利了，无论规模多么小，它都表明（a）你至少能让某人付钱给你，（b）你认真对待构建人们想要的东西，（c）你有足够的自律来保持低支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让投资者感到放心，因为你已经解决了他们最大的三个担忧。他们通常会资助有聪明创始人和大市场的公司，但最终仍然失败。当这些公司失败时，通常是因为（a）人们不愿意为他们制作的东西付费，例如因为向他们销售太难，或者市场还没有准备好，（b）创始人解决了错误的问题，而没有关注用户的需求，或者（c）公司在开始赚钱之前花费太多并耗尽了资金。如果你实现了拉面盈利，你已经避免了这些错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉面盈利的另一个优势是它对士气有好处。当你刚开始创办公司时，公司往往感觉相当理论化。它在法律上是一家公司，但当你称之为公司时，你感觉自己在说谎。当人们开始向你支付可观金额时，公司开始感觉真实。而你自己的生活费用是你感受最深的里程碑，因为在那个时刻未来发生了翻转。现在生存是默认状态，而不是死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在创业公司中，这种规模的士气提升非常有价值，因为运营创业公司的精神压力是导致困难的原因。创业公司仍然非常罕见。为什么更多的人不去做？财务风险？很多25岁的年轻人无论如何都不存钱。长时间工作？很多人在常规工作中工作时间同样长。阻止人们创办创业公司的是对承担如此多责任的恐惧。这不是非理性的恐惧：真的很难承受。任何能减轻你一些负担的事情都会大大增加你生存的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个达到拉面盈利的创业公司成功的可能性可能比失败的可能性更大。考虑到创业公司结果的二元分布：你要么失败，要么赚很多钱，这是相当令人兴奋的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉面盈利的第四个优势是最不明显的，但可能是最重要的。如果你不需要筹集资金，你就不必中断公司的工作去做这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;筹集资金非常分散注意力。如果你的生产力能达到以前的三分之一，你就很幸运了。这种情况可能会持续数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到今年早些时候，我才理解（或者说记起）为什么筹集资金如此分散注意力。我注意到我们资助的创业公司在转向筹集资金时通常会停滞不前，但直到YC自己筹集资金时我才确切记得为什么。我们相对来说比较顺利；我询问的第一个人就答应了；但是花了数月时间来敲定细节，在那段时间里我几乎没有完成任何实际工作。为什么？因为我一直在思考这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任何给定时间，创业公司往往有一个最紧迫的问题。这是你晚上入睡时和早上洗澡时思考的问题。当你开始筹集资金时，这成为你思考的问题。你早上只洗一次澡，如果你在洗澡时思考投资者，那么你就不是在思考产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果你可以选择何时筹集资金，你可以选择一个不在其他事情中间的时间，你可能还可以坚持要求这轮融资快速结束。如果你不在乎它是否完成，你甚至可以避免让这轮融资占据你的思想。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;拉面盈利的含义不超过其定义所暗示的。例如，它并不意味着你在&amp;quot;自举&amp;quot;创业公司——即你永远不会接受投资者的资金。经验上这似乎不太有效。很少有创业公司在没有接受投资的情况下成功。也许随着创业公司变得更便宜，这会变得更加普遍。另一方面，资金就在那里，等待被投资。如果创业公司不那么需要它，他们将能够以更好的条件获得它，这将使他们更倾向于接受它。这将倾向于产生一种平衡。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉面盈利不暗示的另一件事是Joe Kraus的想法，即你应该在将产品投入测试版时将商业模式也投入测试版。他认为你应该从一开始就让人们付钱给你。我认为这太局限了。Facebook没有这样做，而且他们比大多数创业公司做得更好。立即赚钱对他们来说不仅不必要，而且可能有害。我确实认为Joe的规则对许多创业公司可能有用。不过，当创始人看起来不专注时，我有时建议他们尝试让客户为他们做的一些事情付费，希望这种约束会促使他们采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joe的想法和拉面盈利之间的区别在于，拉面盈利的公司不必以最终会赚钱的方式赚钱。它只需要赚钱。最著名的例子是Google，最初通过向Yahoo等网站许可搜索来赚钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉面盈利有缺点吗？可能最大的危险是它可能使你变成一家咨询公司。创业公司必须是产品公司，从某种意义上说，是制作每个人使用的单一东西。创业公司的定义特质是它们增长快，而咨询无法像产品那样扩展。[3] 但是通过咨询每月赚3000美元很容易；事实上，这对于合同编程来说是一个低费率。所以可能有一种滑向咨询的诱惑，并告诉自己你是一家拉面盈利的创业公司，而实际上你根本不是创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始做一些咨询类型的工作是可以的。创业公司通常一开始必须做一些奇怪的事情。但请记住，拉面盈利不是目的地。创业公司的目标是变得非常大；拉面盈利是避免在路上死亡的技巧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] &amp;ldquo;拉面盈利&amp;quot;中的&amp;quot;拉面&amp;quot;指的是速食拉面，这差不多是最便宜的食物了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请不要按字面意思理解这个词。只靠速食拉面生活会非常不健康。米饭和豆类是更好的食物来源。如果你没有电饭煲，请先投资一个。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="两人份米饭和豆子"&gt;两人份米饭和豆子&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;n 橄榄油或黄油&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n 黄洋葱&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他新鲜蔬菜；尝试不同种类&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3n 瓣大蒜&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n 12盎司罐白豆、芸豆或黑豆&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n 块Knorr牛肉或蔬菜汤块&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n 茶匙新鲜研磨黑胡椒&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3n 茶匙孜然粉&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;n 杯干米饭，最好是糙米&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;将米饭放入电饭煲。按照米包装上的说明加水。（默认：每杯米2杯水。）打开电饭煲然后就不用管它了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>控制权</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/control/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/control/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/control/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/control.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/control.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/control.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="控制权"&gt;控制权&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="创始人控制权"&gt;创始人控制权&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2010年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们资助的一个创始人现在正在和风险投资家谈判，他问我创业公司的创始人在A轮融资后保留董事会控制权有多普遍。他说风投告诉他这几乎从未发生过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年前这是真的。在过去，创始人很少在A轮融资后保持董事会的控制权。传统的A轮董事会由两名创始人、两名风投和一名独立成员组成。最近的结构通常是一名创始人、一名风投和一名独立成员。无论哪种情况，创始人都失去了多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但并非总是如此。马克·扎克伯格在A轮时保持了Facebook董事会的控制权，至今仍然保持着。马克·平库斯也保持了Zynga的控制权。但这些只是例外吗？创始人在A轮后保持控制权有多普遍？我听说过我们资助的公司中有几个案例，但我不确定有多少，所以我给ycfounders邮件列表发了邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回复让我感到惊讶。在我们资助的十几家公司中，创始人在A轮融资后仍然拥有董事会多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得我们正处于一个临界点。很多风投仍然表现得好像创始人在A轮融资后保留董事会控制权是闻所未闻的。很多人试图让你感觉很糟糕，即使你只是问一下——好像你想要这样的东西是个新手或控制狂。但我听到的创始人不是新手或控制狂。或者如果他们是，他们就像马克·扎克伯格那样，是风投应该努力资助更多的新手和控制狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人在A轮融资后保留控制权显然是闻所未闻的。除非发生财务灾难，我认为在未来一年内这将成为常态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司的控制权是一个比在董事会会议上简单投票超过其他方更复杂的问题。投资者通常对某些重大决定拥有否决权，比如出售公司，无论他们拥有多少董事会席位。而且董事会投票很少分裂。事情是在投票前的讨论中决定的，而不是在投票本身中，投票通常是一致的。但如果在这种讨论中意见分歧，知道自己会在投票中失败的一方往往会不那么坚持。这就是董事会控制权的实际意义。你不能简单地做任何你想做的事；董事会仍然必须为股东的利益行事；但如果你拥有多数董事会席位，那么你对股东利益的意见往往会占上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，虽然董事会控制权不是完全控制权，但也不是虚构的。公司内部的感觉必然会有所不同。这意味着如果创始人在A轮融资后保留董事会控制权成为常态，这将改变整个创业世界的感觉方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转向新规范的速度可能出人意料地快，因为能够保留控制权的创业公司往往是最好的那些。它们是为其他创业公司和风投设定趋势的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风投在与创业公司谈判时严苛的很多原因是，他们不好意思回到合伙人那里看起来像是被打败了。当他们签署投资意向书时，他们希望能够吹嘘他们获得的好条款。很多人个人并不那么在意创始人是否保留董事会控制权。他们只是不想看起来像是做出了让步。这意味着如果让创始人保留控制权不再被视为让步，它将迅速变得更加普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像很多强加给风投的变化一样，这个变化最终不会像他们想象的那样成为大问题。风投仍然能够说服；他们只是不能强迫。而他们不得不诉诸强迫的创业公司并不是重要的那些。风投从少数大成功案例中赚取大部分资金，而那些不是他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道创始人将保持董事会的控制权甚至可能帮助风投做出更好的选择。如果他们知道不能解雇创始人，他们将不得不选择他们可以信任的创始人。而这才是他们一直以来应该选择的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、John Bautista、Trevor Blackwell、Paul Buchheit、Brian Chesky、Bill Clerico、Patrick Collison、Adam Goldstein、James Lindenbaum、Jessica Livingston和Fred Wilson阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>新的融资格局</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/superangels/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/superangels/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/superangels/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/superangels.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/superangels.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/superangels.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="新的融资格局"&gt;新的融资格局&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想要创业吗？让Y Combinator资助你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在几十年几乎没有任何变化之后，创业融资业务现在进入了至少相比之下可以称为混乱的状态。在Y Combinator，我们已经看到了创业公司融资环境的戏剧性变化。幸运的是，其中一个变化是高得多的估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一直看到的趋势可能不是Y Combinator特有的。我希望我能说它们是，但主要原因可能只是我们首先看到趋势——部分原因是我们资助的创业公司非常融入硅谷，并迅速利用任何新事物，部分原因是我们资助的如此之多，我们有足够的数据点来清楚地看到模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在看到的，每个人在未来几年可能都会看到。所以我要解释我们看到的，以及如果你试图融资，那对你意味着什么。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="超级天使"&gt;超级天使&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;让我首先描述创业融资世界过去的样子。过去有两种明显不同类型的投资者：天使投资人和风险投资家。天使投资人是投资少量自己资金的个人富人，而风险投资家是投资大量他人资金的基金的员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几十年来只有这两种类型的投资者，但现在第三种类型已经出现在它们之间：所谓的超级天使。[1] 而且他们的出现已经激怒了风险投资家，使他们自己也做了很多天使风格的投资。所以天使投资人和风险投资家之间曾经明显的界限已经变得无可救药地模糊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人和风险投资家之间曾经有一块无人地带。天使投资人每人投资2万到5万美元，而风险投资家通常是一百万或更多。所以一轮天使融资意味着一系列天使投资组合起来大约20万美元，而一轮风险融资意味着A轮融资，其中单个风险投资基金（偶尔两个）投资1-5百万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人和风险投资家之间的无人地带对创业公司来说非常不方便，因为它恰好与许多想要融资的金额相吻合。大多数从演示日出来的创业公司想要融资大约40万美元。但从天使投资中拼凑这么多是痛苦的，而大多数风险投资家对这么小的投资不感兴趣。这就是超级天使出现的基本原因。他们是对市场的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种新型投资者的出现对创业公司来说是重大新闻，因为过去只有两种，它们很少相互竞争。超级天使既与天使投资人也与风险投资家竞争。这将改变融资的规则。我还不知道新规则会是什么，但看起来大多数变化都会是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超级天使具有天使投资人的一些品质，也具有风险投资家的一些品质。他们通常像天使投资人一样是个人。事实上，许多当前的超级天使最初是经典类型的天使投资人。但像风险投资家一样，他们投资他人的资金。这使他们能够投资比天使投资人更大的金额：典型的超级天使投资目前大约是10万美元。他们像天使投资人一样快速做出投资决定。而且每个合伙人做的投资比风险投资家多得多——多达10倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超级天使投资他人资金的事实使他们双重地令风险投资家感到恐慌。他们不仅为创业公司竞争；他们也为投资者竞争。超级天使真正的是一种新型快速行动的轻量级风险投资基金。而我们这些在技术世界的人知道，当出现可以用这样的术语描述的东西时通常会发生什么。通常它是替代品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会是这样吗？截至目前，很少有从超级天使那里拿钱的创业公司排除了拿风险投资的钱的可能性。他们只是推迟了。但这仍然对风险投资家是个问题。一些推迟风险融资的创业公司可能在天使融资上做得如此之好，以至于他们从不费心再融资。而那些确实进行风险融资轮的创业公司在融资时能够获得更高的估值。如果最好的创业公司在A轮融资时获得10倍更高的估值，那将把风险投资家从赢家那里获得的回报至少减少十倍。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我认为风险投资基金受到超级天使的严重威胁。但可能在一定程度上拯救他们的一件事是创业公司结果的不均匀分布：实际上所有回报都集中在少数几个大成功上。创业公司的期望价值是它成为谷歌的百分比机会。所以就赢取是绝对回报的问题而言，超级天使可能在个别创业公司的战斗中赢得几乎所有战斗，但输掉战争，如果他们只是错过了那些几个大赢家。而且这有可能会发生，因为顶级风险投资基金有更好的品牌，也能为他们的投资组合公司做更多事情。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为超级天使每个合伙人做更多投资，他们每个投资有更少的合伙人。他们不能像你董事会上的风险投资家那样关注你。那额外的关注价值多少？这将从一个合伙人到另一个合伙人差异很大。在一般情况下还没有共识。所以现在这是创业公司个别决定的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到现在，风险投资家关于他们增加多少价值的声明有点像政府的。也许他们让你感觉更好，但如果你需要只有风险投资家能供应规模的钱，你在这件事上没有选择。现在风险投资家有了竞争对手，这将为他们提供的帮助设定市场价格。有趣的是，还没有人知道它会是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要变得真正大的创业公司需要只有顶级风险投资家才能提供的建议和关系吗？还是超级天使的钱就足够好？风险投资家会说你需要他们，超级天使会说你不需要。但真相是，还没有人知道，甚至风险投资家和超级天使自己也不知道。所有超级天使知道的是，他们的新模式看起来足够有前途，值得一试，所有风险投资家知道的是，它看起来足够有前途，值得担心。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="融资轮"&gt;融资轮&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无论结果如何，风险投资家和超级天使之间的冲突对创始人来说都是好消息。而且不仅仅是因为更激烈的交易竞争意味着更好的条款这个明显原因。交易的整个形状正在改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人和风险投资家之间最大的区别之一是他们想要你公司的多少。风险投资家想要很多。在A轮融资中，如果他们能得到，他们想要你公司的三分之一。他们不太关心为此支付多少钱，但他们想要很多，因为他们能做的A轮投资数量如此之少。在传统的A轮融资中，至少风险投资基金的一个合伙人在你的董事会中占一个席位。[4] 由于董事会席位持续大约5年，每个合伙人一次不能处理超过大约10个，这意味着一个风险投资基金每年每个合伙人只能做大约2个A轮融资。这意味着他们需要在每个中获得尽可能多的公司。你必须是一个非常有前途的创业公司，才能让风险投资家为你的几个百分比而使用他10个董事会席位中的一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于天使投资人通常不占董事会席位，他们没有这个约束。他们很乐意只购买你公司的几个百分点。虽然超级天使在大多数方面是小型风险投资基金，但他们保留了天使投资人的这个关键特性。他们不占董事会席位，所以他们不需要你公司的大百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这意味着你从他们那里得到的关注会相应减少，但在其他方面是好消息。创始人从未真正喜欢放弃风险投资家想要那么多股权。一次放弃那么多公司是太多了。大多数做A轮融资交易的创始人宁愿拿一半的钱换取一半的股票，然后在用前一半的钱增加其价值后，看看他们能为后一半的股票获得什么估值。但风险投资家从未提供过那个选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在创业公司有另一个选择。现在很容易筹集大约A轮融资一半大小的天使融资轮。我们资助的许多创业公司正在走这条路，我预测这对一般创业公司来说也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个典型的大型天使融资轮可能是在400万美元投前估值上限的可转换票据上融资60万美元。这意味着当票据转换为股票时（在后续轮中，或收购时），该轮的投资者将获得.6 / 4.6，或公司13%的股份。这比你通常在这么早进行的A轮融资中放弃的30%到40%的公司股份少得多。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些中等规模融资轮的优势不仅仅是它们导致的稀释较少。你也失去更少的控制权。在天使融资轮之后，创始人几乎总是仍然控制公司，而在A轮融资之后他们通常不控制。A轮融资后的传统董事会结构是两个创始人，两个风险投资家，和一个（ supposed）中立的第五人。加上A轮融资条款通常给投资者对各种重要决定的否决权，包括出售公司。在A轮融资后，创始人通常有很多实际控制权，只要事情进展顺利。但那与能够做你想做的事情不一样，像以前那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使融资轮的第三个相当重要的优势是它们融资压力较小。筹集传统的A轮融资过去需要周，如果不是月的话。当一个风险投资公司每年每个合伙人只能做2笔交易时，他们很小心选择他们做的。要获得传统的A轮融资，你必须经历一系列会议，最终在全体合伙人会议上，整个公司说是或否。这对创始人来说真正可怕的部分：不仅仅是A轮融资需要这么长时间，而且在这个漫长过程结束时，风险投资家可能仍然说不。在全体合伙人会议后被拒绝的机会平均约为25%。在一些公司超过50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是创始人，风险投资家变得越来越快。现在硅谷的风险投资家更可能需要2周而不是2个月。但他们仍然不像天使投资人和超级天使那么快，最果断的有时在几小时内就决定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使融资轮不仅更快，而且你在进展过程中得到反馈。天使融资轮不像A轮融资那样是全有或全无的事情。它由多个投资者组成，认真程度各不相同，从明确承诺的正直人士到给你&amp;quot;回来给我填满这一轮&amp;quot;台词的混蛋。你通常从最承诺的投资者开始收集钱，逐步向外工作到那些犹豫不决的投资者，他们的兴趣随着融资轮的填满而增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在每个点你都知道你做得如何。如果投资者变冷，你可能不得不融资更少，但当天使融资轮的投资者变冷时，过程至少优雅地降级，而不是在你脸上爆炸，让你一无所有，就像在全体合伙人会议后被风险投资公司拒绝时发生的那样。而如果投资者看起来很热，你不仅可以更快完成融资轮，而且现在可转换票据成为常态，实际上提高价格以反映需求。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="估值"&gt;估值&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然而，风险投资家有一个武器可以用来对付超级天使，他们已经开始使用它。风险投资家也开始做天使规模的投资。&amp;ldquo;天使融资轮&amp;quot;这个术语并不意味着其中所有投资者都是天使投资人；它只是描述融资轮的结构。参与者越来越多地包括投资十万或二十万的风险投资家。当风险投资家投资天使融资轮时，他们可以做超级天使不喜欢的事情。风险投资家在天使融资轮中对估值相当不敏感——部分原因是因为他们通常如此，部分原因是因为他们不太关心天使融资轮的回报，他们仍然主要将其视为为以后A轮融资招募创业公司的一种方式。所以投资天使融资轮的风险投资家可以为投资于其中的天使投资人和超级天使抬高估值。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些超级天使似乎关心估值。几个在演示日后拒绝了Y Combinator资助的创业公司，因为它们的估值太高。这对创业公司来说不是问题；根据定义，高估值意味着足够的投资者愿意接受它。但超级天使对估值吹毛求疵对我来说是个谜。他们不明白大回报来自少数几个大成功，因此你选择的创业公司比你为它们支付多少钱重要得多吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在思考了一段时间并观察某些其他迹象后，我有一个理论解释为什么超级天使可能比他们看起来更聪明。如果超级天使希望投资于早期被收购的创业公司，他们想要低估值是有道理的。如果你希望击中下一个谷歌，你不应该关心估值是2000万。但如果你寻找将被以3000万收购的公司，你关心。如果你在20时投资，公司以30被收购，你只获得1.5倍。你不如买苹果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果一些超级天使在寻找能够被快速收购的公司，那将解释为什么他们会关心估值。但为什么他们会寻找那些？因为取决于&amp;quot;快速&amp;quot;的含义，它实际上可能非常有利可图。一个被以3000万收购的公司对风险投资家来说是失败，但它对天使投资人来说可能是10倍回报，而且，是快速的10倍回报。投资回报率是投资中重要的——不是你获得的倍数，而是每年的倍数。如果超级天使在一年内获得10倍，那比风险投资家从花了6年上市的公司所能希望的回报率更高。要获得相同的回报率，风险投资家必须获得10^6的倍数——一百万倍。即使是谷歌也没有接近那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我认为至少一些超级天使在寻找将被收购的公司。这是专注于获得正确估值而不是正确公司的唯一合理解释。如果是这样，他们将与风险投资家不同。他们在估值上会更严格，但如果你想早期出售，他们会更 accommodating。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>股权方程式</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/equity/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/equity/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/equity/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/equity.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/equity.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/equity.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="股权方程式"&gt;股权方程式&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者想要给你钱来换取你创业公司的一定股份。你应该接受吗？你即将雇佣第一个员工。应该给他多少股票？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些是创始人面临的最难的问题之一。然而两个问题都有相同的答案：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1/(1 - n)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每当你在用公司的股票交换任何东西时，无论是金钱、员工还是与另一家公司的交易，决定是否进行的测试都是相同的。如果你用股票换取的东西能够足够改善你的平均结果，使得你剩下的(100 - n)%的股份比整个公司在交易前的价值还要高，那么你就应该放弃公司n%的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，如果一个投资者想购买你公司的一半股份，这项投资必须改善你的平均结果多少才能让你盈亏平衡？显然，它必须使公司价值翻倍：如果你用公司的一半股份换取某种能使公司平均结果翻倍以上的东西，你就净赚了。你拥有某个价值翻倍以上的东西的一半份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一般情况下，如果你放弃的公司比例是n，如果这项交易使公司的价值超过1/(1 - n)，那么这就是一个好交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，假设Y Combinator提议资助你，换取你公司7%的股份。在这种情况下，n是.07，1/(1 - n)是1.075。所以如果你相信我们能使你的平均结果提高超过7.5%，你就应该接受这笔交易。如果我们使你的结果提高10%，你就净赚了，因为你持有的剩余.93股份价值.93 x 1.1 = 1.023。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股权方程式告诉我们的一件事是，至少在财务上，从顶级风险投资公司拿钱可以是一笔非常好的交易。Sequoia的Greg Mcadoo最近在YC晚宴上说，当Sequoia单独投资时，他们喜欢拿一家公司大约30%的股份。1/.7 = 1.43，这意味着如果他们能使你的结果提高超过43%，这笔交易就值得接受。对于一般的创业公司来说，这将是一个非凡的便宜交易。光是能够说他们得到了Sequoia的资助就能提高一般创业公司的前景超过43%，即使他们实际上从来没有拿到钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sequoia之所以是这么好的交易，是因为他们拿取的公司比例人为地偏低。他们甚至不试图为他们的投资获得市场价格；他们限制他们的持股量，给创始人留下足够的股份，让他们觉得公司仍然是他们的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是Sequoia每年收到大约6000份商业计划，资助其中大约20份，所以获得这个好交易的机会是300分之1。那些通过的公司不是一般的创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，在风险投资交易中还有其他因素需要考虑。它从来不仅仅是金钱和股票的直接交易。但如果是的话，从顶级公司拿钱通常会是便宜货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在给员工股票时，你可以使用相同的公式，但它以相反的方式运作。如果i是公司增加某个新人后的平均结果，那么他们价值n，使得i = 1/(1 - n)。这意味着n = (i - 1)/i。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，假设你只有两个创始人，你想雇佣一个额外的黑客，他非常优秀，你觉得他会使整个公司的平均结果提高20%。n = (1.2 - 1)/1.2 = .167。所以如果你用公司16.7%的股份交换他，你就会盈亏平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不意味着16.7%是给他的正确股票数量。股票不是雇佣某人的唯一成本：通常还有工资和开销。如果公司在这笔交易中仅仅盈亏平衡，就没有理由这样做。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>致命的困境</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/pinch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/pinch/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/pinch/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/pinch.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/pinch.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/pinch.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="致命的困境"&gt;致命的困境&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2014年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多创业公司在死亡前几个月都会经历这样一个阶段：虽然银行里有相当可观的资金，但每月也在大量亏损，收入增长要么不存在，要么平庸。公司有，比如说，6个月的运营资金。或者更残酷地说，6个月后就要破产。他们期望通过从投资者那里筹集更多资金来避免这种情况。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一句话是致命的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能没有什么比创始人更容易自我欺骗的事情了，那就是投资者会有多大兴趣给他们额外资金。第一次说服投资者也很困难，但创始人预料到了这一点。第二次困扰他们的是三种力量的汇合：公司现在比第一次筹集资金时花费更多。投资者对已经筹集过资金的公司要求高得多。公司现在开始被视为失败。第一次筹集资金时，它既不是成功也不是失败；问这个问题为时过早。现在可以问这个问题了，而默认答案是失败，因为此时这是默认结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将把第一段描述的情况称为&amp;quot;致命的困境&amp;quot;。我尽量避免创造新词，但为这种情况起个名字可能会让创始人突然意识到自己正处于其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致命困境如此危险的原因之一是它是自我强化的。创始人高估筹集更多资金的机会，因此对达到盈利松懈，这进一步降低了他们筹集资金的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然你知道了致命困境，如何避免它？Y Combinator告诉筹集资金的创始人要表现得好像这是他们最后能得到的资金。因为这种情况的自我强化性质也反方向起作用：你越不需要进一步投资，就越容易获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你已经陷入致命困境怎么办？第一步是重新评估筹集更多资金的可能性。现在，我将通过惊人的洞察力为你做这件事：可能性是零。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下三个选择：你可以关闭公司，你可以增加收入，你可以减少支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你确信无论做什么公司都会失败，你应该关闭公司。那样至少你可以退还剩余的资金，并省去你本会花费在看着公司倒闭上的几个月时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过公司很少必须失败。我在这里真正做的是给你承认你已经放弃的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不想关闭公司，那就剩下增加收入和减少支出。在大多数创业公司中，支出=人，减少支出=解雇人。[3] 决定解雇人通常很困难，但有一种情况不应该困难：当你已经知道应该解雇某些人但自己不愿承认时。如果是这样，现在就是时候了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这让你盈利，或者能够让你在剩余资金支持下达到盈利，你已经避免了直接危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;否则你有三个选择：你要么解雇优秀员工，要么让部分或所有员工暂时减薪，要么增加收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让员工减薪是一个弱解决方案，只有在问题不太严重时才有效。如果你目前的轨迹几乎无法让你达到盈利，但通过略微减薪可以跨越门槛，你也许能够向大家说明这样做的理由。否则你可能只是在推迟问题，这对那些你提议减薪的人来说会很明显。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下两个选择，解雇优秀员工和赚更多钱。在试图平衡它们时，记住最终目标：成为一家成功的产品公司，即拥有大量人使用的单一产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的困境源于过度招聘，你应该更倾向于解雇人。如果你在甚至不知道要构建什么之前就雇佣了15个人，你创造了一个有缺陷的公司。你需要弄清楚你要构建什么，而用几个人而不是15个人来做可能更容易。另外，这15个人可能甚至不是你最终构建所需产品的人。所以解决方案可能是先收缩，然后确定成长方向。毕竟，如果你带着这15个人一起将公司开向地面，你并没有为他们做什么好事。他们最终都会失去工作，以及他们在这个注定失败的创业公司上花费的所有时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果你只有几个人，最好专注于尝试赚更多钱。建议创业公司赚更多钱可能显得轻率，好像可以轻而易举地做到。通常创业公司已经在尽可能努力地销售其产品。我在这里建议的不是更努力地赚钱，而是尝试以不同方式赚钱。例如，如果你只有一个人在销售，其余人在写代码，考虑让所有人都从事销售。当你破产时，更多代码对你有什么用？如果你必须写代码来完成某笔交易，继续做；这源于所有人都从事销售。但只从事能最快获得最多收入的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一种不同赚钱方式是销售不同的东西，特别是做更多咨询类工作。我说咨询类是因为从制作产品到纯咨询有一个长长的滑坡，你不必走很远就能开始为客户提供真正有吸引力的东西。虽然你的产品可能还不很有吸引力，但如果你是创业公司，你的程序员通常比客户拥有的程序员优秀得多。或者你可能拥有客户不理解的新领域专业知识。所以如果你将销售对话从&amp;quot;你想买我们的产品吗？&amp;ldquo;稍微改变为&amp;quot;你需要什么愿意付高价的？&amp;ldquo;你可能会发现突然从客户那里获得收入容易多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，当你开始这样做时要毫不留情地唯利是图。你正在努力拯救公司免于死亡，所以要让客户大量快速付款。并在尽可能范围内避免咨询的最坏陷阱。理想情况可能是你为客户构建了精确定义的产品衍生版本，否则就是直接产品销售。你保留知识产权，不按小时计费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最好的情况下，这种咨询类工作可能不仅仅是生存的手段，而可能成为定义你公司的那个无法扩展的东西。不要期望它会是这样，但当你深入了解个别用户需求时，要留意那些背后有广阔前景的狭窄机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常对定制工作的需求如此之大，除非你真的无能，否则在咨询滑坡的某个点上你总能生存。但我不是偶然使用&amp;quot;滑坡&amp;quot;这个词；客户对定制工作的无止境需求总会将你推向底部。所以虽然你可能生存，但现在的问题变成以最小损失和干扰生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好消息是，许多成功的创业公司都经历了濒死体验并继续蓬勃发展。你只需要及时意识到自己濒临死亡。如果你处于致命困境中，你确实濒临死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 有少数公司在前一两年无法合理期望赚钱，因为他们构建的产品需要很长时间。对于这些公司，用&amp;quot;进展&amp;quot;代替&amp;quot;收入增长&amp;rdquo;。除非你的初始投资者事先同意你是这样的公司，否则你不是这些公司之一。坦率地说，即使是这些公司也希望自己不是，因为&amp;quot;进展&amp;quot;的非流动性使他们任由投资者摆布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 致命困境有一个变体，你的现有投资者通过承诺投资更多来帮助你。或者说，你将他们解读为承诺投资更多，而他们认为他们只是在提到可能性。如果你有8个月或更少的运营资金，解决这个问题的方法是尝试现在就获得资金。那样你要么得到资金，在这种情况下（直接）问题解决，或者至少防止你的投资者帮助你继续对融资前景保持否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 显然，如果你有除了工资外的重要支出可以消除，现在就做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 当然，除非问题的根源是你们给自己支付高工资。如果通过将创始人的工资削减到所需最低限度，你可以达到盈利，你应该这样做。但如果你需要读这篇文章才意识到这一点，这是个坏迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢山姆·奥特曼、保罗·布赫海特、杰西卡·利文斯顿和杰夫·拉尔斯顿阅读草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>融资生存指南</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/fundraising/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/fundraising/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/fundraising/"&gt;English version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/fundraising.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/fundraising.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/fundraising.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="融资生存指南"&gt;融资生存指南&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;融资是创业的第二难事。最难的事情是做出人们想要的东西：大多数死亡的创业公司都是因为没有做到这一点而死亡。但第二大死亡原因可能是融资的困难。融资是残酷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它如此残酷的一个原因仅仅是市场的残酷性。一生中大部分时间都在学校或大公司度过的人可能没有接触过这一点。教授和老板通常对你有一定的责任感；如果你做出了英勇的努力但失败了，他们会给你一个机会。市场则不那么宽容。客户不关心你工作多努力，只关心你是否解决了他们的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者评估创业公司的方式是客户评估产品的方式，而不是老板评估员工的方式。如果你做出了英勇的努力但失败了，也许他们会投资你的下一个创业公司，但不会是这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从投资者那里融资比向客户销售更难，因为投资者太少了。没有什么比得上有效的市场。你不太可能有超过10个感兴趣的投资者；很难与更多的人交谈。所以任何一个投资者的行为随机性真的会影响到你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题3：投资者非常随机。所有投资者，包括我们在内，按照普通标准都是不称职的。我们不断地对我们不理解的事情做出决定，而且往往是错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，风险很大。不同类型投资者投资的金额从五千美元到五千万美元不等，但对于任何类型的投资者来说，这个金额通常看起来都很大。投资决策是大决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种组合——对他们不理解的事情做出重大决策——往往使投资者非常神经质。风险投资家以引导创始人而臭名昭著。一些更无耻的人是故意这样做的。但即使是最善意的投资者也可能表现出在日常生活中看起来疯狂的行为方式。有一天他们充满热情，似乎准备当场给你写支票；第二天他们就不回你的电话了。他们不是在和你玩游戏。他们只是下不了决心。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这还不够糟糕，这些 wildly fluctuating nodes 都连接在一起。创业投资者都相互认识，并且（尽管他们讨厌承认）他们对你的看法的最大因素是其他投资者的看法。[2] 谈论不稳定系统的配方。你得到了恐惧/贪婪平衡通常在市场中产生的阻尼的相反情况。没有人对一个因为其他人都讨厌而成为&amp;quot;便宜货&amp;quot;的创业公司感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以因为玩家太少而导致的低效市场，因为他们行为不那么独立而加剧。结果是一个像某种原始的多细胞海洋生物的系统，在那里你刺激一个 extremity，整个东西都会猛烈收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator 正在努力解决这个问题。我们正在努力增加投资者的数量，就像我们增加创业公司的数量一样。我们希望随着两者数量的增加，我们会得到更像有效市场的东西。当 t 趋近于无穷大时，演示日趋近于拍卖会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，t 仍然离无穷大很远。创业公司现在在我们居住的不完美世界中应该做什么？最重要的事情是不要让融资让你沮丧。创业公司生或死取决于士气。如果你让融资的困难摧毁你的士气，它将成为一个自我实现的预言。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="自力更生-咨询"&gt;自力更生（= 咨询）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一些可能的创始人现在可能在想，为什么还要与投资者打交道？如果融资如此痛苦，为什么要这样做？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个答案是显而易见的：因为你需要钱来生活。用创业公司自己的收入来融资原则上是个好主意，但你不能创造即时客户。无论你制造什么，你必须销售一定数量才能收支平衡。将你的销售增长到那个点需要时间，而且在尝试之前很难预测需要多长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，我们不能自力更生地建立 Viaweb。我们的软件收费相当高——每个用户每月大约140美元——但至少一年后我们的收入才能覆盖我们微薄的成本。我们没有足够的积蓄维持一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你排除那些实际上是由创始人通过储蓄或日常工作资助的&amp;quot;自力更生&amp;quot;公司，其余的要么（a）真的很幸运，这很难按需做到，或者（b）开始时是咨询公司，然后逐渐转变为产品公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咨询是你可以依靠的唯一选择。但咨询远不是免费的钱。它可能不像从投资者那里融资那么痛苦，但痛苦会分散在更长的时间段内。可能是几年。对于许多类型的创业公司来说，这种延迟可能是致命的。如果你正在处理如此独特以至于没有其他人可能想到的事情，你可以慢慢来。Joshua Schachter 在华尔街工作时逐渐在业余时间建立了 Delicious。他逃脱了惩罚，因为没有其他人意识到这是个好主意。但如果你在 Viaweb 大约同一时间构建像在线商店软件这样明显必要的东西，而且你在业余时间工作，同时将大部分时间花在客户工作上，你并不处于有利位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自力更生在原则上听起来很棒，但这个看似 verdant 的领域很少有创业公司能够活着出来。仅仅因为自力更生的创业公司因此而出名这一事实就应该敲响警钟。如果它工作得这么好，那就会是常态。[3] 自力更生可能会变得更容易，因为创办公司正变得越来越便宜。但我认为我们永远不会达到大多数创业公司可以不需要外部资金的地步。技术往往会大幅降价，但生活费用不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是，你可以选择你的痛苦：要么是融资的短暂尖锐痛苦，要么是咨询的慢性疼痛。对于给定的总痛苦量，融资是更好的选择，因为新技术通常现在比以后更有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，虽然对于大多数创业公司来说，融资将是较小的邪恶，但它仍然是一个相当大的邪恶——大到足以轻易杀死你。不仅仅是因为如果你融资失败你可能不得不关闭公司这个显而易见的原因，还因为融资过程本身可以杀死你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了生存，你需要一套与说服投资者使用的技术大部分正交的技术，就像登山者需要知道生存技术，而这些技术与实际上下山所使用的技术大部分正交一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="1-保持低期望"&gt;1. 保持低期望。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;融资摧毁这么多创业公司士气的原因不仅仅是因为它很难，而是因为它比他们预期的要难得多。杀死你的是失望。你的期望越低，就越难感到失望。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗？</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/divergence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/divergence/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/divergence/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/divergence.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/divergence.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/divergence.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗"&gt;风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我最初是应一家制作创业报告的公司的要求写的这篇文章。不幸的是，他们在阅读后认为它太有争议性而决定不包含在内。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当前的经济衰退期间，风险投资资金可能会像通常在困难时期一样有所减少。但这次的结果可能会有所不同。这次新创公司的数量可能不会减少。这对风险投资来说可能是危险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当互联网泡沫后风险投资资金枯竭时，新创公司也消失了。2003年成立的新创公司并不多。但新创公司不再像10年前那样依赖风险投资。现在风险投资和新创公司有可能出现分歧。如果他们这样做了，一旦经济好转，他们可能不会重新融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新创公司不再那么依赖风险投资的原因，是创业行业现在人人都知道的：创办新创公司的成本变得低得多。主要有四个原因：摩尔定律使硬件变得便宜；开源使软件免费；网络使营销和分销免费；更强大的编程语言意味着开发团队可以更小。这些变化将创办新创公司的成本推到了噪音水平。在许多新创公司中——可能是Y Combinator资助的大多数新创公司——最大的支出只是创始人的生活费用。我们有过月收入3000美元就能盈利的新创公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3000美元作为收入来说是微不足道的。为什么会有人在意一个月收入3000美元的新创公司？因为，虽然作为收入微不足道，但这笔钱可以完全改变新创公司的融资状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经营新创公司的人总是在心里计算他们有多少&amp;quot;跑道&amp;quot;——银行里的钱用完之前他们还有多长时间，他们要么必须盈利，要么筹集更多资金，要么倒闭。一旦你跨过盈利的门槛，无论多低，你的跑道就变得无限了。这是一种质的变化，就像企业号加速到曲速时星星变成线条并消失一样。一旦你盈利，你就不需要投资者的钱。而且因为互联网新创公司的运营成本变得如此之低，盈利的门槛可能非常低。这意味着许多互联网新创公司不再需要风险投资规模的资金。对许多新创公司来说，风险投资在风险投资的术语中已经从必备品变成了锦上添花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种变化是在没有人注意的情况下发生的，其影响在很大程度上被掩盖了。正是在互联网泡沫后的低谷期间，创办新创公司变得非常便宜，但很少有人意识到这一点，因为新创公司已经过时了。当新创公司在2005年左右重新流行时，投资者又开始写支票了。虽然创始人可能不再像过去那样需要风险投资的钱，但如果提供，他们愿意接受——部分原因是新创公司接受风险投资资金的传统，部分原因是新创公司，像狗一样，有机会时倾向于进食。只要风险投资家在写支票，创始人就从未被迫探索他们对风险投资的需求有多小的极限。有少数新创公司因为其特殊环境而意外达到这些极限——最著名的是37signals，他们达到极限是因为他们从另一个方向进入新创公司领域：他们从咨询公司开始，所以他们在有产品之前就有收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险投资家和创始人就像曾经用螺栓连接在一起的两个组件。大约在2000年，螺栓被移除了。因为到目前为止，这些组件一直受到相同力的作用，它们似乎仍然连接在一起，但实际上一个只是放在另一个上面。剧烈的冲击会使它们飞散。而当前的经济衰退可能是那种冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于Y Combinator在谱系极端端的位置，我们会是第一个看到创始人和投资者分离迹象的，而我们确实看到了。例如，虽然股市崩盘似乎确实使投资者更加谨慎，但它似乎并没有对想要创办新创公司的人数产生任何影响。我们每6个月接受一次资金申请。当前资金周期的申请在10月17日截止，那是在市场暴跌之后，即使如此，我们收到的申请数量创纪录，比一年前的同一周期增长了40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果经济继续恶化，一年后情况可能会有所不同，但到目前为止，潜在创始人的兴趣丝毫没有减弱。这与2001年的情况不同。那时潜在创始人中有一种普遍的感觉，认为新创公司时代已经结束，应该去读研究生。这次没有发生这种情况，部分原因是即使在糟糕的经济中，建立一个月收入3000美元的东西也不是那么难。如果投资者停止写支票，谁会在乎呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们资助的现有新创公司的态度中，我们也看到了创始人和投资者之间分歧的迹象。我最近和一家公司交谈，他们在最后一刻因为投资者认为占上风时破坏交易的琐事而导致一轮融资失败——关于创始人是否正确提交了83(b)表格的不确定性，如果你能相信的话。然而，这家新创公司显然会成功：他们的流量和收入图表看起来就像一架起飞的喷气式飞机。所以我问他们是否希望我介绍他们给更多投资者。令我惊讶的是，他们说不用——他们刚刚花了四个月时间与投资者打交道，现在他们不必这样，实际上快乐得多。他们有一个朋友想用投资者的钱雇用，现在他们不得不推迟。但除此之外，他们觉得银行里有足够的资金可以支撑到盈利。为了确保，他们正在搬到一个更便宜的公寓。在这样的经济中，我敢打赌他们得到了不错的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从最近交谈过的几位YC创始人那里检测到了这种&amp;quot;投资者不值得麻烦&amp;quot;的氛围。最近（夏季）周期的至少一家新创公司可能甚至不会筹集天使资金，更不用说风险投资。Ticketstumbler凭借Y Combinator的15,000美元投资实现了盈利，他们希望不需要更多。这甚至让我们都感到惊讶。虽然YC基于创办新创公司成本低的理念，但我们从未预料到创始人会仅凭YC资金就能成功发展新创公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果创始人认为风险投资不值得麻烦，这对风险投资家来说可能是坏事。当经济在几年后反弹，他们准备好再次写支票时，他们可能会发现创始人已经转向其他方向了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个创始人社区，就像有一个风险投资社区一样。他们都相互认识，技术在他们之间迅速传播。如果一个尝试新的编程语言或新的托管提供商并获得良好结果，6个月后一半的人都在使用它。融资也是如此。现在的创始人一代想从风险投资家那里筹集资金，特别是红杉资本，因为拉里和谢尔盖从风险投资家那里拿钱，特别是红杉资本。想象一下，如果下一个热门公司完全不接受风险投资，这会对风险投资业务造成什么影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险投资家认为他们在玩零和游戏。事实上，甚至不是那样。如果你把一笔交易输给了Benchmark，你就输了那笔交易，但风险投资作为一个行业仍然赢。如果你把一笔交易输给了None，所有风险投资家都输了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次经济衰退可能与互联网泡沫后的那次不同。这次创始人可能会继续创办新创公司。如果他们这样做了，风险投资家将不得不继续写支票，否则他们可能变得无关紧要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、David Hornik、Jessica Livingston、Robert Morris和Fred Wilson阅读本文草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/divergence_russian.htm"&gt;俄语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>风险投资糟糕性的统一理论</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/venturecapital/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/venturecapital/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/venturecapital/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/venturecapital.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/venturecapital.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/venturecapital.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="风险投资糟糕性的统一理论"&gt;风险投资糟糕性的统一理论&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前，我收到一个招聘人员的电子邮件，问我是否有兴趣在一家新的风险投资基金担任&amp;quot;驻场技术专家&amp;quot;。我想这个想法是让风险投资家的乔治·布什扮演卡尔·罗夫的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我考虑了大约四秒钟。为风险投资基金工作？呃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对我们初创公司最生动的记忆之一是去拜访著名波士顿风险投资公司Greylock。他们是我一生中遇到的最傲慢的人。而我见过很多傲慢的人。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，不是我一个人有这种感觉。甚至我的一位风险投资家朋友也不喜欢风险投资家。&amp;ldquo;混蛋，&amp;ldquo;他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近我一直在了解更多关于风险投资世界如何运作的知识，几天前我突然意识到风险投资家之所以这样是有原因的。并不是说这个行业吸引混蛋，甚至不是他们掌握的权力腐蚀了他们。真正的问题在于他们的报酬方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险投资基金的问题在于它们是基金。像共同基金或对冲基金的管理者一样，风险投资家获得他们管理资金的百分比：每年约2%的管理费，加上收益的百分比。所以他们希望基金规模巨大——如果可能的话，数亿美元。但这意味着每个合伙人最终要负责投资大量资金。而且由于一个人只能管理那么多交易，每笔交易必须达到数百万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这结果解释了创始人讨厌的风险投资家的几乎所有特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它解释了为什么风险投资家做决定需要那么长时间，以及为什么他们的尽职调查感觉像身体腔穴检查。[2] 由于风险如此之大，他们必须偏执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它解释了为什么他们偷你的想法。每个创始人都知道，如果风险投资家最终投资了你的竞争对手，他们会把你的秘密告诉竞争对手。风险投资家在没有意向资助你的时候与你见面，只是为了为竞争对手挖空你的心思，这并非 unheard of。这种前景让天真的创始人笨拙地保密。有经验的创始人将其视为做生意成本。无论哪种方式，这都很糟糕。但同样，风险投资家如此狡猾的唯一原因是他们做的巨额交易。由于风险如此之大，他们必须狡猾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它解释了为什么风险投资家倾向于干涉他们投资的公司。他们想进入你的董事会不仅仅是为了给你建议，也是为了监视你。他们甚至经常安装新的首席执行官。是的，他可能有丰富的商业经验。但他也是他们的人：这些新安装的首席执行官总是扮演红军部队中政治委员的角色。由于风险如此之大，风险投资家忍不住要微观管理你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨额投资本身是创始人会不喜欢的东西，如果他们意识到它们可能造成的损害的话。风险投资家投资x百万美元不是因为那是你需要的金额，而是因为他们的业务结构要求他们投资那么多。像类固醇一样，这些突然的巨额投资可能弊大于利。谷歌之所以能承受巨额风险投资，是因为它能合法地吸收大量资金。他们必须购买大量服务器和大量带宽来爬取整个网络。不那么幸运的初创公司最终只是雇佣大批人开会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原则上，你可以接受巨额风险投资，把它放在国库券中，并继续节俭经营。你试试看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，巨额投资意味着巨额估值。它们必须如此，否则没有足够的股票留给创始人。你可能认为高估值是件好事。许多创始人确实这么认为。但你不能吃纸。除非你能以某种方式实现业内人士所说的&amp;quot;流动性事件&amp;rdquo;，否则你无法从高估值中受益，而你的估值越高，这样做的选择就越窄。许多创始人会愿意以1500万美元出售公司，但刚刚以800万美元pre-money估值投资的风险投资家不会同意。无论你喜欢与否，你又在掷骰子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到1997年，我们的一个竞争对手在一轮风险投资中筹集了2000万美元。这在当时超过了我们整个公司的估值。我担心吗？一点也不：我很高兴。这就像看着你追赶的汽车拐进一条你知道是死胡同的街道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那时他们最聪明的举动应该是拿2000万美元的每一分钱用来收购我们。我们会卖的。他们的投资者当然会大发雷霆。但我认为他们从未考虑过这一点的主要原因是他们从未想过我们能如此便宜地被收购。他们可能假设我们在和他们乘坐同样的风险投资 gravy train。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，我们整个存在期间只花了大约200万美元。这给了我们灵活性。我们以5000万美元把自己卖给了雅虎，每个人都很高兴。如果我们的竞争对手那样做了，最后一轮投资者大概会赔钱。我假设他们可以否决这样的交易。但那些日子没有人比雅虎支付更多。所以除非他们的创始人能够进行IPO（有雅虎作为竞争对手会很难），他们别无选择，只能让事情恶化下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在泡沫期间上市的那些膨胀的公司这样做不仅仅是因为他们被无良的投资银行家拉进去。大多数同样受到风险投资家从另一方面的推动，他们在高估值时投资，使IPO成为唯一的出路。唯一更愚蠢的是散户投资者。所以实际上是IPO或破产。或者更确切地说，IPO然后破产，或者就是破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把风险投资家行为的所有证据加起来，结果的人格并不吸引人。事实上，这是典型的恶棍：时而胆小、贪婪、狡猾和专横。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经认为风险投资家就是这样。抱怨风险投资家是混蛋对我来说曾经似乎像抱怨用户不阅读参考手册一样天真。风险投资家当然是混蛋。怎么可能不是呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我现在意识到他们本质上不是混蛋。风险投资家像汽车销售员或官僚：他们工作的性质把他们变成了混蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我遇到过几个我喜欢的风险投资家。Mike Moritz 看起来是个好人。他甚至有幽默感，这在风险投资家中几乎是闻所未闻的。从我读到的关于 John Doerr 的内容来看，他听起来也是个好人，几乎像个黑客。但他们在最好的风险投资基金工作。我的理论解释了为什么他们往往会不同：就像最受欢迎的孩子不必迫害书呆子一样，最好的风险投资家不必表现得像风险投资家。他们能挑选所有最好的交易。所以他们不必那么偏执和狡猾，他们可以选择那些罕见的公司，比如谷歌，这些公司实际上会从他们被迫投资的巨额资金中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险投资家经常抱怨他们的行业里钱太多追逐交易太少。很少有人意识到这也描述了单个公司层面资金运作方式的缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许这是我作为&amp;quot;驻场技术专家&amp;quot;应该提出的那种战略见解。如果是这样，好消息是他们免费得到了它。坏消息是这意味着如果你不是顶级的基金之一，你注定要成为坏人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 在Greylock将创始人Philip Greenspun赶出ArsDigita后，他写了一篇既有趣且信息丰富的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 由于大多数风险投资家不是技术出身，他们尽职调查的技术方面往往像一个对人体解剖知识有缺陷的人进行身体腔穴检查。一段时间后，我们对风险投资家试图探测我们不存在的数据库开口感到相当疼痛。不，我们不使用Oracle。我们只是把数据存储在文件中。我们的秘密是使用不会丢失我们数据的操作系统。哪个操作系统？FreeBSD。你为什么用它而不是Windows NT？因为它更好而且不花钱。什么，你在使用免费软件操作系统？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个对话重复了多少次。然后当我们到达雅虎时，我们发现他们也使用FreeBSD并把数据存储在文件中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文翻译 日语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>风险资本挤压</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/vcsqueeze/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/vcsqueeze/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/vcsqueeze/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/vcsqueeze.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/vcsqueeze.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/vcsqueeze.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="风险资本挤压"&gt;风险资本挤压&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来几年，风险投资基金将发现自己从四个方向受到挤压。他们已经陷入卖方市场，因为他们在泡沫结束时筹集的巨额资金仍未投资。这本身并不是世界末日。事实上，这只是风险投资业务常态的更极端版本：太多资金追逐太少交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，这些少数交易现在想要的钱越来越少，因为创办初创公司变得如此便宜。四个原因：开源，使软件免费；摩尔定律，使硬件在几何上更接近免费；网络，如果你做得好，推广是免费的；更好的语言，使开发成本低得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1995年我们创办初创公司时，前三个是我们最大的开支。我们不得不支付5000美元购买Netscape Commerce Server，这是当时唯一支持安全http连接的软件。我们支付3000美元购买一台配备90 MHz处理器和32兆内存的服务器。我们支付了一家公关公司约30000美元来推广我们的发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在你可以免费获得所有这三样。你可以免费获得软件；人们扔掉比我们第一台服务器更强大的计算机；如果你做出了好东西，你可以通过在线口碑产生比我们第一家公关公司通过印刷媒体获得的流量多十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，普通初创公司的另一个重大变化是编程语言已经改进了——或者说，中位数语言已经改进了。十年前的大多数初创公司，软件开发意味着十个程序员用C++编写代码。现在同样的工作可能由一两个使用Python或Ruby的人完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在泡沫期间，许多人预测初创公司会将开发外包到印度。我认为未来的一个更好模式是David Heinemeier Hansson，他将开发外包给了一种更强大的语言。许多知名的应用程序现在，比如BaseCamp，只由一个程序员编写。而且一个人比十个人便宜10倍以上，因为（a）他不会在会议上浪费任何时间，（b）由于他可能是创始人，他可以不付给自己工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为创办初创公司如此便宜，风险投资家现在常常想给初创公司比初创公司想要接受的钱更多的钱。风险投资家喜欢一次投资数百万。但正如一位风险投资家在他资助的一家初创公司只愿意接受大约五十万美元后告诉我的，&amp;ldquo;我不知道我们要做什么。也许我们不得不把一些钱还回去。&amp;ldquo;意思是把一些资金还给提供资金的机构投资者，因为不可能全部投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个已经很糟糕的情况下，出现了第三个问题：萨班斯-奥克斯利法案。萨班斯-奥克斯利法案是泡沫后通过的一项法律，大幅增加了上市公司的监管负担。除了合规成本，每年至少两百万美元外，该法律还给公司高管带来了可怕的法律风险。我认识的一位经验丰富的首席财务官直截了当地说：&amp;ldquo;我现在不想成为上市公司的首席财务官。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能会认为负责任的公司治理是一个不能太过分的领域。但在任何法律中你都可能太过分，这句话让我相信萨班斯-奥克斯利法案肯定太过分了。这位首席财务官是我认识的最聪明、最正直的财务人员。如果萨班斯-奥克斯利法案阻止像他这样的人成为上市公司的首席财务官，这足以证明它已经坏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很大程度上由于萨班斯-奥克斯利法案，现在很少有初创公司上市。实际上，成功现在等于被收购。这意味着风险投资家现在的业务是寻找有前途的小型2-3人初创公司，并将它们打造成需要1亿美元收购的公司。他们并不是故意从事这个业务的；这只是他们的业务演变成的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此出现了第四个问题：收购者已经开始意识到他们可以批发购买。他们为什么要等风险投资家使他们想要的初创公司变得更昂贵？风险投资家增加的大部分东西，收购者无论如何都不想要。收购者已经有品牌知名度和人力资源部门。他们真正想要的是软件和开发人员，而这正是初创公司在早期阶段的本质：集中的软件和开发人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌，典型地，似乎是第一个意识到这一点的。&amp;ldquo;早点把你们的初创公司带给我们，&amp;ldquo;谷歌在初创学校的演讲者说。他们对此非常明确：他们喜欢在初创公司进行A轮融资的时候收购它们。（A轮融资是第一轮真正的风险投资资金；通常发生在第一年。）这是一个绝妙的策略，无疑其他大型技术公司会试图效仿。除非他们想要谷歌吃掉更多的午餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，谷歌在收购初创公司方面有优势：那里的很多人都富有，或者期望在他们的期权归属时变得富有。普通员工很难推荐收购；看到一群二十岁的年轻人变得富有，而你还拿着工资工作，这太烦人了。即使这对你的公司来说是正确的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管现在情况看起来很糟糕，但风险投资家有一种自救的方法。他们需要做两件事，一件不会让他们惊讶，另一件会让他们觉得是禁忌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们从明显的一个开始：游说放松萨班斯-奥克斯利法案。这项法律的创建是为了防止未来的安然事件，而不是摧毁IPO市场。由于该法案通过时IPO市场几乎已经死亡，很少有人看到它会产生什么坏影响。但现在技术已经从上一次萧条中恢复，我们可以清楚地看到萨班斯-奥克斯利法案已经成为一个瓶颈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初创公司是脆弱的植物——实际上是幼苗。这些幼苗值得保护，因为它们长成经济的大树。经济增长的大部分是它们的增长。我认为大多数政治家都意识到这一点。但他们没有意识到初创公司有多么脆弱，以及它们多么容易成为旨在修复其他问题的法律的附带损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更危险的是，当你摧毁初创公司时，它们几乎不会发出任何声音。如果你踩到煤炭行业的脚趾，你会听到它。但如果你无意中扼杀了初创公司行业，发生的只是下一批谷歌的创始人留在研究生院而不是创办公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的第二个建议会让风险投资家感到震惊：让创始人在A轮融资中部分套现。目前，当风险投资家投资初创公司时，他们获得的所有股票都是新发行的，所有资金都流向公司。他们也可以直接从创始人那里购买一些股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数风险投资家几乎有宗教规则反对这样做。他们不希望创始人在公司出售或上市前得到一分钱。风险投资家痴迷于控制，他们担心如果创始人有钱，他们对创始人的影响力会减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个愚蠢的计划。事实上，让创始人早期出售一点股票通常对公司更有好处，因为它会使创始人对风险的态度与风险投资家的一致。目前情况是，他们对风险的态度往往是截然相反的：创始人一无所有，宁愿100%的机会获得100万美元，而不是20%的机会获得1000万美元，而风险投资家能够&amp;quot;理性&amp;quot;并倾向于后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论他们说什么，创始人早期出售公司而不是进行A轮融资的原因是他们预先得到了报酬。第一个一百万比后续的一百万值钱得多。如果创始人能早期出售一点股票，他们会很乐意接受风险投资的钱，并把赌注押在更大的结果上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么为什么不让创始人得到那一百万，或者至少五十万呢？风险投资家会得到相同数量的股票。那么如果一些钱流向创始人而不是公司又怎样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些风险投资家会说这是不可想象的——他们希望所有的钱都用于发展公司。但事实是，当前风险投资投资的巨大规模是由风险投资基金的结构决定的，而不是初创公司的需求。这些大型投资往往经常被用来摧毁公司而不是发展公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资助我们初创公司的天使投资人让创始人直接向他们出售了一些股票，这对每个人来说都是一笔好交易。天使投资人在那笔投资上获得了巨大回报，所以他们很高兴。对我们创始人来说，它减弱了初创公司令人恐惧的全有或全无性，其原始形式更多的是一种干扰而不是激励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果风险投资家对让创始人部分套现的想法感到恐惧，让我告诉他们一些更可怕的事情：你们现在正在直接与谷歌竞争。感谢Trevor Blackwell、Sarah Harlin、Jessica Livingston和Robert Morris阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马尼亚翻译 希伯来翻译 日语翻译 如果你喜欢这个，你可能也喜欢《黑客与画家》。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>骇客投资者指南</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/guidetoinvestors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/guidetoinvestors/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/guidetoinvestors/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/guidetoinvestors.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/guidetoinvestors.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/guidetoinvestors.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="骇客投资者指南"&gt;骇客投资者指南&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年4月
（本文源自2007年在斯坦福大学ASES峰会的主旨演讲）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对大多数骇客来说，投资者的世界是一个陌生的世界——部分原因是投资者与骇客如此不同，部分原因是他们倾向于秘密运作。我作为创始人和投资者已经在这个世界打拼多年，但我仍然没有完全理解它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这篇文章中，我将列出一些我对投资者了解到的令人惊讶的事情。有些是我在过去一年才学到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教骇客如何与投资者打交道，可能我们在Y Combinator做的第二重要的事情。对创业公司来说最重要的事情是做出好产品。但每个人都知道这很重要。投资者的危险之处在于骇客不知道他们对这个陌生世界的了解有多么少。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-投资者是创业中心的核心"&gt;1. 投资者是创业中心的核心&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大约一年前，我试图弄清楚复制硅谷需要什么。我决定关键因素是有钱人和极客——投资者和创始人。人是你制造技术所需要的一切，其他所有的人都会跟进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我必须缩小范围，我会说投资者是限制因素。不是因为他们对创业公司的贡献更大，而仅仅是因为他们最不愿意移动。他们很有钱。他们不会仅仅因为阿尔伯克基有一些他们可以投资的聪明骇客就搬到那里去。而骇客会搬到湾区寻找投资者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-天使投资者是最关键的"&gt;2. 天使投资者是最关键的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有几种类型的投资者。两个主要类别是天使投资人和风险投资人（VC）：VC投资别人的钱，而天使投资人投资自己的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他们不太出名，但天使投资人在创建硅谷方面可能是更关键的成分。VC投资的大多数公司如果天使投资人没有先投资，根本就不会走到那一步。VC说，在进行A轮融资的公司中，有一半到四分之三已经接受了一些外部投资。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人愿意资助比VC更风险的项目。他们也提供有价值的建议，因为（与VC不同）许多天使投资人自己本身就是创业公司的创始人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌的故事显示了天使投资人扮演的关键角色。很多人知道谷歌从Kleiner和Sequoia那里筹集了资金。大多数人没有意识到的是那有多晚。那轮融资是B轮融资；投资前估值是7500万美元。在那时，谷歌已经是一家成功的公司。实际上，谷歌是用天使资金资助的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;典型的硅谷创业公司是由天使投资人资助的，这似乎很奇怪，但这并不那么令人惊讶。风险总是与回报成正比。所以有史以来最成功的创业公司一开始似乎可能是一个非常危险的赌注，而这正是VC不会碰的那种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人从哪里来？来自其他创业公司。所以像硅谷这样的创业中心受益于类似市场效应的东西，但在时间上有所转移：创业公司在这里是因为创业公司曾经在这里。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-天使投资人不喜欢宣传"&gt;3. 天使投资人不喜欢宣传&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果天使投资人如此重要，为什么我们听到更多关于VC的事情？因为VC喜欢宣传。他们需要向那些作为他们&amp;quot;客户&amp;quot;的投资者营销——那些他们投资的捐赠基金、养老基金和富裕家庭——也向可能来找他们融资的创始人营销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人不需要向投资者营销自己，因为他们投资自己的钱。他们也不想向创始人营销自己：他们不希望随机的商业计划书来烦扰他们。实际上，VC也不想。天使投资人和VC几乎都通过个人介绍获得交易。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VC想要强大品牌的原因不是为了吸引更多的商业计划书，而是为了在与其它VC竞争时赢得交易。而天使投资人很少直接竞争，因为（a）他们做的交易更少，（b）他们很乐意分享交易，（c）他们在更广泛的阶段投资。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-大多数投资者特别是vc不像创始人"&gt;4. 大多数投资者，特别是VC，不像创始人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一些天使投资人是或曾经是骇客。但大多数VC是不同类型的人：他们是交易撮合者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你是一个骇客，这里有一个思想实验可以帮助你理解为什么基本上没有骇客VC：你想要一份永远不能制造任何东西，而是花所有时间听别人推销（大多是糟糕的）项目，决定是否资助他们，如果资助了就坐在他们董事会上的工作吗？这对大多数骇客来说不会很有趣。骇客喜欢制造东西。这就像做一个管理员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为大多数VC是与创始人不同种类的人，很难知道他们在想什么。如果你是一个骇客，上次你不得不和这些人打交道是在高中时。也许在大学里，你在去实验室的路上经过他们的兄弟会。但不要低估他们。他们在自己的世界里和你一样专业。他们擅长的是读人，并让交易对他们有利。在试图在这方面击败他们之前要三思。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="5-大多数投资者是动量投资者"&gt;5. 大多数投资者是动量投资者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为大多数投资者是交易撮合者而不是技术专家，他们通常不理解你在做什么。我作为创始人知道大多数VC不懂技术。我也知道有些人赚了很多钱。然而直到最近我才把这两个想法放在一起问：&amp;ldquo;VC如何通过投资他们不理解的东西赚钱？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案是他们像动量投资者。你可以（或者曾经可以）通过注意到股票价格的突然变化来赚很多钱。当股票向上跳时，你买入，当它突然下跌时，你卖出。实际上你在做内幕交易，而不知道你知道什么。你只是知道有人知道一些事情，而这正是推动股票移动的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是大多数风险投资者运作的方式。他们不试图观察某事物并预测它是否会起飞。他们通过比别人早一点注意到某事物正在起飞而获胜。这产生的回报几乎与实际能够挑选赢家一样好。他们可能必须比在最开始进入时支付多一点，但只是一点点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者总是说他们真正关心的是团队。实际上他们最关心的是你的流量，然后是其他投资者的看法，然后才是团队。如果你还没有任何流量，他们退回到第二点，其他投资者的看法。而这，正如你可以想象的，会导致创业公司&amp;quot;股价&amp;quot;的剧烈波动。一周每个人都想要你，他们恳求不要被排除在交易之外。但只要一个大投资者对你失去兴趣，下一周就没人会回你电话。我们经常有创业公司在几天内从热门变冷门或从冷门变热门，而实际上什么都没有改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有两种方法处理这种现象。如果你感觉真的很自信，你可以尝试驾驭它。你可以从向一个相对低级的VC要一小笔钱开始，然后在产生兴趣后，向更有声望的VC要更大金额，掀起一股炒作的高潮，然后在&amp;quot;顶部&amp;quot;&amp;ldquo;卖出&amp;rdquo;。这是极其冒险的，即使成功也需要几个月。我不会自己尝试。我的建议是倾向于安全：当有人给你一个像样的交易时，就接受它并继续建立公司。创业公司成败取决于他们产品的质量，而不是融资交易的质量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="6-大多数投资者在寻找大赢家"&gt;6. 大多数投资者在寻找大赢家&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;风险投资者喜欢可以上市的公司。那里有大回报。他们知道任何个别创业公司上市的几率很小，但他们想投资那些至少有机会上市的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前VC似乎运作的方式是投资一堆公司，大多数都失败了，其中一个是谷歌。那几个大赢家弥补了他们在其他投资上的损失。这意味着大多数VC只会在你是一个潜在的谷歌时才投资你。他们不关心那些安全地被收购2000万美元的公司。需要有一个机会，无论多小，让公司变得真正巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资人在这方面不同。他们很乐意投资一个最可能的结果是被收购2000万美元的公司，如果他们能够以足够低的估值进行投资。但当然他们也喜欢可以上市的公司。所以有一个雄心勃勃的长期计划会让每个人都高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你接受VC的钱，你必须认真对待，因为VC交易的结构阻止了早期收购。如果你接受VC的钱，他们不会让你早期出售。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="7-vc想要投资大金额"&gt;7. VC想要投资大金额&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;他们在运营投资基金的事实使得VC想要投资大金额。一个典型的VC基金现在是数亿美元。如果4亿美元必须由10个合伙人投资，他们每人必须投资4000万美元。VC通常坐在他们资助的公司的董事会。如果平均交易规模是100万美元，每个合伙人将不得不坐在40个董事会上，这不会很有趣。所以他们喜欢更大的交易，可以一次性投入大量资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不需要很多钱，VC不会认为你是一个便宜货。这甚至可能让你不那么有吸引力，因为这意味着他们的投资为竞争对手创造了更少的进入障碍。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>高分辨率融资</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/hiresfund/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/hiresfund/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/hiresfund/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/hiresfund.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/hiresfund.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/hiresfund.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="高分辨率融资"&gt;高分辨率融资&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司在天使轮中使用更多可转换票据的原因是它们使交易更快完成。通过使创业公司更容易为不同的投资者提供不同的价格，它们帮助打破当所有投资者都等待看谁将投资时发生的僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，对投资者关于创业公司意见的最大影响是其他投资者的意见。很少有投资者完全自己做决定。任何创业公司创始人都会告诉你，他们从投资者那里听到的最常见的问题不是关于创始人或产品，而是&amp;quot;还有谁在投资？&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这往往会导致僵局。筹集旧式的固定规模股权轮可能需要数周时间，因为所有天使投资者都坐在那里等待其他人承诺，就像自行车冲刺比赛中的竞争者在开始时故意缓慢骑行，以便跟随第一个突破的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可转换票据让创业公司通过给愿意先行动的投资者更低（有效）估值的奖励来打破这种僵局。他们应得这个，因为他们承担更多风险。投资罗恩·康威已经投资的创业公司要安全得多；在他之后来的人应该支付更高的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可转换票据允许价格上更大灵活性的原因是估值上限不是实际估值，而且票据便宜且容易做。所以你可以进行高分辨率融资：如果你愿意，可以为每个投资者提供具有不同上限的单独票据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个上限不必单调上升。创业公司也可以给期望帮助他们最多的投资者更好的交易。关键是不同的投资者，无论是因为他们提供的帮助还是他们承诺的意愿，对创业公司有不同的价值，他们的条款应该反映这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为不同投资者提供不同条款显然是未来的方式。市场总是向更高分辨率发展。你可能不需要使用可转换票据来做到这一点。使用足够轻量级的标准化股权条款（以及对投资者和律师对股权轮期望的一些改变），你可能能够用股权而不是债务做同样的事情。创业公司对两者都可以接受，只要他们能够轻松改变估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;僵局并不是固定规模股权轮的唯一问题。另一个问题是创业公司必须提前决定筹集多少资金。我认为创业公司确定一个具体数字是错误的。如果投资者容易说服，创业公司现在应该筹集更多，如果投资者怀疑，创业公司应该接受较小的金额，并使用它使公司达到更有说服力的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期望创业公司提前选择最佳融资规模是不合理的，因为这取决于投资者的反应，而这些反应是无法预测的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固定规模、多投资者的天使轮对创业公司来说是个如此糟糕的主意，以至于人们想知道为什么事情会那样做。一种可能性是，这种习惯反映了投资者在能够逃脱时喜欢串通的方式。但我认为实际的解释没那么险恶。我认为天使投资者（和他们的律师）这样做轮次是无意识地模仿VC A轮。在A轮中，有领投的固定规模股权轮是有意义的，因为通常只有一个大投资者，他明确是领投。固定规模的A轮已经是高分辨率的。但是一轮中投资者越多，每个人都得到相同价格的意义就越小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里最有趣的问题可能是高分辨率融资将对投资者世界做什么。更大胆的投资者现在将获得更低价格的奖励。但更重要的是，在一个受点击驱动的业务中，他们能够进入他们想要交易。而&amp;quot;还有谁在投资？&amp;ldquo;类型的投资者不仅会支付更高的价格，而且可能根本无法进入最好的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢伊玛德·阿洪德、萨姆·奥特曼、约翰·包蒂斯塔、皮特·库门、杰西卡·利文斯顿、丹·西罗克、哈吉·塔加和弗雷德·威尔逊阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>默认生存还是默认死亡？</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/aord/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/aord/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/aord/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/aord.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/aord.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/aord.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="默认生存还是默认死亡"&gt;默认生存还是默认死亡？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2015年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我和一家已经运营了8、9个月以上的创业公司交谈时，我想要知道的第一件事几乎总是相同的。假设他们的支出保持不变，收入增长是过去几个月的水平，他们能凭借剩余的资金实现盈利吗？或者更戏剧性地说，默认情况下他们会生存还是会死亡？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人震惊的是，创始人自己往往不知道。我交谈的创始人中有一半不知道自己是默认生存还是默认死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你也在其中，Trevor Blackwell制作了一个方便的计算器，你可以用它来找出答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我首先想知道一家创业公司是默认生存还是默认死亡的原因是，接下来的对话取决于这个答案。如果公司是默认生存的，我们可以谈论他们可能做的雄心勃勃的新事情。如果是默认死亡的，我们可能需要讨论如何拯救它。我们知道当前的轨迹会很糟糕。他们如何摆脱这个轨迹？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么很少有创始人知道自己是否是默认生存还是默认死亡？主要原因是，他们不习惯问这个问题。早期问这个问题没有意义，就像问一个3岁的孩子打算如何养活自己一样。但随着公司年龄的增长，这个问题从无意义变成了关键。这种转变往往让人们措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我提出以下解决方案：不要等到太晚才开始问自己是默认生存还是默认死亡，而是太早就开始问。很难确定这个问题什么时候会发生极性转变。但过早开始担心默认死亡可能并不那么危险，而太晚开始担心则非常危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因是我之前写过的现象：致命的夹击。致命的夹击就是默认死亡+增长缓慢+没有足够的时间来修复。而创始人陷入这种情况的原因是他们没有意识到自己正朝那个方向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人不问自己是否是默认生存还是默认死亡的另一个原因是：他们假设筹集更多资金会很容易。但这个假设往往是错误的，更糟糕的是，你越是依赖它，它就越不真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许把事实和希望分开会有所帮助。不要用模糊的乐观来思考未来，而是明确地分开各个组成部分。说&amp;quot;我们是默认死亡，但我们指望投资者拯救我们。&amp;ldquo;也许当你这么说时，它会在你的头脑中触发和我一样的警报。如果你足够早地触发警报，你也许能够避免致命的夹击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你能指望投资者拯救你，那么处于默认死亡状态是安全的。通常他们的兴趣是增长的函数。如果你有陡峭的收入增长，比如每年超过5倍，即使你没有盈利，你也可以开始指望投资者感兴趣。[1] 但投资者如此善变，你永远只能开始指望他们。有时候你的业务的一些方面会吓跑投资者，即使你的增长很棒。所以无论你的增长有多好，你永远不能安全地把融资当作计划A以外的任何东西。你也应该有计划B：你应该确切地知道（写下）如果筹集不到更多资金需要做什么才能生存，以及如果计划A不起作用，你什么时候必须切换到计划B。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论如何，快速增长与廉价运营远非许多创始人认为的那种尖锐对立。在实践中，创业公司的支出与增长速度之间的联系出人意料地少。当创业公司快速增长时，通常是因为产品击中了要害，在某种意义上直接击中了一些巨大的需求。当创业公司花费很多时，通常是因为产品开发或销售成本高，或者仅仅因为他们浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你注意到了，这时你不仅要问如何避免致命的夹击，还要问如何避免默认死亡。那个很容易：不要招聘太快。招聘太快是迄今为止融资创业公司最大的杀手。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人告诉自己他们需要招聘才能增长。但大多数人都高估了这种需求，而不是低估。为什么？部分原因是工作太多。天真的创始人认为，只要雇足够的人，一切都会完成。部分原因是成功的创业公司有很多员工，所以看起来要成功就应该这样做。事实上，成功创业公司的大量员工更可能是增长的结果，而不是原因。部分原因是当创始人增长缓慢时，他们不想面对通常真正的原因：产品不够有吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，刚筹集到资金的创始人通常被资助他们的VC鼓励过度招聘。要么杀死要么治愈的策略对VC来说是最优的，因为他们受到投资组合效应的保护。VC想要吹捧你，在这个词的一种或另一种意义上。但作为创始人，你的动机不同。你最想生存。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司死亡的一个常见方式是：他们制造了中等吸引力的产品，有不错的初始增长。他们相当容易地筹集了第一轮资金，因为创始人看起来聪明，想法听起来合理。但因为产品只有中等吸引力，增长还行但不棒。创始人说服自己招聘一群人是提升增长的方式。他们的投资者同意。但是（因为产品只有中等吸引力）增长永远不会到来。现在他们的资金迅速耗尽。他们希望进一步的投资能拯救他们。但因为他们有高支出和缓慢增长，他们对投资者不再有吸引力。他们无法筹集更多资金，公司死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司应该做的是解决基本问题：产品只有中等吸引力。招聘人员很少是解决这个问题的方法。更多时候它使情况变得更糟。在这个早期阶段，产品需要的是进化，而不是&amp;quot;构建&amp;rdquo;，而用更少的人通常更容易做到这一点。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;询问自己是默认生存还是默认死亡可能会拯救你免于此。也许它触发的警报能够抵消推动你过度招聘的力量。相反，你将被迫寻求其他增长方式。例如，通过做那些无法扩展的事情，或者通过只有创始人能做到的方式重新设计产品。对于许多（如果不是大多数）创业公司来说，这些增长路径实际上是最有效的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Airbnb在Y Combinator结束时筹集资金后等了4个月才雇佣第一名员工。在此期间，创始人严重超负荷工作。但他们是在超负荷工作，将Airbnb发展成为现在这个惊人成功的有机体。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 陡峭的使用增长也会让投资者感兴趣。收入最终将是使用的一个恒定倍数，所以x%的使用增长预测x%的收入增长。但在实践中，投资者打折了仅仅是预测的收入，所以如果你在衡量使用，你需要更高的增长率来打动投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 没有筹集资金的创业公司因无法负担而免于招聘过快。但这并不意味着你应该为了避免这个问题而避免筹集资金，就像完全禁欲不是避免成为酗酒者的唯一方式一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 我不会惊讶VC倾向于推动创始人过度招聘甚至不符合他们自己的利益。他们不知道那些因过度支出而死亡的创业公司中，有多少如果生存下来会做得很好。我猜数量相当可观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 阅读草稿后，Sam Altman写道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我认为你应该更加强调招聘的观点。我认为大致准确地说，YC最成功的公司从来都不是招聘最快的，而伟大创始人的标志之一是能够抵制这种冲动。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paul Buchheit补充道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我看到很多相关的问题是过早扩大规模——创始人拿一个不太真正有效的小企业（通常是糟糕的单位经济），然后为了给人留下深刻印象的增长数字而扩大规模。这类似于过度招聘，因为它使业务一旦变大就更难修复，而且他们确实在快速流失现金。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>