<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>算法与社会 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E7%AE%97%E6%B3%95%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A/</link><description>Recent content in 算法与社会 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E7%AE%97%E6%B3%95%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>人工智能：乌托邦还是反乌托邦？</title><link>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/ai-utopia-or-dystopia-cedric-villani/</link><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/ai-utopia-or-dystopia-cedric-villani/</guid><description>&lt;h1 id="人工智能乌托邦还是反乌托邦"&gt;人工智能：乌托邦还是反乌托邦？&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;菲尔兹奖得主塞德里克·维拉尼以其独特的叙事风格，回顾人工智能从寒冬到盛夏的发展历程。从20世纪90年代算法与社会的初啼，到1997年卡斯帕罗夫对阵深蓝的史诗对决，再到2012年深度学习的复兴与2022年ChatGPT的横空出世，他带领听众穿越AI的历史长河，探讨技术进步背后的社会挑战、伦理困境与人类未来。&lt;/p&gt;
&lt;div class="video-card group relative w-full overflow-hidden rounded-2xl border border-border bg-surface shadow-sm transition hover:shadow-md "&gt;
 &lt;div style="aspect-ratio: 16/9;" class="w-full relative bg-black/5 dark:bg-white/5"&gt;
 &lt;iframe
 src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/fsaJnYav-7s?rel=0&amp;amp;modestbranding=1&amp;amp;playsinline=1"
 title="人工智能：乌托邦还是反乌托邦？"
 class="absolute inset-0 w-full h-full border-0"
 loading="lazy"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"
 allowfullscreen&gt;
 &lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI寒冬&lt;/strong&gt;：指人工智能研究经历的低谷期，研究停滞、资金匮乏，20世纪70年代和90年代各出现一次，神经网络等方法未能兑现早期承诺&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深蓝&lt;/strong&gt;：IBM开发的国际象棋计算机，1997年击败世界冠军卡斯帕罗夫，标志着计算能力在特定领域超越人类智慧的里程碑事件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深度学习&lt;/strong&gt;：基于多层神经网络的机器学习方法，2012年在图像识别领域取得突破性进展，通过反向传播算法自动优化网络参数，推动AI从春天迈入夏天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图灵测试&lt;/strong&gt;：由艾伦·图灵提出的判断机器是否具备智能的标准，即对话算法能否逼真到让人类无法将其与真人对话区分开来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;算法偏见与社会影响&lt;/strong&gt;：人工智能不仅是技术问题，更涉及虚假信息传播、民主信任瓦解、权力集中等深层社会挑战，算法专家未必是预测其社会影响的最佳人选&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;主播：&lt;a href="https://cedricvillani.org/"&gt;塞德里克·维拉尼&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="引言与塞德里克维拉尼一同漫步人工智能的历史"&gt;引言：与塞德里克·维拉尼一同漫步人工智能的历史&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“AI”，这两个字母，仿佛带着未来世界的神秘回响，萦绕在我们耳畔。它们既是科技前沿的闪亮徽章，又是潜藏着未知风险的潘多拉魔盒。从手机里那个言听计从的虚拟助手，到新闻里风驰电掣的无人驾驶汽车，人工智能似乎无处不在，却又难以捉摸。它究竟是会引领我们走向繁花似锦的乌托邦，还是会将我们推入暗影幢幢的反乌托邦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，请跟随法国数学界的“摇滚明星”——菲尔兹奖得主塞德里克·维拉尼，一同踏上一场穿越时空的思想漫游。这不是枯燥的学术报告，而是一场充满智慧火花的“故事会”。维拉尼将以他标志性的、略带诗意的叙述方式，为你揭开人工智能的神秘面纱，讲述那些鲜为人知的历史、激动人心的突破，以及令人深思的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将从寒冬走向盛夏，再到那迷雾笼罩的未来：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“算法与社会”的初啼：&lt;/strong&gt; 维拉尼将带你回到30年前的一个喧嚣派对，那里，一群年轻的艺术系学生，竟然预言了算法对未来的深远影响！这出人意料的开场，如同命运的伏笔，暗示着人工智能将如何颠覆我们的认知，甚至威胁到民主的基石。我们将一同回顾“AI寒冬”的萧瑟，思考：为何算法专家有时反而对社会变革的浪潮视而不见？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“卡斯帕罗夫对阵深蓝”的史诗对决：&lt;/strong&gt; 1997年，纽约，一场人机大战震撼全球。棋盘之上，是人类智慧的巅峰与机器算力的较量；棋盘之外，则是时代巨变的序曲。维拉尼将带你重温那扣人心弦的对局，感受计算能力突飞猛进带来的冲击，以及人类在面对“非人”对手时的复杂情感。这场对决，究竟是人类的失败，还是新纪元的开端？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“深度学习”的凤凰涅槃：&lt;/strong&gt; 2012年，斯坦福大学的讲台上，一位名不见经传的年轻人，用他的算法颠覆了整个图像识别领域。这是“深度学习”的复兴时刻，也是人工智能从“春天”迈向“夏天”的关键一步。我们将跟随维拉尼，探寻神经网络的奥秘，见证“反向传播”算法的神奇力量，感受“炼金术士”们如何将看似简单的数学公式，转化为改变世界的技术。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“聊天机器人”的喧嚣与反思：&lt;/strong&gt; 2022年，ChatGPT横空出世，引发了一场全球狂欢。这个能说会道的“聊天机器人”，究竟是人类智慧的结晶，还是虚张声势的“数字鹦鹉”？维拉尼将以他犀利的洞察力，剖析大型语言模型背后的技术原理，揭示其潜在的风险：虚假信息、社会操纵、权力集中……我们将一同思考：在算法编织的“数字迷宫”中，人类该如何保持清醒的头脑，守护我们珍视的价值？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要看点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数学家的浪漫情怀：&lt;/strong&gt; 维拉尼不仅是一位杰出的科学家，更是一位充满人文关怀的思想者。他的讲述，既有科学的严谨，又有诗人的浪漫，将复杂的概念化为生动的比喻，让深奥的理论变得触手可及。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;历史的尘埃与星光：&lt;/strong&gt; 从图灵的悲剧命运，到神经网络的几度沉浮，维拉尼将带你穿越人工智能的历史长河，感受那些先驱者的智慧与激情，见证那些被遗忘的梦想和未竟的事业。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;技术迷宫的“寻路人”：&lt;/strong&gt; 算法、神经网络、反向传播、Transformer……这些听起来令人望而生畏的术语，在维拉尼的娓娓道来中，将变得清晰而有趣。他将像一位经验丰富的向导，带领你在技术的迷宫中穿行，找到理解人工智能的关键线索。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;社会镜鉴的“反光镜”：&lt;/strong&gt; 人工智能不仅仅是技术，更是社会的一面镜子。维拉尼将引导我们反思：算法的偏见、数字鸿沟、隐私泄露、就业危机……这些挑战，既是技术的副产品，也是人类社会自身问题的映射。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;未来的迷雾与希望：&lt;/strong&gt; 面对人工智能的未来，维拉尼既不盲目乐观，也不过度悲观。他像一位智者，提醒我们警惕技术的潜在风险，同时鼓励我们拥抱变革，共同塑造一个更加公正、包容、可持续的未来。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;人工智能，是这个时代最激动人心、也最令人不安的议题。它如同一把双刃剑，既能创造奇迹，也可能带来灾难。让我们跟随塞德里克·维拉尼的脚步，一同走进这场“AI迷思”，聆听那些关于智慧、创造、挑战和未来的故事。这不仅是一次知识的探险，更是一次灵魂的洗礼。准备好了吗？让我们一起出发！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="算法与社会-14"&gt;算法与社会 (1/4)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在20世纪90年代，除了少数业内人士和爱好者之外，人工智能并没有真正引起人们的兴趣，即使在科学界内部也是如此。然而，追随着美国人克劳德·香农、匈牙利人亚诺什·冯·诺依曼和英国人艾伦·图灵等奠基人的脚步，人工智能将逐渐超越科学领域，产生更广泛的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《一千零一科学故事》的第四季中，塞德里克·维拉尼将带领我们踏上一次新的伟大科学冒险之旅：人工智能之旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有这么两个字母引发了一场激烈的争论。我在2018年关于这个著名的人工智能的议会报告，使得我几乎每周都会被问到这个问题。然而，我很久以来都犹豫要不要把它作为这个播客的一季，因为人们已经谈论得太多了，而且它还算不上是一门真正的科学。但是，人工智能在特朗普总统再次当选后的胡言乱语中，以及在诺贝尔奖获得者名单中占据的核心地位（两者相隔仅几周），让我不再犹豫。因此，让我们一起尝试澄清这个难以捉摸的主题所带来的巨大困惑。首先，我想分享一个奇怪但具有代表性的个人回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;塞德里克·维拉尼讲述的科学故事，第四季。人工智能，乌托邦还是反乌托邦？&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=fsaJnYav-7s&amp;amp;list=PLKpTasoeXDrqrc_-gRAQnImbqxxSi0SX8&amp;amp;index=9"&gt;第一集：算法与社会，一个毫无意义的预言&lt;/a&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是30年前的事了，那是巴黎高等师范学院的一个学生派对之夜，一个与我们的邻居——装饰艺术学院联合举办的舞会。我当时是数学系三年级的学生，但最重要的是学生会主席，也就是派对组织委员会的主席。作为一个尽职尽责的主席，我在小校园里走来走去，以确保两个学生群体能够和谐地融合在一起，在充满音乐的花园和地下室里聊天、跳舞、调情。然后，我偶然发现了一群兴高采烈的艺术系学生，他们在“badtech”里闲逛，之前还在墙上涂鸦了我的漫画（已经戴着领巾和长发）以及一个标语：“Hardcore Zé Normal Sup, bravo!”（硬核高等师范生，好样的！）。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>