<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>社会 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/</link><description>Recent content in 社会 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于诺贝尔奖的感想（2025）</title><link>https://linguage.github.io/post/about-nobel-prize-in-2025/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/post/about-nobel-prize-in-2025/</guid><description>&lt;p&gt;一年一度的诺奖颁奖季过半，又是令国人失望的一年。作为一个打小热爱科学的人，我关注这个奖项十多次了，有那么几次挺开心的，比如钱永健、高锟、莫言、屠呦呦获奖，衷心地为他们高兴。但是其他年份，尤其是过去十年，心情越发不美丽。本文是我在当下的一些感想，其实也是我与朋友在失望之下的争吵中所达成的某种合理化解读。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>从众主义</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/conformism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/conformism/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/conformism/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/conformism.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/conformism.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/conformism.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="从众主义"&gt;从众主义&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="从众主义的四个象限"&gt;从众主义的四个象限&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最有揭示性的人物分类方法之一是根据人们从众的程度和攻击性。想象一个笛卡尔坐标系，其水平轴从左到右是从众思维到独立思维，垂直轴从下到上是从被动到攻击性。产生的四个象限定义了四种类型的人。从左上开始逆时针方向：攻击性从众思维、被动从众思维、被动独立思维和攻击性独立思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为在大多数社会中你会发现所有四种类型，人们落入哪个象限更多地取决于他们自己的个性，而不是他们社会中普遍的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孩子为这两个观点提供了一些最好的证据。任何上过小学的人都见过这四种类型，而学校规则如此任意这一事实是强有力的证据，证明人们落入哪个象限更多地取决于他们自己，而不是规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左上象限的孩子，即攻击性从众思维的孩子，是告密者。他们不仅认为规则必须遵守，而且认为不遵守规则的人必须受到惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左下象限的孩子，即被动从众思维的孩子，是绵羊。他们小心地遵守规则，但当其他孩子违反规则时，他们的冲动是担心那些孩子会受到惩罚，而不是确保他们会被惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右下象限的孩子，即被动独立思维的孩子，是爱幻想的孩子。他们不太关心规则，可能甚至不完全确定规则是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右上象限的孩子，即攻击性独立思维的孩子，是淘气的孩子。当他们看到规则时，他们的第一冲动是质疑它。仅仅被告知要做什么就会使他们倾向于做相反的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，在衡量从众主义时，你必须说明是相对于什么，这随着孩子年龄的增长而变化。对较小的孩子来说，这是成年人制定的规则。但随着孩子年龄的增长，规则的来源变成他们的同龄人。因此，一群以同样方式违反学校规则的青少年并不是独立思维的；恰恰相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在成年期，我们可以通过他们独特的叫声来识别这四种类型，就像你可以识别四种鸟类一样。攻击性从众思维的叫声是&amp;quot;粉碎&amp;lt;外群体&amp;gt;！&amp;quot;（在变量后面看到感叹号相当令人担忧，但这就是攻击性从众思维的整个问题。）被动从众思维的叫声是&amp;quot;邻居会怎么想？&amp;ldquo;被动独立思维的叫声是&amp;quot;各人自扫门前雪&amp;rdquo;。攻击性独立思维的叫声是&amp;quot;然而它确实在动&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四种类型并不同样常见。被动的人比攻击性的人多，而从众思维的人比独立思维的人多得多。因此被动从众思维是最大的群体，而攻击性独立思维是最小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于一个人的象限更多地取决于一个人的个性而不是规则的性质，即使他们在完全不同的社会中长大，大多数人也会占据相同的象限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿教授罗伯特·乔治最近写道：&amp;ldquo;我有时问学生，如果他们是白人并在废除奴隶制前生活在南方，他们对奴隶制的立场会是什么。猜猜看？他们都会是废奴主义者！他们都会勇敢地反对奴隶制，并为反对奴隶制而不懈努力。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他太礼貌了，没有明说，但当然他们不会。事实上，我们的默认假设不仅应该是他的学生在平均意义上会像当时的人们一样表现，而且应该是现在攻击性从众思维的人在当时也会是攻击性从众思维的。换句话说，他们不仅不会反对奴隶制，而且会是奴隶制最坚定的捍卫者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我承认我有偏见，但在我看来，攻击性从众思维的人对世界上不成比例的麻烦负有责任，而且我们自启蒙运动以来发展起来的许多习俗都是为了保护我们其他人免受他们的伤害。特别是，异端概念的废除以及用自由辩论各种不同想法的原则来替代，即使是那些目前被认为不可接受的想法，对于那些尝试看看它们是否有效的人也没有任何惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，为什么独立思维的人需要被保护？因为他们拥有所有的新想法。例如，要成为一个成功的科学家，仅仅正确是不够的。你必须在其他人都错的时候正确。从众思维的人做不到这一点。出于类似的原因，所有成功的创业公司CEO不仅仅是独立思维的，而且是攻击性的。因此，社会只有在拥有习俗来遏制从众思维的情况下才能繁荣，这并非巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的几年里，我们许多人注意到保护自由探究的习俗已经被削弱。有些人说我们反应过度——它们没有被削弱很多，或者它们被削弱是为了更大的利益。后者我立即处理。当从众思维的人占据上风时，他们总是说这是为了更大的利益。只是每次碰巧是一个不同的、不兼容的更大利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于前一种担忧，即独立思维的人过于敏感，自由探究没有被关闭那么多，除非你自己是独立思维的，否则你无法判断这一点。除非你有那些边缘的想法，否则你不知道有多少想法空间被砍掉，而只有独立思维的人才有那些边缘的想法。正因为如此，他们对人们可以自由探索想法的程度的变化非常敏感。他们是这个煤矿里的金丝雀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从众思维的人像往常一样说，他们不想关闭所有想法的讨论，只是坏的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你会认为仅仅从这句话就可以明显看出他们在玩一个多么危险的游戏。但我会详细说明。为什么我们需要能够讨论即使是&amp;quot;坏&amp;quot;的想法有两个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，任何决定禁止哪些想法的过程都一定会犯错误。尤其是因为没有聪明人想要承担那种工作，所以最终由愚蠢的人来做。当一个过程犯很多错误时，你需要留下错误的空间。在这种情况下，这意味着你需要禁止比你想要的更少的想法。但这对于攻击性从众思维的人来说很难做到，部分是因为他们喜欢看到人们受到惩罚，从他们小时候开始就是这样，部分是因为他们相互竞争。正统的执行者不允许存在一个模糊的想法，因为这给了其他执行者在道德纯洁部门胜过他们的机会，甚至可能将执行者转向他们自己。因此，我们没有得到我们需要的错误空间，而是得到了相反的东西：一场逐底竞争，任何似乎可以被禁止的想法最终都被禁止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;禁止讨论想法之所以危险的第二个原因是想法之间的关系比看起来更密切。这意味着如果你限制某些话题的讨论，它不仅影响那些话题。限制会传播回任何在禁止话题中有含义的话题。这不是边缘情况。最好的想法正是这样做的：它们在远离其起源的领域中有影响。在一个有些想法被禁止的世界里有想法就像在一个角落有雷区的足球场上踢足球。你不是玩你本来会玩的游戏，而是在一个不同形状的场地上玩。即使在安全的场地上，你也玩一个更加压抑的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去，独立思维的人保护自己的方式是聚集在少数地方——首先在法院，后来在大学——在那里他们可以在一定程度上制定自己的规则。人们在那里与想法工作的地方倾向于有保护自由探究的习俗，出于同样的原因，晶圆厂有强大的空气过滤器，或录音室有良好的隔音。至少在过去的几个世纪里，当攻击性从众思维的人无论出于什么原因横行时，大学是最安全的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这次可能不会奏效，由于不幸的事实，最新一波的不宽容始于大学。它始于1980年代中期，到2000年似乎已经平息，但随着社交媒体的到来，它最近再次爆发。不幸的是，这似乎是硅谷的一个乌龙球。尽管运行硅谷的人几乎都是独立思维的，但他们给了攻击性从众思维的人一个他们只能梦想的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，也许大学内自由探究精神的下降既是独立思维人离开的症状，也是原因。50年前会成为教授的人现在有其他选择。现在他们可以成为量化分析师或创办创业公司。在这两个领域取得成功都必须是独立思维的。如果这些人当了教授，他们会为学术自由提出更强烈的抵抗。因此，独立思维人逃离衰落的大学的图景过于悲观。也许大学正在衰落，因为许多人已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我花了很多时间思考这种情况，我无法预测结果如何。一些大学能否扭转当前趋势并保持独立思维人想要聚集的地方？或者独立思维人会逐渐放弃它们？如果发生了这种情况，我非常担心我们可能会失去什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我长期来看是有希望的。独立思维人善于保护自己。如果现有机构受到损害，他们会创建新的机构。这可能需要一些想象力。但想象力毕竟是他们的专长。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我当然意识到，如果人们的个性在任何两个方向上变化，你可以用它们作为轴，并将产生的四个象限称为个性类型。所以我真正声称的是轴是正交的，并且两个方向都有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 攻击性从众思维的人不对世界上所有的麻烦负责。另一个大麻烦的来源是通过吸引他们来获得权力的有魅力的领导者类型。当这样的领导者出现时，他们变得更加危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 当我运营Y Combinator时，我从不担心写冒犯从众思维人的东西。如果YC是一家饼干公司，我会面临艰难的道德选择。从众思维的人也吃饼干。但他们不创办成功的创业公司。所以我阻止他们申请YC的唯一效果是节省我们阅读申请的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 在一个领域取得了进展：谈论被禁止想法的惩罚比过去轻。被杀害的危险很小，至少在较富裕的国家。攻击性从众思维的人基本上对让人们被解雇感到满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 许多教授是独立思维的——特别是在数学、硬科学和工程学中，你必须这样才能成功。但学生更能代表一般人口，因此主要是从众思维的。所以当教授和学生发生冲突时，这不仅仅是代际之间的冲突，也是不同类型人之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、Nicholas Christakis、Patrick Collison、Sam Gichuru、Jessica Livingston、Patrick McKenzie、Geoff Ralston和Harj Taggar阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>再分化</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/re/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/re/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/re/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/re.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/re.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/re.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="再分化"&gt;再分化&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2016年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年老的一个好处是，你能在自己的有生之年看到变化的发生。我看到的大部分变化都是分化。美国政治比以往更加两极化。文化上，我们共同的基础越来越少。创意阶层涌向少数几个幸福的城市，抛弃了其他地方。日益加剧的经济不平等意味着贫富差距也在扩大。我想提出一个假说：所有这些趋势都是同一现象的不同实例。而且，其根本原因不是某种将我们分开的力量，而是曾经将我们凝聚在一起的力量正在侵蚀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，对于那些担心这些趋势的人来说，曾经将我们凝聚在一起的力量是一种异常现象，是一次性情况的结合，不太可能重复——而且，我们也不希望重复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种力量是战争（尤其是第二次世界大战）和大公司的兴起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次世界大战的影响既有经济上的，也有社会上的。在经济上，它减少了收入差异。与所有现代武装力量一样，美国的军队在经济上是社会主义的。&amp;ldquo;各尽所能，按需分配&amp;rdquo;。或多或少。军队中高级成员得到的更多（正如社会主义社会中高层人员总是那样），但他们得到的是根据其级别固定的。而且这种扁平化效应并不限于军人，因为美国经济也被征召入伍。在1942年到1945年期间，所有工资都由国家战争劳工委员会设定。像军队一样，它们默认扁平化。而且这种工资的标准化如此普遍，以至于在战争结束多年后其影响仍然可见。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业主也不应该赚钱。罗斯福说&amp;quot;不允许任何一个战争百万富翁&amp;quot;出现。为确保这一点，任何公司战前利润的增长都被征收85%的税。当公司税后收入到达个人手中时，又以93%的边际税率再次征税。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社会方面，战争也倾向于减少差异。超过1600万来自各种不同背景的男性和女性以一种真正统一的生活方式聚集在一起。1920年代初出生男性的服兵役率接近80%。为共同目标而努力，通常在压力下，使他们更加紧密地团结在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然严格来说，第二次世界大战对美国来说持续了不到4年，但其影响持续了更长时间。战争使中央政府更加强大，而第二次世界大战是这种情况的极端例子。在美国，就像所有其他盟国一样，联邦政府不愿意放弃它获得的新权力。事实上，在某些方面，战争并没有在1945年结束；敌人只是变成了苏联。在税率、联邦权力、国防开支、征兵和民族主义方面，战后的几十年看起来更像战时而非战前的和平时期。[3] 社会影响也持续了。那个从西弗吉尼亚州骡队后面被征召入伍的年轻人并没有简单回到农场。有其他东西在等待着他，看起来很像军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果总体战争是20世纪重大的政治故事，那么重大的经济故事就是一种新型公司的兴起。这也倾向于产生社会和经济凝聚力。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪是大型全国性公司的世纪。通用电气、通用食品、通用汽车。金融、通信、交通和制造业的发展使一种新型公司成为可能，其首要目标是规模。这个世界的1.0版本是低分辨率的：由少数几家巨头公司主导每个大市场的乐高世界。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19世纪末和20世纪初是一个整合的时代，尤其由J.P.摩根领导。成千上万家由其创始人经营的公司合并成了几百家由专业经理人经营的巨头公司。规模经济统治了那个时代。当时的人们认为这是最终状态。约翰·D·洛克菲勒在1880年说：&amp;ldquo;联合的时代已经到来并将永远存在。个人主义已经消失，再也不会回来。&amp;ldquo;事实证明他错了，但在接下来的100年里，他似乎是对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19世纪末开始的整合持续了20世纪的大部分时间。到第二次世界大战结束时，正如迈克尔·林德所写，&amp;ldquo;经济的主要部门要么组织成政府支持的卡特尔，要么由少数寡头公司主导。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对消费者来说，这个新世界意味着到处都有同样的选择，但只有少数几种选择。我长大时，大多数东西只有2或3种选择，而且由于它们都以市场中间为目标，没有什么可以区分它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种现象最重要的例子之一是在电视领域。这里有3个选择：NBC、CBS和ABC。加上为知识分子和共产主义者准备的公共电视。3个网络提供的节目无法区分。事实上，这里有三重压力向中心靠拢。如果一个节目确实尝试了一些大胆的东西，保守市场的当地分公司会让他们停止。此外，由于电视很贵，全家人一起看同样的节目，所以它们必须适合每个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，每个人不仅得到同样的东西，而且在同一时间得到。现在很难想象，但每天晚上数千万家庭会一起坐在电视机前，和他们的邻居一样，在同一时间看同一个节目。现在超级碗发生的事情在当时每晚都发生。我们真的是同步的。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种程度上，中世纪的电视文化是好的。它给出的世界观就像在儿童读物中找到的，它可能具有（父母希望的）儿童读物所具有的效果，使人们表现得更好。但是，像儿童读物一样，电视也具有误导性。对成年人来说是危险的误导。罗伯特·麦克尼尔在他的自传中谈到看到刚从越南传来的恐怖图像时想，我们不能在家人吃晚饭时给他们看这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道共同文化是多么普遍，因为我试图脱离它，而实际上不可能找到替代品。我13岁时意识到，更多是从内部证据而非任何外部来源，我们在电视上被灌输的想法都是垃圾，我就停止看电视了。[7] 但不仅仅是电视。我周围的一切似乎都是垃圾。政治家们说着同样的话，消费品牌生产几乎相同的产品，贴上不同的标签来表明它们应有的声望，带有虚假&amp;quot;殖民地&amp;quot;外观的轻框架房屋，每端有几英尺多余金属的汽车，几年后就开始解体，&amp;ldquo;红美味&amp;quot;苹果是红色的，但只是名义上的苹果。回想起来，那确实是垃圾。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，当我寻找替代品来填补这个空白时，我几乎什么也没找到。那时没有互联网。唯一能看的地方是我们当地购物中心连锁书店。[9] 在那里我找到了一本《大西洋月刊》。我希望我能说它成为了进入更广阔世界的门户，但事实上我发现它无聊且难以理解。像小孩子第一次尝威士忌并假装喜欢它一样，我像保存一本书一样小心翼翼地保存那本杂志。我相信我还在某个地方有它。但尽管它证明在某个地方存在一个不是红美味苹果的世界，但我直到大学才找到它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大公司不仅作为消费者让我们相似，作为雇主也是如此。在公司内部，有强大的力量将人们推向单一的外表和行为模式。IBM在这方面特别臭名昭著，但它们只是比其他大公司更极端一点。而且如何看和行动的模式在公司之间差异很小。意味着这个世界内的每个人都预期看起来或多或少相同。不仅是企业世界的人，还有所有渴望进入它的人——在20世纪中期，这意味着大多数还没有进入其中的人。在20世纪的大部分时间里，工人阶级努力看起来像中产阶级。你可以在老照片中看到。1950年很少有成年人渴望看起来危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是全国性公司的兴起不仅压缩了我们的文化，也压缩了我们的经济，而且是两端都压缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着全国性大公司，我们得到了全国性的大型工会。在20世纪中期，公司与工会达成交易，支付高于市场价格的劳动力。部分是因为工会是垄断的。[10] 部分是因为，作为寡头本身的组成部分，公司知道他们可以安全地将成本转嫁给客户，因为他们的竞争对手也必须这样做。部分是因为在20世纪中期，大多数大公司仍然专注于寻找新的方法来利用规模经济。就像初创公司合理地向AWS支付高于运行自己服务器成本的溢价一样，许多全国性大公司愿意为劳动力支付溢价。[11]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪的大公司不仅通过过度支付工会将收入从底部推高，也通过支付过少的高层管理人员薪酬将收入在顶部压低。经济学家J.K.加尔布雷斯在1967年写道：&amp;ldquo;很少有公司会建议高管薪酬已经达到最大值。&amp;quot;[12]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种程度上这是一种错觉。高管的大部分实际薪酬从未出现在他们的所得税申报表上，因为它以福利形式出现。所得税税率越高，在税前支付员工薪酬的压力就越大。（在英国，税率比美国更高，公司甚至会支付他们孩子的私立学校学费。）20世纪中期大公司给员工的最有价值的东西之一是工作保障，这也没有出现在所得税申报表或收入统计中。因此这些组织中的就业性质往往产生关于经济不平等的错误低数字。但即使考虑到这一点，大公司支付给他们最好的人也比市场价格低。没有市场；预期是你会在同一家公司工作几十年，如果不是整个职业生涯的话。[13]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的工作如此缺乏流动性，几乎没有机会获得市场价格。但同样的缺乏流动性也鼓励你不要寻求它。如果公司承诺雇用你直到退休，并在之后给你养老金，你不想今年从中榨取尽可能多的东西。你需要照顾公司，这样公司才能照顾你。特别是当你与同一群人工作了几十年的时候。如果你试图从公司榨取更多钱，你就是在挤压将要照顾他们的组织。而且如果你不把公司放在第一位，你就不会被提升，如果你不能换梯子，在这个梯子上提升是唯一的上升方式。[14]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于在武装部队度过几年形成岁月的人来说，这种情况现在看起来并不像对我们那样奇怪。从他们的观点来看，作为大公司高管，他们是高级军官。他们比士兵得到的多得多。他们可以在最好的餐厅享用账户午餐，乘坐公司的湾流飞机到处飞。他们大多数人可能没有想到要问他们是否得到了市场价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得市场价格的最终方式是自己创业。这对现在任何有雄心的人来说似乎很明显。但在20世纪中期，这是一个陌生的概念。不是因为创业看起来太雄心勃勃，而是因为它看起来不够雄心勃勃。即使在20世纪70年代，我长大的时候，雄心勃勃的计划是在知名机构获得大量教育，然后加入另一个知名机构，在等级制度中逐步晋升。你的声望就是你所属于的机构的声望。人们当然创业，但受过教育的人很少这样做，因为那时实际上几乎没有什么我们现在称之为初创企业的概念：从小开始并长大的业务。这在20世纪中期要难得多。创业意味着创业从小开始并保持小规模。在大公司的时代，这通常意味着试图避免被大象踩踏。成为骑大象的管理阶级更有声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到20世纪70年代，没有人停下来想知道那些大而有声望的公司最初是从哪里来的。它们似乎一直存在，就像化学元素一样。确实，在20世纪的雄心勃勃的孩子和大公司的起源之间有一双重的墙。许多大公司是整合而来的，没有明确的创始人。当它们有创始人时，创始人看起来不像我们。几乎所有的人都没有受过教育，就是没上过大学。他们是莎士比亚所说的粗鲁的机械师。大学训练一个人成为专业阶级的一员。其毕业生不期望做安德鲁·卡内基或亨利·福特开始做的那种粗活。[15]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在20世纪，大学毕业生越来越多。他们从1900年约占总人口的2%增加到2000年的约25%。在世纪中叶，我们的两大力量以《退伍军人权利法案》的形式相交，该法案将220万二战退伍军人送入大学。很少有人这样想，但使大学成为雄心勃勃者的规范路径的结果是，一个为亨利·福特工作在社会上可以接受，但成为亨利·福特却不可以接受的世界。[16]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很清楚地记得这个世界。我成年时它刚开始解体。在我的童年它仍然占主导地位。不像以前那么占主导地位。我们可以从老电视节目、年鉴和成年人的行为方式看出，1950年代和60年代的人们比我们更加从众。中世纪的模型已经开始老化了。但那不是我们当时看待它的方式。我们最多会说1975年可以比1965年更大胆一些。确实，那时还没有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但变化即将到来。当乐高经济开始解体时，它同时以几种不同的方式解体。纵向整合的公司实际上解体了，因为更有效率。现有企业面临新的竞争对手，因为（a）市场全球化，（b）技术创新开始胜过规模经济，将规模从资产变成了负债。随着以前狭窄的消费者渠道拓宽，小公司越来越能够生存。随着全新类别的产品出现，市场本身也开始变化得更快。最后但并非最不重要的是，联邦政府之前一直对J.P.摩根的世界微笑，认为这是事物的自然状态，开始意识到它毕竟不是最终答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J.P.摩根之于横向轴线，亨利·福特之于纵向轴线。他希望自己做所有事情。他在1917年到1928年间在红河建造的巨型工厂 literally 一端吸收铁矿石，另一端送出汽车。10万人在那里工作。当时这似乎是未来。但这不是今天的汽车公司运营方式。现在大部分设计和制造发生在长长的供应链中，汽车公司最终组装和销售其产品。汽车公司这样运营的原因是因为它效果更好。供应链中的每家公司都专注于它们最了解的。它们每家都必须做好，否则可以被另一个供应商取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么亨利·福特没有意识到合作公司网络比单一公司效果更好？一个原因是供应商网络需要一段时间才能进化。在1917年，自己做所有事情对福特来说似乎是获得他所需规模的唯一方式。第二个原因是，如果你想用合作公司网络解决问题，你必须能够协调它们的努力，而你可以用计算机做得好得多。计算机减少了科斯所说的公司存在理由的交易成本。这是一个根本性的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在20世纪初，大公司是效率的同义词。在20世纪末，它们是低效率的同义词。在某种程度上这是因为公司本身变得僵化。但也是因为我们的标准更高了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;变化不仅发生在现有行业内部。行业本身也发生了变化。制造许多新东西成为可能，有时现有的公司不是做得最好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微型计算机是典型的例子。市场由像苹果这样的新贵开创。当市场变得足够大时，IBM决定值得注意。当时IBM完全主导计算机行业。他们假设现在这个市场成熟了，他们要做的就是伸手摘取。当时的大多数人会同意他们的看法。但接下来发生的事情说明了世界变得多么复杂。IBM确实推出了微型计算机。虽然相当成功，但没有压倒苹果。但更重要的是，IBM最终被一个从侧面进入的供应商所取代——来自软件，这甚至看起来不像同样的业务。IBM最大的错误是接受DOS的非独占许可。在当时这似乎是安全的举动。没有其他计算机制造商曾经能够超过他们的销量。如果其他制造商也能提供DOS，这有什么区别？那个错误计算的结果是廉价PC克隆机的爆炸式增长。微软现在拥有PC标准，以及客户。微型计算机业务最终成为苹果对微软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本上，苹果挤掉了IBM，然后微软偷了它的钱包。这种事情在中世纪的大公司身上不会发生。但未来会越来越频繁地发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在计算机业务中，变化大多是自行发生的。在其他行业，必须首先消除法律障碍。许多中世纪的寡头垄断得到了联邦政府政策的批准（以及在战时的大量订单），这些政策阻止了竞争对手。这在当时对政府官员来说并不像听起来那么可疑。他们认为两党制确保了政治上足够的竞争。它也应该适用于商业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府逐渐意识到反竞争政策弊大于利，在卡特政府期间开始取消它们。用于这个过程的说法是误导性地狭窄：放松管制。真正发生的是去寡头垄断化。它一个接一个地发生在行业上。消费者最明显的两个是航空旅行和长途电话服务，两者在放松管制后都变得便宜得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放松管制也促成了1980年代敌意收购浪潮。在过去，公司低效率的唯一限制，除了实际破产，是其竞争对手的低效率。现在公司必须面对绝对标准而非相对标准。任何未能为其资产产生足够回报的上市公司都面临管理层被更有效率的管理层取代的风险。新管理层经常通过将公司分解成单独更有价值的部分来做到这一点。[17]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>废除死刑的真正原因</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/real/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/real/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/real/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/real.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/real.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/real.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="废除死刑的真正原因"&gt;废除死刑的真正原因&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当知识分子谈论死刑时，他们谈论的是国家是否可以夺取某人生命，死刑是否起到威慑作用，以及某些群体是否被判处更多死刑等问题。但实际上，关于死刑的辩论不是关于杀死杀人犯是否可以。这是关于杀死无辜者是否可以，因为至少有4%的死囚是无辜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我还是个孩子时，我想象人们被冤枉定罪是罕见的，特别是在谋杀案中这一定非常罕见。事实远非如此。现在，感谢像&amp;quot;无辜项目&amp;quot;这样的组织，我们看到不断有关于谋杀定罪在新证据出现后被推翻的故事。有时警察和检察官只是非常草率。有时他们是不诚实的，完全知道他们在冤枉一个无辜的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼斯·亚当斯和其他三名男子因谋杀定罪在监狱中度过了18年。他们在DNA检测牵涉到三个不同的男人后被昭雪，其中两人后来供认。警察在调查初期就被告知了其他人的情况，但从未跟进这个线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基思·哈沃德因谋杀定罪在监狱中度过了33年。他被定罪是因为&amp;quot;专家&amp;quot;说他的牙齿与一名受害者身上的咬痕照片相匹配。DNA检测显示谋杀是由另一个名叫杰里·克罗蒂的男人所为后，他被昭雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里基·杰克逊和另外两名男子因一名12岁男孩的证词被定罪谋杀，在监狱中度过了39年，该男孩后来翻供说受到警察胁迫。多人证实男孩当时在其他地方。在县检察官撤销指控后，三名男子被昭雪，称&amp;quot;国家正在承认明显的事实。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔弗雷德·布朗因谋杀定罪在监狱中度过了12年，其中包括10年在死囚牢房。当发现助理地区检察官隐瞒了证明他不可能犯罪的电话记录后，他被昭雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦·福特在因谋杀定罪后在死囚牢房度过了29年。新证据证明谋杀发生时他甚至不在现场后，他被昭雪。被指派代表他的律师从未尝试过陪审团案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡梅伦·威灵厄姆实际上在2004年被注射死刑处决。作证说他故意纵火的&amp;quot;专家&amp;quot;后来被揭穿。德克萨斯州2009年下令重新审查此案后得出结论&amp;quot;无法维持纵火认定。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里奇·格洛西普因实际杀人犯的证词被定罪谋杀，在死囚牢房度过了20年，实际杀人犯为了指控他而逃脱了无期徒刑。2015年，他在即将被处决前几分钟，发现俄克拉荷马州一直计划用非法药物组合杀死他。尽管有证明他无罪的新证据，他们仍计划继续执行处决，可能在今年夏天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以继续列举。有数百个类似的案例。仅在佛罗里达州，迄今为止就有29名死囚被昭雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远非罕见，错误的谋杀定罪非常普遍。警察面临解决引起广泛关注的犯罪的压力。当他们找到嫌疑人时，他们想要相信他有罪，并忽视甚至破坏证明相反的证据。地区检察官希望被视为有效和严厉打击犯罪，为了赢得定罪愿意操纵证人和隐瞒证据。法院指定的辩护律师工作过度且往往无能。有一大批愿意提供虚假证词以换取较轻刑罚的罪犯，容易被影响的证人可以被警察要求说任何话，以及渴望声称科学证明被告有罪的虚假&amp;quot;专家&amp;quot;。而陪审团想要相信他们，否则一些可怕的犯罪仍然未解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种无能和不诚实的马戏团是死刑的真正问题。我们甚至还没有到达关于死刑的道德合理性或有效性的理论问题开始重要的地步，因为这么多被判处死刑的人实际上是无辜的。无论理论上的意义是什么，在实践中，死刑意味着杀死无辜的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿和唐·奈特阅读本文草稿。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="相关"&gt;相关&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;佛罗里达会杀死一个无辜的人吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;凯文·库珀被陷害谋杀了吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;德克萨斯处决了一个无辜的人吗？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>成瘾性</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/addiction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/addiction/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/addiction/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/addiction.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/addiction.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/addiction.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="成瘾性"&gt;成瘾性&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;成瘾性的加速 2010年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烈酒、香烟、海洛因和可卡因的共同点是，它们都是成瘾性较低的前身物质的更浓缩形式。我们描述为成瘾性的大多数（如果不是全部）事物都是如此。可怕的是，创造它们的过程正在加速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不想阻止它。这是治愈疾病的同一过程：技术进步。技术进步意味着让事物做更多我们想要的事情。当我们想要的事物是我们想要想要的事物时，我们认为技术进步是好的。如果某种新技术使太阳能电池的效率提高x%，那似乎绝对是更好的。当进步浓缩了我们不想要想要的东西——当它将鸦片变成海洛因时——它似乎变坏了。但这是同一过程在起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人怀疑这个过程正在加速，这意味着越来越多我们喜欢的事物将被变成我们过于喜欢的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据我所知，没有词来形容我们过于喜欢的事物。最接近的是&amp;quot;addictive&amp;quot;（成瘾的）的口语意义。在我的一生中，这种用法变得越来越普遍。原因很清楚：我们需要它的事物越来越多。在极端的一端是可卡因和冰毒。食物通过工厂化农业和食品加工创新的结合，变成了具有更直接冲击力的东西，你可以在美国的任何城镇看到结果。跳棋和纸牌已经被《魔兽世界》和《FarmVille》取代。电视变得更加引人入胜，即便如此，它也无法与Facebook竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的世界比40年前更容易让人上瘾。除非产生这些事物的技术进步形式受到与技术进步一般不同的法律约束，否则在未来40年里，世界将比过去40年变得更加容易让人上瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来40年将给我们带来一些美妙的事物。我并不是暗示它们都应该被避免。酒精是一种危险的药物，但我宁愿生活在一个有葡萄酒的世界，而不是没有葡萄酒的世界。大多数人可以与酒精共存；但你必须小心。更多我们喜欢的事物将意味着更多我们必须小心的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，大多数人都不会。这意味着随着世界变得更加容易让人上瘾，一个人可以过正常生活的两种意义将被进一步分开。&amp;ldquo;正常&amp;quot;的一种意义是统计上的正常：其他人都做的事情。另一种意义是当我们谈论机械的正常运行范围时的意义：效果最好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种意义已经相距甚远。现在，任何试图好好生活的人在美国大部分地区都会显得异常节欲。这种现象只会变得更加明显。从现在开始，你可以把它作为一个经验法则：如果人们不认为你很奇怪，那么你生活得很糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会最终会对新的成瘾事物产生抗体。我在香烟身上看到了这种情况的发生。当香烟首次出现时，它们的传播方式就像传染病在以前隔离的人群中传播一样。吸烟迅速成为一种（统计上的）正常事物。到处都有烟灰缸。我还是孩子的时候，我们家里有烟灰缸，尽管我父母都不吸烟。你必须为客人准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着关于吸烟危险的知识传播，习俗改变了。在过去20年里，吸烟已经从看起来完全正常的事物变成了一种相当肮脏的习惯：从电影明星在宣传照中做的事情，变成了成瘾者小团体在办公楼门外做的事情。当然，很多变化是由于立法，但如果习俗没有改变，立法也不可能发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这花了一段时间——大约100年。除非社会抗体的进化速度能够加快，以匹配技术进步抛弃新的成瘾事物的加速速度，否则我们将越来越无法依赖习俗来保护我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非我们想成为每种新成瘾的煤矿中的金丝雀——那些悲惨的例子成为未来一代人教训的人——否则我们将必须自己弄清楚要避免什么以及如何避免。怀疑一切新事物实际上将成为一个合理的策略（或更合理的策略）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，即使那样也不够。我们不仅要担心新事物，还要担心现有事物变得更加容易让人上瘾。这就是咬到我的东西。我避免了大多数成瘾，但互联网让我上瘾了，因为在我使用它的过程中它变得让人上瘾了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识的大多数人都有互联网成瘾问题。我们都在努力找出自己摆脱它的习俗。这就是为什么我没有iPhone的原因；我最不想要的就是互联网跟随我进入世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最新的技巧是长途徒步旅行。我曾经认为跑步比徒步是更好的锻炼形式，因为它花的时间更少。现在徒步旅行的缓慢性似乎成了一个优势，因为我在小径上花的时间越长，我有不受干扰的思考时间就越长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听起来很古怪，不是吗？当你试图解决没有习俗指导的问题时，总是会这样。也许我不能诉诸奥卡姆剃刀；也许我只是古怪。但如果我对成瘾性加速的看法是正确的，那么这种孤独的挣扎来避免它的方式将 increasingly 成为任何想要完成任务的人的命运。我们将越来越多地被我们说不的事情所定义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 你能将技术进步限制在你想要的领域吗？只能在有限范围内，而不成为警察国家。即使那样，你的限制也会产生不良副作用。&amp;ldquo;好&amp;quot;和&amp;quot;坏&amp;quot;的技术进步没有明显区分，所以你会发现你不能在不减缓前者的同时减缓后者。而且，无论如何，正如禁酒令和&amp;quot;毒品战争&amp;quot;所显示的，禁令往往弊大于利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 技术一直在加速。按照旧石器时代的标准，技术在新石器时代以惊人的速度发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 除非我们大规模生产社会习俗。我怀疑最近美国福音派基督教的复兴部分是对毒品的反应。在绝望中，人们伸手拿大锤；如果他们的孩子不听他们的话，也许他们会听上帝的。但那种解决方案比让孩子对毒品说不有更广泛的后果。你最终也对科学说不。我担心我们可能正在走向一个未来，只有少数人自己规划穿越禁区的行程，而其他人预订包价旅行。或者更糟的是，由政府为他们预订。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 人们通常用&amp;quot;拖延&amp;quot;这个词来描述他们在互联网上做什么。在我看来，将正在发生的事情仅仅描述为不工作太温和了。当有人喝醉而不是工作时，我们不会称之为拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 几个人告诉我他们喜欢iPad，因为它让他们能将互联网带到笔记本电脑太显眼的情况下。换句话说，它是一个扁酒瓶。（当然，iPhone也是如此，但这个优势不那么明显，因为它读起来像电话，大家都习惯了。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Patrick Collison、Jessica Livingston和Robert Morris阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>我们告诉孩子的谎言</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lies/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/lies/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/lies.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/lies.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/lies.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="我们告诉孩子的谎言"&gt;我们告诉孩子的谎言&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年人不断地对孩子撒谎。我不是说我们应该停止，但我认为我们至少应该审视我们告诉他们什么谎言以及为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对我们可能也有好处。我们小时候都被骗过，有些我们被告知的谎言仍然影响着我们。因此，通过研究成年人对孩子撒谎的方式，我们或许能够清除我们被告知的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在非常广泛的意义上使用&amp;quot;谎言&amp;quot;这个词：不仅仅是明显的虚假陈述，还包括我们误导孩子的所有更微妙的方式。虽然&amp;quot;谎言&amp;quot;有负面含义，我并不是建议我们永远不应该这样做——只是说当我们这样做时应该注意。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对孩子撒谎的方式最显著的事情之一是，这个阴谋是多么广泛。所有成年人都知道他们的文化对孩子撒谎什么：那些你回答&amp;quot;问你父母&amp;quot;的问题。如果一个孩子问1982年谁赢得了世界大赛或碳的原子量是多少，你可以直接告诉他。但如果一个孩子问你&amp;quot;有上帝吗？&amp;ldquo;或&amp;quot;妓女是什么？&amp;ldquo;你可能会说&amp;quot;问你父母&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我们都同意，孩子们很少看到他们被呈现的世界观中有裂缝。最大的分歧是在父母和学校之间，但即使那些也很小。学校对有争议的话题说话很小心，如果他们确实与父母希望孩子相信的相矛盾，父母要么迫使学校保持沉默，要么把孩子转到新学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个阴谋是如此彻底，以至于大多数发现它的孩子只是通过发现他们被告知的内容中的内在矛盾才发现的。对于那些在手术过程中醒来的孩子来说，这可能是创伤性的。爱因斯坦的经历是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过阅读流行的科学书籍，我很快确信圣经故事中的许多内容不可能是真的。其结果是一种积极的自由思考，伴随着青年故意被国家通过谎言欺骗的印象：这是一个压倒性的印象。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得那种感觉。到15岁时，我确信世界从头到尾都是腐败的。这就是为什么像《黑客帝国》这样的电影有如此共鸣。每个孩子都在一个虚假的世界中长大。在某种程度上，如果背后的力量像一群邪恶机器一样明确区分，人们可以通过吃药就能彻底摆脱，那会更容易。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="保护"&gt;保护&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你问成年人为什么对孩子撒谎，他们给出的最常见的原因是为了保护他们。孩子们确实需要保护。你想为新生儿创造的环境与大城市的街道非常不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎如此明显，以至于称之为谎言似乎是错误的。告诉婴儿世界是安静、温暖和安全的，这当然不是一个坏谎言。但如果这种无害的谎言不加以审视，可能会变味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象一下，如果你试图让某人在像新生儿一样受保护的环境中生活到18岁。如此严重地误导某人关于世界的事情，似乎不是保护而是虐待。当然，这是一个极端的例子；当父母做这种事情时，它成为全国新闻。但你在较小的范围内看到了同样的问题，在郊区青少年感到的不适中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郊区的主要目的是为孩子们提供一个受保护的环境成长。它似乎对10岁的孩子很棒。我10岁时喜欢住在郊区。我没有注意到它是多么贫瘠。我的整个世界不比我骑自行车去的几个朋友的家和我跑来跑去的一些树林大。在对数尺度上，我介于婴儿床和地球之间。郊区的街道正好合适。但随着我长大，郊区开始感觉令人窒息地虚假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活在10岁或20岁时可能相当好，但在15岁时经常令人沮丧。这是一个太大的问题，无法在这里解决，但15岁生活糟糕的一个原因肯定是孩子们被困在一个为10岁孩子设计的世界里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母希望通过在郊区抚养孩子来保护他们免受什么伤害？一个搬出曼哈顿的朋友只是说她3岁的女儿&amp;quot;看到太多&amp;rdquo;。我能想到的包括：喝醉或吸毒的人、贫穷、疯狂、可怕的医疗状况、不同程度的奇怪性行为，以及暴力的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想如果我有3岁的孩子，最让我担心的是愤怒。我29岁时搬到纽约，即使那时我也感到惊讶。我不希望一个3岁的孩子看到我目睹的一些争吵。那太可怕了。成年人对年幼孩子隐瞒的很多事情，他们隐瞒是因为这些事情会吓到孩子，而不是因为他们想隐瞒这些事情的存在。误导孩子只是一个副作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎是成年人对孩子撒谎的最正当的类型之一。但因为谎言是间接的，我们没有对它们进行严格的统计。父母知道他们隐瞒了关于性的事实，许多人在某个时刻会坐下来向孩子解释更多。但很少有人告诉他们孩子真实世界和他们成长起来的茧之间的区别。将此与父母试图在孩子心中灌输的信心结合起来，每年你都会得到一批新的18岁年轻人，他们认为他们知道如何管理世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是所有18岁的年轻人都认为他们知道如何管理世界吗？实际上这似乎是一个最近的创新，不超过100年。在前工业时代，青少年是成人世界的初级成员，相对较清楚自己的不足。他们能看到他们不像村里的铁匠那么强壮或熟练。在过去时代，人们对某些事情对孩子撒谎比我们现在多，但人工、受保护环境中隐含的谎言是最近的发明。像许多新发明一样，富人首先得到了这个。国王和贵族的孩子是第一批与世界脱节长大的人。郊区意味着一半人口在这方面可以像国王一样生活。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="性和毒品"&gt;性（和毒品）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在纽约抚养青少年孩子，我会有不同的担忧。我较少担心他们会看到什么，更担心他们会做什么。我和许多在曼哈顿长大的孩子一起上大学，总的来说他们似乎相当玩世不恭。他们似乎平均在14岁左右失去童贞，到大学时尝试过的毒品比我听说的还要多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母不希望青少年孩子有性生活的原因很复杂。有一些明显的危险：怀孕和性传播疾病。但这些不是父母不希望孩子有性生活的唯一原因。14岁女孩的平均父母会讨厌她有性生活的想法，即使怀孕或性传播疾病的风险为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子可能能感觉到他们没有被告诉全部真相。毕竟，怀孕和性传播疾病对成年人来说同样是问题，而他们有性生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么真正让父母对他们青少年孩子的性生活感到困扰？他们对这个想法的厌恶是如此本能，可能是天生的。但如果是天生的，它应该是普遍的，而且有很多社会父母不介意青少年孩子有性生活——事实上，14岁成为母亲是正常的。那么发生了什么？似乎确实存在一个普遍禁忌，反对与青春期前的儿童发生性关系。人们可以想象这有进化原因。我认为这是工业化社会父母不喜欢青少年孩子有性生活的主要原因。他们仍然认为他们是孩子，尽管从生物学上讲他们不是，所以对儿童性行为的禁忌仍然有力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年人对性隐瞒的一件事他们也对毒品隐瞒：它可以带来极大的快乐。这就是性和毒品如此危险的原因。对它们的渴望可能会模糊一个人的判断力——当被模糊的判断力已经是青少年孩子糟糕的判断力时，这尤其令人恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里父母的愿望冲突。较老的社会告诉孩子他们判断力差，但现代父母希望孩子自信。这可能是比把他们放在位置上的旧计划更好的计划，但它有副作用，即在隐含地对孩子的判断力撒谎之后，我们不得不再次对他们如果相信我们可能会遇到麻烦的所有事情撒谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果父母告诉孩子关于性和毒品的真相，那将是：你应该避免这些事情的原因是你的判断力糟糕。有你两倍经验的人仍然会被它们烧伤。但这可能是那些真相不会有说服力的情况之一，因为糟糕判断力的症状之一是相信你有好的判断力。当你太弱而举不起某物时，你能看出来，但当你冲动地做决定时，你更加确信。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="天真"&gt;天真&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;父母不希望孩子有性生活的另一个原因是他们想保持他们的天真。成年人对孩子应该如何行为有一定的模型，这不同于他们对其他成年人的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最明显的区别之一是孩子们被允许使用的词语。大多数父母在与他人交谈时使用不希望孩子使用的词语。他们试图尽可能长时间地隐瞒这些词语的存在。这是每个人都参与的另一个阴谋：每个人都知道你不应该在孩子面前说脏话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未听过对父母告诉孩子的任何事情有比为什么他们不应该说脏话更多不同的解释。我认识的每个父母都禁止孩子说脏话，但没有两个人有相同的理由。很明显，大多数开始是不希望孩子说脏话，然后编造理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以关于正在发生的事情的理论是，脏话的功能是将说话者标记为成年人。&amp;ldquo;shit&amp;quot;和&amp;quot;poopoo&amp;quot;的意思没有区别。那么为什么一个孩子可以说一个被禁止？唯一的解释是：根据定义。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么当孩子做保留给成年人的事情时，成年人如此困扰？一个满嘴脏话、愤世嫉俗的10岁孩子靠在灯柱上，嘴角落出一支香烟的想法非常令人不安。但为什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们希望孩子天真的一个原因是我们被编程喜欢某种无助感。我几次听到母亲说她们故意不纠正年幼孩子的错误发音，因为它们如此可爱。如果你想一想，可爱就是无助。设计得可爱的玩具和卡通角色总是茫然无知的表情和短小、无效的四肢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到人类后代在如此长的时间里如此无助，我们有天生的愿望去爱和保护无助的生物并不奇怪。没有使孩子可爱的无助感，他们会非常烦人。他们只会像无能的成年人。但还有更多。假设的玩世不恭的10岁孩子如此困扰我的原因不仅是他会很烦人，而是他很早就切断了他的成长前景。要变得玩世不恭，你必须认为你知道世界如何运作，而10岁孩子对此的任何理论可能都是相当狭隘的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天真也是思想开放。我们希望孩子天真，这样他们才能继续学习。听起来矛盾，但有某些知识会妨碍其他知识。如果你要学习世界是一个残酷的地方，充满试图互相利用的人，你最好最后学习这个。否则你不会费心学习更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常聪明的成年人似乎通常异常天真，我不认为这是巧合。我认为他们故意避免学习某些事情。当然我这样做。我曾经我想知道一切。现在我知道我不想。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="死亡"&gt;死亡&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了性，死亡是成年人对孩子撒谎最明显的话题。我相信他们隐瞒性是因为深深的禁忌。但为什么我们向孩子隐瞒死亡？可能是因为年幼的孩子对它特别恐惧。他们想感到安全，而死亡是终极威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们父母告诉我们的最壮观的谎言之一是关于我们第一只猫的死亡。多年来，当我们询问更多细节时，他们被迫编造更多，所以故事变得相当精心。猫在兽医办公室死亡。死因？麻醉本身。猫为什么在兽医办公室？要做绝育手术。为什么这样一个常规手术杀死了它？这不是兽医的错；猫有先天性心脏虚弱；麻醉对它来说太强了；但没有人能提前知道这一点。直到我们二十多岁真相才出来：我妹妹，当时大约三岁，不小心踩到了猫并弄断了它的背。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不觉得需要告诉我们猫现在在猫天堂快乐地生活。我父母从未声称死去的人或动物&amp;quot;去了更好的地方&amp;rdquo;，或我们会再次见到他们。这似乎没有伤害我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我祖母告诉我们一个关于我祖父死亡的编辑版本。她说有一天他们正坐着看书，当她对他说什么时，他没有回答。他似乎睡着了，但当她试图唤醒他时，她不能。&amp;ldquo;他走了。&amp;ldquo;心脏病发作听起来像睡着。后来我了解到事情没有那么整洁，心脏病发作花了一天的大部分时间才杀死他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这样的彻头彻尾的谎言，当死亡话题出现时，肯定有很多改变话题的情况。我当然不记得这个，但我可以从我直到大约19岁才真正意识到我会死亡这一事实推断出来。我怎么可能这么长时间错过如此明显的事情？既然我看到父母处理这个话题，我能看出如何：关于死亡的问题被温和但坚定地避开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个话题上，特别是，孩子们迎合他们一半。孩子们经常想被欺骗。他们希望相信他们生活在一个舒适、安全的世界，就像他们的父母希望他们相信的那样。[4]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="身份认同"&gt;身份认同&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一些父母对种族或宗教群体有强烈的依恋，希望他们的孩子也感受到这一点。这通常需要两种不同的撒谎：第一种是告诉孩子他或她是X，第二种是X群体通过相信来区分自己的特定谎言。[5]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>注意差距</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/gap/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/gap/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/gap/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/gap.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/gap.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/gap.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="注意差距"&gt;注意差距&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2004年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当人们对某件事足够在意并努力把它做好时，做得最好的人往往会远远超过其他人。莱昂纳多和二流的同时代人如博尔戈尼奥之间存在巨大差距。你可以看到雷蒙德·钱德勒和普通侦探小说作家之间的同样差距。顶级职业棋手可以与普通俱乐部棋手下万局比赛而不输一局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像下棋、绘画或写小说一样，赚钱是一项非常专业的技能。但出于某种原因，我们以不同的方式对待这项技能。当少数人在下棋或写小说方面超越其他人时，没有人抱怨，但当少数人赚的钱比其他人多时，我们就会看到社论说这是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么？这种变化模式似乎与其他任何技能没有什么不同。是什么导致人们在技能是赚钱时反应如此强烈？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为我们将赚钱视为不同的原因有三个：我们童年时期学到的误导性财富模型；直到最近，大多数财富积累的方式不光彩；以及对收入巨大差异对社会有害的担忧。据我所知，第一个是错误的，第二个已经过时，第三个经证明是错误的。难道在现代社会中，收入差异实际上是健康的标志吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="财富的爸爸模型"&gt;财富的爸爸模型&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我五岁时认为电是由插座创造的。我没有意识到外面有发电站在发电。同样，大多数孩子没有意识到财富是必须创造的东西。它似乎是从父母那里流出来的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于遇到财富的环境，孩子们往往会误解财富。他们把财富和金钱混淆。他们认为财富的数量是固定的。他们认为财富是由权威机构分配的（因此应该平均分配），而不是必须创造的东西（可能是不平等地创造）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，财富不是金钱。金钱只是一种方便的交易方式，将一种形式的财富换成另一种。财富是潜在的东西——我们购买的商品和服务。当你旅行到一个富有或贫穷的国家时，你不必查看人们的银行账户来判断你在哪种国家。你可以看到财富——在建筑和街道中，在人们的衣服和健康中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财富从哪里来？人们创造它。当大多数人生活在农场时，这更容易理解，他们用自己的双手制造许多他们想要的东西。然后你可以在房屋、畜群和谷仓中看到每个家庭创造的财富。当时也很明显，世界的财富不是像派片一样必须分享的固定数量。如果你想要更多财富，你可以创造它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天仍然如此，尽管很少有人直接为自己创造财富（除了一些残余的家务劳动）。我们大多为其他人创造财富以换取金钱，然后用这些金钱换取我们想要的财富形式。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为孩子们无法创造财富，所以他们拥有的一切都必须被给予他们。当财富是被给予的东西时，当然它似乎应该被平均分配。[2] 在大多数家庭中确实如此。孩子们确保这一点。当一个兄弟姐妹得到比另一个多时，他们会哭喊&amp;quot;不公平&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现实世界中，你不能一直靠父母生活。如果你想要什么，你要么必须制造它，要么为别人做同等价值的事情，以便让他们给你足够的钱来购买它。在现实世界中，财富（除了像小偷和投机者这样的少数专家）是你必须创造的东西，而不是爸爸分配的东西。而且由于创造财富的能力和欲望因人而异，财富的创造并不平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你通过做或制造人们想要的东西来获得报酬，那些赚更多钱的人通常只是更擅长做人们想要的事情。顶级演员比B级演员赚的钱多得多。B级演员可能几乎同样有魅力，但当人们去剧院查看上映的电影列表时，他们想要大牌明星拥有的那种额外的魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做人们想要的事情当然不是赚钱的唯一方法。你也可以抢劫银行，或索取贿赂，或建立垄断。这些伎俩造成了财富的一些变化，实际上也造成了一些最大的个人财富，但它们不是收入变化的根本原因。收入变化的根本原因，如奥卡姆剃刀所示，与所有其他人类技能变化的根本原因相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，大型上市公司的CEO的收入大约是普通人的100倍。[3] 篮球运动员的收入大约是128倍，棒球运动员是72倍。社论以惊恐的语气引用这种统计数据。但我毫不怀疑一个人可能比另一个人多100倍的生产力。在古罗马，奴隶的价格根据他们的技能相差50倍。[4] 这还没有考虑到动机，或者你可以从现代技术获得的额外生产力杠杆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于运动员或CEO薪水的社论让我想起早期的基督教作家，他们从第一原则争论地球是否是圆的，而他们可以走出去查看。[5] 某人的工作价值多少不是一个政策问题。这是市场已经决定的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他们真的值我们100个人吗？&amp;ldquo;社论作者问。取决于你所说的价值是什么意思。如果你的意思是人们会为他们的技能付多少钱，答案显然是肯定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些CEO的收入反映了一些不当行为。但是不是还有其他人的收入真正反映了他们创造的财富？史蒂夫·乔布斯拯救了一个处于末期衰落的公司。而且不仅仅是转型专家那样通过削减成本；他必须决定苹果的下一个产品应该是什么。几乎没有人能够做到这一点。而且无论CEO的情况如何，很难看出任何人如何能够争辩说职业篮球运动员的薪水不反映供求关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原则上，一个人真的可能比另一个人创造更多的财富，这似乎不太可能。这个谜团的关键是重新审视那个问题，他们真的值我们100个人吗？篮球队会用他们的一个球员换取100个随机的人吗？如果你用100个随机的人组成的委员会取代史蒂夫·乔布斯，苹果的下一个产品会是什么样子？[6] 这些事情不是线性扩展的。也许CEO或职业运动员只有普通人的十倍（无论这意味着什么）技能和决心。但它集中在一个个体身上，这就是全部区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当说一种工作报酬过高而另一种报酬过低时，我们到底在说什么？在自由市场中，价格由买家想要什么决定。人们比诗歌更喜欢棒球，所以棒球运动员比诗人赚得多。因此，说某种工作报酬过低就等同于说人们想要错误的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，人们想要错误的东西。对此感到惊讶似乎很奇怪。说某种工作报酬过薄是不公正的，这似乎更奇怪。[7] 那么你就是在说人们想要错误的东西是不公正的。人们更喜欢真人秀和玉米狗而不是莎士比亚和蒸蔬菜，这是可悲的，但不公正吗？这似乎像说蓝色是重的，或者说向上是圆的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;不公正&amp;quot;这个词在这里的出现是爸爸模型 unmistakable 光谱特征。否则这个想法为什么会出现在这个奇怪的语境中？而如果说话者仍然在爸爸模型下运作，将财富视为从共同来源流出并必须分享的东西，而不是通过做其他人想要的事情产生的东西，这正是在注意到一些人比其他人赚得多时你会得到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们谈论&amp;quot;收入不平等分配&amp;quot;时，我们也应该问，这些收入来自哪里？[8] 谁创造了它所代表的财富？因为在收入仅仅根据人们创造多少财富而变化的程度上，分配可能是不平等的，但几乎不是不公正的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="偷窃它"&gt;偷窃它&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们倾向于发现巨大财富差距令人担忧的第二个原因是，在人类历史的大部分时间里，积累财富的通常方式是偷窃它：在牧业社会中通过掠夺牲畜；在农业社会中通过在战争时期夺取他人的财产，在和平时期向他们征税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在冲突中，获胜一方会收到从失败一方没收的财产。在1060年代的英格兰，当征服者威廉将 defeated 盎格鲁-撒克逊贵族的财产分配给他的追随者时，冲突是军事的。到1530年代，当亨利八世将修道院的财产分配给他的追随者时，这主要是政治性的。[9] 但原则是相同的。确实，同样的原则现在在津巴布韦也在起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在更有组织的社会，如中国，统治者和他的官员使用征税而不是没收。但在这里我们也看到同样的原则：致富的方式不是创造财富，而是服务于一个足够强大可以占有财富的统治者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中产阶级的兴起，这开始在欧洲改变。现在我们认为中产阶级是既不富也不穷的人，但最初他们是一个独特的群体。在封建社会，只有两个阶级：战士贵族和为他们工作的农奴。中产阶级是一个新的第三群体，他们住在城镇，通过制造业和贸易维持生计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从十世纪和十一世纪开始，小贵族和前农奴在城镇中联合起来，这些城镇逐渐变得足够强大，可以无视当地的封建领主。[10] 像农奴一样，中产阶级主要通过创造财富谋生。（在热那亚和比萨这样的港口城市，他们也从事海盗活动。）但与农奴不同，他们有创造大量财富的动力。农奴创造的任何财富都属于他的主人。制造比你能够隐藏的更多的财富没有多大意义。而城镇居民的独立性使他们能够保留他们创造的任何财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦通过创造财富致富成为可能，整个社会开始变得非常富裕。我们拥有的一切几乎都是由中产阶级创造的。确实，在工业社会中，其他两个阶级已经有效地消失，他们的名字被赋予了中产阶级的两端。（在词的原始意义上，比尔·盖茨是中产阶级。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但直到工业革命，财富创造才明确地取代腐败成为致富的最佳方式。至少在英格兰，只有当有其他、更快的致富方式开始出现时，腐败才变得不合时尚（并且实际上才开始被称为&amp;quot;腐败&amp;rdquo;）。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>清醒文化的起源</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/woke/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/woke/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/woke/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/woke.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/woke.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/woke.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="清醒文化的起源"&gt;清醒文化的起源&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2025年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;prig&amp;quot;这个词现在不是很常见，但如果你查一下定义，听起来会很熟悉。谷歌的定义不错：一个自以为是的道德主义者，表现得好像比别人优越。这个词的这种意思起源于18世纪，它的年龄是一个重要线索：它表明虽然清醒文化是一个相对较新的现象，但它是一个更古老现象的实例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有某种人被吸引到一种肤浅、苛刻的道德纯洁，并通过攻击任何打破规则的人来证明他的纯洁。每个社会都有这样的人。唯一改变的是他们执行的规则。在维多利亚时代的英国，这是基督教美德。在斯大林的俄罗斯，这是正统的马克思列宁主义。对于清醒文化的人来说，这是社会正义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你想理解清醒文化，要问的问题不是人们为什么会这样行事。每个社会都有自以为是的人。要问的是为什么我们的自以为是者在这个时刻对这些想法表现得如此自以为是。为了回答这个问题，我们必须问清醒文化何时何地开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个问题的答案是1980年代。清醒文化是政治正确的第二次、更具侵略性的浪潮，它始于1980年代后期，在1990年代后期消退，然后在2010年代初带着复仇心理回归，最终在2020年骚乱后达到顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治正确到底是什么？经常有人要求我定义这个术语和清醒文化，他们认为这些是无意义的标签，所以我会定义。它们都有相同的定义：一种激进的表现性对社会正义的关注。换句话说，人们在社会正义方面表现得自以为是。而真正的问题是——表现性，而不是社会正义。[0]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，种族主义是一个真正的问题。不是清醒文化所认为的那种规模的问题，但确实是一个真正的问题。我认为任何合理的人都不会否认这一点。政治正确的问题不在于它关注边缘化群体，而在于它这样做的方式肤浅且激进。政治正确的人没有走出去安静地帮助边缘化群体的成员，而是专注于让人们因为用错误的词语谈论他们而陷入麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于政治正确从哪里开始，如果你想一想，你可能已经知道答案了。它是在大学之外开始然后从外部传播到大学的吗？显然不是；它在大学中一直最为极端。那么在大学的哪里开始呢？它是在数学、硬科学或工程学中开始，然后从那里传播到人文和社会科学吗？这些是令人发笑的图像，但不，显然它是在人文和社会科学中开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么在那里？为什么是那个时候？1980年代人文和社会科学发生了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个成功的政治正确起源理论必须能够解释为什么它没有更早发生。例如，为什么它没有在1960年代的抗议运动中发生？它们关注的是几乎相同的问题。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1960年代学生抗议没有导致政治正确的恰恰是——它们是学生运动。它们没有任何真正的权力。学生们可能一直在谈论妇女解放和黑人权力，但这不是他们在课堂上被教导的内容。还不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在1970年代初，1960年代的学生抗议者开始完成他们的论文并被聘为教授。起初他们既不强大也不众多。但随着更多的同龄人加入他们，前一代的教授开始退休，他们逐渐变得既强大又众多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治正确在人文和社会科学中开始的原因是这些领域为政治的注入提供了更多空间。一个1960年代的激进分子如果获得物理学教授的工作，仍然可以参加抗议，但他的政治信仰不会影响他的工作。而社会学和现代文学的研究可以变得像你希望的那样政治化。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到政治正确的兴起。当我在1982年开始上大学时，这还不是一件事。如果有人说出他们认为性别歧视的话，女学生可能会反对，但没有人因此被举报。当我在1986年开始读研究生时，这仍然不是一件事。但到了1988年，这肯定是一件事，到了1990年代初，它似乎充斥着校园生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生了什么？抗议是如何变成惩罚的？为什么1980年代后期是对男性沙文主义（当时被称为）的抗议演变成对大学当局关于性别歧视的正式投诉的转折点？基本上，1960年代的激进分子获得了终身职位。他们成为了他们二十年前抗议的建制派。现在他们处于不仅可以表达他们的想法，而且可以执行它们的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一套新的道德规则要执行对某种学生来说是令人兴奋的消息。特别令人兴奋的是他们被允许攻击教授。我记得当时注意到了政治正确的这个方面。它不仅仅是一个草根学生运动。它是教职员工鼓励学生攻击其他教职员工。在这方面它很像文化大革命。那也不是一场草根运动；那是毛泽东将年轻一代释放到他的政治对手身上。事实上，当罗德里克·麦克法夸尔在1980年代后期开始在哈佛教授一门关于文化大革命的课程时，许多人认为这是对当前事件的评论。我不知道它是否真的是，但人们认为是，这意味着相似之处是显而易见的。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学生会进行角色扮演。这是他们的天性。这通常是无害的。但角色扮演道德被证明是一种有毒的组合。结果是一种道德礼仪，肤浅但非常复杂。想象一下，你必须向一个善意的来自外星球的访客解释为什么使用&amp;quot;有色人种&amp;quot;这个短语被认为特别开明，而说&amp;quot;有色人&amp;quot;会让你被解雇。为什么现在不应该使用&amp;quot;黑人&amp;quot;这个词，尽管马丁·路德·金在他的演讲中经常使用它。没有基本原则。你只能给他一长串规则要记住。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些规则的危险不仅在于它们为不知情的人制造了地雷，而且在于它们的复杂性使它们成为美德的有效替代品。每当一个社会有异端和正统的概念时，正统就成为美德的替代品。你可以成为世界上最糟糕的人，但只要你正统，你就比所有不正统的人更好。这使得正统对坏人非常有吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但要使它作为美德的替代品起作用，正统必须是困难的。如果你要做的就是正统，穿某种衣服或避免说某个词，每个人都知道要这样做，而显得比别人更有美德的唯一方法就是真正有美德。政治正确的肤浅、复杂和频繁变化的规则使其成为实际美德的完美替代品。结果是一个世界，在这个世界里，不了解当前道德时尚的好人被那些如果你能看到他们的性格会让你恐惧地退缩的人打倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治正确兴起的一个很大因素是缺乏其他可以道德纯洁的东西。以前几代的自以为是者大多在宗教和性方面表现得自以为是。但在文化精英中，到1980年代这些都是最过时的东西；如果你是宗教徒或处女，这是你倾向于隐瞒而不是广告的事情。所以那些喜欢做道德执行者的人已经变得缺乏执行的东西。一套新的规则正是他们一直在等待的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是，1960年代左派的宽容方面帮助创造了不容忍方面占主导地位的条件。老派、随意的嬉皮左派倡导的宽松社会规则成为主导，至少在精英中是这样，这为天生不容忍的人留下不容忍的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个可能的促成因素是苏联帝国的衰落。在政治正确作为竞争者出现之前，马克思主义一直是左派道德纯洁的流行焦点，但东欧国家的民主运动使其失去了大部分光彩。特别是1989年柏林墙的倒塌。你不可能站在斯塔西一边。我记得在1980年代后期看着剑桥一家二手书店里奄奄一息的苏联研究区，想着&amp;quot;那些人现在会谈论什么？&amp;ldquo;结果答案就在我眼皮底下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时注意到政治正确第一阶段的一个特点是它比男性更受女性欢迎。正如许多作家（也许最有说服力的是乔治·奥威尔）所观察到的，女性似乎比男性更倾向于成为道德执行者的想法。但女性倾向于成为政治正确的执行者还有另一个更具体的原因。当时对性骚扰有很大的强烈反对；1980年代中期是性骚扰的定义从明确的性骚扰扩展到创造&amp;quot;敌对环境&amp;quot;的时期。在大学内，经典的指控形式是（女性）学生说教授让她&amp;quot;感到不舒服&amp;rdquo;。但这种指控的模糊性使得禁止行为的半径扩大到包括谈论异端思想。那些也让人感到不舒服。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提出达尔文的更大男性变异性假说可能解释人类表现的一些差异是否是性别歧视？显然足以让拉里·萨默斯被赶下哈佛校长的位置。一个听到他提到这个想法的演讲的女性说这让她&amp;quot;身体不适&amp;rdquo;，她不得不在中途离开。如果敌对环境的检验是它如何让人感觉，这确实听起来像一个。然而，更大男性变异性确实似乎解释了人类表现的一些差异。那么应该占上风的是舒适还是真理？当然，如果真理应该在任何地方占上风，它应该是在大学里；据说是他们的专长；但从1980年代后期开始的几十年里，政治正确的人试图假装这种冲突不存在。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治正确似乎在1990年代后半期燃尽。一个原因，也许是主要原因，是它确实成了一个笑话。它为喜剧演员提供了丰富的素材，他们对其进行了通常的消毒作用。幽默是对任何类型的自以为是最强大的武器之一，因为自以为是的人缺乏幽默感，无法以同样的方式回应。幽默是击败维多利亚时代虚伪的东西，到2000年，它似乎对政治正确也做了同样的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，这是一种幻觉。在大学内，政治正确的余烬仍然在明亮地燃烧。毕竟，创造它的力量仍然存在。开始它的教授现在成为院长和系主任。除了他们的系之外，现在还有一堆新的系明确专注于社会正义。学生仍然渴望有东西可以道德纯洁。大学管理员的数量爆炸式增长，其中许多人的工作涉及执行各种形式的政治正确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2010年代初，政治正确的余烬重新燃起火焰。这个新阶段与原始阶段有几个不同之处。它更具毒性。它进一步传播到现实世界，尽管它在大学内仍然最为炽热。它关注更广泛的罪恶。在政治正确的第一阶段，人们真正被指控的只有三件事：性别歧视、种族主义和同性恋恐惧症（当时是为这个目的创造的新词）。但在那时和2010年之间，很多人花了很多时间试图发明新的-主义和-恐惧症，看看哪些能够坚持下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段在多种意义上是政治正确的转移。它为什么在那个时候发生？我的猜测是由于社交媒体的兴起，特别是Tumblr和Twitter，因为政治正确第二波最显著的特征之一是取消暴民：一群愤怒的人在社交媒体上联合起来让某人被排斥或解雇。事实上，这第二波政治正确最初被称为&amp;quot;取消文化&amp;quot;；直到2020年代才开始被称为&amp;quot;清醒文化&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体的一个方面起初几乎让每个人都感到惊讶的是愤怒的流行。用户似乎喜欢愤怒。我们现在太习惯这个想法了，认为理所当然，但这确实很奇怪。愤怒不是一种愉快的感觉。你不会期望人们去寻求它。但他们确实如此。最重要的是，他们想要分享它。我碰巧在2007年到2014年运营一个论坛，所以我实际上可以量化他们想要分享它的程度：我们的用户如果被某事激怒，大约有三倍的可能性会点赞它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种向愤怒的倾斜不是由于清醒文化。它是社交媒体的一个固有特征，或者至少是这一代的特征。但它确实使社交媒体成为煽动清醒文化火焰的完美机制。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅仅是公共社交网络推动了清醒文化的兴起。群聊应用程序也很关键，特别是在最后一步，取消。想象一下，如果一群试图让某人被解雇的员工只能使用电子邮件来做这件事。组织暴民会很困难。但一旦你有群聊，暴民就会自然形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治正确第二波的另一个促成因素是新闻界两极分化的急剧增加。在印刷时代，报纸被约束为，或者至少显得，政治中立。在《纽约时报》上做广告的百货公司想要到达该地区的每个人，无论是自由派还是保守派，所以《时报》必须服务于双方。但《时报》并不认为这种中立是强加给他们的。他们将其接受为作为记录报纸的职责——作为旨在成为时代编年史的大报纸之一，从中立的角度报道每个足够重要的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我长大时，记录报纸似乎是不朽的、几乎是神圣的机构。像《纽约时报》和《华盛顿邮报》这样的报纸拥有巨大的声望，部分是因为其他新闻来源有限，但也因为他们确实做了一些努力来保持中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，事实证明记录报纸主要是印刷约束的产物。[8] 当你的市场由地理决定时，你必须保持中立。但在线出版使——实际上可能迫使——报纸切换到由意识形态而非地理定义的市场。大多数仍然经营的机构倒向它们已经倾斜的方向：左派。2020年10月11日，《纽约时报》宣布&amp;quot;该报正在从古板的记录报纸演变为一系列精彩叙事的果汁集合。&amp;quot;[9] 同时，某种记者也出现了为右派服务。因此新闻业，在前一个时代曾是伟大的集中力量之一，现在成为伟大的两极分化力量之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体的兴起和新闻业日益增长的两极分化相互强化。事实上，出现了一种新型的新闻业，涉及通过社交媒体的循环。有人在社交媒体上说一些有争议的话。几小时内，它就成为新闻故事。愤怒的读者然后在社交媒体上发布故事的链接，推动进一步的在线争论。这是可以想象的最便宜的点击来源。你不必维持海外新闻局或支付为期一个月的调查费用。你所要做的就是观看Twitter上的有争议言论，并在你的网站上重新发布它们，加上一些额外的评论来进一步激怒读者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新闻界来说，清醒文化中有钱。但他们不是唯一的人。这是政治正确两波之间最大的区别之一：第一波几乎完全由业余爱好者驱动，但第二波通常由专业人士驱动。对一些人来说，这是他们的全部工作。到2010年，出现了一个新的管理员阶层，他们的工作基本上是执行清醒文化。他们扮演的角色类似于苏联中附着在军事和工业组织上的政治委员：他们不直接参与组织工作的流程，而是在一旁观察以确保在做这件事时没有发生不当行为。这些新管理员通常可以通过他们头衔中的&amp;quot;包容&amp;quot;一词来识别。在机构内，这是清醒文化的首选委婉说法；例如，新的禁用词列表通常被称为&amp;quot;包容性语言指南&amp;quot;。[10]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个新的官僚阶层追求清醒文化的议程，好像他们的工作取决于它，因为确实如此。如果你雇佣人们监视特定类型的问题，他们会找到它，否则就没有存在的理由。[11] 但这些官僚也代表了第二个甚至更大的危险。许多人参与招聘，并在可能时试图确保他们的雇主只雇佣那些与他们有相同政治信仰的人。最恶劣的情况是一些大学开始要求教师候选人写&amp;quot;DEI声明&amp;quot;，证明他们对清醒文化的承诺。一些大学将这些陈述作为初始过滤器，只考虑得分足够高的候选人。那样你雇佣的不是爱因斯坦；想象一下你得到的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清醒文化兴起的另一个因素是&amp;quot;黑人的命也是命&amp;quot;运动，该运动始于2013年，当时一名白人在佛罗里达州杀死一名黑人青少年后被宣告无罪。但这并没有发起清醒文化；到2013年它已经很好地进行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样对于&amp;quot;我也是运动&amp;quot;，该运动在2017年关于哈维·温斯坦强奸女性历史的第一篇新闻报道后起飞。它加速了清醒文化，但没有像80年代版本在发起政治正确时那样发挥相同的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在2016年的选举也加速了清醒文化，特别是在新闻界，愤怒现在意味着流量。特朗普让《纽约时报》赚了很多钱：他第一届政府期间的头条新闻提到他名字的速度大约是前任总统的四倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年我们看到了最大的加速剂，在一名白人警察在视频上窒息一名黑人嫌疑人之后。此时，比喻性的火焰变成了字面意义上的火焰，因为暴力抗议在美国各地爆发。但回想起来，这结果证明是清醒文化的顶峰，或接近顶峰。根据我所见到的每一个衡量标准，清醒文化在2020年或2021年达到顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清醒文化有时被描述为一种精神病毒。使其具有病毒性的是它定义了新的不当行为类型。大多数人都害怕不当行为；他们永远不确定社会规则是什么，或者他们可能违反哪些规则。特别是如果规则迅速变化。而且由于大多数人已经担心他们可能违反他们不知道的规则，如果你告诉他们他们违反了规则，他们的默认反应是相信你。特别是如果多个人告诉他们。这反过来又是指数增长的配方。狂热者发明了一些新的不当行为来避免。第一批采用它的是 fellow 狂热者，渴望新的方式来表明他们的美德。如果有足够多的这样的人，初始的狂热者群体后面跟着一个更大的群体，由恐惧驱动。他们不是在试图表明美德；他们只是试图避免陷入麻烦。此时新的不当行为现在牢固地建立起来了。此外，它的成功增加了社会规则变化的速度，记住，这是人们对他们可能违反哪些规则感到紧张的原因之一。所以循环加速了。[12]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>证书之后</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/credentials/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/credentials/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/credentials/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/credentials.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/credentials.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/credentials.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="证书之后"&gt;证书之后&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前，我读到一篇《纽约时报》关于韩国补习学校的文章，说进入合适的大学可以决定雄心勃勃的韩国年轻人的成败。一位家长补充说：&amp;ldquo;在我国，大学入学考试决定一个人未来的70%到80%。&amp;quot;。令人震惊的是这听起来多么老派。然而，当我在高中时，作为对美国的描述，这听起来并不过分。这意味着这里的情况一定发生了变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们在美国的生活进程似乎比25年前更少地由证书决定，而更多地由表现决定。你上哪所大学仍然重要，但不像以前那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生了什么？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;根据学术证书判断人在当时是一种进步。这种做法似乎始于中国，从587年开始，帝国公务员候选人必须参加古典文学考试。[1] 这也是对财富的测试，因为它测试的知识如此专业化，通过需要多年的昂贵培训。虽然财富是通过的必要条件，但不是充分条件。按照587年世界其他地方的标准，中国的制度非常开明。欧洲直到十九世纪才引入正式的公务员考试，即使如此，他们似乎也受到了中国例子的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在证书之前，政府职位主要通过家庭影响力获得，如果不是赤裸裸的贿赂的话。通过测试表现来判断人是一个巨大的进步。但绝不是完美的解决方案。当你那样判断人时，你往往会得到补习学校——他们在中国明朝和十九世纪的英格兰就像在今天的韩国一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补习学校实际上是密封中的漏洞。使用证书是试图封堵代际之间权力的直接传递，而补习学校代表权力找到密封中的漏洞。补习学校将一代人的财富转化为下一代人的证书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难打败这种现象，因为学校会调整以适应测试测量的任何内容。当测试狭窄且可预测时，你会得到经典模式的补习学校，像那些为桑赫斯特（英国的西点军校）准备候选人的学校，或者美国学生现在为提高SAT分数而上的课程。但随着测试变得更广泛，学校也会如此。为中国帝国公务员考试准备候选人需要数年时间，就像今天的预科学校一样。但所有这些机构存在的理由都是一样的：击败制度。[2]&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;历史表明，在其他条件相同的情况下，社会的繁荣程度与其防止父母直接影响子女成功的能力成正比。父母间接帮助子女是件好事——例如，帮助他们变得更聪明或更自律，这使他们更成功。问题出在父母使用直接方法时：当他们能够用自己的财富或权力替代子女的品质时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母在能够做到时会倾向于这样做。父母会为子女而死，所以发现他们也会为子女把顾忌推到极限并不奇怪。特别是当其他父母也在这样做时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;封堵这种力量有双重优势。社会不仅得到&amp;quot;最适合工作的人&amp;rdquo;，而且父母的雄心从直接方法转向间接方法——真正试图好好抚养子女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我们应该期望很难遏制父母为子女获得不公平优势的努力。我们正在处理人性中最强大的力量之一。我们不应该期望天真的解决方案能奏效，就像我们不期望让海洛因远离监狱的天真解决方案能奏效一样。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;解决问题的明显方法是让证书更好。如果一个社会使用的测试目前可以被破解，我们可以研究人们击败它们的方式并尝试堵住漏洞。你可以利用补习学校向你显示大部分漏洞在哪里。它们还告诉你何时在修复它们方面取得成功：当补习学校变得不那么受欢迎时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更一般的解决方案是推动提高透明度，特别是在关键的社会瓶颈，如大学招生。在美国，这个过程仍然显示出许多腐败的外部迹象。例如，legacy招生。官方的说法是legacy地位没有太大权重，因为它所做的只是打破平局：申请人按能力分桶，legacy地位仅用于决定跨越截止线的桶中的申请人。但这意味着大学可以通过调整跨越截止线的桶的大小，使legacy地位具有或多或少的权重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过逐渐削弱对证书的滥用，你可能会使它们更加严密。但这将是一场多么漫长的战斗。特别是当管理测试的机构并不真正希望它们严密时。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，有更好的方法来防止代际之间权力的直接传递。我们不仅可以让证书更难破解，还可以让它们变得不那么重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们想想证书的用途。从功能上讲，它们是预测表现的一种方式。如果你能衡量实际表现，你就不需要它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么它们为什么会演化呢？为什么我们一直没有衡量实际表现？想想证书主义首次出现的地方：在为大组织选择候选人时。在大组织中，个人表现很难衡量，表现越难衡量，预测它就越重要。如果一个组织能够立即且廉价地衡量新人的表现，他们就不需要检查他们的证书。他们可以接纳每个人，只保留好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大组织不能这样做。但市场中的一群小组织可以接近。市场接纳每个组织，只保留好的组织。随着组织变小，这接近于接纳每个人，只保留好的。因此，在其他条件相同的情况下，由更多、更小的组织组成的社会会更少关心证书。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这就是在美国发生的事情。这就是为什么那些来自韩国的引述听起来如此老派的原因。他们谈论的是像几十年前美国那样的经济，由几家大公司主导。在这种环境中，雄心勃勃的人的路线是加入一个并爬到顶端。那时证书很重要。在大组织的文化中，精英血统成为自我实现的预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在小公司中不起作用。即使你的同事对你的证书印象深刻，如果你的表现不匹配，他们很快就会与你分开，因为公司会倒闭，人们会分散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小公司的世界里，表现是任何人唯一关心的事情。为创业公司招聘的人不在乎你是否大学毕业，更不用说上哪所大学了。他们只关心你能做什么。事实上，即使在大组织中，这也是唯一应该重要的东西。证书之所以如此有威望，是因为长期以来社会中的大组织往往是最强大的。但至少在美国，它们不再拥有曾经拥有的权力垄断，正是因为它们无法衡量（从而奖励）个人表现。为什么要花二十年爬公司梯子，当你可以直接被市场奖励呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到我看到了比大多数人更夸张的变化版本。作为早期风险投资公司的合伙人，我像一个跳伞教练，把人们推出证书的旧世界，进入表现的新世界。我是我所看到的变化的推动者。但我不认为我在想象。25年前，雄心勃勃的人选择直接被市场判断并不那么容易。你必须通过老板，而他们受到你上过哪所大学的影响。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;什么使小组织在美国取得成功成为可能？我仍然不完全确定。创业公司当然是其中的重要部分。小组织可以比大组织更快地发展新想法，而新想法变得越来越有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我不认为创业公司解释了从证书到衡量的所有转变。我的朋友Julian Weber告诉我，当他在1950年代去纽约一家律师事务所工作时，他们支付给 associates 的薪水远低于今天的公司。那时的律师事务所不假装根据人们所做工作的价值支付他们。薪水基于资历。年轻的员工正在支付他们的会费。他们以后会得到奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的原则在工业公司盛行。当我父亲在1970年代在西屋电气工作时，有为他工作的人比他赚得多，因为他们在那里时间更长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在公司越来越多地必须为员工所做的工作支付市场价格。一个原因是员工不再信任公司提供延迟奖励：为什么在一个可能破产或被接管并所有隐性义务都被消除的公司工作来积累延迟奖励？另一个是一些公司打破了行列，开始向年轻员工支付大量金额。在咨询、法律和金融方面尤其如此，这导致了雅皮士现象。这个词现在很少使用，因为看到25岁有钱的人不再令人惊讶，但在1985年，一个25岁的专业人士能够买得起新的宝马是如此新颖，以至于催生了一个新词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经典的雅皮士为小组织工作。他不为通用小器具公司工作，而是为处理通用小器具公司收购的律师事务所或承销他们债券发行的投资银行工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司和雅皮士大约同时在1970年代末和1980年代初进入美国概念词汇。我不认为有因果关系。创业公司的发生是因为技术开始变化如此之快，以至于大公司不再能够控制较小的公司。我不认为雅皮士的兴起是受其启发；似乎更像是管理大公司运作方式的社会惯例（也许是法律）发生了变化。但这两种现象迅速融合产生了一个现在似乎显而易见的原则：按市场费率支付精力充沛的年轻人，并从中获得相应的高表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约在同一时间，美国经济摆脱了困扰其大部分1970年代的低迷。有联系吗？我知道得不够多，无法说，但当时感觉像是这样。释放了很多能量。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;担心竞争力的国家有理由关心国内创业公司的数量。但他们最好检查基本原则。他们是否让精力充沛的年轻人按市场费率获得他们所做工作的报酬？年轻人是测试，因为当人们不根据表现获得奖励时，他们总是根据资历获得奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你的经济中，只需要几个按表现支付的滩头阵地。衡量像热量一样传播。如果社会的一个部分比其他部分更擅长衡量，它倾向于推动其他人做得更好。如果年轻但聪明和有动力的人通过创办自己的公司比为现有的公司工作赚得更多，现有的公司被迫支付更多来留住他们。因此市场费率逐渐渗透到每个组织，甚至是政府。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表现的衡量往往会促使甚至发行证书的组织也顺应。当我们是孩子时，我常常通过命令妹妹做我知道她无论如何都要做的事情来烦她。随着证书被表现所取代，类似的角色是前看门人所能期望的最好的。一旦颁发证书的机构不再从事自我实现的预言业务，他们将不得不更努力地预测未来。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;证书是贿赂和影响力的一步。但它们不是最后一步。有更好的方法来阻止代际之间权力的传递：鼓励向由更多、更小单位组成经济发展的趋势。然后你可以衡量证书仅仅预测的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人喜欢代际之间权力的传递——不是左派也不是右派。但右派所青睐的市场力量被证明是防止它的更好方法，而不是左派被迫依赖的证书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;证书时代在二十世纪后期大组织的权力达到顶峰时开始结束。现在我们似乎正在进入一个基于衡量的新时代。新模型之所以如此迅速地推进，是因为它效果好得多。它没有放缓的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 宫崎市定（Conrad Schirokauer译），《中国的考试地狱：中华帝国的科举考试》，耶鲁大学出版社，1981年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古埃及的抄写员参加考试，但它们更像是任何学徒都可能必须通过的熟练程度测试类型。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>高分辨率社会</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/highres/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/highres/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/highres/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/highres.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/highres.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/highres.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="高分辨率社会"&gt;高分辨率社会&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在几乎整个历史中，一个社会的成功与其组建大型和有纪律的组织能力成正比。那些押注规模经济的人通常获胜，这意味着最大的组织是最成功的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事物已经发生了如此大的变化，以至于我们难以相信，但直到几十年前，最大的组织往往是最进步的。1960年，一个雄心勃勃的大学毕业生想在福特、通用电气或NASA巨大而光鲜的办公室工作。小意味着小打小闹。1960年的小并不意味着一个酷酷的小型创业公司。它意味着希德叔叔的鞋店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在1970年代长大时，&amp;ldquo;公司阶梯&amp;quot;的概念仍然非常活跃。标准计划是努力进入一所好大学，然后被征召到某个组织，然后逐渐上升到责任越来越大的职位。更有雄心的人只是希望更快地爬上同一个阶梯。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在二十世纪晚期，某些事情发生了变化。事实证明，规模经济并不是唯一起作用的力量。特别是在技术领域，从小团体获得的更高速度开始超越规模的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来被证明与我们1970年预期的不同。我们预期的圆顶城市和飞行汽车未能实现。但幸运的是，带有标明我们专业和等级徽章的连体服也未能实现。经济现在看起来不是由少数几个巨大的树形组织主导，而是一个由较小独立单位组成的流动网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不是说大组织停止了工作。没有证据表明像罗马军队或英国东印度公司这样著名成功的组织比今天同规模的组织少受繁文缛节和政治的困扰。但他们的对手是那些不能通过发现新技术来即时改变规则的人。现在事实证明，&amp;ldquo;大型和有纪律的组织获胜&amp;quot;这个规则需要附加一个限定条件：&amp;ldquo;在变化缓慢的游戏中&amp;rdquo;。在变化达到足够速度之前，没有人知道这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，大组织现在将开始做得更差，因为历史上第一次他们不再获得最优秀的人才。现在雄心勃勃的大学毕业生不想为大公司工作。他们想为正在迅速成长为大公司的热门创业公司工作。如果他们真的有雄心，他们想自己创业。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不意味着大公司会消失。说创业公司会成功意味着大公司将存在，因为成功的创业公司要么成为大公司，要么被它们收购。[3] 但大型组织可能永远不会再次扮演它们在二十世纪末以前所扮演的主导角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个持续如此之久的趋势竟然会耗尽，这有点令人惊讶。一个规则工作了数千年然后改变极性，这种情况多久发生一次？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;越大越好&amp;quot;的千年运行给我们留下了许多现在已经过时但极其根深蒂固的传统。这意味着雄心勃勃的人现在可以对其进行套利。准确理解要保留哪些想法，哪些现在可以丢弃，将非常有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察的地方是小规模传播开始的地方：创业公司的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直有偶尔的案例，特别是在美国，雄心勃勃的人在自己下面成长阶梯而不是爬上去。但直到最近，这是一条异常的路线，往往只有局外人才会走。十九世纪伟大的实业家如此缺乏正规教育并非巧合。无论他们的公司最终变得多大，他们最初基本上都是机械师和店主。没有大学教育的人如果能避免的话，是不会走这一步的。直到技术创业公司，特别是互联网创业公司的兴起，受过教育的人自己创业是非常不寻常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开肖克利半导体创立仙童半导体的八个人，最初的硅谷创业公司，最初甚至没有试图创业。他们只是在寻找一家愿意雇佣他们作为团队的公司。然后他们中一个人的父母介绍他们给一家小型投资银行，后者提出为他们创业融资，所以他们就这样做了。但创业对他们来说是一个陌生的想法；他们是不小心走到这一步的。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我想，几乎所有会编程的斯坦福或伯克利本科生都至少考虑过创业的想法。东海岸的大学并不落后，英国大学只比他们落后一点点。这种模式表明，斯坦福和伯克利的态度不是异常，而是领先指标。这就是世界发展的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，互联网创业公司仍然只是世界经济的一小部分。基于它们的趋势能有那么强大吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为是的。没有理由假设这个领域可以完成的工作量有任何限制。像科学一样，财富似乎以分形方式扩展。当瓦特开始研究蒸汽动力时，它只是英国经济的很小一部分。但他的工作导致了更多的工作，直到这一部分扩展到比最初所属的整个经济更大的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网也可能发生同样的事情。如果互联网创业公司为雄心勃勃的人提供了最好的机会，那么很多雄心勃勃的人会创办它们，这部分经济会以通常的分形方式膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使与互联网相关的应用程序只成为世界经济的十分之一，这个组成部分也会为其他部分定下基调。经济中最活跃的部分总是如此，从薪资到着装标准。不仅仅是因为它的声望，还因为经济中最活跃部分所依据的原则往往是行之有效的原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于未来，押注的趋势似乎是个体绩效衡量的、小型自治团体组成的网络。获胜的社会将是那些阻碍最小的社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像最初的工业革命一样，一些社会将比其他社会更擅长这个。在英国诞生的一代内，工业革命传播到欧洲大陆和北美。但它并没有传播到任何地方。这种新的做事方式只能在为此做好准备的地方扎根。它只能传播到已经有活力中产阶级的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1960年代在硅谷开始的变革有类似的社会组成部分。那里开发了两种新技术：建造集成电路的技术，以及建造一种通过创造新技术来快速成长的新型公司的技术。建造集成电路的技术迅速传播到其他国家。但建造创业公司的技术没有。五十年后，创业公司在硅谷无处不在，在美国其他少数几个城市也很常见，但在世界大部分地区仍然是异常现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司没有像工业革命那样广泛传播的部分原因——可能主要是社会破坏性。尽管工业革命带来了许多社会变化，但它并没有与&amp;quot;越大越好&amp;quot;的原则作斗争。恰恰相反：两者完美地契合。新的工业公司适应了像军队和公务员这样现有大组织的习俗，产生的混合体运作良好。&amp;ldquo;工业领袖&amp;quot;向&amp;quot;工人军队&amp;quot;发布命令，每个人都知道他们应该做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司在社会上似乎更逆流而上。它们很难在重视等级制度和稳定性的社会中繁荣，就像工业化很难在被随意从商人阶级偷窃的人统治的社会中繁荣一样。但在工业革命发生时，已经有少数几个国家度过了那个阶段。这次似乎没有那么多准备好的国家。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 这个模式的一个奇怪后果是，通常赚更多钱的方法是成为经理。这是创业公司解决的问题之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 美国汽车公司一直比日本汽车公司做得差得多有很多原因，但至少其中一个是乐观的原因：美国毕业生有更多选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 公司有一天可能在收入上做大而在人员规模上不做大是有可能的，但我们在这个趋势上还没有走得很远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] Lecuyer, Christophe, 《制造硅谷》，MIT出版社，2006年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克韦尔、保罗·布赫海特、杰西卡·利文斯顿和罗伯特·莫里斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>