<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学习 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
    <description>Recent content in 学习 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>陶哲轩博客文章-职业建议</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;简要说明&#34;&gt;简要说明&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本内容搬运自陶哲轩的个人博客&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/&#34;&gt;What&amp;rsquo;s New&lt;/a&gt;。在博客中，陶哲轩不定期更新其关于职业发展的建议，内容已经更新十余年，有数十篇，很有深度与启发性，非常值得一读。将该部分文章翻译为中文的目的在于为中文读者的快速浏览并掌握该部分内容的概况提供便利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对每篇文章，我们都添加了原文链接。其原因除了强调作者原创之外，还在于原文的阅读体验更加完善，尤其是文内往往存在大量链接，在译文中没有保留，如有需求请点击原博客链接进行查看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本内容仅供学习交流使用，承诺不用于任何商业用途，如有侵权反馈，我将第一时间将该内容进行删除处理。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么聪明人有坏想法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bronze/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bronze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/bronze/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么聪明人有坏想法&#34;&gt;为什么聪明人有坏想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年夏天，作为一个实验，我和一些朋友正在为一群新的创业公司提供种子资金。这是一个实验，因为我们准备资助比大多数投资者愿意资助的更年轻的创始人。这就是为什么我们在夏天做这件事——这样即使是大学生也能参与。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们从谷歌和雅虎知道，研究生可以创办成功的创业公司。而且我们从经验中知道，一些本科生和大多数研究生一样有能力。创业创始人的接受年龄一直在下降。我们正在寻找下限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;截止日期现在已经过去，我们正在筛选227份申请。我们期望将它们分为两类：有前途的和没有前途的。但我们很快就看到我们需要第三类：有前途的人但没有前途的想法。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;artix阶段&#34;&gt;Artix阶段&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们应该预料到这一点。一群创始人在意识到创业公司必须制造人们愿意付费购买的东西之前，经历一个蹩脚的想法是很常见的。事实上，我们自己就是这样做的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viaweb不是Robert Morris和我创办的第一家创业公司。1995年1月，我和几个朋友创办了一家名为Artix的公司。计划是将艺术画廊放到网上。回想起来，我不知道我们怎么能在如此愚蠢的事情上浪费时间。即使在十年后的今天，画廊对上网也不是特别兴奋。他们不想让他们的库存对任何随机访客可见，就像古董店一样。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，艺术经销商是地球上最害怕技术的人。他们成为艺术经销商并不是因为在那个和硬科学职业生涯之间做出了困难的选择。他们中的大多数人在我们来告诉他们为什么应该上网之前从未见过网络。有些人甚至没有电脑。把这种情况描述为艰难推销是不公正的；我们很快就降级为免费建网站，甚至很难说服画廊这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;渐渐地我们意识到，与其试图为那些不想要网站的人建立网站，不如为那些想要网站的人建立网站。事实上，是让那些想要网站的人能够自己建立网站的软件。所以我们抛弃了Artix，创办了一家新公司Viaweb，来制造建立在线商店的软件。那家公司成功了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这方面我们有很多好伙伴。微软也不是Paul Allen和Bill Gates创办的第一家公司。第一家叫做Traf-o-data。它似乎没有Micro-soft做得那么好。为Robert辩护，他对Artix持怀疑态度。是我把他拖进来的。[3] 但他有时也很乐观。如果我们这些当时29岁和30岁的人都能对这样一个彻头彻尾愚蠢的想法感到兴奋，那么对于21岁或22岁的黑客向我们推销几乎没有赚钱希望的想法，我们就不应该感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;静物效应&#34;&gt;静物效应&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么会这样？为什么优秀的黑客会有糟糕的商业想法？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们看看我们的情况。我们有这样一个蹩脚想法的一个原因是它是我们想到的第一件事。当时我在纽约试图成为一个饥饿的艺术家（饥饿的部分实际上很容易），所以我一直在逛画廊。当我了解到网络时，将两者混合似乎很自然。为画廊建网站——这就是办法！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你要花几年时间做某件事，你可能认为明智的做法是至少花几天时间考虑不同的想法，而不是选择第一个进入你脑海的想法。你会这么想。但人们不会。事实上，这是画静物画时的一个常见问题。你把一堆东西放在桌子上，也许花五到十分钟重新排列使其看起来有趣。但是你急于开始绘画，十分钟的重新排列感觉很漫长。所以你开始画画。三天后，花了二十个小时盯着它，你踢自己设置了如此尴尬和无聊的构图，但那时已经太晚了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题的一部分是大项目往往从小项目发展而来。你设置一个静物画以便在有空闲时间时快速素描，几天后你还在处理它。我曾经花了一个月时间画一个静物画的三个版本，这个静物画我大约用了四分钟设置。在每个时间点（一天、一周、一个月），我都觉得我已经投入了太多时间，改变已经太晚了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以坏想法的最大原因是静物效应：你想出一个随机的想法，投入其中，然后在每个时间点（一天、一周、一个月）感觉你已经投入了这么多时间，这一定是这个想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们如何解决这个问题？我不认为我们应该放弃投入。投入想法是好事。解决方案在另一端：要意识到投入时间在某件事上并不能使它变好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在名字的情况下最明显。Viaweb最初叫做Webgen，但我们发现有人已经有了一个叫这个名字的产品。我们非常喜欢我们的名字，以至于我们向他提供了公司5%的股份，如果他让我们使用这个名字。但他不愿意，所以我们不得不想另一个。[4] 我们能做的最好的是Viaweb，起初我们不喜欢它。这就像有了一个新母亲。但三天内我们就爱上了它，而Webgen听起来蹩脚而过时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果改变像名字这样简单的东西都很困难，想象一下回收一个想法有多困难。名字在你头脑中只有一个附着点。一个公司的想法被编织到你的思想中。所以你必须有意识地为此打折扣。尽管投入，但记得以后在晨光中审视你的想法并问：这是人们愿意付费购买的东西吗？在我们可以制造的所有东西中，这是人们最愿意付费购买的东西吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;污秽&#34;&gt;污秽&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Artix上犯的第二个错误也很常见。将画廊放到网上似乎很酷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我父亲教给我的最有价值的事情之一是一句古老的约克郡谚语：哪里有污秽，哪里就有黄铜。意思是令人不愉快的工作有报酬。而这里的重点是，反之亦然。人们喜欢的工作报酬不高，原因是供求关系。最极端的例子是开发编程语言，这根本没有报酬，因为人们非常喜欢它，以至于他们免费做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们开始Artix时，我对商业仍然矛盾。我想在艺术界保持一只脚。天大的错误。进入商业就像悬挂式滑翔机发射：你最好全心全意地做，或者根本不做。公司的目的，特别是创业公司的目的，是赚钱。你不能有分裂的忠诚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不是说你必须做最令人厌恶的工作，比如发送垃圾邮件，或者创办唯一目的是专利诉讼的公司。我的意思是，如果你要创办一家会做很酷事情的公司，目标最好是赚钱并且可能很酷，而不是很酷并且可能赚钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;赚钱已经够难了，你不可能偶然做到。除非它是你的首要任务，否则根本不可能发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;鬣狗&#34;&gt;鬣狗&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我探索我们在Artix上的动机时，我看到了第三个错误：胆怯。如果你当时提议我们进入电子商务业务，我们会觉得这个想法很可怕。这样一个领域肯定会被每家有五百万美元风险投资资金的可怕创业公司主导。而我们相当确定我们可以在为艺术画廊建网站的竞争稍小的业务中保持自己的地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在安全方面错得离谱。事实证明，风险投资支持的创业公司并不可怕。他们太忙于试图花完所有钱来编写软件。1995年，从新闻稿来看，电子商务业务竞争非常激烈，但从软件来看并非如此。而且实际上从来都不是。像Open Market（愿他们安息）这样的大鱼只是伪装成产品公司的咨询公司[5]，而我们市场的产品是几百行Perl脚本。或者可以用几百行Perl实现；事实上它们可能是成千上万行C++或Java。一旦我们真正投入电子商务，结果证明竞争出奇地容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么我们为什么害怕？我们觉得自己擅长编程，但我们对做一个神秘的、未分化的被称为&amp;quot;商业&amp;quot;的事情缺乏信心。事实上没有&amp;quot;商业&amp;quot;这种东西。有销售、促销、弄清楚人们想要什么、决定收费多少、客户支持、支付账单、让客户付款、注册公司、筹集资金等等。组合起来并不像看起来那么难，因为一些任务（如筹集资金和注册公司）无论大小都是O(1)的麻烦事，而其他任务（如销售和促销）更多地取决于精力和想象力，而不是任何特殊培训。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Artix就像一只鬣狗，满足于靠腐肉生存，因为我们害怕狮子。除了狮子原来没有牙齿，而将画廊上线的工作几乎算不上腐肉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;熟悉的问题&#34;&gt;熟悉的问题&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;总结所有这些错误来源，我们公司有如此糟糕的想法也就不足为奇了。我们做了我们想到的第一件事；我们对进入商业界完全矛盾；我们故意选择了一个贫乏的市场以避免竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看看夏季创始人计划的申请，我看到所有三种迹象。但第一个是迄今为止最大的问题。大多数申请的团队都没有停下来问：在我们可以做的所有事情中，这是最有赚钱机会的吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果他们已经经历了他们的Artix阶段，他们就会学会问这个问题。在从艺术经销商那里得到接待后，我们准备好问了。这次，我们想，让我们制造人们想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读《华尔街日报》一周应该会给任何人带来两三个新创业公司的想法。文章充满了需要解决的问题的描述。但大多数申请人似乎没有广泛寻找想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们期望最常见的提案是多人游戏。我们没有相差太远：这是第二常见的。最常见的是博客、日历、交友网站和Friendster的某种组合。也许这里可以发现一个新的杀手级应用，但在有价值、未解决的问题公开摆在那里供任何人看到的情况下，在这种迷雾中探索似乎很荒谬。为什么没有人提出新的微支付方案？也许是一个雄心勃勃的项目，但我不敢相信我们已经考虑了所有替代方案。报纸和杂志（字面上）正在为解决方案而死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么很少有申请人真正考虑客户想要什么？我认为许多人的问题，与通常二十出头的人一样，是他们一生中被训练着跳过预定的圈套。他们花了15-20年时间解决别人为他们设定的问题。花了多少时间决定哪些问题是好的解决？两三个课程项目？他们擅长解决问题，但不擅长选择问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我确信，这只是培训的效果。或者更准确地说，是评分的效果。为了使评分高效，每个人都必须解决同样的问题，这意味着必须提前决定。如果学校教学生如何选择问题以及如何解决问题，那就太好了，但我不知道在实践中如何运行这样的课程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;铜和锡&#34;&gt;铜和锡&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息是，选择问题是可以通过学习获得的。我从经验中知道这一点。黑客可以学会制造客户想要的东西。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个有争议的观点。一位&amp;quot;创业&amp;quot;专家告诉我，任何创业公司都必须包括商业人士，因为只有他们才能专注于客户想要什么。通过引用他，我可能会永远疏远这个人，但我必须冒险，因为他的电子邮件是这种观点的完美例子：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;80%的麻省理工学院分校创业公司成功，前提是团队在开始时至少有一名管理人员。商业人士代表&amp;quot;客户的声音&amp;quot;，这就是让工程师和产品开发保持正轨的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我看来，这是胡说。黑客完全能够在没有商业人士为他们放大信号的情况下听到客户的声音。Larry Page和Sergey Brin是计算机科学研究生，这大概使他们成为&amp;quot;工程师&amp;quot;。你认为谷歌之所以好只是因为有一些商业人在他们耳边低语客户想要什么吗？在我看来，对谷歌贡献最大的商业人是那些在谷歌刚开始时顺从地将Altavista撞向山坡的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弄清楚客户想要什么的最困难的部分是弄清楚你需要弄清楚它。但这是可以快速学会的。就像看到模糊图片的另一种解释一样。一旦有人告诉你那里有一只兔子和一只鸭子，就很难看不到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与黑客习惯解决的问题相比，给客户他们想要的东西很容易。任何能编写优化编译器的人，一旦选择专注于那个问题，都能设计出不让用户困惑的UI。一旦你将那种脑力应用于琐碎但有利可图的问题，你可以非常迅速地创造财富。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是创业公司的本质：让聪明的人做配不上他们的工作。大公司试图为工作雇佣合适的人。创业公司获胜是因为他们不——因为他们把那些聪明到在大公司可能做&amp;quot;研究&amp;quot;的人，让他们转而处理最直接和最平凡的问题。想象爱因斯坦设计冰箱。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想了解人们想要什么，请阅读Dale Carnegie的《如何赢得朋友和影响他人》。[8] 当一个朋友向我推荐这本书时，我无法相信他是认真的。但他坚持说这本书很好，所以我读了，他是对的。它处理了人类经验中最困难的问题：如何从别人的角度看待事物，而不是只考虑自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数聪明人不太擅长这个。但是将这种能力添加到原始的脑力中就像在铜中添加锡。结果是青铜，它坚硬得多，看起来像是一种不同的金属。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个已经学会制造什么而不仅仅是如何制造的黑客是非常强大的。不仅仅在赚钱方面：看看一小群志愿者用Firefox取得了什么成就。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做一个Artix教你制造人们想要的东西，就像不喝任何东西会教你你对水的依赖程度一样。但如果夏季创始人不在我们的钱上学习这个——如果他们能够跳过Artix阶段直接制造客户想要的东西，那对所有参与的人来说都会更方便。那，我认为，将是今年夏天的真正实验。他们需要多长时间才能掌握这个？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们决定应该为SFP制作T恤，我们一直在考虑背面印什么。直到现在我们一直计划使用&amp;quot;如果你能读到这个，我应该在工作&amp;quot;，但现在我们决定将是&amp;quot;制造人们想要的东西&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] SFP申请人：请不要认为不被接受意味着我们认为你的想法不好。因为我们希望今年夏天保持创业公司数量少，我们将不得不拒绝一些好的提案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 经销商试图给每个客户留下印象，他们向他展示的东西是只有少数人见过的特殊东西，而事实上它可能已经在他们的架子上坐了几年，而他们试图一个接一个地买家卸货。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>你如何知道</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/know/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/know/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/know/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;你如何知道&#34;&gt;你如何知道&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我至少读过两次维尔阿杜安的第四次十字军东征编年史，可能是三次。然而如果我必须写下我记得的一切，我怀疑它不会超过一页。乘以几百倍，当我看着我的书架时，我有一种不安的感觉。如果你记得这么少，读所有这些书有什么用？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个月前，当我正在阅读康斯坦斯·里德的精彩希尔伯特传记时，我想出了如果不是这个问题的答案，至少是让我感觉更好一些的东西。她写道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;希尔伯特对那些用事实填满学生但没有教他们如何构建问题和解决它们的数学讲座没有耐心。他经常告诉他们&amp;quot;一个问题的完美表述已经是它的一半解决方案。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎对我来说一直是一个重要的观点，在听到希尔伯特确认它后，我更加确信了这一点。但我是如何首先相信这个想法的呢？我自己的经验和我读过的其他东西的结合。当时我什么也不记得了！最终我也会忘记希尔伯特也确认了这一点。但我对这个想法重要性的增加信念将仍然是我从这本书中学到的东西，即使我忘记了我学过它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读和经验训练你对世界的模型。即使你忘记了经验或你读过的内容，它对你世界模型的影响仍然存在。你的心智就像一个你已经丢失源代码的编译程序。它能工作，但你不知道为什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;寻找我从维尔阿杜安编年史中学到的东西的地方不是我记住的内容，而是我对十字军东征、威尼斯、中世纪文化、攻城战等等的心智模型。这并不意味着我不能更专注地阅读，但至少阅读的收获并不像看起来那么微不足道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是那些事后看来显而易见的事情之一。但对我来说这是一个惊喜，想必对任何其他对他们（显然）忘记读过的那么多内容感到不安的人来说也是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，意识到它不仅仅是让你对忘记感觉好一点。还有具体的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，阅读和经验通常在发生时被&amp;quot;编译&amp;quot;，使用你当时的大脑状态。同一本书在你生命的不同时间会被不同地编译。这意味着多次阅读重要的书是非常值得的。我过去总是对重读书感到一些不安。我无意识地将阅读与木工等工作混为一谈，在那里不得不再次做某事意味着你第一次做错了。而现在&amp;quot;已经读过&amp;quot;这个短语似乎几乎不合语法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有趣的是，这种影响不仅限于书籍。技术将越来越多地使我们能够重新体验我们的经历。当人们今天这样做时，通常是为了再次享受它们（例如，当看旅行的照片时）或找到他们编译代码中某些错误的起源（例如，当斯蒂芬·弗莱成功记起阻止他唱歌的童年创伤时）。但随着记录和播放你生活的技术改进，人们可能会变得普遍地在没有特定目标的情况下重新体验经历，只是为了像重读书一样再次从它们中学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最终我们可能不仅能够播放经历，还能够索引甚至编辑它们。所以虽然不知道你是如何知道事情的可能似乎是人性的一部分，但它可能不是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢 Sam Altman、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>做个新手</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/noob/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/noob/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/noob/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;做个新手&#34;&gt;做个新手&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我年轻的时候，我认为老年人什么都搞懂了。现在我老了，我知道这不是真的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我总是感觉像个新手。似乎我总是在和某个在全新领域工作的初创公司交谈，我对那个领域一无所知，或者读一本我不够了解的主题的书，或者访问某个我不知道事情如何运作的新国家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉像个新手并不愉快。而且&amp;quot;新手&amp;quot;这个词肯定不是恭维。然而今天我意识到关于做新手的一些令人鼓舞的事情：你在本地越是新手，在全球就越是新手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，如果你留在自己的国家，你会比搬到一切都不同的 Farawavia 感觉更少像个新手。然而如果你搬家，你会知道更多。所以感觉像个新手与实际的无知成反比。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果感觉像个新手对我们有好处，为什么我们不喜欢这种感觉呢？这种厌恶可能有什么进化目的呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为答案是感觉像新手有两个来源：愚蠢和做新颖的事情。我们不喜欢感觉像新手是我们的大脑告诉我们&amp;quot;快点，快点，搞清楚这件事。&amp;ldquo;这在人类历史的大部分时间里都是正确的想法。狩猎采集者的生活很复杂，但没有像现在的生活变化这么大。他们不必突然搞清楚如何处理加密货币。因此，偏向于现有问题的能力而不是发现新问题是有意义的。人类不喜欢感觉像新手是有意义的，就像在食物稀缺的世界里，他们不喜欢饥饿的感觉是有意义的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在食物过多比食物过少更是个问题，我们不喜欢饥饿的感觉让我们误入歧途。我认为我们不喜欢感觉像新手也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然感觉不愉快，人们有时会因此嘲笑你，但你越是感觉像个新手，就越好。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>复制你喜欢的东西</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/copy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/copy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/copy/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;复制你喜欢的东西&#34;&gt;复制你喜欢的东西&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在高中时，我花了很多时间模仿糟糕的作家。我们在英语课上学习的大多是小说，所以我认为那是写作的最高形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;错误一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎最受推崇的故事是那些人们以复杂方式受苦的故事。任何有趣或引人入胜的东西都理所当然地值得怀疑，除非它古老到难以理解，比如莎士比亚或乔叟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;错误二。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理想的媒介似乎是短篇小说，我后来了解到它生命周期相当短暂，大致与杂志出版的高峰期重合。但由于它们的大小使它们非常适合在高中课堂使用，我们读了很多，这给我们留下了短篇小说正在蓬勃发展的印象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;错误三。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为它们如此之短，所以真的不需要发生什么；你只能展示一个随机截断的生活片段，这被认为是先进的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;错误四。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果是我写了很多故事，其中什么都没发生，只是有人以看似深刻的方式不开心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大学的大部分时间我是哲学专业的。我对发表在哲学期刊上的论文印象很深。它们的排版如此精美，语气令人着迷——时而随意，时而技术到缓冲区溢出。一个人会走在街上，突然模态性本身就会出现在他面前。我从没有真正理解这些论文，但我想我以后会抽时间更仔细地重读它们。在此期间，我尽力模仿它们。我现在可以看到，这是一个注定失败的努力，因为它们并没有真正说什么。例如，没有哲学家反驳过另一个，因为没有人说过足够确定的东西来反驳。不用说，我的模仿也没有说什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在研究生院，我仍然在浪费时间模仿错误的东西。当时有一种时髦的程序叫做专家系统，其核心是叫做推理引擎的东西。我看了看这些东西的功能，想&amp;quot;我可以用一千行代码写出那个。&amp;ldquo;然而，著名教授们正在写关于它们的书，创业公司正在以年薪一份的价格销售它们。多么好的机会，我想；这些令人印象深刻的东西对我来说似乎很容易；我一定很敏锐。错了。这只是一个时尚。教授们写的关于专家系统的书现在被忽略了。它们甚至不在通向任何有趣事物的道路上。而为它们支付如此之多费用的客户很大程度上是那些为螺丝刀和马桶座支付数千美元的政府机构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何避免模仿错误的东西？只模仿你真正喜欢的东西。这在所有三种情况下都会救了我。我不喜欢我们在英语课上必须读的短篇小说；我从哲学论文中学不到任何东西；我自己没有使用专家系统。我相信这些东西是好的，因为它们受到钦佩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难将你喜欢的东西和你印象深刻的东西分开。一个技巧是忽略包装。每当我在博物馆看到一幅令人印象深刻的画时，我会问自己：如果我在车库拍卖中发现它，脏兮兮的，没有画框，不知道是谁画的，我会为它付多少钱？如果你在博物馆里尝试这个实验，你会发现你会得到一些真正令人震惊的结果。不要因为这个数据点是异常值就忽略它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找出你喜欢的东西的另一种方法是看看你作为有罪恶感的乐趣喜欢什么。人们喜欢的很多东西，特别是如果他们年轻而有雄心，他们喜欢主要是因为喜欢它们的美德感。99%读《尤利西斯》的人都在想&amp;quot;我正在读《尤利西斯》&amp;quot;。有罪恶感的乐趣至少是纯粹的。当你感觉不够有美德时，你读什么？当你读一本书时，你感到悲伤只剩下半本，而不是因为你已经读了一半而印象深刻，那是什么？那是你真正喜欢的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使当你发现真正好的东西来模仿时，还有另一个陷阱需要避免。小心地模仿使它们变得好的东西，而不是它们的缺陷。很容易被引入模仿缺陷，因为它们更容易看到，当然也更容易模仿。例如，十八和十九世纪的大多数画家使用棕色调的颜色。他们是在模仿文艺复兴时期的伟大画家，那些画在当时已经因为灰尘而变成棕色。那些画后来被清理了，显示出鲜艳的色彩；当然，他们的模仿者仍然是棕色的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一句，是绘画治愈了我模仿错误东西的习惯。研究生院读到一半时，我决定尝试成为一名画家，艺术世界如此明显地腐败，以至于它挣断了轻信的缰绳。这些人使哲学教授看起来像数学家一样一丝不苟。显然，做好工作 xor 成为内部人士的选择如此明显，我被迫看到这种区别。在某种程度上，几乎每个领域都存在这种区别，但直到那时我设法避免面对它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是我从绘画中学到的最有价值的东西之一：你必须自己弄清楚什么是好的。你不能信任权威。他们在这件事上会对你说谎。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>天才的公交车票理论</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/genius/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/genius/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/genius/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;天才的公交车票理论&#34;&gt;天才的公交车票理论&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2019年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每个人都知道，要做伟大的工作，你需要天赋和决心。但还有一个不太为人理解的第三种成分：对特定话题的痴迷兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了解释这一点，我需要冒犯某群人的声誉，我选择公交车票收藏者。有人收集旧公交车票。像许多收藏家一样，他们对所收集物品的细节有着痴迷的兴趣。他们能够记住不同类型公交车票之间的区别，这对我们其他人来说很难记住。因为我们不够在乎。花这么多时间思考旧公交车票有什么意义？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这引出了这种痴迷的第二特征：没有意义。公交车票收藏者的爱是无私的。他们这样做不是为了给我们留下印象，也不是为了让自己富有，而是为了它本身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你观察那些做过伟大工作的人的生活时，你会看到一个一致的模式。他们往往从对某个东西的公交车票收藏者式的痴迷开始，这对他们同时代的大多数人来说似乎毫无意义。达尔文关于贝格尔号航行的书籍最显著的特征之一是他对自然史的兴趣深度。他的好奇心似乎无穷无尽。拉马努金也是如此，他一小时一小时地坐在石板上计算级数会发生什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;认为他们是在为后来的发现&amp;quot;奠定基础&amp;quot;是错误的。这个隐喻中有太多的意图。像公交车票收藏者一样，他们这样做是因为他们喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但拉马努金和公交车票收藏者有区别。级数很重要，公交车票不重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我用一句话概括天才的秘诀，可能就是这样：对重要的事情有无私的痴迷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是忘记了其他两种成分吗？比你可能想的少。对某个话题的痴迷兴趣既是能力的代理，也是决心的替代品。除非你有足够的数学才能，否则你不会觉得级数有趣。当你对某事痴迷时，你不需要那么多决心：当好奇心拉着你时，你不需要那么努力地推动自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;痴迷兴趣甚至会给你带来好运，在某种程度上任何事情都可以。正如巴斯德所说，机会眷顾有准备的头脑，如果说痴迷的头脑有一个特点的话，那就是它是有准备的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种痴迷的无私性是其最重要的特征。不仅因为它是真诚的过滤器，而且因为它帮助你发现新想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;导致新想法的路径往往看起来没有希望。如果它们看起来有希望，其他人早就已经探索过了。那些做伟大工作的人如何发现这些被他人忽视的路径？流行的说法是他们只是有更好的视野：因为他们如此有才华，他们看到别人错过的路径。但如果你观察伟大发现是如何做出的，事情并非如此。达尔文并不比其他人更关注个别物种，因为他看到这会导致伟大的发现，而他们没有。他只是对这类事情真的、真的感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;达尔文无法关闭这种兴趣。拉马努金也是如此。他们没有发现那些隐藏的路径是因为它们看起来有希望，而是因为他们情不自禁。正是这让他们能够遵循那些仅仅有野心的人会忽视的路径。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么理性的人会决定写伟大小说的方式是先花几年创造一个虚构的精灵语，像托尔金那样，或者访问英国西南部的每个家庭，像特罗洛普那样？没有人，包括托尔金和特罗洛普。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公交车票理论类似于卡莱尔对天才的著名定义：承受痛苦的无限能力。但有两个区别。公交车票理论明确指出，这种无限承受痛苦能力的来源不是无限的勤奋，正如卡莱尔似乎意味的那样，而是收藏家拥有的那种无限兴趣。它还添加了一个重要的限定：对重要事情承受痛苦的无限能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么什么重要？你永远无法确定。正因为没有人能预先知道哪些路径有希望，你才能通过做你感兴趣的工作来发现新想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但你可以使用一些启发式方法来猜测某种痴迷是否可能是重要的。例如，如果你在创造东西，而不仅仅是消费别人创造的东西，它就更有希望。如果你感兴趣的东西很困难，特别是如果它对其他人来说比对你更困难，那就更有希望。而有才华的人的痴迷更可能有希望。当有才华的人对随机事情感兴趣时，它们并不是真正随机的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但你永远无法确定。事实上，这里有一个有趣的想法，如果它是真的，也相当令人不安：可能要做伟大的工作，你还必须浪费大量时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在许多不同领域，回报与风险成正比。如果这个规则在这里成立，那么找到导致真正伟大工作的路径的方法就是愿意在那些结果证明完全没有希望的事情上花费大量精力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不确定这是否是真的。一方面，只要你努力做有趣的事情，似乎很难浪费时间。你所做的很多事情最终都是有用的。但另一方面，风险与回报关系的规则如此强大，以至于它似乎在风险发生的任何地方都成立。至少牛顿的案例表明，风险/回报规则在这里成立。他以一个特定的痴迷而闻名，这个痴迷结果证明是前所未有的成果：用数学描述世界。但他还有另外两个痴迷，炼金术和神学，似乎完全是浪费时间。他最终净 ahead。他对我们现在称为物理学的赌注如此成功，以至于超过了其他两个的补偿。但其他两个是否必要，从这个意义上说他必须承担大风险才能做出如此大的发现？我不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个更令人不安的想法：一个人可能会做出所有错误的赌注？这可能经常发生。但我们不知道频率，因为这些人没有出名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不仅仅是遵循某个路径的回报难以预测。它们随时间变化很大。1830年是对自然史痴迷的好时机。如果达尔文出生在1709年而不是1809年，我们可能永远不会听说过他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对这种不确定性，一个人能做什么？一个解决方案是对冲你的赌注，在这种情况下，这意味着遵循明显有希望的路径，而不是你自己的私人痴迷。但就像任何对冲一样，当你降低风险时，你也在降低回报。如果你放弃做你喜欢的工作，而遵循一些更传统雄心勃勃的路径，你可能会错过一些你本来会发现的美妙事情。这也一定经常发生，可能甚至比那些赌注都失败的天才更频繁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个解决方案是让自己对许多不同的事情感兴趣。如果你基于哪个似乎迄今为止有效而在同样真实的兴趣之间切换，你不会降低你的上限。但这里也有危险：如果你工作在太多不同的项目上，你可能无法足够深入地进入其中任何一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公交车票理论的一个有趣之处是，它可能有助于解释为什么不同类型的人在不同类型的工作中表现出色。兴趣的分布比能力不均匀得多。如果做伟大工作只需要天赋，而天赋是均匀分布的，你必须发明复杂的理论来解释我们在各个领域中实际做伟大工作的人中看到的偏斜分布。但可能大部分偏斜有一个更简单的解释：不同的人对不同的东西感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公交车票理论也解释了为什么人们有了孩子后不太可能做伟大的工作。在这里，兴趣不仅要与外部障碍竞争，还要与另一个兴趣竞争，而这个兴趣对大多数人来说是极其强大的。有了孩子后更难找到工作时间，但这是容易的部分。真正的变化是你不想了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但公交车票理论最令人兴奋的含义是，它提出了鼓励伟大工作的方法。如果天才的秘诀只是天赋加努力，我们能做的就是希望我们有大量能力，并尽可能努力地工作。但如果兴趣是天才的关键成分，我们可能能够通过培养兴趣来培养天才。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，对非常有野心的人来说，公交车票理论表明，做伟大工作的方式是放松一点。不要咬牙切齿地勤奋追求所有同龄人都同意的最有希望的研究路线，也许你应该尝试只是为了好玩而做一些事情。如果你被困住了，那可能是突破的方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直喜欢汉明的著名双管问题：你领域中最重要的问题是什么，你为什么没有在其中之一上工作？这是一个很好的让自己震惊的方式。但它可能有点过度拟合。问自己可能至少同样有用：如果你能休假一年去做一件可能不重要但会非常有趣的事情，那会是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公交车票理论还提出了一种避免随着年龄增长而放缓的方法。也许人们随着年龄增长新想法变少的原因不仅仅是因为他们失去了锋芒。也可能是因为一旦你确立地位，你就不能再像年轻时那样不负责任地搞副项目，那时没有人关心你做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决方案很明显：保持不负责任。但这会很困难，因为你为了防止衰退而承担的看似随机的项目，在外人看来会证明衰退的证据。你自己也不会确定他们是错的。但至少做你想做的工作会更有趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们甚至可以在孩子中培养智力公交车票收集的习惯。教育中的通常计划是从广泛、浅显的关注开始，然后逐渐变得更专业化。但我对我的孩子做了相反的事情。我知道我可以依靠他们的学校来处理广泛、浅显的部分，所以我带他们深入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他们对某事感兴趣时，无论多么随机，我都鼓励他们达到荒谬的、公交车票收藏者式的深度。我这样做不是因为公交车票理论。我这样做是因为我想让他们感受到学习的乐趣，他们永远不会对我让他们学习的东西有这种感觉。必须是他们感兴趣的东西。我只是遵循阻力最小的路径；深度是副产品。但如果在试图向他们展示学习乐趣的同时，我最终训练他们深入，那就更好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;会有任何效果吗？我不知道。但这种不确定性可能是最有趣的一点。关于如何做伟大工作还有很多要学习的。人类文明感觉如此古老，如果我们还没有掌握如此基本的东西，它实际上仍然非常年轻。想到关于发现还有发现要做，这是令人兴奋的。如果那是你感兴趣的那种事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 还有其他类型的收集比公交车票更好地说明这一点，但它们也更受欢迎。使用一个较差的例子似乎更好，而不是通过告诉他们他们的爱好不重要来冒犯更多人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 我有点担心使用&amp;quot;无私&amp;quot;这个词，因为有些人错误地相信它意味着不感兴趣。但任何期望成为天才的人都必须知道这样一个基本词的含义，所以我想他们不妨现在就开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 想想天才一定经常被告知，或告诉自己，停止胡闹并负责任而在萌芽中被扼杀。拉马努金的母亲是一个巨大的促成者。想象一下，如果她不是。想象一下，如果他的父母让他出去找工作，而不是坐在家里做数学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，任何引用前一段来证明不找工作的人可能是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 1709年的达尔文在时间上相当于空间上的米兰达芬奇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] &amp;ldquo;承受痛苦的无限能力&amp;quot;是对卡莱尔所写内容的意译。他在《腓特烈大帝史》中写道的是&amp;hellip;&amp;hellip;它是&amp;rsquo;天才&amp;rsquo;的果实（首先意味着承受烦恼的卓越能力）&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;ldquo;由于意译在此时似乎是这个想法的名称，我保留了它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡莱尔的《历史》于1858年出版。1785年，埃罗·德·塞谢勒引用布丰说&amp;quot;Le génie n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une plus grande aptitude à la patience.&amp;quot;（天才只是对耐心更大的适应能力。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[6] 特罗洛普正在建立邮政路线系统。他自己意识到他追求这个目标的痴迷程度。看着激情如何在一个人身上增长是很有趣的。在这两年里，用乡村邮递员覆盖全国是我人生的雄心。即使是牛顿偶尔也意识到他痴迷的程度。在将pi计算到15位数后，他在给朋友的信中写道：我羞于告诉你我把这些计算进行了多少位数字，当时没有其他事情要做。顺便说一句，拉马努金也是一个强迫性的计算者。正如卡尼格尔在他优秀的传记中所写的那样：一位拉马努金学者，B.M.威尔逊，后来告诉拉马努金对数论的研究通常是&amp;quot;以数值结果表为前提的，通常延伸到我们大多数人会退缩的长度。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[7] 努力理解自然世界算作创造而不是消费。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;牛顿在选择研究神学时在这个区别上绊倒了。他的信念不允许他看到这一点，但追寻自然中的悖论是有成果的，而追寻神圣文本中的悖论则不是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[8] 人们对某个话题产生兴趣的倾向有多少是天生的？我到目前为止的经验表明答案是：大部分。不同的孩子对不同的事情感兴趣，很难让孩子对他们本来不会感兴趣的事情感兴趣。不是以一种持久的方式。你能为一个话题做的最多的事情是确保它得到公平的展示——例如，向他们明确说明，数学不仅仅是他们在学校做的乏味练习。之后就取决于孩子了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何做哲学</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/philosophy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/philosophy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/philosophy/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何做哲学&#34;&gt;如何做哲学&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;高中时我决定大学要学哲学。我有几个动机，有些比其他更体面。其中一个不太体面的动机是为了震惊人们。在我长大的地方，大学被视为职业培训，所以学哲学看起来是一种令人印象深刻的实用主义。就像在你的衣服上划破洞，或在耳朵上戴安全别针一样，这些都是当时刚刚流行的令人印象深刻的实用主义形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我也有一些更诚实的动机。我认为学习哲学是通往智慧的捷径。所有主修其他科目的人最终只会获得一堆领域知识。我将学到真正的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我尝试过读几本哲学书。不是近代的；在我们的高中图书馆里找不到那些。但我尝试读柏拉图和亚里士多德。我怀疑我是否相信自己理解了他们，但他们听起来像是在谈论重要的事情。我以为我会在大学里学到什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大四前的那个夏天我修了一些大学课程。我在微积分课上学到了很多，但在哲学101课上学得不多。然而我学习哲学的计划仍然完好无损。没有学到任何东西是我的错。我没有足够仔细地阅读我们被指定的书籍。我会在大学再给贝克莱的人类知识原理一次机会。如此受推崇又难以阅读的东西，如果能弄明白其中奥妙，必定有其价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二十六年后，我仍然不理解贝克莱。我有一本不错的他的著作集。我会读它吗？似乎不太可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时和现在的区别是，现在我知道为什么贝克莱可能不值得努力去理解。我想我现在明白哲学出了什么问题，以及我们如何修复它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;词语&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我大学大部分时间确实主修了哲学。结果并不如我所愿。我没有学到任何神奇真理，相比之下其他一切都只是领域知识。但我至少现在知道为什么没有学到。哲学并不像数学、历史或大多数其他大学学科那样真正有一个主题。没有必须掌握的核心知识。最接近的是了解多年来各个哲学家对不同话题说了什么。很少有人足够正确以至于人们忘记了是谁发现了他们发现的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;形式逻辑有一些主题。我修了几门逻辑课。我不知道是否从中学到了什么。[1] 在我看来，能够在大脑中翻转想法非常重要：看到什么时候两个想法没有完全覆盖可能性空间，或者什么时候一个想法与另一个相同但有一两处变化。但学习逻辑教会了我这种思维方式的重要性，还是让我在这方面更擅长了吗？我不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道我从学习哲学中学到了一些东西。最戏剧性的是我在大一年级第一学期立即学到的，在一门由悉尼·舒梅克教授的课程中。我学到我不存在。我（和你）是一组细胞，在各种力量的驱动下蹒跚而行，并称自己为我。但没有一个中心的、不可分割的东西与你的身份同在。你可以想象失去一半大脑还活着。这意味着你的大脑可以被想象分成两半，每半移植到不同的身体里。想象在这样的手术后醒来。你必须想象自己是两个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里真正的教训是，我们在日常生活中使用的概念是模糊的，如果过度推敲就会崩溃。即使是我们珍视的我这个概念。我花了一段时间才理解这一点，但当我理解时，这是相当突然的，就像十九世纪有人理解进化论并意识到他们小时候被告知的创造故事完全是错的。[2] 在数学之外，词语的推敲有一个极限；事实上，把数学称为研究具有精确含义的术语的学科并不是一个坏的定义。日常词语本质上是模糊的。它们在日常生活中足够好用，以至于你没有注意到。词语似乎有效，就像牛顿物理学似乎有效一样。但如果你推敲得足够远，你总是能让它们崩溃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我会说，这对哲学来说是不幸的，这是哲学的核心事实。大多数哲学辩论不仅仅是被词语混淆所困扰，而是被词语混淆所驱动。我们有自由意志吗？取决于你所说的&amp;quot;自由&amp;quot;是什么意思。抽象观念存在吗？取决于你所说的&amp;quot;存在&amp;quot;是什么意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;维特根斯坦被普遍认为提出了大多数哲学争议是由于语言混淆造成的观点。我不确定应该给他多少功劳。我怀疑很多人意识到了这一点，但反应只是不学习哲学，而不是成为哲学教授。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事情怎么会变成这样？人们花了几千年研究的东西真的可能是浪费时间吗？这些都是有趣的问题。事实上，你可以问关于哲学的最有趣的问题中的一些。接近当前哲学传统的最有价值的方式可能既不是陷入像贝克莱那样的无意义思辨，也不是像维特根斯坦那样关闭它们，而是把它作为理性出错的例子来研究。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;历史&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西方哲学真正始于苏格拉底、柏拉图和亚里士多德。我们对他们前人的了解来自后来作品中的片段和引用；他们的学说可以被描述为偶尔涉及分析的思辨宇宙学。推测他们是由促使每个其他社会发明宇宙学的任何东西驱动的。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着苏格拉底、柏拉图，特别是亚里士多德，这个传统发生了转折。开始有更多的分析。我怀疑柏拉图和亚里士多德受到数学进步的鼓励。到那时，数学家已经表明，你可以用比编造动听的故事更结论性的方式弄清楚事情。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们现在谈论这么多抽象概念，以至于我们没有意识到当他们第一次开始时这必须是一个多大的飞跃。从人们第一次开始描述事物为热或冷到有人问&amp;quot;热是什么？&amp;ldquo;之间，大概有数千年。毫无疑问，这是一个非常渐进的过程。我们不知道柏拉图或亚里士多德是否是第一个提出他们所问问题的人。但他们的作品是我们拥有的最早大规模这样做的人，并且有一种新鲜感（不用说天真）表明他们问的一些问题对他们来说是新的，至少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德特别让我想起了人们发现新事物时发生的现象，他们对此如此兴奋以至于一生中快速穿越了新发现领域的巨大百分比。如果是这样，那证明这种思维方式是多么新颖。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一切都是为了解释柏拉图和亚里士多德如何能够令人印象深刻却又天真和错误。即使问他们所问的问题也是令人印象深刻的。这并不意味着他们总是想出好答案。说古希腊数学家在某些方面天真，或者至少缺乏一些会让他们的生活更轻松的概念，并不被认为是侮辱性的。所以我希望如果我提出古代哲学家同样天真，人们不会太冒犯。特别是，他们似乎没有完全理解我前面所说的哲学的核心事实：如果你过度推敲词语，它们会崩溃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗德·布鲁克斯写道：&amp;ldquo;令第一台数字计算机的建造者非常惊讶的是，为它们编写的程序通常不起作用。&amp;quot;[6] 当人们第一次开始谈论抽象概念时发生了类似的事情。令他们惊讶的是，他们没有达成一致的答案。事实上，他们似乎很少得出任何答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们实际上是在争论由采样分辨率过低引起的人工制品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们的一些答案多么无用的证明是它们的影响多么小。没有人读了亚里士多德的形而上学后会因此做任何不同的事情。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然我不是说思想必须有实际应用才有价值？不，它们可能不需要。哈代吹嘘数论没有任何用途也不会使其不合格。但他被证明是错误的。事实上，很难找到一个真正没有实际用途的数学领域。而且亚里士多德在形而上学A书中对哲学终极目标的解释意味着哲学也应该是有用的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论知识&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德的目标是找到最一般的普遍原则。他给出的例子是有说服力的：普通工人出于习惯以某种方式建造事物；大师工匠能做得更多，因为他们掌握了基本原理。趋势很清楚：知识越普遍，就越令人钦佩。但随后他犯了一个错误——可能是哲学史上最重要的错误。他注意到理论知识通常是为了自身而被获得，出于好奇心，而不是为了任何实际需要。所以他提出有两种理论知识：一种在实际事务中有用，一种没有。因为对后者感兴趣的人是为了它本身而对它感兴趣，所以它必定更高尚。所以他在形而上学中设定探索没有实际用途的知识的目标。这意味着当他承担宏大但模糊理解的问题并最终迷失在词语海洋中时，没有警报响起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的错误是混淆了动机和结果。当然，想要深入了解事物的人通常是由好奇心驱动的，而不是任何实际需要。但这并不意味着他们最终学到的东西没有用。在实践中深入了解你正在做的事情非常有价值；即使你从未被要求解决高级问题，你也能在简单问题的解决方案中看到捷径，而且你的知识在边缘情况下不会崩溃，就像你依赖不理解的公式那样。知识就是力量。这就是理论知识有声望的原因。这也是聪明人对某些事物好奇而对其他事物不好奇的原因；我们的DNA并不像我们想象的那么无利害关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以虽然思想不必有直接的实际应用才有趣，但我们发现有趣的事物种类往往会出人意料地有实际应用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德在形而上学中没有取得进展的部分原因是他在矛盾的意图下出发：探索最抽象的想法，受它们无用的假设指导。他就像一个探险家寻找北边的领土，却从假设它位于南边开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且由于他的作品成为未来几代探险家使用的地图，他也把他们送错了方向。[8] 也许最糟糕的是，他保护他们免受外界的批评和自己内心指南针的驱使，确立了最高尚的理论知识必须无用的原则。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;形而上学主要是一个失败的实验。从中产生的一些想法证明值得保留；其大部分根本没有任何影响。形而上学是最少被阅读的著名书籍之一。它不像牛顿的原理那样难以理解，而是像一条混乱的信息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可以说这是一个有趣的失败实验。但不幸的是，亚里士多德的继承者从形而上学等作品中得出的结论并非如此。[9] 不久之后，西方世界陷入智力困难时期。柏拉图和亚里士多德的作品没有被取代的版本1，而是成为需要掌握和讨论的受尊崇文本。而且事情维持了令人震惊的长时间。直到大约1600年（在欧洲，那时重心已经转移）才有人有足够的信心把亚里士多德的作品视为错误目录。但即使如此他们也很少直接这样说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这个差距如此之长似乎令人惊讶，考虑一下从希腊时代到文艺复兴时期数学进展如此之少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在 intervening years，一个不幸的想法占据了主导：产生像形而上学这样的作品不仅是可接受的，而且是一种特别有声望的工作，由被称为哲学家的一类人完成。没有人想到回去调试亚里士多德的动机论证。所以他们没有纠正亚里士多德通过陷入其中而发现的问题——如果你对非常抽象的想法谈论得太松散，很容易迷失——他们继续陷入其中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇点&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，奇怪的是，他们创作的作品继续吸引新读者。传统哲学在这方面占据了一种奇点。如果你以不清晰的方式写关于大想法的东西，你会产生对缺乏经验但智力雄心的学生看似诱人的东西。在知道更好之前，很难区分因为作者头脑不清晰而难以理解的东西和因为所代表的思想难以理解而难以理解的数学证明之类的东西。对于没有学到区别的人来说，传统哲学似乎极具吸引力：像数学一样难（因此令人印象深刻），但范围更广。这就是我在高中时被吸引的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个奇点更奇特的是它有自己的防御机制。当事情难以理解时，怀疑它们是无意义的人通常保持沉默。没有办法证明文本是无意义的。最接近的是显示某类文本的官方法官无法区分它们和安慰剂。[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以大多数怀疑哲学是浪费时间的人没有谴责哲学，而是学习了其他东西。仅此一点就是相当有罪的 evidence，考虑到哲学的主张。它应该是关于终极真理的。如果它兑现了承诺，所有聪明人都会对它感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为哲学的缺陷赶走了可能纠正它们的那种人，它们倾向于自我延续。伯特兰·罗素在1912年的一封信中写道：迄今为止，被哲学吸引的人大多是那些热爱大概括的人，这些概括都是错的，所以很少有思维精确的人从事这个主题。[11] 他的反应是让维特根斯坦来处理它，结果戏剧性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为维特根斯坦之所以出名，不是因为发现大多数以前的哲学是浪费时间，从环境证据来看，每个学了一点哲学但没有继续深入研究的聪明人一定都做出了这个发现，而是因为他的反应方式。[12] 他不是安静地转向另一个领域，而是从内部制造了轰动。他是戈尔巴乔夫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哲学领域仍然被维特根斯坦给它的惊吓所震撼。[13] 后来他花了很多时间谈论词语如何工作。既然这似乎被允许，这就是许多哲学家现在所做的。同时，感觉到形而上学思辨部门有真空，以前做文学批评的人一直在以新的名字向康德方向靠近，如&amp;quot;文学理论&amp;rdquo;、&amp;ldquo;批判理论&amp;rdquo;，当他们有雄心时，干脆就是&amp;quot;理论&amp;rdquo;。写作是熟悉的词语沙拉：性别不像一些其他语法模式，这些模式精确地表达一种概念模式，没有任何与概念模式相对应的现实，因此不精确地表达现实中智力可以以某种方式构想事物的东西，即使那种动机不是事物本身固有的。[14] 我描述的奇点不会消失。有一种市场听起来令人印象深刻且无法被证伪的写作。永远有供求双方。所以如果一个群体放弃这个领域，总有其他人准备占领它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个建议&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可能做得更好。这里有一个有趣的可能性。也许我们应该做亚里士多德打算做的事，而不是他实际做的事。他在形而上学中宣布的目标似乎值得追求：发现最普遍的真理。这听起来不错。但让我们不要因为它们无用而试图发现它们，让我们因为它们有用而试图发现它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我建议我们再试一次，但我们使用迄今为止被鄙视的标准，适用性，作为指导，防止我们陷入抽象的沼泽。与其试图回答问题：最普遍的真理是什么？让我们试图回答问题在我们能说的所有有用事物中，哪些是最普遍的？我提出的效用测试是我们是否让阅读我们所写内容的人之后做任何不同的事情。知道我们必须给出明确的（即使是隐含的）建议将防止我们超越所用词语的分辨率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目标与亚里士多德相同；我们只是从不同的方向接近它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个有用的、普遍的想法的例子，考虑控制实验。这是一个证明具有广泛适用性的想法。有些人可能会说它是科学的一部分，但它不是任何特定科学的一部分；它字面上是元物理学（在我们的&amp;quot;元&amp;quot;意义上）。进化的想法是另一个。它证明具有相当广泛的应用——例如，在遗传算法甚至产品设计中。法兰克福关于谎言和胡扯的区别似乎是一个有希望的最新例子。[15]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些在我看来哲学应该是什么样子：相当普遍的观察，理解它们的人会因此做不同的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的观察必然是关于定义不精确的事物。一旦你开始使用精确含义的词语，你就在做数学了。所以从效用出发不会完全解决我上面描述的问题——它不会清除形而上学奇点。但它应该有帮助。它为有良好意图的人提供了进入抽象的新路线。他们可能因此产生让有不良意图的人的写作相比之下显得糟糕的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种方法的一个缺点是它不会产生能让你获得终身教职的那种写作。不仅仅是因为它目前不是时尚。为了在任何领域获得终身教职，你必须不得出终身教职委员会成员可能不同意结论。在实践中这个问题有两种解决方案。在数学和科学中，你可以证明你所说的，或者至少调整你的结论，使你不会声称任何虚假的东西（&amp;ldquo;8个受试者中有6个在治疗后血压降低&amp;rdquo;）。在人文学科中，你可以避免得出任何明确的结论（例如，得出问题是复杂的），或者得出如此狭隘的结论，以至于没有人足够关心而不同意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我提倡的哲学将无法采取这两种路线。充其量你只能达到散文家的证明标准，而不是数学家或实验者的标准。然而，你将无法在不暗示明确且相当普遍适用的结论的情况下满足效用测试。更糟糕的是，效用测试倾向于产生令人讨厌的结果：告诉人们他们已经相信的事情没有用，而人们经常被告知他们不相信的事情而感到不安。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，令人兴奋的事情是。任何人都可以这样做。从有用开始并提高普遍性以达到普遍加有用可能不适合试图获得终身教职的初级教授，但对其他人更好，包括已经有终身教职的教授。山的这一边是一个很好的缓坡。你可以从写有用但非常具体的事情开始，然后逐渐使它们更普遍。乔的玉米饼很好。什么造就了好的玉米饼？什么造就了好食物？什么造就任何东西好？你可以想花多长时间就花多长时间。你不必一路走到山顶。你不必告诉任何人你在做哲学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果做哲学看起来是一项艰巨的任务，这里有一个令人鼓舞的想法。这个领域比看起来年轻得多。虽然西方传统的第一批哲学家生活在大约2500年前，但说这个领域有2500年历史是误导性的，因为在大部分时间里，领先的从业者除了写柏拉图或亚里士多德的评论外没有做得更多，同时提防下一个入侵军队。在他们没有的时候，哲学与宗教无可救药地混合在一起。直到几百年前才摆脱出来，即使如此也受到我上面描述的结构性问题的困扰。如果我说这个，有些人会说这是一个荒谬的过度宽泛和不仁慈的概括，其他人会说这是旧新闻，但不管怎样：从他们的作品判断，迄今为止大多数哲学家都在浪费时间。所以在某种意义上，这个领域仍然在第一步。[16]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来是一个荒谬的说法。在10000年后不会显得如此荒谬。文明似乎总是老的，因为它总是有史以来最老的。说某事物是否真正老的唯一方法是看结构性证据，而结构上哲学是年轻的；它仍然在词语意外崩溃中摇摇晃晃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哲学现在就像1500年的数学一样年轻。还有更多要发现的东西。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何获得新想法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/getideas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/getideas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/getideas/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何获得新想法&#34;&gt;如何获得新想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（有人将我的文章输入GPT制作了一个可以基于它们回答问题的东西，然后问它好想法从哪里来。答案还可以，但不是我会说的。这是我会说的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;获得新想法的方法是注意异常：什么看起来奇怪，或缺失，或坏了？你可以在日常生活中看到异常（很多单口喜剧都是基于这个），但寻找它们的最佳地方是在知识的前沿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;知识分形增长。从远处看，它的边缘看起来很平滑，但当你学到足够接近其中一个时，你会注意到它充满了空白。这些空白看起来很明显；似乎无法解释没有人尝试过x或对y感到好奇。在最好的情况下，探索这样的空白会产生全新的分形芽。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我从用户身上学到了什么</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/users/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/users/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/users/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;我从用户身上学到了什么&#34;&gt;我从用户身上学到了什么&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近告诉Y Combinator的申请者，我能给他们的关于入选的最好建议，按字数计算，是&amp;quot;解释你从用户身上学到了什么&amp;quot;。这测试了很多东西：你是否在关注用户，你对他们的理解程度，甚至他们多么需要你正在制作的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后我问了自己同样的问题。我从YC的用户，也就是我们资助的初创公司身上学到了什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先想到的是，大多数初创公司都有相同的问题。没有两家有完全相同的问题，但令人惊讶的是，无论他们在制作什么，问题在很大程度上保持不变。一旦你 advising 了100家做着不同事情的初创公司，你很少会遇到以前没见过的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个事实是使YC运作的原因之一。但我们在开始YC时并不知道这一点。我只有几个数据点：我们自己的初创公司，以及朋友们创办的。相同问题以不同形式反复出现的频率让我感到惊讶。许多后期投资者可能永远不会意识到这一点，因为后期投资者在整个职业生涯中可能不会advising 100家初创公司，但YC合伙人在第一年或第二年就能获得这么多经验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是资助大量早期公司而不是少量后期公司的一个优势。你获得大量数据。不仅因为你在看更多的公司，还因为有更多地方会出错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但知道（几乎）所有初创公司可能遇到的问题并不意味着对它们的advising 可以自动化，或简化为公式。没有办法替代与YC合伙人的个人办公时间。每家初创公司都是独特的，这意味着它们必须由了解它们的特定合伙人来advising。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们是艰难地学到这一点的，在2012年夏天臭名昭著的&amp;quot;打破YC的批次&amp;quot;中。在那之前，我们将合伙人视为一个整体。当一家初创公司请求办公时间时，他们会得到任何合伙人发布的下一个可用时段。这意味着每个合伙人都必须了解每家初创公司。这在60家初创公司时运作良好，但当批次增长到80家时，一切都崩溃了。创始人可能没有意识到任何问题，但合伙人感到困惑和不高兴，因为他们在批次中途仍然还不了解所有公司。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;起初我很困惑。为什么60家初创公司时还好，80家就崩溃了？只多了三分之一。然后我意识到发生了什么。我们使用的是O(n²)算法。所以当然它爆炸了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们采用的解决方案是这种情况下的经典解决方案。我们将批次分成更小的初创公司组，每组由专门的合伙人组监督。这解决了问题，并且从此运作良好。但打破YC的批次有力地证明了advising 初创公司的过程必须是多么个性化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个相关的惊喜是创始人在意识到他们的问题方面可以有多差。创始人有时会进来谈论某个问题，而我们会在谈话过程中发现另一个更大的问题。例如（这种情况太常见了），创始人会进来谈论他们在融资方面的困难，在深入调查他们的情况后，原来原因是公司表现不佳，投资者可以看出来。或者创始人会进来担心他们还没有解决用户获取的问题，而原来原因是他们的产品不够好。有时候我问&amp;quot;如果你没有建造它，你会自己使用它吗？&amp;ldquo;创始人在思考后说&amp;quot;不会&amp;rdquo;。好吧，这就是你在获取用户方面遇到困难的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人通常知道他们的问题是什么，但不知道它们的相对重要性。[3] 他们会进来谈论他们担心的三个问题。一个具有中等重要性，一个根本不重要，还有一个如果不立即处理会杀死公司。这就像看那些恐怖电影，女主角对男友欺骗她深感不安，但对神秘半开的门只是略微好奇。你想说：别管你男友了，想想那扇门！幸运的是在办公时间你可以这样做。所以虽然初创公司仍然以一定的规律性死亡，但很少是因为他们走进了一个包含谋杀者的房间。YC合伙人可以警告他们谋杀者在哪儿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不是创始人会听。这是另一个大惊喜：创始人经常不听我们的。几周前我和一个已经在YC工作了几批次的合伙人谈话，她开始看到这个模式。&amp;ldquo;他们一年后回来，&amp;ldquo;她说，&amp;ldquo;说&amp;rsquo;我们真希望当初听了你的话。&#39;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我花了很长时间才弄明白为什么创始人不听。起初我以为仅仅是固执。这是部分原因，但另一个可能更重要的原因是初创公司的很多事情是反直觉的。当你告诉别人一些反直觉的事情时，对他们来说听起来是错误的。所以创始人不听我们的原因是因为他们不相信我们。至少在经验教会他们之前是这样。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初创公司如此反直觉的原因是它们与大多数人的其他经历如此不同。没有人知道它是什么样子，除了那些做过的人。这就是为什么YC合伙人通常应该自己本身就是创始人。但奇怪的是，初创公司的反直觉性结果是使YC运作的另一个原因。如果它不是反直觉的，创始人就不需要我们关于如何做的建议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专注对早期初创公司来说双倍重要，因为不仅他们有一百个不同的问题，除了创始人外没有人来解决这些问题。如果创始人专注于不重要的事情，就没有人专注于重要的事情。所以YC发生的本质是找出哪些问题最重要，然后想出解决它们的想法——理想情况下以一周或更少的分辨率——然后尝试这些想法并衡量它们的效果如何。重点是行动，具有可衡量的近期结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不意味着创始人应该不顾后果地向前冲。如果你以足够高的频率纠正路线，你可以同时在微观尺度上果断，在宏观尺度上谨慎。结果是一个有点蜿蜒的路径，但执行得非常迅速，就像跑卫在球场上的路径。在实践中，回溯比你预期的要少。创始人通常猜对了应该往哪个方向跑，特别是如果他们有像YC合伙人这样有经验的人来检验他们的假设。当他们猜错时，他们很快会注意到，因为他们会在下周的办公时间谈论结果。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;导航能力的小幅改进可以让你快得多，因为它有双重效果：路径更短，当你更确定它是正确的时，你可以沿着它走得更快。这就是YC价值所在的地方，帮助创始人获得额外的专注增量，让他们移动得更快。由于快速移动是初创公司的本质，YC实际上使初创公司更像初创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;速度定义初创公司。专注使能速度。YC改善专注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么创始人不确定该做什么？部分是因为初创公司几乎按照定义在做新的事情，这意味着没有人知道如何做，或者在大多数情况下甚至不知道&amp;quot;它&amp;quot;是什么。部分是因为初创公司总体上如此反直觉。部分是因为许多创始人，特别是年轻而有雄心的，被训练以错误的方式获胜。我花了好几年才弄明白这一点。大多数国家的教育系统训练你通过破解考试来获胜，而不是实际做它应该测量的任何事情。但当你开始初创公司时，这就不起作用了。所以YC所做的一部分是重新训练创始人停止试图破解考试。（这需要惊人的长时间。一年后，你仍然看到他们回到旧习惯。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC不仅仅是更有经验的创始人传递他们的知识。它更像是专业化而不是学徒制。YC合伙人和创始人的知识形状不同：创始人获得YC合伙人拥有的初创公司问题的百科全书式知识是不值得的，就像YC合伙人获得创始人拥有的领域知识深度是不值得的一样。这就是为什么有经验的创始人做YC仍然有价值，就像有经验的运动员有教练仍然有价值一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC给创始人的另一个重要事情是同事，这可能比合伙人的建议更重要。如果你看历史，伟大的工作聚集在某些地方和机构周围：15世纪晚期的佛罗伦萨，19世纪晚期的哥廷根大学，罗斯领导下的《纽约客》，贝尔实验室，施乐PARC。无论你多好，好同事让你更好。确实，非常有雄心的人可能比任何人都更需要同事，因为他们在日常生活中如此缺乏同事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论YC有一天是否成功被列入这些著名的集群，都不是因为缺乏尝试。我们非常清楚这个历史现象，并有意识地将YC设计成一个。到这时，说它是伟大初创公司创始人的最大集群已经不是吹嘘了。即使是试图攻击YC的人也承认这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同事和初创公司创始人是世界上两个最强大的力量，所以你会期望将它们结合起来会产生很大的效果。在YC之前，就人们思考这个问题而言，大多数人假设它们不能结合——孤独是独立的代价。这就是我们在1990年代在波士顿创办自己的初创公司时的感觉。我们有几个年长的人可以寻求建议（质量各不相同），但没有同龄人。没有人可以和我们一起抱怨投资者的不当行为，或者一起推测技术的未来。我经常告诉创始人制作他们自己想要的东西，YC当然就是那样：它被设计成正是我们初创初创公司时想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们想要的一件事是能够获得种子资金，而不必四处寻找随机富人。现在这已经成了商品，至少在美国是这样。但好同事永远不会成为商品，因为它们聚集在某些地方的事实意味着它们在其他地方成比例地缺席。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但在它们聚集的地方确实会发生一些神奇的事情。YC晚餐时房间里的能量像我经历过的任何其他事情一样。我们本来会很高兴只有一两家其他初创公司可以交谈。当你有满满一房间时，那就完全是另一回事了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC创始人不仅相互激励。他们也相互帮助。这是我学到的关于初创公司创始人最令人高兴的事情：他们在帮助彼此方面可以多么慷慨。我们在第一批就注意到了这一点，并有意识地将YC设计成放大它。结果比大学强烈得多。在合伙人、校友和同批次同学之间，创始人被想要帮助他们并且能够帮助他们的人包围着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这就是为什么我不喜欢人们把YC称为&amp;quot;训练营&amp;quot;的原因。它像训练营一样紧张，但在结构上相反。不是每个人都在做同样的事情，而是每个人都在和YC合伙人交谈，弄清楚他们的特定初创公司需要什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 当我说2012年夏季批次被打破时，我的意思是合伙人们感觉有什么问题。事情还没有糟糕到初创公司有更差的体验。事实上那批次做得异常好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 这种情况让我想起研究表明，人们在回答问题方面比判断他们答案的准确性方面要好得多。这两种现象感觉非常相似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] Airbnb人特别善于倾听——部分因为他们灵活和自律，但也因为他们在前一年经历了如此艰难的时期。他们准备好倾听。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 果断性的最佳单位取决于获得结果需要多长时间，而这取决于你正在解决的问题类型。当你与投资者谈判时，可能是几天，而如果你在建造硬件，可能是几个月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿、哈吉·塔加尔和加里·谭阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>欢迎来到Lisp</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/acl2txtt1748944359/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/acl2txtt1748944359/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/acl2txtt1748944359/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;欢迎来到lisp&#34;&gt;欢迎来到Lisp&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;本章旨在让你尽快开始编程。到本章结束时，你将了解足够的Common Lisp知识来开始编写程序。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;21-形式&#34;&gt;2.1 形式&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于Lisp来说尤其如此，你通过使用它来学习它，因为Lisp是一种交互式语言。任何Lisp系统都包含一个称为toplevel的交互式前端。你将Lisp表达式输入到toplevel中，系统会显示它们的值。Lisp通常会显示一个提示符来告诉你它在等待你输入内容。许多Common Lisp实现使用&amp;gt;作为toplevel提示符。这就是我们在这里要使用的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最简单的Lisp表达式之一是整数。如果我们在提示符后输入1，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&amp;gt; 1&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;1&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&amp;gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;系统将打印它的值，然后是另一个提示符，表示它准备好接受更多输入。在这种情况下，显示的值与我们输入的相同。像1这样的数字被称为求值为自身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们输入需要一些工作来求值的表达式时，生活变得更加有趣。例如，如果我们想要将两个数字相加，我们输入类似这样的内容：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&amp;gt; (+ 2 3)&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;5&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在表达式(+ 2 3)中，+被称为运算符，数字2和3被称为参数。在日常生活中，我们会将这个表达式写为2 + 3，但在Lisp中，我们将+运算符放在前面，后面跟着参数，整个表达式用一对括号括起来：(+ 2 3)。这被称为前缀表示法，因为运算符在前。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种写表达式的方式起初可能看起来很奇怪，但实际上这种表示法是Lisp最棒的特点之一。例如，如果我们想要将三个数字相加，在普通表示法中我们必须使用+两次，2 + 3 + 4，而在Lisp中我们只需添加另一个参数：(+ 2 3 4)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们通常使用+的方式是，它必须恰好有两个参数：一个在左边，一个在右边。前缀表示法的灵活性意味着，在Lisp中，+可以接受任意数量的参数，包括无参数：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&amp;gt; (+)&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;0&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&amp;gt; (+ 2)&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;2&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&amp;gt; (+ 2 3)&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;5&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&amp;gt; (+ 2 3 4)&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;9&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&amp;gt; (+ 2 3 4 5)&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;14&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;因为运算符可以接受不同数量的参数，我们需要括号来表示表达式的开始和结束。表达式可以嵌套。也就是说，表达式中的参数本身可能是复杂的表达式：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&amp;gt; (/ (- 7 1) (- 4 2))&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;3&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;用英语来说，这是七减一，除以四减二。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>洗衣</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/laundry/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/laundry/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/laundry/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;洗衣&#34;&gt;洗衣&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是&amp;quot;散文时代&amp;quot;的早期草稿。我保留了它以显示散文如何演变——红色文本是最终保留的内容，灰色是被删除的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[这篇文章最终成为《散文的时代》。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;红色文本保留内容&#34;&gt;红色文本（保留内容）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在英语课程中学到的东西的一个令人沮丧的方面是，散文与散文之间的相似之处如此之少。高中老师希望你写一篇组织良好的五段文章。大学老师希望你展示你掌握了这个主题，即把所有事实都放在那里，不要太多原创想法。学术期刊的编辑希望你遵循一种形式，其中引言用一段总结你将要说的内容，正文详细说明，结论总结你所说的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你问一个随机的英语老师&amp;quot;什么是散文？&amp;quot;，最可能的答案会是&amp;quot;一种表达你想法的书面作品&amp;quot;，但这个答案是如此模糊，以至于毫无用处。我们使用这个词的频率太高，不能让它如此模糊。我怀疑大多数人会说，他们在高中和大学写作课程中学到的写作类型与他们在杂志中读到的散文类型之间没有太大关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文这个词的意思是&amp;quot;尝试&amp;quot;。散文是你试图找出某事的书面记录。一篇散文不一定有固定的形式。它更像是一次谈话，但这次你有机会思考你说的话，可以修改它们以使它们尽可能准确。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在蒙田的时代，这个词的意思更接近现在的&amp;quot;实验&amp;quot;。但蒙田是那种在实验过程中会告诉你他在想什么的科学家。你会看到他尝试不同的方法，有时会犯错误。这会让现代读者感到不安，因为现代散文作者很少这样公开他们的写作过程。他们就像已经完成实验的科学家，正在告诉你结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文最接近的比喻可能是非虚构作品。但散文不是非虚构作品。散文可以包含任何内容。它可以包含故事、个人经历、事实、观点等等。唯一的要求是它应该尝试弄清楚某事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你问人们为什么写作，他们可能会说&amp;quot;为了表达自己&amp;quot;。但这是一个相当空洞的答案。你为什么想表达自己？表达自己的哪一部分？你选择表达自己而不是沉默或用棍子击打某人的原因是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为一个更好的答案可能是&amp;quot;为了弄清楚我在想什么&amp;quot;。写作是思考的一种形式。你不是已经有想法然后写下来；你通过写作来弄清楚你的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数人在写作时并没有完全意识到这一点。他们被教导写作是关于&amp;quot;表达自己&amp;quot;，但他们从未被教导这到底意味着什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文不是你写下来的东西；它是你通过写作发现的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你把散文看作是思考的一种形式，而不是表达你已经思考过的东西，那么很多事情都会变得清晰。例如，为什么散文往往如此个人化？因为思考是非常个人化的。为什么它们往往如此随意？因为思考是随意的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;学校教授的写作与真实写作之间的主要区别在于，学校教授的写作是&amp;quot;表达你自己&amp;quot;的表演，而真实写作是思考的过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在学校里，你被教导写作是为了展示你已经知道的东西。你被教导要有一个论点，然后用证据支持它。但真实写作不是关于展示你已经知道的东西；它是关于发现你不知道的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文的真正目的不是说服；而是探索。如果你探索得足够好，说服可能会随之而来，但那只是副产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文的另一个特点是它们往往相当长。这是有原因的。思考需要时间。你不能期望在几段内真正探索一个复杂的话题。你需要时间尝试不同的方法，犯错误，然后纠正它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;灰色文本删除内容&#34;&gt;灰色文本（删除内容）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;写作课程教授的散文类型实际上是一种相当新的发明。它始于19世纪后期，当时大学开始更多地重视研究。教授们需要一种方式来评估学生是否完成了他们的阅读作业，所以他们发明了这种形式的写作，主要目的是展示你阅读了材料。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种写作形式如此成功，以至于它成为了写作教学的标准。但它与散文的传统几乎没有关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在蒙田的时代，散文是你对某个话题的想法的记录。它不一定有固定的形式。它可能包含故事、事实、引用、个人经历，任何有助于你理解该话题的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现代学术文章与此完全相反。它有严格的形式规则，并且只关心事实和逻辑。个人经历被严格禁止。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这两种写作都有其用途。学术文章在科学和其他需要客观性的领域很有用。但散文在探索复杂话题方面更有用，特别是那些涉及人类经验的话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是学校只教授一种类型的写作，然后期望学生用这种形式写所有内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就像教人只用锤子，然后期望他们建造房子。锤子很有用，但你还需要其他工具。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文写作工具箱应该包含许多不同的工具：故事、事实、个人经历、引用、问题、想法等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但最重要的是，散文应该允许思考的过程可见。读者应该看到作家尝试不同的方法，犯错误，然后纠正他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这要求一种学校不鼓励的脆弱性。在学校里，你被教导要自信，要有一个论点，然后用证据支持它。展示不确定或犯错误是弱点的表现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但在真正的散文写作中，不确定和犯错误是过程的一部分。事实上，它们是必不可少的。如果你不犯错误，你可能没有真正探索话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想这就是为什么散文如此个人化的原因。思考是非常个人化的。没有两个人会以完全相同的方式思考同一个话题。所以当你写一篇散文时，你本质上是在邀请读者见证你的思考过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，这要求作者对自己的思考过程感到舒适。很多人不习惯这样做。他们被教导要隐藏他们的思考过程，只展示最终结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但最终，我认为真正的散文写作比学术写作更有价值，因为它更接近真实的思考方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;注：这篇文章包含了蒙田关于散文写作的一些观点，以及我对现代写作教育的批评。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>超线性回报</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/superlinear/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/superlinear/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/superlinear/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;超线性回报&#34;&gt;超线性回报&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我童年时对世界不了解的最重要事情之一是表现回报的超线性程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老师和教练隐含地告诉我们回报是线性的。&amp;ldquo;你得到，&amp;ldquo;我听了上千次，&amp;ldquo;你投入的。&amp;ldquo;他们出于好意，但这很少是真的。如果你的产品只有竞争对手的一半好，你不会得到一半的顾客。你得不到顾客，你会倒闭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然，商业中表现的回报是超线性的。有些人认为这是资本主义的缺陷，如果我们改变规则，它就会停止成真。但表现的超线性回报是世界的一个特征，不是我们发明的规则的产物。我们在名声、权力、军事胜利、知识，甚至对人类的利益中看到相同的模式。在所有这些中，富人变得更富有。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果不理解超线性回报的概念，你就不可能理解世界。而如果你有雄心，你肯定应该理解，因为这将是你冲浪的浪潮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎有很多不同的情况具有超线性回报，但据我所知，它们归结为两个基本原因：指数增长和阈值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超线性回报最明显的情况是当你正在处理指数增长的东西时。例如，培养细菌培养物。当它们增长时，它们是指数增长。但它们培养起来很棘手。这意味着熟练的人和不熟练的人之间的结果差异非常大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司也可以指数增长，我们在那里看到相同的模式。一些设法实现高增长率。大多数没有。结果你得到质上不同的结果：高增长率的公司往往变得非常有价值，而增长率较低的公司可能甚至无法生存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y Combinator鼓励创始人专注于增长率而不是绝对数字。这可以防止他们在绝对数字仍然很低时早期气馁。它还帮助他们决定专注于什么：你可以使用增长率作为指南针来告诉你如何发展公司。但主要优势是，通过专注于增长率，你倾向于获得指数增长的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC没有明确告诉创始人增长率&amp;quot;你得到你投入的&amp;rdquo;，但这离真相不远。而如果增长率与表现成比例，那么时间t上表现p的奖励将与p^t成比例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使在几十年思考这个之后，我发现这句话令人震惊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只要你做得如何取决于你之前做得如何，你就会得到指数增长。但我们的DNA和习俗都没有为此准备我们。没有人发现指数增长是自然的；每个孩子第一次听到时都感到惊讶，那个向国王第一天要求一粒米，之后每天加倍数量的人的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们自然而然不理解的东西，我们发展习俗来处理，但我们也没有太多关于指数增长的习俗，因为人类历史中很少有这种情况。原则上牧业应该是一个：你拥有的动物越多，它们的后代就越多。但实际上放牧地是限制因素，而且没有计划使其指数增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者更准确地说，没有普遍适用的计划。有一种方法可以指数增长你的领土：通过征服。你控制的领土越多，你的军队变得越强大，征服新领土就越容易。这就是为什么历史上充满了帝国。但很少有人创建或经营帝国，他们的经历对习俗影响不大。皇帝是一个遥远而可怕的人物，不是一个人可以在自己生活中使用的教训来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前工业时代最常见的指数增长情况可能是学术。你知道的越多，学习新东西就越容易。那时和现在的结果都是，一些人在某些主题上比其他人明显知识渊博得多。但这也没有很大影响习俗。虽然思想帝国可以重叠，因此可以有更多的皇帝，但在前工业时代，这种类型的帝国几乎没有实际效果。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在过去几个世纪已经改变。现在思想的皇帝可以设计击败领土皇帝的炸弹。但这个现象仍然如此之新，以至于我们还没有完全吸收它。甚至很少有参与者意识到他们从指数增长中受益，或者询问他们可以从中学习什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超线性回报的另一个来源体现在&amp;quot;赢家通吃&amp;quot;这个表达中。在体育比赛中，表现和回报之间的关系是一个阶跃函数：获胜的队伍获得一场胜利，无论他们做得好得多还是只是稍好一点。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阶跃函数的来源不是竞争本身。而是结果中有阈值。你不需要竞争来获得那些。在你是唯一参与者的情况下可以有阈值，比如证明定理或击中目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具有一个超线性回报来源的情况也常常有另一个，这很了不起。跨越阈值导致指数增长：战斗中的获胜方通常遭受较少损害，这使他们在未来更有可能获胜。而指数增长帮助你跨越阈值：在具有网络效应的市场中，增长足够快的公司可以关闭潜在竞争对手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;名声是一个有趣的现象例子，它结合了两种超线性回报来源。名声指数增长，因为现有粉丝给你带来新粉丝。但它如此集中的基本原因是阈值：普通人脑中A名单的空间只有那么多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结合两种超线性回报来源的最重要情况可能是学习。知识指数增长，但其中也有阈值。例如，学习骑自行车。其中一些阈值类似于机器工具：一旦你学会阅读，你能够更快地学习任何其他东西。但所有最重要的阈值是那些代表新发现的阈值。知识似乎在某种意义上是分形的，如果你努力推进一个知识领域的边界，你有时会发现一个全新的领域。如果你这样做，你将获得第一个机会探索其中所有新的发现。牛顿做到了，丢勒和达尔文也做到了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;寻找具有超线性回报的情况有一般规则吗？最明显的一个是寻找复合的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作可以复合有两种方式。它可以直接复合，在一个周期做得好导致下一个周期做得更好。例如，当你在建设基础设施，或增长受众或品牌时发生这种情况。或者工作可以通过教你而复合，因为学习是复合的。第二种情况很有趣，因为当它发生时你可能觉得自己做得不好。你可能没有实现你的直接目标。但如果你在学习很多，那么你实际上仍然在获得指数增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是硅谷对失败如此容忍的原因之一。硅谷的人不是盲目地容忍失败。只有当你从失败中学习时，他们才会继续下注你。但如果你是，你实际上是个好赌注：也许你的公司没有像你想要的那样增长，但你个人成长了，这最终应该产生结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，不包含学习的指数增长形式经常与它交织在一起，以至于我们可能应该将其视为规则而不是例外。这产生另一个启发式：总是在学习。如果你不在学习，你可能不在导致超线性回报的路径上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但不要过度优化你学习的东西。不要将自己限制在已知有价值的学习上。你在学习；你还不确定什么会是有价值的，如果你太严格，你会去掉异常值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阶跃函数呢？是否有&amp;quot;寻找阈值&amp;quot;或&amp;quot;寻找竞争&amp;quot;形式的有用启发式？这里情况更棘手。阈值的存在并不保证游戏值得玩。如果你玩一轮俄罗斯轮盘赌，你当然会在阈值情况下，但在最好的情况下你不会更好。&amp;ldquo;寻找竞争&amp;quot;同样无用；如果奖品不值得竞争怎么办？足够快的指数增长保证了回报曲线的形状和大小——因为增长足够快的东西即使开始时微不足道也会变大——但阈值只保证形状。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;利用阈值的原理必须包括一个测试以确保游戏值得玩。这里有一个：如果你遇到平庸但仍然受欢迎的东西，替换它可能是个好主意。例如，如果一家公司制造人们不喜欢但仍然购买的产品，那么如果你制造更好的替代品，他们可能会购买。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果能有一种方法找到有希望的知识阈值就好了。有没有方法告诉哪些问题背后有全新的领域？我怀疑我们能否确定地预测这一点，但奖品如此有价值，以至于拥有比随机稍微好一点的预测器会很有用，而且有希望找到这些。我们可以在某种程度上预测一个研究问题什么时候不可能导致新发现：当它看起来合法但无聊时。而那种确实导致新发现的类型往往看起来非常神秘，但可能不重要。（如果它们神秘且明显重要，它们将是著名的开放问题，有很多人已经在研究它们。）所以这里的一个启发式是由好奇心而不是职业主义驱动——给你的好奇心自由发挥，而不是工作在你应该做的事情上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;表现超线性回报的前景对有雄心的人来说是令人兴奋的。在这个部门有好消息：这个领域在两个方向上都在扩大。有更多类型的工作你可以获得超线性回报，而回报本身也在增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这有两个原因，尽管它们如此紧密交织以至于更像一个半：技术进步和组织重要性的降低。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五十年前，要成为组织的一部分来从事雄心勃勃的项目通常要必要得多。这是获得所需资源的唯一方式，拥有同事的唯一方式，以及获得分销的唯一方式。所以在1970年，你的声望在大多数情况下是你所属组织的声望。而声望是一个准确的预测器，因为如果你不是组织的一部分，你不太可能取得很大成就。有一些例外，最著名的是艺术家和作家，他们单独工作使用便宜的工具并拥有自己的品牌。但即使他们在接触受众方面也受组织摆布。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个由组织主导的世界减缓了表现回报的变化。但在我的一生中，这个世界已经显著侵蚀。现在更多的人可以拥有艺术家和作家在20世纪拥有的自由。有许多雄心勃勃的项目不需要太多初始资金，有许多新的方式来学习、赚钱、寻找同事和接触受众。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旧世界仍然有很多，但按历史标准，变化率是戏剧性的。特别是考虑到利害关系。很难想象比表现回报变化更根本的变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有机构的减缓效应，结果会有更多变化。这并不意味着每个人都会更好：做得好的人会做得更好，但做得不好的人会更糟。这是要记住的重要一点。让自己暴露于超线性回报并不适合每个人。大多数人会成为池子的一部分会更好。那么谁应该追求超线性回报？两种类型的有雄心的人：那些知道自己足够好，在变化更大的世界中净收益的人，以及那些，特别是年轻人，能够冒险尝试以找出答案的人。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;离开机构的转变不会简单地是当前居民的大规模离开。许多新的赢家将是他们永远不会让进入的人。因此，由此产生的机会民主化将比机构自己可能策划的任何温和内部版本更大和更真实。不是每个人都对这种雄心壮志的大解锁感到高兴。它威胁到一些既得利益，违背一些意识形态。[8]但如果你是一个有雄心的个人，这对你是好消息。你应该如何利用它？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;利用表现超线性回报的最明显方式是做异常好的工作。在曲线的远端，增量努力是划算的。更如此的是因为远端竞争较少——不仅因为做好异常工作很明显困难，还因为人们发现前景如此令人畏惧，以至于很少有人甚至尝试。这意味着做异常工作不仅是划算的，甚至尝试也是划算的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有许多变量影响你的工作有多好，如果你想成为一个异常者，你需要让几乎所有变量都正确。例如，要做异常好的事情，你必须对它感兴趣。仅仅勤奋是不够的。所以在超线性回报的世界中，知道你感兴趣的是什么并找到方法在其上工作更有价值。[9]选择适合你环境的工作也很重要。例如，如果有一种工作本质上需要大量时间和精力支出，在你年轻还没有孩子时做它将越来越有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做伟大工作有惊人的大量技巧。不仅仅是努力尝试的问题。我将在一段话中尝试给出一个配方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;选择你有自然才能和深层兴趣的工作。发展在你的项目上工作的习惯；它们是什么并不重要，只要你觉得它们令人兴奋地雄心勃勃。尽可能努力工作而不倦怠，这最终将带你到知识的一个前沿。从远处看它们平滑，但近看充满空白。注意并探索这样的空白，如果幸运，一个将扩展成全新的领域。承担你能负担的风险；如果你不偶尔失败，你可能太保守了。寻找最好的同事。发展良好的品味并向最好的例子学习。诚实，特别是对自己。锻炼，吃好，睡好，避免更危险的药物。有疑问时，跟随你的好奇心。它从不撒谎，它比你更知道什么值得注意。[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，你还需要一件事：幸运。运气总是一个因素，但当你独立工作而不是作为组织的一部分时，它更是因素。虽然有一些关于运气是准备遇见机会等的正确格言，但也有一个你无能为力的真实机会成分。解决方案是多次尝试。这是另一个尽早开始冒险的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具有超线性回报领域的最好例子可能是科学。它有指数增长，以学习的形式，结合在表现极端边缘的阈值——字面上在知识的极限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果是科学发现中的不平等水平，使即使是分层最严重社会的财富不平等看起来相形见绌。牛顿的发现可以说比他所有同时代人的发现加起来还要大。[11]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一点可能看起来明显，但也许值得明确说明。超线性回报意味着不平等。回报曲线越陡，结果变化越大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，超线性回报和不平等之间的相关性如此强烈，以至于它产生了寻找这种类型工作的另一个启发式：寻找少数大赢家表现超过其他所有人的领域。每个人都做大约相同工作的领域不太可能是具有超线性回报的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;少数大赢家表现超过其他所有人的领域是什么？这里有一些明显的：体育、政治、艺术、音乐、表演、导演、写作、数学、科学、创业公司和投资。在体育中，这种现象是由于外部强加的阈值；你只需要快百分之几就能赢得每场比赛。在政治中，权力的增长很像皇帝时代。而在其他一些领域（包括政治中），成功主要由名声驱动，名声有自己的超线性增长来源。但当我们排除体育和政治以及名声的影响时，出现了一个显著的模式：剩下的列表与那些需要独立思考才能成功的领域完全相同——在那里你的想法不仅要正确，还要新颖。[12]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在科学中显然是这种情况。你不能发表说其他人已经说过的话的论文。但例如在投资中同样如此。只有当大多数其他投资者不认为公司会做得好时，相信公司会做得好才有用；如果其他每个人都认为公司会做得好，那么其股票价格已经反映了这一点，没有赚钱的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们还能从这些领域学到什么？在所有这些中，你必须投入初始努力。超线性回报起初看起来很小。以这个速度，你发现自己想，我永远不会到达任何地方。但因为奖励曲线在远端上升得如此陡峭，采取非凡措施到达那里是值得的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在创业世界，这个原则的名称是&amp;quot;做不扩展的事情。&amp;ldquo;如果你对你的初始小顾客群体支付荒谬的关注，理想情况下你将通过口碑启动指数增长。但这同样的原则适用于任何指数增长的东西。例如学习。当你开始学习某事时，你感到迷失。但做出初始努力获得立足点值得，因为你学得越多，它会变得越容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在具有超线性回报的领域列表中还有另一个更微妙的教训：不要将工作与工作等同起来。在20世纪的大部分时间里，这对几乎每个人都是相同的，结果我们继承了一个将生产力与有工作等同的习俗。即使现在对大多数人来说&amp;quot;你的工作&amp;quot;这个短语意味着他们的工作。但对作家或艺术家或科学家来说，它意味着他们当前正在研究或创造的东西。对这样的人来说，他们的工作是他们从工作带到工作的东西，如果他们有工作的话。它可能为雇主做，但是他们作品集的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;进入少数大赢家表现超过其他所有人的领域是令人畏惧的前景。有些人故意这样做，但你不需要。如果你有足够的自然能力，并充分跟随你的好奇心，你最终会在一个。你的好奇心不会让你对无聊的问题感兴趣，而有趣的问题如果还不是现有领域的一部分，倾向于创造具有超线性回报的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超线性回报的领域绝不是静态的。事实上，最极端的回报来自扩展它。所以虽然雄心和好奇心都可以让你进入这个领域，但好奇心可能是两者中更强大的。雄心倾向于让你爬上现有的山峰，但如果你足够接近一个足够有趣的问题，它可能在你下面长成一座山。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你能在多大程度上区分努力、表现和回报是有限度的，因为它们在事实上不是明确区分的。对一个人算作回报的东西可能对另一个人是表现。虽然这些概念的边界模糊，但它们不是无意义的。我试图尽可能精确地写它们而不陷入错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 进化本身可能是表现超线性回报最普遍的例子。但这很难让我们感同身受，因为我们不是接受者；我们是回报。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 知识当然在工业革命前有实际效果。农业的发展完全改变了人类生活。但这种变化是技术广泛、渐进改进的结果，不是几个特别有学问的人的发现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 将阶跃函数描述为超线性在数学上不正确，但从零开始的阶跃函数在描述理性行动者努力的奖励曲线时像超线性函数。如果它从零开始，那么阶跃前的部分低于任何线性增加的回报，阶跃后的部分必须高于那一点的必要回报，否则没有人会费心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] &amp;ldquo;寻找竞争&amp;quot;在某些人觉得它有激励的意义上可能是个好启发式。它也是对有希望问题的某种指南，因为它是其他人觉得它们有希望的迹象。但它是一个非常不完美的迹象：常常有一群喧嚣的人群追逐某个问题，而他们最终都被安静地研究另一个问题的人胜过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 并不总是。你必须小心使用这个规则。当某物平庸却仍然受欢迎时，通常有隐藏的原因。也许垄断或监管使竞争困难。也许顾客品味差或有决定购买什么的有缺陷程序。由于这些原因存在大量平庸事物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[6] 我二十几岁时想成为艺术家，甚至去艺术学校学习绘画。主要是因为我喜欢艺术，但我动机的相当一部分来自艺术家似乎最少受组织摆布的事实。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>阅读的必要</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/read/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/read/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/read/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;阅读的必要&#34;&gt;阅读的必要&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我小时候读的科幻小说中，阅读经常被某种更高效的知识获取方式所取代。神秘的&amp;quot;磁带&amp;quot;会像程序加载到计算机中一样将知识加载到人的大脑中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那种事情在近期不太可能发生。不仅因为建造阅读的替代品会很困难，而且即使存在这样的替代品，它也是不够的。阅读关于x的东西不仅教你关于x的知识，它还教你如何写作。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这有关系吗？如果我们取代了阅读，还有人需要擅长写作吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这之所以重要是因为写作不仅是一种传达思想的方式，也是一种拥有思想的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的作家不只是思考，然后写下他所想的，就像某种转录。好的作家几乎总会在写作过程中发现新事物。而且，据我所知，这种发现没有替代品。与他人谈论你的想法是发展它们的好方法。但即使这样做了，当你坐下来写作时，你仍然会发现新事物。有一种思考只能通过写作来完成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，有些思考可以不通过写作来完成。如果你不需要太深入地研究一个问题，你可以不通过写作来解决它。如果你在思考两个机械部件应该如何配合，写关于它的可能不会有太大帮助。当一个问题可以被形式化描述时，你有时可以在头脑中解决它。但如果你需要解决一个复杂的、定义不清的问题，写关于它几乎总是有帮助的。这反过来意味着一个不擅长写作的人在解决这类问题时几乎总是处于劣势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有好的写作就不能有好的思考，没有好的阅读就不能有好的写作。我意思是最后那个&amp;quot;好&amp;quot;在两种意义上。你必须擅长阅读，并且阅读好的东西。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只想要信息的人可能会找到其他获取方式。但想要有思想的人负担不起不阅读的代价。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 有声书可以给你好的写作例子，但让别人读给你你，不像你自己阅读那样能教你那么多关于写作的知识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 我说&amp;quot;擅长阅读&amp;quot;不是指阅读的机械能力。你不必擅长从页面上提取单词，而是擅长从单词中提取意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中文翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;意大利语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>需要忘掉的一课</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lesson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lesson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/lesson/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;需要忘掉的一课&#34;&gt;需要忘掉的一课&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在学校学到的最有害的东西，不是你在任何特定课程中学到的东西。而是学会如何获得好成绩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在大学时，一个特别认真的哲学研究生曾经告诉我，他从不关心在一门课中得到什么成绩，只关心从中学到了什么。这句话一直留在我脑海里，因为这是我唯一一次听到有人这么说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我来说，就像大多数学生一样，对我所学东西的测量完全支配了我在大学的实际学习。我相当认真；我对上过的大多数课程都真正感兴趣，而且我很努力学习。然而，我学习最努力的时候是为考试而学习的时候。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论上，考试就像它们的名字所暗示的那样：对你课堂所学内容的测试。理论上，你不需要为一门课的考试做任何准备，就像你不需要为验血做准备一样。理论上，你通过上课、参加讲座、做阅读和/或作业来学习，之后的考试只是测量你学得有多好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，正如阅读这篇文章的几乎每个人都会知道的，情况是如此不同，以至于听到这个关于课程和考试应该如何工作的解释就像听到一个意思已经完全改变的词的词源。实际上，&amp;ldquo;为考试而学习&amp;quot;这个短语几乎是多余的，因为那时才是真正学习的时候。勤奋和懒散的学生之间的区别在于前者努力学习考试，而后者不这样做。没有人在学期开始两周后就熬夜学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管我是一个勤奋的学生，但我在学校做的几乎所有工作都是为了在某些事情上获得好成绩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对许多人来说，前一句话中有&amp;quot;尽管&amp;quot;这个词似乎很奇怪。我不是在陈述一个同义反复吗？勤奋学生不就是全优学生吗？这就是学习和成绩的混淆在多大程度上渗透了我们的文化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果学习和成绩混为一谈，有那么糟糕吗？是的，很糟糕。直到大学毕业几十年后，当我运行Y Combinator时，我才意识到它有多糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我是学生时，我当然知道为考试学习和实际学习远非一回事。至少，你在考试前一天晚上塞进脑子的知识不会保留。但问题比这更糟。真正的问题是大多数考试远没有达到它们应该测量的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果考试真的是学习的测试，情况就不会那么糟糕。获得好成绩和学习会趋于一致，只是晚了一点。问题是给学生的大多数考试都非常容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;rdquo;。大多数获得好成绩的人都知道这一点，而且知道得太清楚，以至于他们甚至不再质疑这一点。当你意识到如果不这样做听起来多么天真时，你就会明白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设你正在上一门中世纪历史的课程，期末考试即将来临。期末考试应该是对你中世纪历史知识的测试，对吧？所以如果现在和考试之间有几天时间，如果你想考试考得好，最好的利用时间方式肯定是阅读你能找到的关于中世纪历史的最好的书。然后你就会对此了解很多，并且在考试中表现很好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不，不，不，经验丰富的学生对自己说。如果你只是阅读关于中世纪历史的好书，你学到的大部分东西都不会出现在考试中。你想读的不是好书，而是这门课的讲义和指定阅读。而且即使大部分内容你也可以忽略，因为你只需要担心可能作为考试问题出现的那种东西。你在寻找明确定义的信息块。如果指定的阅读材料中有关于某个微妙点的有趣题外话，你可以安全地忽略它，因为那不是可能成为考试问题的那种东西。但如果教授告诉你1378年分裂有三个根本原因，或者黑死病有三个主要后果，你最好知道它们。而且它们是否确实是原因或后果并不重要。就这门课而言，它们就是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大学里，通常有旧考试的副本流传，这些进一步缩小了你必须学习的范围。除了了解这位教授问什么类型的问题外，你通常还会得到实际的考试题目。许多教授会重复使用它们。教一门课10年后，很难不这样做，至少是不经意地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某些课程中，你的教授会有某种政治观点要表达，如果是这样，你也必须表达。这种需求因课程而异。在数学或硬科学或工程学课程中，很少需要这样做，但在光谱的另一端，有些课程不这样做你就无法获得好成绩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在一门关于x的课程中获得好成绩与大量学习x是如此不同，以至于你必须选择其中一个，如果学生选择成绩，你不能责怪他们。每个人都用成绩来评判他们——研究生院、雇主、奖学金，甚至他们自己的父母。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢学习，我真的很享受我在大学里写的一些论文和程序。但是，我是否曾经在某个班级交了论文后，坐下来为好玩而再写一篇？当然没有。我还有其他课程要交。如果必须在学习和成绩之间做出选择，我选择了成绩。我来上大学不是为了做得不好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何关心获得好成绩的人都必须玩这个游戏，否则他们会被那些这样做的人超越。在精英大学，这意味着几乎每个人，因为不关心获得好成绩的人可能一开始就不会在那里。结果是学生们竞争最大化学习和获得好成绩之间的差距。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么考试这么糟糕？更准确地说，为什么它们如此容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;quot;？任何有经验的程序员都能回答这个问题。一个作者没有注意防止被黑客攻击的软件有多容易被黑客攻击？通常它就像漏勺一样多孔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于任何由权威机构强加的测试，可被黑客攻击是默认设置。给你的考试如此一致地糟糕——如此一致地远离测量它们应该测量的东西——仅仅是因为创建它们的人没有做太多努力来防止它们被黑客攻击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果老师的考试可以被黑客攻击，你不能责怪他们。他们的工作是教学，而不是创建无法被黑客攻击的考试。真正的问题是成绩，或者更准确地说，是成绩被过度使用了。如果成绩只是老师告诉学生他们做对了什么做错了什么的一种方式，就像教练给运动员提建议一样，学生就不会被诱惑去黑客攻击考试。但不幸的是，过了某个年龄后，成绩不仅仅是建议。过了某个年龄，每当你在被教导时，你通常也在被评判。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我用大学考试作为例子，但那些实际上是最不容易被黑客攻击的。大多数学生一生中参加的所有考试都至少同样糟糕，其中最引人注目的是让他们进入大学的考试。如果进入大学仅仅是让招生官像科学家测量物体质量一样测量你思维质量的问题，我们可以告诉青少年&amp;quot;多学习&amp;quot;然后就这样。你可以从这听起来有多不像高中来判断大学招生作为考试有多糟糕。实际上，雄心勃勃的孩子在高中必须做的那些怪异具体的事情与大学招生可被黑客攻击的程度成正比。你不关心的那些主要是记忆的课程，你必须参加的随机的&amp;quot;课外活动&amp;quot;以展示你&amp;quot;全面发展&amp;quot;，像国际象棋一样人为的标准化考试，你必须写的&amp;quot;论文&amp;quot;大概是想要达到某个非常特定的目标，但你没有被告诉是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了对孩子做的坏事外，这个考试在非常容易被黑客攻击的意义上也很糟糕。如此容易被黑客攻击，以至于整个产业都成长起来去黑客攻击它。这就是考试准备公司和招生顾问的明确目的，但这也是私立学校功能的重要部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么这个特定的考试如此容易被黑客攻击？我想是因为它在测量什么。尽管流行的说法是进入好大学的方法是真正聪明，但精英大学的招生官既不是，也不声称只是在寻找那个。他们在寻找什么？他们在寻找不仅仅是聪明，而是在某种更一般意义上令人钦佩的人。这种更一般的令人钦佩的品质是如何测量的？招生官感觉它。换句话说，他们接受他们喜欢的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以大学招生测试的是你是否适合某些群体的品味。嗯，当然这样的考试会很容易被黑客攻击。而且因为它既非常容易被黑客攻击，又有（被认为的）很大利害关系，所以它被黑客攻击的程度无与伦比。这就是为什么它在如此长的时间里如此扭曲你的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;难怪高中生经常感到疏离。他们生活的形状完全是人为的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但浪费你的时间不是教育系统对你做的最糟糕的事情。最糟糕的事情是它训练你获胜的方式是通过黑客攻击糟糕的测试。这是一个更微妙的问题，直到我看到它发生在其他人身上时我才认识到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在Y Combinator开始建议创业创始人时，特别是年轻的创始人，我对他们总是似乎把事情弄得过于复杂的方式感到困惑。他们会问，你如何筹集资金？让风险投资家想投资你的技巧是什么？我会解释，让VC想投资你的最好方法是实际上成为一个好的投资。即使你能欺骗VC投资一个糟糕的创业公司，你也在欺骗自己。你在投资时间到同一个你要求他们投资钱的公司。如果这不是一个好投资，你为什么还要这样做？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哦，他们会说，然后停顿一下消化这个启示后，他们会问：什么使创业公司成为一个好的投资？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我会解释，使创业公司有前途的，不仅仅是在投资者眼中，而且实际上，是增长。理想情况下是收入，但如果不行，就是使用量。他们需要做的是获得大量用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个人如何获得大量用户？他们对此有各种想法。他们需要做一个能给他们带来&amp;quot;曝光&amp;quot;的大型发布。他们需要有影响力的人谈论他们。他们甚至知道他们需要在星期二发布，因为那时能得到最多的关注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不，我会解释，那不是获得大量用户的方法。你获得大量用户的方法是让产品真正优秀。然后人们不仅会使用它，还会向他们的朋友推荐，所以一旦你开始，你的增长将是指数级的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这一点上，我已经告诉了创始人一些你认为会完全显而易见的事情：他们应该通过做出好的产品来做出好的公司。然而，他们的反应就像许多物理学家第一次听到相对论时的反应一样：对其明显天才感到惊讶，同时怀疑如此奇怪的东西不可能正确。好的，他们会尽职地说。你能把我们介绍给某某有影响力的人吗？记住，我们想在星期二发布。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时创始人需要几年时间才能掌握这些简单的教训。不是因为他们懒惰或愚蠢。他们似乎对眼前的事情视而不见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么，我问自己，他们总是把事情弄得如此复杂？然后有一天我意识到这不是一个修辞问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么创始人在答案就在眼前的情况下却用错误的方式把自己搞得一团糟？因为那是他们被训练去做的事情。他们的教育教会他们获胜的方式是黑客攻击测试。甚至没有人告诉他们他们正在被训练这样做。年轻的，最近的毕业生，从未面对过非人为的测试。他们认为世界就是这样工作的：当你面对任何类型的挑战时，你要做的第一件事就是弄清楚黑客攻击测试的技巧是什么。这就是为什么对话总是从如何筹集资金开始，因为那读起来像是测试。它出现在YC的结尾。它有数字 attached，更高的数字似乎更好。它一定是测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界上肯定有大的部分，获胜的方式是通过黑客攻击测试。这种现象不限于学校。有些人，要么由于意识形态，要么由于无知，声称这对创业公司也是如此。但事实并非如此。事实上，关于创业公司最引人注目的事情之一是你通过简单地做好工作而获胜的程度。就像任何事情一样，有边缘情况，但总的来说，你通过获得用户而获胜，而用户关心的是产品是否做他们想要的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么我花了这么长时间才理解为什么创始人把创业公司搞得过于复杂？因为我没有明确地意识到学校训练我们通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。不仅仅是他们，还有我！我也被训练去黑客攻击糟糕的测试，直到几十年后我才意识到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我活得好像意识到了这一点，但不知道为什么。例如，我避免为大公司工作。但如果你问为什么，我会说是因为它们虚假，或官僚。或者就是讨厌。我从未理解我对大公司的厌恶有多少是由于这样一个事实：你通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，测试无法被黑客攻击是吸引我进入创业公司的很大一部分原因。但同样，我没有明确地意识到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我实际上通过逐次逼近实现了可能有闭式解决方案的东西。我逐渐消除了我在黑客攻击糟糕测试方面的训练，而不知道我正在这样做。刚出校门的人能仅仅通过知道恶魔的名字并说消失就驱逐这个恶魔吗？这似乎值得尝试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仅仅明确地谈论这种现象就可能使事情变得更好，因为它的大部分力量来自于我们想当然地认为它。在你注意到它之后，它似乎是房间里的大象，但这是一只伪装得相当好的大象。这种现象是如此古老，如此普遍。它只是疏忽的结果。没有人打算事情变成这样。这只是当你将学习与成绩、竞争和对不可被黑客攻击的天真假设结合在一起时发生的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;意识到让我困惑最多的两件事——高中的虚假性，以及让创始人看到显而易见的事情的困难——都有相同的原因，这是令人震惊的。这么大的板块这么晚才到位是很少见的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常当这种情况发生时，它在很多不同的领域都有含义，这个情况似乎也不例外。例如，它表明教育可以做得更好，以及你如何修复它。但它也似乎为所有大公司似乎都有的问题提供了一个潜在答案：我们如何才能更像创业公司？我现在不打算追究所有含义。我在这里想要关注的是它对个人的意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，这意味着大多数雄心勃勃的大学毕业生有一些他们可能想要忘掉的东西。但它也改变了你看待世界的方式。除了看着人们做的所有不同类型的工作并将它们模糊地或多或少吸引人地思考外，你现在可以问一个非常具体的问题，这将以一种有趣的方式对它们进行排序：在这种工作中，你在多大程度上通过黑客攻击糟糕的测试而获胜？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有一种方法能快速识别糟糕的测试会有所帮助。这里有模式吗？事实证明有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;测试可以分为两种：由权威机构强加的测试，和不是的测试。不是由权威机构强加的测试本质上无法被黑客攻击，在没有人声称它们测试的不仅仅是它们实际测试的东西的意义上。例如，足球比赛只是测试谁获胜，而不是哪个球队更好。你可以从评论员事后有时说更好的球队获胜这一事实看出这一点。而由权威机构强加的测试通常是其他东西的代理。课程中的测试应该测量的不仅仅是你在这特定考试中做得如何，而是你在课程中学到了多少。虽然不是由权威机构强加的测试本质上无法被黑客攻击，但由权威机构强加的测试必须被设计得无法被黑客攻击。通常它们不是。所以作为第一近似，糟糕的测试大致相当于由权威机构强加的测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能实际上喜欢通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。想必有些人确实如此。但我打赌大多数发现自己做这种工作的人并不喜欢它。他们只是想当然地认为世界就是这样工作的，除非你想退出并成为某种嬉皮工匠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑许多人隐含地假设在一个有糟糕测试的领域工作是赚大钱的代价。但是，我可以告诉你，这是错误的。过去是真的。在二十世纪中期，当经济由寡头垄断组成时，通往顶层的唯一方式是玩他们的游戏。但现在不是真的。现在有通过做好工作而致富的方法，这也是人们对致富比过去兴奋得多的部分原因。当我还是个孩子时，你要么成为工程师制造很酷的东西，要么通过成为&amp;quot;高管&amp;quot;而赚大钱。现在你可以通过制造很酷的东西而赚大钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着工作与权威之间联系的侵蚀，黑客攻击糟糕的测试变得越来越不重要。这种联系的侵蚀是现在发生的最重要趋势之一，我们在人们做的几乎所有类型的工作中都看到它的影响。创业公司是最明显的例子之一，但我们在写作中看到几乎相同的事情。作家不再需要通过出版商和编辑来接触读者；现在他们可以直接去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我越思考这个问题，就越乐观。这似乎是我们没有意识到某件事在多大程度上阻碍了我们，直到它被消除的情况之一。我可以预见整个虚假的建筑 crumbling。想象一下，当越来越多的人开始问自己是否想通过黑客攻击糟糕的测试而获胜，并决定他们不想这样做时会发生什么。那些通过黑客攻击糟糕的测试而获胜的工作类型将会缺乏人才，而那些通过做好工作而获胜的工作类型将会看到最有雄心的人的涌入。随着黑客攻击糟糕的测试的重要性缩小，教育将进化到停止训练我们这样做。想象一下，如果这种情况发生，世界会是什么样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不仅是一个个人需要忘掉的教训，也是社会需要忘掉的教训，当我们这样做时，我们会对释放出来的能量感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 如果仅使用测试来测量学习听起来像是不可能的乌托邦，那已经是Lambda School的工作方式了。Lambda School没有成绩。你要么毕业，要么不毕业。测试的唯一目的是在课程的每个阶段决定你是否可以继续到下一个阶段。所以实际上整个学校都是通过/不通过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 如果期末考试由与教授的长时间对话组成，你可以通过阅读关于中世纪历史的好书来准备它。学校中考试的可被黑客攻击性很大程度上是由于同一个测试必须给大量学生参加这一事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 学习是获得好成绩的天真算法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 黑客攻击有多种含义。有一种狭义的含义，意思是破坏某些东西。这就是一个人黑客攻击糟糕测试的意义。但还有另一种更一般的含义，意思是找到一个令人惊讶的问题解决方案，通常是通过以不同方式思考它。这种意义上的黑客攻击是一件美妙的事情。事实上，人们在糟糕测试上使用的一些黑客攻击技巧令人印象深刻地巧妙；问题不在于黑客攻击，而在于因为测试可被黑客攻击，它们不测试它们应该测试的东西。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
