<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>文学 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 文学 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如何写出真正美丽的文字</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/how-to-write-truly-beautiful-text/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/how-to-write-truly-beautiful-text/</guid><description>&lt;h1 id="如何写出真正美丽的文字"&gt;如何写出真正美丽的文字&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文基于哲学家、作家 Alain de Botton 与 David Perell 的深度对话，探讨了写作的本质、痛苦与创作的关系、观察力的培养，以及如何在AI时代保持真实的创作声音。Alain 强调，写作的核心在于将个人体验转化为普遍智慧，通过诚实表达和深度观察，将痛苦和孤独转化为触动人心的作品。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对话围绕&amp;quot;写作的本质&amp;quot;这一核心主题展开，涵盖了从创作动机到表达技巧的多个层面。Alain 首先分享了他对写作的理解：写作是一种将模糊情感变得具体的方式，能够带来清晰与平静。他将写作视为处理痛苦的工具，通过将个人体验转化为文字，不仅能自我疗愈，还能与读者产生深刻共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在讨论创作形式时，Alain 挑战了传统书籍的概念，认为真实的创作过程是由句子、图像和碎片组成的。他受到米兰·昆德拉等作家的影响，偏好打破体裁限制的自由表达方式。这种观点强调，创作应当服务于真实感受的表达，而非遵循外部规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于苦难与创作的关系，Alain 提出了一个深刻观点：痛苦是洞察力的催化剂。他引用普鲁斯特的话，指出与让你受苦的人在一起比与伟人共度更有价值，因为痛苦能带来洞见。许多伟大的艺术作品——从 Bob Dylan 的《Blood on the Tracks》到 Van Gogh 的《Irises》——都诞生于极度的孤独和痛苦之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对话还探讨了观察力的训练、写作的诚实性、诗歌与宗教的体验，以及AI对写作的影响。Alain 强调，在AI时代，创作者更需要深入自我探索，因为只有独特的个人体验才能超越标准化的答案。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;碎片化思考与创作考古学&lt;/strong&gt;：Alain 认为，写作始于碎片——模糊的感受、场景或想法。作家需要像考古学家拼凑陶器碎片一样，将零散的灵感逐步组合成完整作品。这种创作方式挑战了传统的线性叙事，强调灵感积累和有机整合的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;痛苦的转化与创作复仇&lt;/strong&gt;：写作能够将痛苦转化为洞见和美。Alain 将人类分为几类，而他属于&amp;quot;通过写作消解痛苦&amp;quot;的一类。写作不仅是表达，更是一种&amp;quot;复仇&amp;quot;——对现实不公的抗议，对被压抑情感的释放。许多伟大作品都源于创作者的孤独和被误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经验性观察与权威来源&lt;/strong&gt;：写作的权威不应来自外部研究，而应来自对自身体验的&amp;quot;经验性观察&amp;quot;。每个人都是&amp;quot;感觉的图书馆&amp;quot;，但教育体系往往鼓励我们关注外部权威而非自我。Alain 强调，真诚的创作始于对自身感受的信任和表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注意力的训练与深度观察&lt;/strong&gt;：写作的关键不是纪律，而是&amp;quot;对自身感受和思想的关注&amp;quot;。Alain 建议每天花时间静坐，记录感受和想法，发现日常生活中被忽略的层次。艺术家用不同的分流标准来筛选感受，关注常人忽略的细节，从而揭示事物的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI时代的真实与独特&lt;/strong&gt;：AI 能够总结已有观点，但无法捕捉个人独特的感受和创作动机。Alain 认为，AI 的出现反而促使创作者&amp;quot;更诚实、更深入地探索自我&amp;quot;，因为只有真实的体验才能超越标准化的答案。在技术日益强大的时代，人性的独特性成为创作最宝贵的资源。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=LInND2d6dtA&amp;amp;list=WL&amp;amp;index=2"&gt;How to Write Something Truly Beautiful — Alain de Botton&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;David Perell&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025年7月16日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>托尔金书信中精选段落的解读</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/tolkien-letters-philosophy-evil-language/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/tolkien-letters-philosophy-evil-language/</guid><description>&lt;h1 id="托尔金书信中精选段落的解读"&gt;托尔金书信中精选段落的解读&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文整理了作者Ivan Vendrov从《J.R.R.托尔金的书信：修订与扩充版》中精选的段落，展现了托尔金对机器与邪恶、语言创造、堕落世界观、个人信仰、战争政治等多元主题的深刻思考，揭示了《魔戒》创作背后的哲学与神学基础。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章以书信选段的形式，系统性地呈现了托尔金的思想脉络。关于机器与邪恶的论述中，托尔金表达了对现代技术的悲观态度，认为机器试图将欲望实际化为力量，却往往带来更多劳作和更糟糕的结果。他引用Samuel Butler的《Erewhon》，预示了人类因依赖机器而可能走向的毁灭性结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在邪恶根源的探讨上，托尔金提出了一个深刻洞见：不耐烦是追求魔法（及机器）的基本动机，因为它追求即时性、试图缩短想法与结果之间的差距。他以中土世界的巫师为例，说明因不耐烦而堕落的悲剧性。同时，他也警示利他主义可能成为邪恶的根源，因为&amp;quot;改革者&amp;quot;的欲望往往导向对权力的无度追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托尔金对语言的热爱贯穿始终。他强调语言是其作品的基础，故事是为了语言而存在。他批评现代英语的局限性，推崇古代和中古英语的丰富表现力。其世界观深受&amp;quot;堕落&amp;quot;概念影响，认为世界已然堕落，人类的身体、心灵与灵魂之间失去了原始和谐。这种神学思考深刻影响了《魔戒》的创作，使其成为一部隐含宗教与天主教精神的作品。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不耐烦作为邪恶之源&lt;/strong&gt;：托尔金认为，追求魔法和机器的根本动机是不耐烦——想要立即实现欲望、减少劳作、缩短思想与结果之间的差距。这种对即时性的渴望使得巫师和现代人都在某种意义上堕落了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;机器与魔法的同构性&lt;/strong&gt;：托尔金将机器与魔法并置，两者都试图通过外在力量将意志强加于现实。魔戒象征着通过物理力量和机械实现意志的权力，以及由此产生的谎言体系。这种对技术的批判性思考超前于时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;语言优先的文学观&lt;/strong&gt;：与一般作者不同，托尔金首先创造语言，然后为这些语言创造故事和世界。这种&amp;quot;语言优先&amp;quot;的创作方法使其作品具有独特的文化深度和美学质感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;堕落的世界观&lt;/strong&gt;：托尔金的神学观认为人类生活在堕落后的世界中，身体、心灵和灵魂之间失去了和谐。性本能的失调正是这种堕落的主要症状之一，唯有通过基督教婚姻中的自我克制才能部分修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;eucatastrophe（突降喜境）&lt;/strong&gt;：这是托尔金自创的概念，指童话故事中突然出现的、意想不到的喜悦转折。他认为这是童话故事的最高功能，也是福音叙事的核心特征——一种从绝望中突然涌现的希望。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/jJ2p3E2qkXGRBbvnp/passages-i-highlighted-in-the-letters-of-j-r-r-tolkien"&gt;Passages I Highlighted in The Letters of J.R.R.Tolkien&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Ivan Vendrov&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;不详&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>散文的时代</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/essay/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/essay/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/essay/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/essay.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/essay.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/essay.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="散文的时代"&gt;散文的时代&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2004年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还记得你在高中时必须写的散文吗？主题句，引言段，支持段落，结论。结论比如说，白鲸记中的亚哈是一个基督式的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉。所以我将试图给出故事的另一面：散文真正是什么，以及如何写散文。或者至少，我是如何写散文的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="修正"&gt;修正&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;真正的散文与学校里必须写的东西之间最明显的区别是，真正的散文不仅仅局限于英国文学。当然，学校应该教学生如何写作。但由于一系列历史偶然事件，写作教学与文学研究混在了一起。因此全国各地的学生都不是在写预算很少的棒球队如何与洋基队竞争，或者色彩在时尚中的作用，或者什么构成好的甜点，而是在写狄更斯作品中的象征主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果写作被弄得无聊而无意义。谁在乎狄更斯作品中的象征主义？狄更斯本人会对关于色彩或棒球的散文更感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情怎么会变成这样？要回答这个问题，我们必须回到将近一千年前。大约在1100年，欧洲在几个世纪的混乱后终于开始喘息，一旦他们有了好奇的奢侈，他们就重新发现了我们称之为&amp;quot;经典&amp;quot;的东西。效果就好像我们被来自另一个太阳系的生物访问过一样。这些早期文明如此复杂，以至于在接下来的几个世纪里，欧洲学者在几乎所有领域的主要工作都是吸收他们所知道的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个时期，研究古代文本获得了巨大的声望。这似乎是学者所做工作的本质。随着欧洲学术获得势头，它变得越来越不重要；到1350年，想要学习科学的人可以找到比亚里士多德时代更好的老师。[1] 但学校的变化比学术慢。在19世纪，研究古代文本仍然是课程的主干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题的时机成熟了：如果研究古代文本是学术的合法领域，为什么不是现代文本？答案当然是，古典学术的最初存在理由是一种不需要对当代作者进行的智力考古学。但出于明显的原因，没有人想给出那个答案。考古工作基本完成，这意味着研究古典的人如果不是在浪费时间，至少是在处理次要问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是现代文学研究开始了。起初有很大的阻力。第一批英国文学课程似乎是由较新的学院提供的，特别是美国的学院。达特茅斯学院、佛蒙特大学、阿默斯特学院和伦敦大学学院在1820年代教授英国文学。但哈佛直到1876年才有英国文学教授，牛津直到1885年才有。（牛津在设立英国文学教授职位之前就有了中文教授。）[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打破平衡的，至少在美国，似乎是教授不仅应该教书还应该做研究的想法。这个想法（连同博士学位、系，以及整个现代大学的概念）在19世纪末从德国进口。从1876年在约翰霍普金斯大学开始，新模式迅速传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写作是受害者之一。学院长期以来一直教授英语写作。但你如何对写作进行研究？教数学的教授可以被要求做原创数学，教历史的教授可以被要求写关于历史的学术文章，但教修辞学或写作的教授呢？他们应该研究什么？最接近的似乎是英国文学。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此在19世纪末，写作教学被英语教授继承。这有两个缺点：(a) 文学专家本人不一定是好作家，就像艺术史学家不一定是好画家一样，(b) 写作的题目现在往往是文学，因为那是教授感兴趣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中模仿大学。我们痛苦的高中经历是在1892年播下的种子，当时全国教育协会&amp;quot;正式建议将文学和写作在高中课程中统一。&amp;quot;[4] 3R中的写作部分后来变成了英语，产生了奇怪的后果，即高中生现在必须写关于英国文学的文章——在不知不觉中，模仿几十年前英语教授在期刊上发表的任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这对学生来说似乎是无意义的练习，也就不足为奇了，因为我们现在离真正的工作有三步之遥：学生在模仿英语教授，英语教授在模仿古典学者，而古典学者仅仅是传统的继承者，这个传统源自700年前迷人且迫切需要的工作。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="无需辩护"&gt;无需辩护&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;真正的散文与学校让你写的东西之间的另一个大区别是，真正的散文不会采取一个立场然后为它辩护。这个原则，就像我们应该写关于文学的想法一样，结果是一个早已被遗忘的起源的知识遗留物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们常常错误地认为中世纪的大学大多是神学院。实际上它们更像法学院。至少在我们的传统中，律师是倡导者，被训练来为争论的任何一方辩护，并尽可能为那个立场辩护。无论是原因还是结果，这种精神弥漫在早期大学中。修辞学研究，即有说服力地争论的艺术，占本科课程的三分之一。[5] 讲座后最常见的讨论形式是辩论。这至少名义上保存在我们今天的论文答辩中：大多数人把论文和 dissertation 这两个词当作可以互换的，但最初，至少论文是采取的立场，而 dissertation 是为它辩护的论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法律纠纷中辩护可能是必要的邪恶，但这不是获得真理的最佳方式，我想律师会第一个承认。不仅仅是你这样会错过微妙之处。真正的问题是你不能改变问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这个原则被内置在他们在高中教你写的东西的 very 结构中。主题句是你的论点，预先选择，支持段落是你在冲突中打击的 blows，而结论——呃，结论是什么？我在高中时从来不确定。似乎我们应该只是用足够不同的词语重述我们在第一段说的话，以至于没有人能分辨出来。何必呢？但当你理解了这种&amp;quot;散文&amp;quot;的起源，你就能看到结论来自哪里。这是对陪审团的 concluding remarks。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的写作应该有说服力，当然，但它应该有说服力是因为你得到了正确的答案，而不是因为你做得很好。当我把散文的草稿给朋友时，我想知道两件事：哪些部分让他们感到无聊，哪些似乎没有说服力。无聊的部分通常可以通过删减来修复。但我不会试图通过更聪明地争论来修复没有说服力的部分。我需要讨论这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少我一定把某件事解释得很糟糕。在这种情况下，在谈话过程中我将被迫想出一个更清晰的解释，我可以直接把它纳入散文中。我常常也不得不说的话。但目的从来不是 per se 有说服力。随着读者变得更聪明，有说服力和真实变得相同，所以如果我能说服聪明的读者，我一定接近真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图说服的写作可能是一种有效的（或至少不可避免的）形式，但称之为散文在历史上是不准确的。散文是别的东西。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="尝试"&gt;尝试&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;要理解真正的散文是什么，我们必须再次回到历史，虽然这次不那么远。回到米歇尔·德·蒙田，他在1580年出版了一本他称之为&amp;quot;essais&amp;quot;的书。他做的事情与律师做的事情完全不同，差异体现在名称中。Essayer 是法语动词，意思是&amp;quot;尝试&amp;quot;，而 essai 是一次尝试。散文是你写来试图弄清楚某事的东西。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>