<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>工作场所 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9C%BA%E6%89%80/</link>
    <description>Recent content in 工作场所 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9C%BA%E6%89%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>商业可以从开源中学到什么</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/opensource/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/opensource/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/opensource/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/opensource.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/opensource.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/opensource.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;商业可以从开源中学到什么&#34;&gt;商业可以从开源中学到什么&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自2005年Oscon大会的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近，公司对开源的关注越来越多。十年前，微软似乎真的有可能将其垄断扩展到服务器领域。现在可以肯定地说，开源已经阻止了这种情况的发生。最近的一项调查发现，52%的公司正在用Linux服务器替换Windows服务器。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为，更重要的是这52%是哪些公司。在这一点上，任何提议在服务器上运行Windows的人都应该准备好解释他们对服务器的了解比Google、Yahoo和Amazon多什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但商业可以从开源中学到的最重要的东西不是关于Linux或Firefox，而是关于产生它们的力量。最终，这些力量将影响的远不止你使用什么软件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们或许可以通过开源和博客的三角定位来把握这些潜在力量。你可能已经注意到，它们有很多共同之处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像开源一样，博客是人们自己做、免费做、因为他们喜欢而做的事情。像开源黑客一样，博客作者与为钱工作的人竞争，而且经常获胜。确保质量的方法也是一样的：达尔文式的。公司通过防止员工搞砸的规则来确保质量。但当受众可以相互交流时，你就不需要那种规则了。人们只是生产他们想要的任何东西；好的东西传播开来，坏的则被忽视。在这两种情况下，受众的反馈都改进了最好的作品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;博客和开源的另一个共同点是Web。人们总是愿意免费做伟大的工作，但在Web之前，接触受众或在项目上合作更加困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;业余爱好者&#34;&gt;业余爱好者&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为商业必须学习的最重要新原则是，人们对自己喜欢的东西会工作得更努力。嗯，这对任何人来说都不是新闻。那么我怎么能说商业必须学习它呢？当我说商业不知道这一点时，我的意思是商业结构没有反映这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;商业仍然反映了一个更古老的模式，以法语工作的词travailleur为例。它有一个英语表亲travail，它的意思是折磨。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，事实证明这不是关于工作的最后定论。随着社会变得越来越富裕，他们学到的一些关于工作的事情很像他们学到的一些关于饮食的事情。我们现在知道，最健康的饮食是我们的农民祖先因为贫穷而被迫吃的饮食。像丰富的食物一样，只有当你得不到足够的懒惰时，它才似乎令人向往。我认为我们被设计来工作，就像我们被设计吃一定量的纤维一样，如果我们不这样做，我们会感到不舒服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为爱而工作的人有一个名字：业余爱好者。这个词现在有如此坏的内涵，以至于我们忘记了它的词源，尽管它就在我们眼前。&amp;ldquo;Amateur&amp;quot;最初是一个相当恭维的词。但在二十世纪，要成为专业人士，而业余爱好者，根据定义，不是专业人士。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么商业界对开源的一个教训如此惊讶：为爱而工作的人经常超过为钱而工作的人。用户从Explorer切换到Firefox不是因为想要修改源代码。他们切换是因为它是更好的浏览器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不是微软不努力。他们知道控制浏览器是保持垄断的关键之一。他们面临的问题与他们在操作系统领域面临的问题相同：他们无法支付足够的钱让人们建造比一群有灵感的黑客免费建造的更好的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑专业化一直被高估了——不仅是从为钱工作的字面意义上，还包括形式和超然等内涵。不可思议的是，比如在1970年，我认为专业化主要是一种时尚，是由二十世纪存在的条件驱动的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其中最强大的是&amp;quot;渠道&amp;quot;的存在。引人注目的是，同样的术语用于产品和信息：有分销渠道，以及电视和广播频道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正是这种渠道的狭窄性使专业人士似乎比业余爱好者优越得多。例如，专业记者的工作职位很少，所以竞争确保了普通记者都相当不错。而任何人都可以在酒吧里表达对当前事件的看法。因此，在酒吧里表达意见的普通人与撰写这个主题的记者相比听起来像个白痴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Web上，发布你想法的门槛甚至更低。你不需要买饮料，他们甚至让孩子进入。数百万人在线发布，他们写作的平均水平，正如你可能预期的，不是很好。这导致媒体中的一些人得出结论，博客不构成太大威胁——博客只是一种时尚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，时尚的是&amp;quot;博客&amp;quot;这个词，至少是印刷媒体现在使用它的方式。他们所说的&amp;quot;博主&amp;quot;不是以网络日志格式发布的人，而是在线发布的任何人。随着Web成为默认的发布媒介，这将变成一个问题。所以我想为在线发布的人建议一个替代词。怎么样用&amp;quot;作家&amp;rdquo;？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些因为在线写作的平均质量低而忽视它的印刷媒体人士忽略了一个重要观点：没有人读普通的博客。在渠道的旧世界里，谈论平均质量是有意义的，因为不管你喜欢与否，你得到的就是那个。但现在你可以阅读任何你想要的作家。所以在线写作的平均质量不是印刷媒体竞争的对象。他们竞争的是在线最好的写作。而且，像微软一样，他们正在输。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从自己作为读者的经历知道这一点。虽然大多数印刷出版物都在线，但我可能在个人网站上读两三篇文章，才会在报纸或杂志的网站上读一篇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我读，比如说，《纽约时报》的故事时，我从不通过《纽约时报》首页到达它们。我大多通过聚合器如Google News、Slashdot或Delicious找到它们。聚合器显示了你可以比渠道做得好多少。《纽约时报》首页是为《纽约时报》工作的人写的文章列表。Delicious是有趣的文章列表。只有现在你可以并排看到两者，你才注意到重叠是多么少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;印刷媒体中的大多数文章都很无聊。例如，总统注意到大多数选民现在认为入侵伊拉克是个错误，所以他向全国发表演讲以争取支持。那有什么咬人的呢？我没有听演讲，但我可能可以准确告诉你他说了什么。像这样的演讲，从最字面的意义上说，不是新闻：里面没有什么新东西。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数关于出错的&amp;quot;新闻&amp;quot;中，除了名字和地点，也没有什么新东西。一个孩子被绑架；有龙卷风；渡轮沉没；有人被鲨鱼咬伤；小型飞机坠毁。你从这些故事中学到了什么关于世界的事情？绝对没有。它们是离群的数据点；使它们引人入胜的东西也使它们变得无关紧要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像在软件中一样，当专业人士生产这样的垃圾时，如果业余爱好者能做得更好，也就不足为奇了。成也渠道，败也渠道：如果你依赖寡头垄断，你会陷入难以克服的坏习惯，当你突然遇到竞争时。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;工作场所&#34;&gt;工作场所&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;博客和开源软件的另一个共同点是它们通常是在家工作的人制作的。这可能看起来并不令人惊讶。但应该是。这相当于一架自制飞机击落F-18的建筑上的等价物。公司花费数百万建造办公楼，只为一个目的：作为工作场所。然而，在自己家里工作的人，他们的家甚至不是设计为工作场所的，最终却更有生产力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这证明了许多人怀疑的事情。普通办公室是完成工作的糟糕地方。使办公室变坏的很多东西恰恰是我们与专业化相关的品质。办公室的无菌性应该是为了暗示效率。但暗示效率和实际上有效率是不同的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;普通工作场所的氛围对生产力来说就像画在汽车侧面的火焰对速度一样。而且不仅仅是办公室看起来很 bleak。人们的行为方式也同样糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在初创公司中情况不同。初创公司通常从公寓开始。他们没有匹配的米色小隔间，而是有各种他们买来的二手家具。他们工作时间不规律，穿着最随意的衣服。他们看任何他们想在线看的东西，而不担心是否&amp;quot;工作安全&amp;quot;。办公室愉快、平淡的语言被邪恶的幽默所取代。你知道吗？公司在这个阶段可能是有史以来最有生产力的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许这不是巧合。也许专业化的某些方面实际上是一个净损失。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我来说，传统办公室最令人沮丧的方面是你应该在特定时间在那里。公司里通常有几个人真的必须这样，但大多数员工工作时间固定是因为公司无法衡量他们的生产力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;办公时间背后的基本想法是，如果你不能让人们工作，你至少可以防止他们玩乐。如果员工每天必须在建筑物里待一定数量的小时，并且在那里被禁止做非工作的事情，那么他们一定是在工作。理论上。在实践中，他们花费大量时间在无人地带，在那里他们既不工作也不玩乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你能衡量人们做了多少工作，许多公司不需要任何固定的工作日。你可以说：这是你必须做的。无论何时何地，只要你喜欢就做。如果你的工作需要与公司里的其他人交谈，那么你可能需要在这里一定时间。否则我们不关心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这可能看起来乌托邦，但这就是我们告诉来为我们公司工作的人的话。没有固定的办公时间。我从不早于上午11点出现。但我们说这个不是为了仁慈。我们说：如果你在这里工作，我们期望你完成很多事情。不要试图仅仅通过多在这里来欺骗我们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面子时间模式的问题不仅令人沮丧，而且假装工作的人打断了实际工作的人。我确信面子时间模式是大型组织有这么多会议的主要原因。人均而言，大型组织完成的很少。然而所有这些人每天必须在现场至少八小时。当这么多时间进入一端而如此少的成就从另一端出来时，总会有所让步。而会议是填补松懈的主要机制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾经做了一份朝九晚五的常规工作，我记得很清楚会议期间 strange, cozy的感觉。因为新奇，我很清楚地意识到我正在为编程获得报酬。这似乎令人惊讶，好像我桌上有一台机器，无论我做什么，每两分钟吐出一美元纸币。即使我在浴室里！但因为想象中的机器一直在运行，我觉得我应该总是在工作。所以会议感觉令人愉快地放松。它们算作工作，就像编程一样，但它们容易得多。你只需要坐着看起来注意力集中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;会议就像有网络效应的鸦片。电子邮件在较小程度上也是如此。除了时间的直接成本外，还有碎片化的成本——把人们的一天分解成太小而无法利用的碎片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以通过突然移除某些东西来看你对它有多依赖。所以对于大公司，我提议以下实验。留出一天禁止会议——每个人都必须整天坐在办公桌前，在没有中断的情况下工作，做他们可以在不与任何人交谈的情况下做的事情。大多数工作需要一定量的沟通，但我确信许多员工可以找到八小时的自己可以做的事情。你可以称之为&amp;quot;工作日&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假装工作的另一个问题是它通常看起来比真实工作更好。当我写作或编程时，我花在思考上的时间和实际打字的时间一样多。一半的时间我坐着喝茶，或在附近散步。这是一个关键阶段——这是想法来源的地方——然而在大多数办公室里，我会感到内疚，因为其他人看起来都很忙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在你有可以比较的东西之前，很难看出一些做法有多糟糕。这就是开源，甚至在某些情况下的博客如此重要的原因之一。它们向我们展示了真实工作的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们目前正在资助八家新的初创公司。一个朋友问他们在办公空间方面做什么，当我说我们期望他们在他们找到居住的任何公寓里工作时，他似乎感到惊讶。但我们提出这个不是为了省钱。我们这样做是因为我们希望他们的软件是好的。在糟糕的非正式空间工作是初创公司在没有意识到的情况下做对的事情之一。一旦你进入办公室，工作和生活就开始分离。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是专业化的关键信条之一。工作和生活应该分开。但那部分，我确信，是一个错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;自下而上&#34;&gt;自下而上&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可以从开源和博客中学到的第三个大教训是，想法可以从底部冒出来，而不是从顶部流下来。开源和博客都是自下而上工作的：人们制作他们想要的东西，最好的东西胜出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来熟悉吗？这是市场经济的原则。具有讽刺意味的是，虽然开源和博客是免费做的，但那些世界类似于市场经济，而大多数公司，尽管他们谈论自由市场的价值，内部却像共产主义国家一样运作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有两个力量一起引导设计：关于接下来做什么的想法，以及质量的执行。在渠道时代，两者都从顶部流下来。例如，报纸编辑给记者分配故事，然后编辑他们写的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开源和博客向我们展示了事情不必那样运作。想法甚至质量的执行都可以自下而上地流动。在这两种情况下，结果不仅是可接受的，而且是更好的。例如，开源软件更可靠正是因为它是开源的；任何人都可以发现错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写作也是如此。当我们接近出版时，我发现我非常担心《黑客与画家》中没有在线的文章。一旦一篇文章有了几千次浏览，我对它就相当有信心了。但这些文章受到的审查 literally 少了数量级。感觉就像发布没有测试过的软件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是所有出版过去的样子。如果你能让十个人阅读手稿，你就很幸运了。但我已经变得如此习惯在线发布，以至于旧的方法现在看起来令人担忧地不可靠，就像在你习惯了GPS之后通过航位推法导航。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢在线出版的另一个事情是你可以写你想写的，随时发布。今年早些时候我写了一些似乎适合杂志的东西，所以我把它发给我认识的一个编辑。在等待回音时，我惊讶地发现自己希望他们拒绝它。然后我可以立即把它放上网。如果他们接受了，几个月内不会有人读到它，在此期间我必须逐字斗争以拯救它不被某个二十五岁的文字编辑破坏。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多员工想为他们工作的公司建造伟大的东西，但管理层往往不让他们。我们中有多少人听过员工去管理层说，请让我们建造这个东西为你赚钱——而公司说不的故事？最著名的例子可能是Steve Wozniak，他最初想为他当时的雇主HP建造微型计算机。他们拒绝了他。在失误测量仪上，这一事件与IBM接受DOS的非排他性许可证相当。但我认为这种情况一直发生。我们通常没有听说，因为要证明自己是对的，你必须辞职并创办自己的公司，就像Wozniak那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;初创公司&#34;&gt;初创公司&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这些，我认为，是开源和博客可以教给商业的三个大教训：(1) 人们对自己喜欢的东西工作得更努力，(2) 标准的办公环境非常没有生产力，(3) 自下而上往往比自上而下效果更好。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
