<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>工作 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link><description>Recent content in 工作 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>什么不像工作？</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/work/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/work/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/work/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/work.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/work.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/work.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="什么不像工作"&gt;什么不像工作？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2015年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我父亲是一位数学家。在我童年大部分时间里，他为西屋公司工作，建模核反应堆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是那些很早就知道自己想做什么的幸运人之一。当你和他谈论他的童年时，有一个明确的分水岭，大约在12岁，当时他&amp;quot;对数学产生了兴趣&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在威尔士海岸小镇普尔赫利长大。当我们在谷歌街景上回溯他上学的路时，他说在乡下长大很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当你长到大约15岁时，会不会感到无聊？&amp;ldquo;我问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;不，&amp;ldquo;他说，&amp;ldquo;那时我已经对数学感兴趣了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一次谈话中，他告诉我，他真正喜欢的是解决问题。对我来说，数学教科书每章末尾的练习代表工作，或者最多是巩固你在该章学到的东西的一种方式。对他来说，问题是奖励。每一章的文本只是关于如何解决它们的一些建议。他说，一旦他得到一本新教科书，他会立即解决所有问题——这有点让他的老师烦恼，因为班级应该逐步学习这本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很少有人如此早或如此确定地知道他们想做什么。但和我父亲谈话让我想起了我们其他人可以使用的一个启发式方法。如果对其他人来说像工作的事情对你来说不像工作，那就是你很适合做的事情。例如，我认识的很多程序员，包括我，实际上喜欢调试。这不是人们倾向于自愿做的事情；人们喜欢它就像喜欢挤粉刺一样。但考虑到编程在多大程度上由调试组成，你可能必须喜欢调试才能喜欢编程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的品味对其他人来说越是奇怪，它们就越是你应该做什么的强烈证据。我在大学时常常为朋友写论文。为我没有修的课程写一篇论文是相当有趣的。而且他们总是如此解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一项任务对一个人来说是痛苦的，对另一个人来说是愉快的，这似乎很奇怪，但当时我没有意识到这种不平衡意味着什么，因为我没有寻找它。我没有意识到决定你应该做什么工作有多难，有时你必须像侦探解决神秘小说中的案件一样从微妙的线索中弄明白。所以我敢打赌，明确地问自己这个问题会帮助很多人。对其他人来说像工作的事情对你来说不像工作吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="感谢"&gt;感谢&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿、罗伯特·莫里斯和我的父亲阅读草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗伯特·莫里斯：关于编程的一切&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>伟大的黑客</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/gh/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/gh/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/gh/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/gh.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/gh.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/gh.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="伟大的黑客"&gt;伟大的黑客&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2004年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自2004年Oscon大会的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前我完成了一本新书，在评论中我不断注意到诸如&amp;quot;挑衅性&amp;quot;和&amp;quot;争议性&amp;quot;的词语。更不用说&amp;quot;白痴&amp;quot;了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是想让这本书具有争议性。我试图让它高效。我不想浪费人们的时间告诉他们他们已经知道的事情。更高效的方法只是给他们差异。但我想这必然会产生一本令人担忧的书。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="爱迪生们"&gt;爱迪生们&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最具争议的想法是：财富的差异可能并不像我们想象的那么大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在书中没有说财富差异本身就是好事。我说在某些情况下它可能是好事的标志。剧烈的头痛不是好事，但它可能是好事的标志——例如，你被击中头部后正在恢复意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财富差异可能是生产力差异的标志。（在一个人的社会中，它们是相同的。）这几乎肯定是好事：如果你的社会没有生产力差异，可能不是因为每个人都是托马斯·爱迪生。而是因为你没有托马斯·爱迪生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在低技术社会中，你看不到太多的生产力差异。如果你有一群游牧民族为火收集木棍，最好的木棍收集者比最差的能多收集多少？两倍？而当你给人们一个像电脑这样的复杂工具时，他们能用它做的事情的差异是巨大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是一个新想法。Fred Brooks在1974年写过这个，他引用的研究发表于1968年。但我认为他低估了程序员之间的差异。他写了代码行数方面的生产力：最好的程序员可以在十分之一的时间内解决给定问题。但如果问题没有给定呢？在编程中，就像在许多领域一样，困难的部分不是解决问题，而是决定要解决什么问题。想象力很难衡量，但在实践中它主导着以代码行数衡量的那种生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生产力在任何领域都有变化，但很少有领域变化如此之大。程序员之间的差异如此之大，以至于成为一种质的差异。我不认为这是编程固有的，但在每个领域，技术都放大了生产力的差异。我认为编程中发生的事情只是因为我们有很多技术杠杆。但在每个领域，杠杆都在变长，所以我们看到的差异是随着时间的推移，越来越多的领域都会看到的。公司和国家的成功将越来越取决于他们如何应对这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生产力的差异随着技术而增加，那么最有生产力个体的贡献不仅会不成比例地大，而且会随着时间的推移而实际增长。当你达到一个群体的90%产出由其1%的成员创造的地步时，如果有什么（无论是维京袭击，还是中央计划）将他们的生产力拖到平均水平，你就会损失惨重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们想充分利用他们，我们需要了解这些特别有生产力的人。什么激励他们？他们需要什么来做他们的工作？你如何认识他们？你如何让他们来为你工作？然后当然还有这个问题，你如何成为其中一员？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="不仅仅是金钱"&gt;不仅仅是金钱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认识一些超级黑客，所以我坐下来思考他们有什么共同点。他们的决定性品质可能是他们真的喜欢编程。普通程序员写代码是为了付账单。伟大的黑客认为这是他们为了乐趣而做的事情，并且很高兴发现有人会为此付钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大的程序员有时被认为对金钱漠不关心。这不完全正确。确实，他们真正关心的只是做有趣的工作。但如果你赚了足够的钱，你就可以做任何你想做的工作，因此黑客被赚取巨额金钱的想法所吸引。但只要他们还必须每天上班工作，他们更关心在那里做什么，而不是得到多少报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从经济学上讲，这是最重要的事实，因为这意味着你不必支付伟大的黑客接近他们价值的报酬。一个伟大的程序员可能比普通程序员生产力高十倍或一百倍，但他会认为能获得三倍报酬就很幸运了。正如我稍后要解释的，这部分是因为伟大的黑客不知道他们有多好。但也是因为金钱不是他们主要想要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑客想要什么？像所有工匠一样，黑客喜欢好工具。事实上，这低估了。好的黑客发现无法忍受使用坏工具。他们会拒绝在错误基础设施的项目上工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我曾经工作过的一家创业公司，我们公告板上钉着的一张东西是IBM的广告。那是一张AS400的图片，标题写着，我认为，&amp;ldquo;黑客鄙视它。&amp;quot;[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你决定为项目使用什么基础设施时，你不仅在做出技术决定。你还在做出社会决定，而这可能是两者中更重要的。例如，如果你的公司想写一些软件，用Java写似乎是一个谨慎的选择。但当你选择一种语言时，你也在选择一个社区。你能雇佣来在Java项目上工作的程序员不会像你能雇佣来在Python项目上工作的那样聪明。而你的黑客的质量可能比你选择的语言更重要。虽然，坦率地说，好的黑客更喜欢Python而不是Java这一事实应该告诉你这些语言的相对优点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商业类型更喜欢最流行的语言，因为他们将语言视为标准。他们不想在公司上下注Betamax。但语言的问题是，它们不仅仅是标准。如果你必须通过网络传输比特，务必使用TCP/IP。但编程语言不仅仅是格式。编程语言是一种表达媒介。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读到Java刚刚超过Cobol成为最流行的语言。作为标准，你不能期望更多。但作为表达媒介，你可以做得更好。在我能想到的所有伟大程序员中，我只知道一个会自愿用Java编程。而在我能想到的所有不为Sun工作的伟大程序员中，在Java方面，我一个也不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大的黑客通常也坚持使用开源软件。不仅仅是因为它更好，还因为它给他们更多控制权。好的黑客坚持控制权。这是使他们成为好黑客的部分原因：当某些东西坏了时，他们需要修复它。你希望他们对你为他们编写的软件有这种感觉。当他们对操作系统有同样的感觉时，你不应该感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前，一个风险投资家朋友告诉我他参与的一家新创业公司。听起来很有希望。但下次我和他交谈时，他们说他们决定在Windows NT上构建软件，并刚刚聘请了一位非常有经验的NT开发者担任首席技术官。当我听到这个时，我想，这些人注定要失败。第一，CTO不可能是第一流黑客，因为要成为杰出的NT开发者，他必须自愿多次使用NT，我无法想象一个伟大的黑客会这样做；第二，即使他很好，如果项目必须在NT上构建，他也很难雇佣到优秀的人才。[2]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="最后的边疆"&gt;最后的边疆&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了软件，黑客最重要的工具可能是他的办公室。大公司认为办公室空间的功能是表达等级。但黑客不仅仅为此使用办公室：他们将办公室作为思考的地方。如果你是一家技术公司，他们的思想就是你的产品。所以让黑客在嘈杂、分散注意力的环境中工作，就像在油漆厂空气中充满烟尘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连环漫画Dilbert有很多关于隔间的说法，这是有充分理由的。我认识的所有黑客都鄙视它们。仅仅被中断的前景就足以阻止黑客处理困难问题。如果你想在有隔间的办公室里完成真正的工作，你只有两个选择：在家工作，或在别人不在的时候早点来、晚点来或周末来。公司没有意识到这是出了问题的标志吗？办公室环境应该是有助于你工作的东西，而不是你尽管如此才工作的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像思科这样的公司为每个人都有一间隔间而自豪，即使是CEO。但他们不像他们想象的那么先进；显然他们仍然将办公室空间视为等级的标志。还要注意，思科以很少在内部进行产品开发而闻名。他们通过收购创造新技术的创业公司来获得新技术——大概在那里黑客确实有安静的工作地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家理解黑客需求的大公司是微软。我曾经看到过微软的招聘广告，有一张门的大图片。为我们工作，前提是，我们会给你一个可以真正完成工作的地方。而且你知道，微软在大公司中之所以非凡，是因为他们能够在内部开发软件。也许不太好，但足够好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果公司希望黑客有生产力，他们应该看看他们在家里做什么。在家里，黑客可以自己安排事情，以便完成最多的工作。当黑客在家工作时，他们不在嘈杂、开放的空间工作；他们在有门的房间里工作。他们在舒适、社区化的地方工作，周围有人，需要思考时可以散步，而不是在停车场英亩的玻璃盒子里。他们有可以在感到疲倦时小睡的沙发，而不是坐在桌前昏迷，假装工作。没有吸尘器人员在每晚黑客黄金时间呼啸而过。没有会议，或者，天哪，公司静修或团队建设练习。当你看他们在电脑上做什么时，你会发现它强化了我之前关于工具的说法。他们在工作时可能必须使用Java和Windows，但在家里，当他们可以自由选择时，你更可能发现他们使用Perl和Linux。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，这些关于Cobol或Java是最流行语言的统计数据可能会产生误导。如果我们想知道什么工具最好，我们应该看的是黑客在可以自由选择时选择什么——也就是说，在他们自己的项目中。当你问这个问题时，你会发现开源操作系统已经占据了主导市场份额，排名第一的语言可能是Perl。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="有趣"&gt;有趣&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了好工具，黑客想要有趣的项目。什么使项目有趣？嗯，显然像隐形飞机或特效软件那样明显性感的应用程序会很有趣。但任何应用程序如果提出新颖的技术挑战，都可能很有趣。所以很难预测黑客会喜欢哪些问题，因为有些只有在工作的人发现新的解决方案时才变得有趣。在ITA（编写Orbitz内部软件的公司）之前，从事机票价格搜索的人可能认为这是可以想象的最无聊的应用程序。但ITA通过以更雄心勃勃的方式重新定义问题使其变得有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为谷歌也发生了同样的事情。当谷歌成立时，所谓门户网站的传统看法是搜索很无聊且不重要。但谷歌的人不认为搜索无聊，这就是为什么他们做得这么好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是管理者可以有所作为的领域。就像父母对孩子说，我打赌你不能在十分钟内清理整个房间，一个好的管理者有时可以将问题重新定义为更有趣的问题。史蒂夫·乔布斯似乎特别擅长这个，部分原因只是因为他有高标准。在Mac之前有很多小型、便宜的电脑。他将问题重新定义为：制造一个漂亮的。这可能比任何胡萝卜或大棒更能驱动开发者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们确实做到了。当Mac首次出现时，你甚至不必打开它就知道它会很好；你可以从机箱上看出来。几周前我在剑桥的街上走，在某个人的垃圾里我看到了一个似乎是Mac手提箱的东西。我往里看，里面有一台Mac SE。我带回家插上电，它启动了。快乐的Macintosh脸，然后是finder。我的天，它是如此简单。就像&amp;hellip;&amp;hellip;谷歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑客喜欢为有高标准的人工作。但仅仅精确是不够的。你必须坚持正确的事情。这通常意味着你必须自己是一个黑客。我偶尔看到过关于如何管理程序员的文章。真的应该有两篇文章：一篇是关于如果你自己是程序员该做什么，另一篇是关于如果你不是该做什么。而第二篇可能可以浓缩成两个词：放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题不在于日常管理。真正好的黑客几乎是自我管理的。问题是，如果你不是黑客，你无法分辨谁是好黑客。一个类似的问题解释了为什么美国汽车如此丑陋。我称之为设计悖论。你可能认为你可以通过雇佣伟大的设计师来设计产品而使产品美丽。但如果你自己没有好品味，你如何认识好设计师？根据定义，你无法从他的作品集中判断。你也不能看他获得的奖项或工作，因为在设计领域，就像在大多数领域一样，这些往往是由时尚和交际驱动的，而实际能力排在第三位。没有办法：你无法在不知道什么是美丽的情况下管理一个旨在生产美丽的过程。美国汽车丑陋是因为美国汽车公司由品味差的人经营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个国家的许多人认为品味是难以捉摸的，甚至是轻浮的。它都不是。要推动设计，管理者必须是公司产品最苛刻的用户。如果你真的有好品味，你可以像史蒂夫·乔布斯那样，使满足你成为好人喜欢解决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="讨厌的小问题"&gt;讨厌的小问题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很容易说什么样的问题不是有趣的：那些你必须解决很多讨厌小问题，而不是解决几个大的、清晰的问题。最糟糕的项目之一是为充满错误的软件编写接口。另一个是当你必须为个别客户的复杂和定义不清的需求定制东西。对黑客来说，这类项目是千刀万剐的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌小问题的区别特征是你从中学不到任何东西。编写编译器很有趣，因为它教你什么是编译器。但为有错误的软件编写接口教不了你任何东西，因为错误是随机的。[3] 所以不仅仅是挑剔使好黑客避免讨厌的小问题。这更多是自我保护的问题。处理讨厌的小问题会让你变笨。好黑客避免它就像模特避免奶酪汉堡一样。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>何时做你热爱的事</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/when/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/when/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/when/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/when.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/when.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/when.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id="何时做你热爱的事"&gt;何时做你热爱的事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2024年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于&amp;quot;追随你的热情&amp;quot;是否是个好主意，存在一些争论。事实上，这个问题无法用简单的是或否来回答。有时你应该，有时你不应该，但应该与不应该之间的界限非常复杂。给出一个通用答案的唯一方法是追溯它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当人们讨论这个问题时，总有一个隐含的&amp;quot;而不是&amp;quot;。在其他条件相同的情况下，你为什么不从事你最感兴趣的工作呢？因此，即使提出这个问题也意味着所有条件并不相同，你必须在从事你最感兴趣的工作和其他事情之间做出选择，比如报酬最好的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，如果你的主要目标是赚钱，你通常无法从事你最感兴趣的工作。人们为你做他们想要你做的事付费，而不是做你想做的事。但有一个明显的例外：当你们想要相同时。例如，如果你热爱足球，并且你足够擅长它，你可以通过踢球获得丰厚的报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，在足球这样的情况下，成功的几率对你不利，因为太多其他人也喜欢踢球。这并不是说你不应该尝试。这取决于你有多少能力以及你愿意付出多大的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你有奇怪的品味时，几率会更好：当你喜欢某种报酬丰厚而很少有人喜欢的东西时。例如，很明显比尔·盖茨真正热爱经营软件公司。他不仅热爱编程，很多人都热爱这个。他热爱为客户编写软件。这确实是一种非常奇怪的品味，但如果你有这种品味，通过 indulging 它可以赚很多钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至有些人对赚钱有真正的智力兴趣。这与单纯的贪婪不同。他们忍不住注意到某物被错误定价，也忍不住对此做些什么。这对他们来说就像一个谜题。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，这里有一个如此极端的边缘情况，它颠倒了所有先前的建议。如果你想赚非常非常多的钱——数亿甚至数十亿美元——事实证明从事你最感兴趣的工作非常有用。原因不是你这样做获得的额外动力，而是赚非常非常多钱的方法是创业，而从事你最感兴趣的工作是发现创业想法的极好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多（如果不是大多数）最大的创业公司都始于创始人为了乐趣而做的项目。苹果、谷歌和Facebook都是这样开始的。为什么这种模式如此常见？因为最好的想法往往是如此异常，如果你有意识地寻找赚钱的方法，你会忽略它们。而如果你年轻且擅长技术，你对什么会是有趣工作的无意识本能与需要构建的东西非常一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以赚钱有点像&amp;quot;中智峰值&amp;quot;。如果你不需要赚很多钱，你可以从事你最感兴趣的工作；如果你想变得相当富有，你通常无法承担；但如果你想变得超级富有，并且你年轻且擅长技术，从事你最感兴趣的工作又变成了一个好主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不确定你想要什么怎么办？如果你被赚钱的想法吸引，对某些工作比其他工作更感兴趣，但两种吸引力都没有占主导地位？你如何打破僵局？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的关键是要理解这种僵局只是表面上的。当你在追随兴趣和赚钱之间难以选择时，这绝不是因为你有完整的自我认知和对正在选择的工作类型的了解，而且选择完全平衡。当你无法决定走哪条路时，几乎总是由于无知。事实上，你通常同时遭受三种无知：你不知道什么让你快乐，各种工作到底是什么样的，或者你能把它们做得有多好。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种程度上，这种无知是可以原谅的。预测这些事情通常很困难，甚至没有人告诉你需要预测。如果你有雄心壮志，有人告诉你应该上大学，这个建议到目前为止是好的，但通常也就到此为止。没有人告诉你如何弄清楚要从事什么工作，或者这可能有多困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对不确定性，你该怎么办？获得更多的确定性。而做到这一点的最好方法可能是尝试从事你感兴趣的事情。这将让你获得更多关于你对它们的兴趣程度、你有多擅长它们以及它们为雄心壮志提供多少范围的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要等待。不要等到大学结束才弄清楚要从事什么工作。甚至不要等到大学期间的实习。你不一定需要做x的工作才能从事x工作；通常你可以自己开始以某种形式做。由于弄清楚要从事什么工作是一个可能需要数年才能解决的问题，你开始得越早越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判断不同工作的一个有用技巧是看看你的同事会是谁。你会变得像和你一起工作的人。你想成为像这些人一样的人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，不同工作之间的性格差异被这样一个事实放大：其他每个人都面临着与你相同的决定。如果你主要根据报酬多少选择一种工作，你将被出于同样原因选择它的其他人包围，这将使它比从外面看起来更令人灵魂枯竭。而如果你选择你真正感兴趣的工作，你将主要被其他真正感兴趣的人包围，这将使它更加鼓舞人心。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对不确定性，你要做的另一件事是做出抗不确定性的选择。你对做什么越不确定，选择能给你未来更多选择的选择就越重要。我称之为&amp;quot;保持上风&amp;quot;。例如，如果你不确定是主修数学还是经济学，选择数学；数学在经济学的上风，因为从数学转向经济学比从经济学转向数学更容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，有一种情况很容易说你是否应该从事你最感兴趣的工作：如果你想做出伟大的工作。这不是做出伟大工作的充分条件，但它是必要条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于是否&amp;quot;追随你的热情&amp;quot;的建议中存在很多选择偏差，这就是原因。大多数这样的建议来自著名成功的人，如果你问一个著名成功的人如何做他们所做的事，大多数人会告诉你，你必须从事你最感兴趣的工作。而这确实是事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不意味着这对每个人都是正确的建议。不是每个人都能做出伟大的工作，或者想要做。但如果你想做出伟大的工作，关于是否从事你最感兴趣工作的复杂问题就变得简单了。答案是肯定的。伟大工作的根源是一种雄心勃勃的好奇心，你无法制造这种好奇心。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 这些例子说明了为什么假设经济不平等必须是某种破损或不公平的证据是错误的。很明显，不同的人有不同的兴趣，有些兴趣比其他兴趣产生的钱多得多，所以一些人最终比其他人富有得多这一点怎么可能不明显呢？在一个有些人喜欢编写企业软件而其他人喜欢制作工作室陶器的世界里，经济不平等是自然结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 在兴趣之间难以选择是另一回事。这不总是由于无知。它通常是内在困难的。我仍然在这方面有困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 在这方面，你不能总是相信人们的说法。由于从事你感兴趣的工作比被金钱驱动更有声望，主要被金钱驱动的人经常声称他们对工作比实际更感兴趣。测试这种说法的一种方法是进行以下思想实验：如果他们的工作报酬不高，他们会为了在业余时间做它而从事白天的工作吗？很多数学家、科学家和工程师会。历史上很多人确实这样做了。但我不认为投资银行家会有那么多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个思想实验对于区分大学院系也很有用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="感谢"&gt;感谢&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Paul Buchheit、Jessica Livingston、Robert Morris、Harj Taggar和Garry Tan阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>你本不该有老板</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/boss/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/boss/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/boss/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/boss.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/boss.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/boss.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="你本不该有老板"&gt;你本不该有老板&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年3月，2008年6月修订&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术倾向于将正常与自然分开。我们的身体不是被设计来吃富裕国家人们吃的食物，也不是来进行这么少的运动。我们的工作方式可能也有类似的问题：正常的工作对我们智力的伤害可能就像白面粉或糖对我们身体的伤害一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与创业创始人共事几年后，我开始怀疑这一点。我现在已经与200多个创始人合作过，我注意到在自己创业公司工作的程序员与在大组织工作的程序员之间有明显的区别。我不会说创始人看起来更快乐， necessarily；创业可能非常有压力。也许最好的说法是，他们在你的身体在长跑时比坐在沙发上吃甜甜圈时更快乐的意义上更快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他们在统计上不正常，但创业创始人似乎在以对人类更自然的方式工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年我在非洲，看到很多以前只在动物园里见过的野生动物。它们看起来多么不同，这很了不起。特别是狮子。野外的狮子似乎有十倍的活力。它们就像是不同的动物。我怀疑为自己工作对人类来说感觉更好，就像生活在野外对像狮子这样广泛活动的捕食者来说一定感觉更好一样。动物园的生活更容易，但这不是它们被设计的生活。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="树"&gt;树&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在大公司工作有什么不自然的？问题的根源在于人类不是被设计在如此大的群体中工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你在野外看到动物时，你注意到的另一件事是，每个物种都在特定大小的群体中茁壮成长。一群黑斑羚可能有100只成年个体；狒狒可能20只；狮子很少10只。人类似乎也被设计在群体中工作，我读到的关于狩猎采集者的内容与组织研究和我的经验相符，表明理想的大小大致是：8人的群体工作良好；到20人时它们变得难以管理；50人的群体真的很笨拙。[1] 无论上限是多少，我们显然不是被设计在几百人的群体中工作。然而——由于与技术而非人性有关的原因——很多人在拥有数百或数千员工的公司工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司知道那么大的群体无法工作，所以它们将自己分成足够小以一起工作的单位。但为了协调这些，它们必须引入新的东西：老板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些较小的群体总是按树状结构排列。你的老板是你的群体附着到树上的点。但是当你使用这个技巧将大群体分成小群体时，会发生一些奇怪的事情，我从未听有人明确提及。在你上一级的群体中，你的老板代表你的整个群体。10个经理的群体不仅仅是10个人以通常方式一起工作的群体。它真的是群体的群体。这意味着为了让10个经理的群体像只是10个个体一样一起工作，每个经理工作的群体必须像一个人一样工作——工人和经理之间只能分享相当于一个人的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在实践中，一群人永远无法像一个人一样行动。但在以这种方式分成群体的大组织中，压力总是在那个方向上。每个群体都尽力像人类被设计工作的小个体群体一样工作。创造它的目的就是如此。当你传播这种约束时，结果是每个人获得的行动自由与整个树的大小成反比。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何在大组织工作过的人都感受到过这一点。即使你的群体只有10个人，你也能感受到在100名员工的公司和10,000名员工的公司工作的区别。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="玉米糖浆"&gt;玉米糖浆&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大组织中的10人群体是一种虚假的部落。你与之互动的人数大约是正确的。但缺少了一些东西：个人主动性。狩猎采集部落的自由度要高得多。领导者比部落其他成员有更多的权力，但他们通常不像老板那样告诉他们做什么和什么时候做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是你老板的错。真正的问题是在你上面的层级群体中，你的整个群体是一个虚拟的人。你的老板只是约束传递给你的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在大组织中的10人群体中工作同时感觉既对又错。表面上它感觉像是你被设计工作的群体类型，但缺少了一些重要的东西。大公司的工作就像高果糖玉米糖浆：它具有你喜欢的东西的一些品质，但灾难性地缺乏其他品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，食物是解释通常工作方式有什么问题的绝佳隐喻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，在大公司工作是默认要做的事情，至少对程序员来说。能有多糟糕？嗯，食物很清楚地显示了这一点。如果你今天被随机放在美国的一个地方，你周围几乎所有的食物对你都是有害的。人类不是被设计来吃白面粉、精制糖、高果糖玉米糖浆和氢化植物油的。然而，如果你分析普通杂货店的内容，你可能会发现这四种成分占了大部分热量。&amp;ldquo;正常&amp;quot;食物对你非常糟糕。唯一吃人类被设计实际吃的东西的人是伯克利的几个穿Birkenstock鞋的怪人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果&amp;quot;正常&amp;quot;食物对我们如此糟糕，为什么它如此普遍？主要有两个原因。一是它有更直接的吸引力。你可能在吃那个披萨一小时后感觉糟糕，但吃前几口感觉很好。另一个是规模经济。生产垃圾食品可以规模化；生产新鲜蔬菜不行。这意味着（a）垃圾食品可以非常便宜，（b）值得花很多钱来营销它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人们必须在便宜、大量营销、短期有吸引力的东西和昂贵、晦涩、长期有吸引力的东西之间选择，你认为大多数人会选择哪个？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作也是如此。普通的麻省理工学院毕业生想在谷歌或微软工作，因为它是一个公认的品牌，很安全，他们会立即得到高薪。这是他们午餐吃的披萨的工作等价物。缺点只有在以后才会显现，而且只是一种模糊的不适感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，创业公司的创始人和早期员工，就像伯克利的穿Birkenstock鞋的怪人：虽然只是人口的极少数，但他们是像人类被设计那样生活的人。在人工世界里，只有极端主义者自然地生活。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="程序员"&gt;程序员&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大公司工作的限制性对程序员来说尤其困难，因为编程的本质是构建新事物。销售人员每天做大致相同的推销；支持人员回答大致相同的问题；但一旦你写了一段代码，你就不需要再写它了。所以像程序员被设计那样工作的程序员总是在创造新事物。当你是一个组织的一部分，其结构给予每个人的自由与树的大小成反比时，当你做新事情时，你会面临阻力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎是规模大的必然结果。即使在最聪明的公司也是如此。最近我与一个创始人交谈，他考虑一毕业就创业，但去了谷歌工作，因为他认为在那里会学到更多。他没有学到预期的那么多。程序员通过做来学习，而他想做的大多数事情，他都不能——有时因为公司不让他，但常常因为公司的代码不让他。在遗留代码的阻力、在如此大的组织中进行开发的开销，以及其他群体拥有的接口施加的限制之间，他只能尝试他想做的事情的一小部分。他说他在自己的创业公司学到了更多，尽管他必须做公司的所有杂事以及编程，因为至少当他编程时，他可以做任何他想做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下游的障碍向上游传播。如果不允许你实现新想法，你就会停止有新想法。反之亦然：当你做任何你想做的事情时，你对做什么有更多的想法。所以为自己工作使你的大脑更强大，就像低限制排气系统使发动机更强大一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为自己工作不一定要意味着创业，当然。但在大公司的常规工作和自己的创业公司之间做决定的程序员可能会在创业中学到更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过调整你工作的公司规模，你可以调整你获得的自由量。如果你创办公司，你将有最多的自由。如果你成为前10名员工之一，你将拥有几乎与创始人一样多的自由。即使是100人的公司也会感觉与1000人的公司不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小公司工作不确保自由。大组织的树状结构设置了自由的的上限，而不是下限。小公司的头可能仍然选择成为暴君。关键是大组织被其结构 compelled 成为暴君。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="后果"&gt;后果&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这对组织和个人都有真正的后果。一个是公司随着规模变大不可避免地会变慢，无论它们多么努力保持创业精神。这是每个大组织被迫采用的树状结构的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者说，大组织只有避免树状结构才能避免变慢。而且由于人性限制了可以一起工作的群体规模，我能想象的更大群体避免树状结构的唯一方法是没有结构：让每个群体实际上是独立的，像市场经济组成部分那样一起工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能值得探索。我怀疑已经有一些高度可分的业务倾向于这种方式。但我不知道有任何技术公司这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司可以做的比构建自己为海绵少的一件事是：保持小规模。如果我是对的，那么在每个阶段保持公司尽可能小确实有回报。特别是技术公司。这意味着雇佣最好的人加倍重要。平庸的雇佣伤害你两次：他们完成的更少，但它们也使你变大，因为你需要更多人来解决给定的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对个人来说结果是一样的：瞄准小规模。在大组织工作总是会糟糕，组织越大，越糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前我写的一篇文章中，我建议即将毕业的 seniors 在创办自己的公司之前为另一家公司工作几年。我现在要修改这个。如果你愿意，可以为另一家公司工作，但只在小公司，如果你想创办自己的创业公司，就继续吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我建议大学毕业生不要立即创业的原因是我觉得大多数人会失败。而且他们会失败。但有雄心的程序员做自己的事情并失败比去大公司工作更好。当然他们会学到更多。他们甚至在财务上可能更好。很多二十出头的人陷入债务，因为他们的费用增长比离开学校时看起来如此高的工资更快。至少如果你创业并失败，你的净资产将是零而不是负数。[3]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>创造者的日程表，管理者的日程表</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/makersschedule/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/makersschedule/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/makersschedule/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/makersschedule.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/makersschedule.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/makersschedule.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创造者的日程表管理者的日程表"&gt;创造者的日程表，管理者的日程表&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;&amp;hellip;仅仅意识到有约会，有时就会困扰一整天。&amp;rdquo;
– 查尔斯·狄更斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员如此讨厌会议的一个原因是，他们与其他人的日程表类型不同。会议对他们来说成本更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有两种类型的日程表，我称之为管理者的日程表和创造者的日程表。管理者的日程表是为老板设计的。它体现在传统的约会簿中，每天被划分为一小时的时间段。如果需要，你可以为单个任务屏蔽几个小时，但默认情况下你每小时都会改变正在做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你这样使用时间时，与某人会面只是一个实际问题。在你的日程表中找一个空闲的时间段，预约他们，就完成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数有权力的人都在管理者的日程表上。这是指挥的日程表。但还有一种使用时间的方式在创造事物的人中很常见，比如程序员和作家。他们通常更喜欢至少以半天为单位使用时间。你无法在一小时的时间内很好地写作或编程。那 barely 是足够开始的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你按照创造者的日程表工作时，会议是灾难性的。一个会议可以毁掉整个下午，因为它把下午分成两部分，每部分都太小，无法做任何困难的事情。而且你必须记得去参加会议。这对于管理者的日程表上的人来说不是问题。下一个小时总是有事情；唯一的问题是什么。但当创造者的日程表上的人有会议时，他们必须考虑它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于创造者日程表上的人来说，开会就像抛出异常。它不仅让你从一个任务切换到另一个任务；它改变了你工作的模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现一个会议有时会影响一整天。一个会议通常会破坏至少半天，通过打乱上午或下午。此外，有时还有连锁效应。如果我知道下午会被打断，我在上午开始一些雄心勃勃的事情的可能性就会稍微降低。我知道这听起来可能过于敏感，但如果你是创造者，想想你自己的情况。当想到有一整天的时间可以工作，没有任何约会时，你的精神不会振奋吗？嗯，这意味着当你没有这样的时间时，你的精神会相应地低落。而雄心勃勃的项目按定义接近你能力的极限。士气的小幅下降就足以扼杀它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每种类型的日程表本身都运作良好。当它们相遇时，问题就出现了。由于大多数有权力的人都在管理者的日程表上，他们有能力让每个人都按照他们的频率共振，如果他们想的话。但更聪明的人会克制自己，如果他们知道为他们工作的一些人需要大块的时间来工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的情况是不寻常的。几乎所有的投资者，包括我认识的所有风险投资家，都在管理者的日程表上。但Y Combinator按照创造者的日程表运行。Rtm、Trevor和我这样做是因为我们一直如此，Jessica也主要是如此，因为她与我们同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果开始有更多像我们这样的公司，我不会感到惊讶。我怀疑创始人可能越来越能够抵抗，或至少推迟，转变为管理者，就像几十年前他们开始能够抵抗从牛仔裤换成西装一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们如何在创造者的日程表上为这么多创业公司提供建议？通过使用在创造者的日程表中模拟管理者日程表的经典设备：办公时间。我每周几次留出一大块时间来见我们资助的创始人。这些时间块是在我工作日的末尾，我写了一个注册程序，确保给定办公时间内的所有预约都集中在末尾。因为它们在我的一天结束时到来，这些会议从来不会中断。（除非他们的工作日与我的同时结束，会议可能会中断他们的，但既然他们预约了，对他们来说一定是值得的。）在繁忙时期，办公时间有时会变得足够长，以至于压缩了一天，但它们从不中断它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们在90年代为自己的创业公司工作时，我发展出了另一个划分一天的技巧。我每天从晚餐编程到大约凌晨3点，因为在晚上没有人能打断我。然后我会睡到大约上午11点，进来工作直到晚餐，我称之为&amp;quot;业务事情&amp;quot;。我从来没有用这些术语思考过，但实际上我每天都有两个工作日，一个在管理者的日程表上，一个在创造者的日程表上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你按照管理者的日程表工作时，你可以做一些在创造者的日程表上永远不想做的事情：你可以进行试探性会议。你可以见某人只是为了互相认识。如果你的日程表有空闲的时间段，为什么不呢？也许结果你们可以在某种程度上互相帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硅谷的商界人士（实际上是整个世界）一直在进行试探性会议。如果你在管理者的日程表上，它们实际上是免费的。它们如此普遍，以至于有独特的语言来提议它们：例如，说你想要&amp;quot;喝杯咖啡&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，如果你在创造者的日程表上，试探性会议的成本非常可怕。这使我们陷入某种困境。每个人都认为，像其他投资者一样，我们在管理者的日程表上运行。所以他们向我们介绍他们认为我们应该见面的人，或者给我们发邮件提议我们喝杯咖啡。在这一点上，我们有两个选择，都不好：我们可以与他们见面，失去半天的工作；或者我们可以尝试避免与他们见面，可能会冒犯他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到最近，我们自己对问题的根源还不清楚。我们只是想当然地认为我们必须要么破坏我们的日程表，要么冒犯人。但现在我意识到发生了什么，也许有第三种选择：写一些解释两种类型日程表的东西。也许最终，如果管理者的日程表和创造者的日程表之间的冲突开始被更广泛地理解，它会变得不那么成问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们这些在创造者日程表上的人愿意妥协。我们知道我们必须有一定数量的会议。我们只要求那些在管理者日程表上的人理解成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢 Sam Altman、Trevor Blackwell、Paul Buchheit、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;如何做你喜欢的事&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;好的和坏的拖延&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>好坏拖延症</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/procrastination/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/procrastination/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/procrastination/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/procrastination.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/procrastination.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/procrastination.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="好坏拖延症"&gt;好坏拖延症&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识的最令人印象深刻的人都是糟糕的拖延症患者。那么拖延症难道不总是坏事吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数写拖延症的人写的是如何治愈它。但严格来说，这是不可能的。你可以做无限多的事情。无论你在做什么，你都没有在做其他事情。所以问题不是如何避免拖延，而是如何拖延得好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拖延症有三种变体，取决于你做什么而不是工作：你可以做（a）什么也不做，（b）不太重要的事情，或（c）更重要的事情。我认为最后一种是好的拖延症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就是&amp;quot;心不在焉的教授&amp;quot;，他在思考一些有趣问题时忘记刮胡子，忘记吃饭，甚至忘记看自己要去哪里。他的心不在日常世界，因为在另一个世界里努力工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么我认识的最令人印象深刻的人都是拖延症患者。他们是C型拖延症患者：他们推迟做小事情来做大事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是&amp;quot;小事情？&amp;ldquo;大致来说，就是没有任何机会在你讣告中提到的工作。当时很难说什么最终会成为你最好的工作（会是你的关于苏美尔神庙建筑的杰作，还是你用笔名写的侦探小说？），但有一整类任务你可以安全地排除：刮胡子、洗衣服、打扫房子、写感谢信——任何可能被称为杂事的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的拖延是避免杂事来做真正的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少在某种意义上是好的。想要你做杂事的人不会认为这是好的。但如果你想做成任何事，你可能必须惹恼他们。看起来最温和的人，如果他们想做真正的工作，在避免杂事方面都有某种程度的无情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些杂事，比如回信，如果你忽略它们就会消失（也许连朋友一起消失）。其他的，比如修剪草坪或提交纳税申报单，如果你推迟只会变得更糟。原则上推迟第二种杂事应该不起作用。你最终必须做任何事情。为什么不（如逾期通知总是说的）现在就做？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使推迟那些杂事也是有回报的，因为真正的工作需要两样杂事不需要的东西：大块的时间和正确的心情。如果你被某个项目所启发，把接下来几天应该做的一切都抛在一边去做它，可能是一个净胜利。是的，当你最终去做那些杂事时，它们可能会花费你更多时间。但如果你在那几天里完成了很多工作，你的净生产力会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，这可能不是程度上的差异，而是种类上的差异。可能有些类型的工作只能在长期不间断的时间段内完成，当灵感来临时，而不是尽职地在安排好的小块时间里完成。经验上似乎是这样。当我想到我认识的做成伟大事情的人时，我不想象他们尽职地在待办事项清单上划掉项目。我想象他们偷偷溜去做一些新想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，强迫某人同步执行杂事必然会限制他们的生产力。中断的成本不仅仅是它花费的时间，还在于它把两边的时间都切成两半。你可能一天只需要打断某人几次，他们就完全无法处理难题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直在想为什么创业公司在最开始时最有效率，那时他们只是一对在公寓里的人。主要原因可能是还没有人打断他们。理论上，当创始人最终有足够的钱雇人帮他们做一些工作时是好的。但过度工作可能比被打断更好。一旦你用普通办公室员工稀释了创业公司——用B型拖延症患者——整个公司开始以他们的频率共振。他们是中断驱动的，很快你也是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杂事在扼杀伟大项目方面如此有效，以至于很多人为此目的使用它们。例如，决定写小说的人会突然发现房子需要打扫。没能写出小说的人不是整天坐在白纸前什么都不写。他们通过喂猫、出去买公寓需要的东西、见朋友喝咖啡、检查电子邮件来做到这一点。&amp;ldquo;我没有时间工作，&amp;ldquo;他们说。他们确实没有；他们确保了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（还有一种变体是没有人可以工作。解决方法是参观名人工作的地方，看看它们多么不合适。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在某个时候或另一个时候都使用过这两个借口。在过去的20年里，我学到了很多让自己工作的技巧，但即使现在我也不能一直赢。有些天我做真正的工作。其他天被杂事吃掉。而且我知道这通常是我的错：我让杂事吃掉了一天，以避免面对一些难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最危险的拖延形式是未被承认的B型拖延，因为它感觉不像拖延。你&amp;quot;在把事情做完。&amp;ldquo;只是错误的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何关于拖延的建议，如果专注于在待办事项清单上划掉项目，而没有考虑待办事项清单本身可能是B型拖延的一种形式，那么它不仅不完整，而且是 positively 误导的。事实上，可能性这个词太弱了。几乎每个人的都是。除非你在做你能做的最大的事情，否则你就是在B型拖延，无论你完成了多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他著名的论文《你和你的研究》（我推荐给任何有抱负的人，无论他们在做什么）中，Richard Hamming 建议你问自己三个问题：你领域中最重要的问题是什么？你在做其中之一吗？为什么不？Hamming 在贝尔实验室时开始问这样的问题。原则上那里的任何人都应该能够在他们领域中最重要的问题上工作。也许不是每个人都能对世界产生同样显著的影响；我不知道；但无论你的能力如何，都有项目能扩展它们。所以Hamming的练习可以概括为：你能做的最好的事情是什么，你为什么不做？大多数人会回避这个问题。我自己也回避；我看到它在页面上，迅速移到下一句。Hamming 曾经四处真正问人们这个问题，这并没有让他受欢迎。但这是任何有抱负的人都应该面对的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是，你最终可能会用这个饵钩上一条非常大的鱼。要做好工作，你需要做的不仅仅是找到好项目。一旦你找到了它们，你必须让自己去工作，这可能很难。问题越大，越难让自己去工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，人们发现很难在特定问题上工作的主要原因是他们不喜欢它。当你年轻的时候，特别是，你经常发现自己做的工作不是真正喜欢的——例如，因为它看起来令人印象深刻，或者因为你被分配去做它。大多数研究生被卡在他们不喜欢的大问题上工作，因此研究生院与拖延症同义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即使你喜欢你所做的工作，让自己在小问题上工作也比在大问题上工作更容易。为什么？为什么在大问题上工作如此困难？一个原因是你在可预见的未来可能得不到任何回报。如果你做一些一两天就能完成的工作，你可以期望很快就有很好的成就感。如果回报在无限远的未来，它似乎不那么真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们不在大项目上工作的另一个原因是，具有讽刺意味的，害怕浪费时间。如果他们失败了怎么办？那么他们花在上面的所有时间都浪费了。（事实上可能不会，因为在困难项目上的工作几乎总会通向某个地方。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大问题的麻烦不能只是它们承诺没有立即的回报，可能会让你浪费大量时间。如果只是那样，它们不会比去看姻亲更糟糕。比那更多。大问题是可怕的。面对它们有几乎身体的痛苦。就像把真空吸尘器接到你的想象力上。你所有的初始想法立即被吸走，你不再有更多了，然而真空吸尘器仍然在吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不能太直接地看大问题的眼睛。你必须有点斜向地接近它。但你必须把角度调整得正好：你必须足够直接地面对大问题，捕捉到从它辐射出的一些兴奋，但不能太多以至于它使你瘫痪。一旦你开始，就可以收紧角度，就像帆船一旦开始航行就可以更靠近风航行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想做大事，你似乎必须欺骗自己去做。你必须做可能长成大事的小事情，或者做越来越大的事情，或者与合作者分担道德负担。依赖这样的技巧不是软弱的标志。最好的工作就是以这种方式完成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我谈到那些设法让自己在大问题上工作的人时，我发现他们都抛开杂事，都为此感到内疚。我不认为他们应该感到内疚。要做的事情比任何人能做的都多。所以做他们能做的最好工作的人必然会留下很多未完成的杂事。为此感到难过似乎是个错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为&amp;quot;解决&amp;quot;拖延症问题的方法是让快乐拉着你，而不是让待办事项清单推着你。做一个你真正喜欢的有抱负的项目，尽可能靠近风航行，你会留下正确的事情未完成。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;感谢 Trevor Blackwell、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文草稿。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗马尼亚语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;俄语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;希伯来语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;德语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;葡萄牙语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;意大利语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;日语翻译&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;西班牙语翻译&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何做你热爱的事情</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/love/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/love/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/love/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/love.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/love.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/love.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何做你热爱的事情"&gt;如何做你热爱的事情&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要把事情做好，你必须喜欢它。这个想法并不新颖。我们把它总结成四个词：&amp;ldquo;做你热爱的事情。&amp;ldquo;但仅仅告诉人们这是不够的。做你热爱的事情是复杂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个想法对我们大多数人在童年时学到的东西来说是陌生的。当我还是个孩子的时候，工作和乐趣似乎按定义是对立的。生活有两种状态：有时候成年人让你做事情，那被称为工作；其余时间你可以做你想做的事情，那被称为玩耍。偶尔成年人让你做的事情是有趣的，就像偶尔玩耍也不是——比如，如果你摔倒受伤了。但除了这些异常情况，工作基本上被定义为非乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎不是偶然的。学校，暗示着，是乏味的，因为它是为成人工作做准备的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时世界分为两组，成年人和孩子。成年人，像某种被诅咒的种族，必须工作。孩子不必，但他们必须上学，这是工作的稀释版本，旨在为我们为真实的事情做准备。尽管我们不喜欢学校，成年人都同意成人工作更糟糕，而我们很容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是老师，似乎都相信工作不是有趣的。这并不奇怪：对大多数他们来说工作不是有趣的。为什么我们必须记住州首府而不是玩躲避球？出于同样的原因，他们必须看管一群孩子而不是躺在海滩上。你不能做你想做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说我们应该让孩子做任何他们想做的事情。他们可能必须被强迫做某些事情。但如果我们让孩子做乏味的事情，告诉他们乏味不是工作的决定性质量可能是明智的，而且事实上他们现在必须做乏味事情的原因是他们以后可以做更有趣的事情。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次，当我大约9或10岁时，我父亲告诉我长大后我可以成为任何我想成为的人，只要我享受它。我清楚地记得这个，因为它似乎如此异常。就像被告知使用干水一样。无论我认为他是什么意思，我都不认为他的意思是工作实际上可以是有趣的——像玩耍一样的有趣。我花了很多年才理解这一点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="工作"&gt;工作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;到了高中，实际工作的前景就在眼前。成年人有时会来和我们谈论他们的工作，或者我们会去看他们工作。总是理解为他们享受他们所做的事情。回想起来，我认为可能有一个人这样：私人飞机飞行员。但我不认为银行经理真的这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们所有人都表现得好像享受他们的工作的主要原因可能是中上阶层的惯例，认为你应该这样。说你对你的工作感到厌恶不仅对你的职业生涯不利，而且是社交失礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么假装喜欢你所做的事情是常规的？这篇文章的第一句解释了这一点。如果你必须喜欢某件事才能把它做好，那么最成功的人都会喜欢他们所做的事情。这就是中上阶层传统的来源。就像全美国各地的房子都充满了椅子，没有主人甚至知道，是250年前为法国国王设计的椅子的n度模仿一样，关于工作的传统态度，没有主人甚至知道，是做了伟大事情的人的态度的n度模仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是疏离的配方。到他们到达考虑他们想做什么的年龄时，大多数孩子已经被严重误导了对热爱工作的想法。学校训练他们将工作视为不愉快的义务。有工作据说甚至比学校作业更繁重。然而所有成年人都声称喜欢他们所做的事情。你不能责怪孩子认为&amp;quot;我不像这些人；我不适合这个世界。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上他们被告知了三个谎言：他们在学校被教导视为工作的东西不是真实的工作；成人工作不一定比学校作业更糟糕；周围的许多成年人在说他们喜欢所做的事情时在撒谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最危险的撒谎者可能是孩子自己的父母。如果你做一个无聊的工作给你的家庭提供高标准的生活，正如许多人那样，你冒着用工作是乏味的想法感染孩子的风险。[2] 也许在这种情况下，如果父母不那么无私，对孩子会更好。一个树立热爱工作榜样的父母可能比昂贵的房子更多地帮助孩子。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到我上了大学，工作的概念才终于从谋生的概念中解放出来。那么重要的问题不是如何赚钱，而是要做什么工作。理想情况下这些重合，但一些惊人的边界情况（像专利局的爱因斯坦）证明它们不是相同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作的定义现在是对世界做出一些原创贡献，在这个过程中不挨饿。但经过这么多年的习惯，我对工作的概念仍然包含大量痛苦的成分。工作似乎仍然需要纪律，因为只有难题才能产生伟大的结果，而难题不可能字面上是有趣的。当然人们必须强迫自己在它们上面工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你认为某件事应该伤害你，你就不太可能注意到你是否做错了。这总结了我研究生院的经历。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="界限"&gt;界限&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你应该多喜欢你所做的事情？除非你知道这个，否则你不知道何时停止寻找。而且，如果像大多数人一样，你低估了它，你往往会过早停止寻找。你最终会做由你父母、或赚钱的欲望、或声望——或纯粹惯性为你选择的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里有一个上限：做你热爱的事情并不意味着，做你这一秒最想做的事情。即使是爱因斯坦也可能有想要喝杯咖啡的时刻，但他告诉自己应该先完成正在做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我读到那些如此喜欢他们所做的事情以至于没有他们宁愿做的事情的人时，我曾经感到困惑。似乎没有任何我喜欢的工作达到那种程度。如果我选择(a)下个小时工作在某事上或(b)被传送到罗马并在下个小时闲逛，有任何工作我更喜欢吗？老实说，没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但事实上，几乎任何人在任何给定的时刻，都宁愿在加勒比海漂浮，或做爱，或吃美味的食物，而不是在难题上工作。做你热爱的事情的规则假设了一定的时间长度。它不是指，做什么会让你在这一秒最快乐，而是会在更长时期内让你最快乐，比如一周或一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非生产性的乐趣最终会变得乏味。过了一会儿，你会厌倦躺在海滩上。如果你想保持快乐，你必须做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为下限，你必须比任何非生产性的乐趣更喜欢你的工作。你必须足够喜欢你做的事情，以至于&amp;quot;业余时间&amp;quot;的概念似乎是错误的。这并不是说你必须把所有时间都花在工作上。你只能工作这么多，然后你会累并开始搞砸。然后你想做别的事情——甚至是无意识的事情。但你不会把这时间视为奖品，把你花在工作上的时间视为你为赚取它而忍受的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把下限设在那里是出于实际原因。如果你的工作不是你最喜欢做的事情，你会有严重的拖延症问题。你必须强迫自己工作，当你诉诸此时，结果明显较差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要快乐，我认为你必须做某件你不仅享受而且钦佩的事情。你必须能够在最后说，哇，那很酷。这不意味着你必须制造什么东西。如果你学习悬挂滑翔，或流利地说外语，那将足够让你说，至少一段时间，哇，那很酷。必须有一个测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我认为，差一点达到标准的一件事是读书。除了数学和硬科学中的一些书，没有测试你读得有多好，这就是为什么仅仅读书不感觉像工作。你必须用你读到的内容做些什么才能感觉有生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为最好的测试是Gino Lee教给我的：尝试做会让你的朋友说哇的事情。但它可能要到22岁左右才能正常工作，因为大多数人之前没有足够大的样本来选择朋友。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="海妖"&gt;海妖&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认为你不应该做的是担心朋友以外的人的意见。你不必担心声望。声望是世界其他人的意见。当你能询问你尊重其判断的人的意见时，考虑你甚至不认识的人的意见有什么用？[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是容易给出的建议。很难遵循，特别是当你年轻的时候。[5] 声望就像一个强大的磁铁，甚至扭曲你对你喜欢什么的信念。它导致你不在你喜欢的事情上工作，而在你想要喜欢的事情上工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是导致人们尝试写小说的原因，例如。他们喜欢读小说。他们注意到写小说的人赢得诺贝尔奖。他们认为，有什么比成为小说家更美妙的呢？但喜欢成为小说家的想法是不够的；如果你要在小说写作上做得好，你必须喜欢小说写作的实际工作；你必须喜欢编造精心制作的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声望只是化石化的灵感。如果你做得足够好，任何事，你会使它有声望。我们现在认为有声望的许多事情最初根本不是。爵士乐浮现在脑海中——尽管几乎任何已确立的艺术形式都可以。所以只做你喜欢的事情，让声望自己解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声望对有雄心的人尤其危险。如果你想让有雄心的人在差事上浪费时间，方法是用声望作诱饵。这是让人们做演讲、写序言、在委员会任职、做系主任等等的配方。简单地避免任何有声望的任务可能是一个好规则。如果它不糟糕，他们就不必使它有声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，如果你同样钦佩两种工作，但一种更有声望，你可能应该选择另一种。你对什么值得钦佩的意见总是会被声望轻微影响，所以如果两者对你来说似乎相等，你可能对不太有声望的那种有更真诚的钦佩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个导致人们误入歧途的强大力量是金钱。金钱本身并不那么危险。当某事报酬丰厚但被蔑视时，比如电话营销，或卖淫，或人身伤害诉讼，有雄心的人不会被它诱惑。那种工作最终由那些&amp;quot;只是试图谋生&amp;quot;的人做。（提示：避免其从业者说这个的任何领域。）危险的是当金钱与声望结合时，比如，公司法，或医学。一个相对安全和繁荣的职业，具有某种自动基线声望，对年轻人来说是危险的诱惑，他们没有充分考虑他们真正喜欢什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试人们是否热爱他们所做的事情的标准是，即使他们没有报酬——即使他们不得不做另一份工作谋生，他们是否还会做。有多少公司律师如果必须免费做，在业余时间，并且做服务员的工作来支持自己，会做他们现在的工作？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个测试在决定不同类型的学术工作时特别有帮助，因为领域在这方面差异很大。大多数好的数学家即使没有数学教授的工作也会研究数学，而在光谱另一端的系，教学工作的可获得性是驱动因素：人们宁愿做英语教授也不愿在广告公司工作，发表论文是竞争这类工作的方式。没有数学系数学也会发生，但正是英语专业的存在，因此教他们的工作，导致了所有那些关于康拉德小说中性别和认同的乏味论文的产生。没有人为了乐趣做那种事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母的建议往往会偏向金钱方面。可以肯定地说，更多想成为小说家而父母想他们成为医生的本科生，比想成为医生而父母想他们成为小说家的多。孩子认为他们的父母&amp;quot;物质主义&amp;rdquo;。不一定。所有父母往往对孩子比对自己更保守，仅仅因为，作为父母，他们分享风险多于奖励。如果你八岁的儿子决定爬一棵高树，或你十几岁的女儿决定和当地坏男孩约会，你不会分享兴奋，但如果你儿子摔下来，或你女儿怀孕了，你必须处理后果。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="纪律"&gt;纪律&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有如此强大的力量导致我们误入歧途，我们发现很难找到我们喜欢在什么上工作也就不足为奇了。大多数人在童年就被注定，接受了工作=痛苦的公理。那些逃脱这个的人几乎全部被声望或金钱引诱到礁石上。有多少人甚至发现他们热爱在什么上工作？也许几十万，从数十亿人中。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>时髦问题</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/fp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/fp/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/fp/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/fp.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/fp.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/fp.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="时髦问题"&gt;时髦问题&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在许多不同领域都看到了相同的模式：尽管很多人在这个领域努力工作，但只有一小部分可能性空间被探索过，因为他们都在做相似的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在决定做什么工作时，最聪明、最有想象力的人也出奇地保守。那些在其他方面做梦也不会想到追求时髦的人，却被吸引去解决时髦问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想尝试解决不时髦的问题，最好的去处之一是那些人们认为已经被完全探索过的领域：散文、Lisp、风险投资——你可能在这里注意到一个模式。如果你能找到一个进入一个很大但显然已经过时领域的新方法，你发现的任何东西的价值都会因其巨大的表面积而倍增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防止被吸引去做与其他人相同的事情的最佳保护可能是真正热爱你正在做的事情。然后，即使你犯了与其他人相同的错误，认为它太边缘而不重要，你也会继续做这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日文翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯文翻译&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法文翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>自己的项目</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/own/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/own/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/own/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/own.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/own.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/own.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="自己的项目"&gt;自己的项目&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年6月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前，在从学校回家的路上，我九岁的儿子告诉我他迫不及待想回家继续写他正在写的故事。这让我比听到他说的任何话都高兴——不仅因为他对自己的故事感到兴奋，还因为他发现了这种工作方式。做自己的项目与普通工作的不同，就像滑冰与行走的区别。它更有趣，但也更有效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种意义上滑冰的人完成了多少伟大的工作？如果不是全部，那肯定是很大一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做自己的项目有特别之处。我不会说你更快乐。更好的词应该是兴奋或投入。当事情进展顺利时你很快乐，但通常不是。当我写散文时，大部分时间我都很担心和困惑：担心散文会写得很糟，困惑因为我在摸索一些我无法清楚看到的想法。我能用语言把它固定下来吗？最后通常可以，只要我花足够长的时间，但我从不确定；前几次尝试经常失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当事情成功时你有快乐的时刻，但它们不会持续很久，因为然后你就要面对下一个问题。那么为什么要做呢？因为对于喜欢这种方式工作的人来说，没有其他感觉如此正确。你感觉自己像是栖息地里的动物，做着你注定要做的事情——不一定总是快乐，但清醒而充满活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多孩子体验了做自己的项目的兴奋。困难的部分是让这与成人后的工作汇合。我们的习俗使这变得更困难。我们对待&amp;quot;玩耍&amp;quot;和&amp;quot;爱好&amp;quot;与&amp;quot;工作&amp;quot;在质上不同。建树屋的孩子不清楚有一条（虽然很长的）从建筑或工程到树屋的直接路线。我们没有指出这条路线，而是隐藏它，通过含蓄地对待孩子做的事情与真实工作不同。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没有告诉孩子他们的树屋可能在通往成人工作的道路上，而是告诉他们道路通过学校。不幸的是，学校工作往往与做自己的项目非常不同。它通常既不是项目，也不是自己的。所以随着学校变得更严肃，做自己的项目即使能幸存，也只是旁边的一条细线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到所有的高中生转身背弃建造树屋，乖乖坐在教室里学习达尔文或牛顿以通过考试，有点可悲，而使达尔文和牛顿出名的工作实际上在精神上更接近建造树屋而不是为考试学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我必须选择我的孩子获得好成绩和做自己的雄心勃勃的项目之间，我会选择项目。不是因为我是溺爱的父母，而是因为我经历过另一端，我知道哪个更有预测价值。当我为Y Combinator挑选初创公司时，我不关心申请人的成绩。但如果他们做过自己的项目，我想了解那些项目的一切。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校可能是现在的样子不可避免。我不是说我们必须重新设计它（虽然我不是说我们不），只是我们应该理解它对我们工作态度的影响——它引导我们走向尽责的埋头苦干式工作，经常用竞争作为诱饵，远离滑冰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔学校工作会成为自己的项目。每当我必须写论文时，那就会成为我自己的项目——讽刺的是，除了英语课，因为英语课必须写的东西太虚假了。当我上大学开始上计算机科学课时，我必须写的程序成为我自己的项目。每当我在写作或编程时，我通常都在滑冰，从那时起一直如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么自己的项目的边界到底在哪里？这是一个有趣的问题，部分因为答案如此复杂，部分因为利害关系如此之大。工作可以是自己的有两种意义：1）你是自愿做，而不是仅仅因为有人告诉你做，2）你独立做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前者的边界相当清晰。非常关心自己工作的人通常对拉和被推之间的区别非常敏感，工作往往属于一类或另一类。但测试不仅仅是是否有人告诉你做某事。你可以选择做被告知做的事情。实际上，你可以比告诉你做的人更彻底地拥有它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，数学作业对大多数人来说是被告知做的事情。但对我父亲来说，他是个数学家，不是。我们大多数人认为数学书中的问题是测试或发展我们对每节解释的材料知识的方法。但对我父亲来说，问题是重要的部分，文本只是一种注释。每当他得到一本新的数学书时，对他来说就像得到了一个谜题：这是一套新的要解决的问题，他会立即开始解决所有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目是自己的另一种意义——独立做——有更柔和的边界。它逐渐过渡到协作。有趣的是，它以两种不同方式过渡到协作。协作的一种方式是共享一个项目。例如，当两个数学家在一次对话中协作形成一个证明时。另一种方式是多个人做自己的独立项目，像拼图一样组合在一起。例如，当一个人写书的文本，另一个人做平面设计时。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两条通向协作的路径当然可以结合。但在适当的条件下，做自己的项目的兴奋感可以保持相当长时间，才在大组织的湍急工作流中瓦解。实际上，成功组织的历史部分是保留这种兴奋感技术的历史。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制造原始Macintosh的团队是这种现象的很好例子。像Burrell Smith、Andy Hertzfeld、Bill Atkinson和Susan Kare这样的人不仅仅是听从命令。他们不是Steve Jobs打出的网球球，而是Steve Jobs释放的火箭。他们之间有很多协作，但他们似乎都 individually 感受到了做自己的项目的兴奋感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Andy Hertzfeld关于Macintosh的书中，他描述了他们如何在晚餐后回到办公室，工作到深夜。从未经历过对他们兴奋的项目的工作 thrill 的人无法区分这种长时间工作与血汗工厂和锅炉房发生的工作，但它们处于光谱的两端。这就是为什么教条地坚持&amp;quot;工作/生活平衡&amp;quot;是错误的。实际上，&amp;ldquo;工作/生活&amp;quot;这个表达本身就体现了错误：它假设工作和生活是不同的。对于那些&amp;quot;工作&amp;quot;一词自动意味着尽责的埋头苦干式的人来说，它们确实如此。但对于滑冰者来说，工作和生活的关系用连字符比斜杠更好地表示。我不想做任何我不想让它占据我生活的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，当你制造像Macintosh这样的东西时，更容易达到这种动机水平。新事物很容易感觉像你自己的项目。这就是程序员倾向于重写不需要重写的东西，以及编写已经存在的东西的自己的版本的趋势的原因之一。这有时让经理们惊慌，按打字的总字符数衡量，这很少是最佳解决方案。但它不总是仅仅由傲慢或无知驱动。从头开始写代码也更有回报——如此有回报，以至于好的程序员最终净领先，尽管字符的惊人浪费。实际上，这可能是资本主义的优势之一，它鼓励这种重写。需要软件做某事的公司不能使用另一家公司已经写的来做这件事的软件，因此必须写自己的，这通常结果更好。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滑冰和解决新问题之间的自然对齐是初创公司回报如此之高的原因之一。未解决问题的市场价格不仅更高，你在解决它们时还能获得生产力折扣。实际上，你获得生产力的双重增加：当你在做clean-sheet设计时，更容易招募滑冰者，他们可以把所有时间都花在滑冰上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steve Jobs从观察Steve Wozniak中知道一两件关于滑冰者的事情。如果你能找到合适的人，你只需要告诉他们在最高层次做什么。他们会处理细节。实际上，他们坚持这样。要让项目感觉像你自己的，你必须有足够的自主权。你不能按订单工作，或被官僚主义拖慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确保自主权的一种方法是根本没有老板。有两种方法：自己做老板，以及在下班时间做项目。虽然它们在财务上处于规模的两端，但初创公司和开源项目有很多共同点，包括它们通常由滑冰者运营。实际上，从规模的一端到另一端有一个虫洞：发现初创公司想法的最好方法之一就是为了好玩而做项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的项目是赚钱的那种，很容易在它们上面工作。当它们不是时更难。通常最困难的部分是士气。这就是成年人比孩子更难的地方。孩子只是跳进去建造他们的树屋，不担心是否在浪费时间，或与其他树屋相比如何。坦率地说，我们可以从这里的孩子身上学到很多。大多数成年人为&amp;quot;真实&amp;quot;工作设定的高标准并不总是对我们有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己项目最重要的阶段在开始时：当你从认为做x可能很酷到实际做x。在这一点上，高标准不仅无用而且有害。有少数人开始太多新项目，但我怀疑更多的人因为害怕失败而不开始那些如果开始就会成功的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果我们作为孩子不能从我们的树屋在通往成人项目道路上的知识中受益，我们至少可以作为成年人从我们的项目在延伸回树屋的道路上受益。记得你作为孩子开始新事物时那种无所谓的自信吗？那将是重新获得的强大东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果作为成年人保留那种自信更难，我们至少往往更清楚我们在做什么。孩子从一种工作跳到或被赶到另一种工作，几乎没有意识到发生在他们身上的事情。而我们更了解不同类型的工作，对做什么有更多控制。理想情况下，我们可以两全其美：故意选择做自己的项目，并在开始新项目时无所谓的自信。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] &amp;ldquo;Hobby&amp;quot;是个奇怪的词。现在它意味着不是真实工作的工作——不会被评判的工作——但最初它只是意味着一种相当一般意义上的痴迷（甚至是政治观点），一个人隐喻地骑着一个儿童骑的木马。很难说它最近、更窄的意义是变好还是变坏。肯定有很多误报——很多最终变得重要但最初被视为仅仅是爱好的项目。但另一方面，这个概念为早期丑小鸭阶段的项目提供了宝贵的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 虎爸虎妈，就像父母经常做的那样，在打上一场战争。在旧时代，当成功的道路是在攀登某些预定义梯子时获得证书，成绩更重要。但他们的策略专注于成绩也好。如果他们入侵项目领域，从而通过强迫孩子做这种工作给他们带来对这种工作的厌恶，那将是多么可怕。成绩已经是一个 grim、虚假的世界，父母干涉不会造成太大伤害，但做自己的项目是更微妙、更私密的事情，很容易被损坏。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>该做什么</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/do/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/do/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/do/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/do.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/do.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/do.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="该做什么"&gt;该做什么&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2025年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人应该做什么？这可能看起来是个奇怪的问题，但它不是无意义或无法回答的。这是孩子们在学会不问大问题之前会问的那种问题。我只是在调查其他事情时偶然遇到了这个问题。但一旦我遇到了，我觉得我至少应该尝试回答它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么一个人应该做什么？一个人应该帮助人们，照顾世界。这两点是显而易见的。但是还有其他事情吗？当我问这个问题时，弹出的答案是创造好的新事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无法证明一个人应该这样做，就像我无法证明一个人应该帮助人们或照顾世界一样。我们在这里谈论的是第一性原理。但我可以解释为什么这个原则是有道理的。人类能做的最令人印象深刻的事情是思考。这可能是能做的最令人印象深刻的事情。而最好的思考，或者更准确地说，一个人思考得最好的最好证明，就是创造好的新事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是在非常一般的意义上说新事物。牛顿的物理学就是一个好的新事物。实际上，这个原则的第一个版本是拥有好的新想法。但这似乎不够一般：它不包括创作艺术或音乐，除非它们体现了新想法。虽然它们可能体现新想法，但它们体现的不仅仅是新想法，除非你把&amp;quot;想法&amp;quot;这个词拉伸得如此无用以至于它包括了你神经系统中经过的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使对于一个人有意识的想法，我更喜欢&amp;quot;创造好的新事物&amp;quot;这种说法。还有其他方式来描述最好的思考。例如，做出发现，或者比其他人更深入地理解某件事。但如果你不能为它制作模型或写文章，你对某件事的理解有多好呢？确实，试图表达你所理解的不仅是证明你理解它的方式，也是更好地理解它的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢这种说法的另一个原因是它让我们倾向于创造。它使我们更喜欢那些自然被视为制作东西的想法，而不是，比如说，对其他人制作的东西做出批判性观察。那些也是想法，有时是有价值的想法，但很容易欺骗自己相信它们比实际更有价值。批评看起来很复杂，而创造新事物常常看起来很笨拙，特别是在一开始；然而正是那些最初的步骤最稀有和最有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新事物的本质是什么？我认为是的。显然在科学中是本质的。如果你抄袭了别人的论文并作为自己的发表，这不仅不会令人印象深刻，而且是不诚实的。在艺术中也是如此。一幅好画的复制品可以是令人愉悦的东西，但它不像原作那样令人印象深刻。这反过来意味着一遍又一遍地做同样的事情不会令人印象深刻，无论做得多么好；你只是在复制自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但请注意，我们用这个原则谈论的是不同种类的&amp;quot;应该&amp;quot;。照顾人们和世界是意义上的&amp;quot;应该&amp;quot;，因为它们是一个人的责任，但创造好的新事物是意义上的&amp;quot;应该&amp;quot;，因为这是如何充分实现一个人潜力的方式。历史上大多数关于如何生活的规则都是两种&amp;quot;应该&amp;quot;的混合，但通常前者比后者多。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在历史的大部分时间里，&amp;ldquo;一个人应该做什么？&amp;ldquo;这个问题在任何地方都得到大致相同的答案，无论你问西塞罗还是孔子。你应该明智、勇敢、诚实、节制和公正，维护传统，服务公共利益。有一段很长的时间，在世界某些地方，答案变成了&amp;quot;侍奉上帝&amp;rdquo;，但在实践中，被认为明智、勇敢、诚实、节制和公正，维护传统，服务公共利益仍然是好的。事实上，这个配方对大多数维多利亚时代的人来说似乎是对的。但其中没有关于照顾世界或创造新事物的东西，这有点令人担忧，因为这个问题似乎应该是永恒的。答案不应该有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统答案没有提到照顾世界，我对此不太担心。显然，只有当人们清楚我们可以毁灭世界时，人们才开始关心这一点。但如果传统答案没有提到创造好的新事物，它怎么可能重要呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统答案是对一个稍微不同问题的回答。它们是对如何存在而不是做什么问题的回答。听众对做什么没有太多选择。直到最近几个世纪，听众是土地拥有阶级，也是政治阶级。他们不是在做物理学和写小说之间选择。他们的工作是注定的：管理他们的庄园，参与政治，必要时战斗。在业余时间做某些其他类型的工作是可以的，但理想情况下一个人没有任何业余时间。西塞罗的《论责任》是对如何生活这个问题的伟大古典回答之一，他在其中明确说，如果不是因为最近的政治动荡被排除在公共生活之外，他甚至不会写这本书。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然有人们做我们现在称之为&amp;quot;原创工作&amp;quot;的事情，他们常常因此受到钦佩，但他们不被视为榜样。阿基米德知道他是第一个证明球体体积是其最小外接圆柱体体积的2/3的人，并且对此感到非常高兴。但你找不到古代作家敦促他们的读者效仿他。他们更多地将他视为神童而不是榜样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我们中的更多人可以遵循阿基米德的例子，将大部分注意力投入到一种工作中。他毕竟成为了一个榜样，还有其他一群人，他的同代人会觉得奇怪地将他们视为一个独特的群体，因为创造新事物的人群与社会等级制度成直角运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么样的事物算数？我宁愿把这个问题留给它们的创造者。试图定义任何种类的门槛将是一件有风险的事情，因为新类型的工作常常最初被鄙视。雷蒙德·钱德勒写的是字面意义上的低俗小说，现在他被公认为二十世纪最好的作家之一。确实，这种模式如此常见，你可以将其用作配方：如果你对某种不被认为有声望的工作感到兴奋，并且你能解释其他人对其忽视了什么，那么这不仅是一种可以去做的工作，而且是一种要寻求的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想定义任何门槛的另一个原因是我们不需要它们。创造好的新事物的人不需要规则来保持诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这是我对一套生活原则的猜测：照顾人们和世界，创造好的新事物。不同的人会在不同程度上做这些事情。大概会有很多人完全专注于照顾人们。会有少数人主要专注于创造新事物。但即使你是其中之一，你至少应该确保你创造的新事物不会对人们或世界造成净伤害。如果你进一步尝试创造帮助他们的东西，你可能会发现你在交易中领先了。你在能创造的东西上会更受限制，但你会用更多的精力创造它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，如果你创造了令人惊叹的东西，即使你不是故意的，你也常常会帮助人们或世界。牛顿是由好奇心和雄心驱动的，而不是由他工作可能产生的任何实际影响驱动的，然而他工作的实际影响是巨大的。这似乎是规则而不是例外。所以如果你认为你可以创造令人惊叹的东西，你可能应该直接去做。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我们可以通过说好好生活是一个人的责任来将所有三种视为同一种应该——例如，像一些基督徒所说的，充分利用上帝赐予的礼物是一个人的责任。但这似乎是人们为了逃避宗教的严格要求而发明的那种诡辩：花时间学习数学而不是祈祷或行善是允许的，因为否则你在拒绝上帝赐予你的礼物。无疑是有用的诡辩，但我们不需要它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也可以结合前两个原则，因为人是世界的一部分。为什么我们的物种应该得到特殊待遇？我不会试图为这个选择辩护，但我怀疑任何声称持不同想法的人实际上是否按照他们的原则生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 孔子在权力斗争失败后也被排除在公共生活之外，大概如果不是因为这段被迫的闲暇时间，他现在也不会如此著名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Jessica Livingston和Robert Morris阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>超线性回报</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/superlinear/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/superlinear/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/superlinear/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/superlinear.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/superlinear.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/superlinear.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="超线性回报"&gt;超线性回报&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2023年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我童年时对世界不了解的最重要事情之一是表现回报的超线性程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老师和教练隐含地告诉我们回报是线性的。&amp;ldquo;你得到，&amp;ldquo;我听了上千次，&amp;ldquo;你投入的。&amp;ldquo;他们出于好意，但这很少是真的。如果你的产品只有竞争对手的一半好，你不会得到一半的顾客。你得不到顾客，你会倒闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，商业中表现的回报是超线性的。有些人认为这是资本主义的缺陷，如果我们改变规则，它就会停止成真。但表现的超线性回报是世界的一个特征，不是我们发明的规则的产物。我们在名声、权力、军事胜利、知识，甚至对人类的利益中看到相同的模式。在所有这些中，富人变得更富有。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不理解超线性回报的概念，你就不可能理解世界。而如果你有雄心，你肯定应该理解，因为这将是你冲浪的浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎有很多不同的情况具有超线性回报，但据我所知，它们归结为两个基本原因：指数增长和阈值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超线性回报最明显的情况是当你正在处理指数增长的东西时。例如，培养细菌培养物。当它们增长时，它们是指数增长。但它们培养起来很棘手。这意味着熟练的人和不熟练的人之间的结果差异非常大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司也可以指数增长，我们在那里看到相同的模式。一些设法实现高增长率。大多数没有。结果你得到质上不同的结果：高增长率的公司往往变得非常有价值，而增长率较低的公司可能甚至无法生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator鼓励创始人专注于增长率而不是绝对数字。这可以防止他们在绝对数字仍然很低时早期气馁。它还帮助他们决定专注于什么：你可以使用增长率作为指南针来告诉你如何发展公司。但主要优势是，通过专注于增长率，你倾向于获得指数增长的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC没有明确告诉创始人增长率&amp;quot;你得到你投入的&amp;rdquo;，但这离真相不远。而如果增长率与表现成比例，那么时间t上表现p的奖励将与p^t成比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在几十年思考这个之后，我发现这句话令人震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要你做得如何取决于你之前做得如何，你就会得到指数增长。但我们的DNA和习俗都没有为此准备我们。没有人发现指数增长是自然的；每个孩子第一次听到时都感到惊讶，那个向国王第一天要求一粒米，之后每天加倍数量的人的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们自然而然不理解的东西，我们发展习俗来处理，但我们也没有太多关于指数增长的习俗，因为人类历史中很少有这种情况。原则上牧业应该是一个：你拥有的动物越多，它们的后代就越多。但实际上放牧地是限制因素，而且没有计划使其指数增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者更准确地说，没有普遍适用的计划。有一种方法可以指数增长你的领土：通过征服。你控制的领土越多，你的军队变得越强大，征服新领土就越容易。这就是为什么历史上充满了帝国。但很少有人创建或经营帝国，他们的经历对习俗影响不大。皇帝是一个遥远而可怕的人物，不是一个人可以在自己生活中使用的教训来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工业时代最常见的指数增长情况可能是学术。你知道的越多，学习新东西就越容易。那时和现在的结果都是，一些人在某些主题上比其他人明显知识渊博得多。但这也没有很大影响习俗。虽然思想帝国可以重叠，因此可以有更多的皇帝，但在前工业时代，这种类型的帝国几乎没有实际效果。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在过去几个世纪已经改变。现在思想的皇帝可以设计击败领土皇帝的炸弹。但这个现象仍然如此之新，以至于我们还没有完全吸收它。甚至很少有参与者意识到他们从指数增长中受益，或者询问他们可以从中学习什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超线性回报的另一个来源体现在&amp;quot;赢家通吃&amp;quot;这个表达中。在体育比赛中，表现和回报之间的关系是一个阶跃函数：获胜的队伍获得一场胜利，无论他们做得好得多还是只是稍好一点。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阶跃函数的来源不是竞争本身。而是结果中有阈值。你不需要竞争来获得那些。在你是唯一参与者的情况下可以有阈值，比如证明定理或击中目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有一个超线性回报来源的情况也常常有另一个，这很了不起。跨越阈值导致指数增长：战斗中的获胜方通常遭受较少损害，这使他们在未来更有可能获胜。而指数增长帮助你跨越阈值：在具有网络效应的市场中，增长足够快的公司可以关闭潜在竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名声是一个有趣的现象例子，它结合了两种超线性回报来源。名声指数增长，因为现有粉丝给你带来新粉丝。但它如此集中的基本原因是阈值：普通人脑中A名单的空间只有那么多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结合两种超线性回报来源的最重要情况可能是学习。知识指数增长，但其中也有阈值。例如，学习骑自行车。其中一些阈值类似于机器工具：一旦你学会阅读，你能够更快地学习任何其他东西。但所有最重要的阈值是那些代表新发现的阈值。知识似乎在某种意义上是分形的，如果你努力推进一个知识领域的边界，你有时会发现一个全新的领域。如果你这样做，你将获得第一个机会探索其中所有新的发现。牛顿做到了，丢勒和达尔文也做到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻找具有超线性回报的情况有一般规则吗？最明显的一个是寻找复合的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作可以复合有两种方式。它可以直接复合，在一个周期做得好导致下一个周期做得更好。例如，当你在建设基础设施，或增长受众或品牌时发生这种情况。或者工作可以通过教你而复合，因为学习是复合的。第二种情况很有趣，因为当它发生时你可能觉得自己做得不好。你可能没有实现你的直接目标。但如果你在学习很多，那么你实际上仍然在获得指数增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是硅谷对失败如此容忍的原因之一。硅谷的人不是盲目地容忍失败。只有当你从失败中学习时，他们才会继续下注你。但如果你是，你实际上是个好赌注：也许你的公司没有像你想要的那样增长，但你个人成长了，这最终应该产生结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，不包含学习的指数增长形式经常与它交织在一起，以至于我们可能应该将其视为规则而不是例外。这产生另一个启发式：总是在学习。如果你不在学习，你可能不在导致超线性回报的路径上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但不要过度优化你学习的东西。不要将自己限制在已知有价值的学习上。你在学习；你还不确定什么会是有价值的，如果你太严格，你会去掉异常值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阶跃函数呢？是否有&amp;quot;寻找阈值&amp;quot;或&amp;quot;寻找竞争&amp;quot;形式的有用启发式？这里情况更棘手。阈值的存在并不保证游戏值得玩。如果你玩一轮俄罗斯轮盘赌，你当然会在阈值情况下，但在最好的情况下你不会更好。&amp;ldquo;寻找竞争&amp;quot;同样无用；如果奖品不值得竞争怎么办？足够快的指数增长保证了回报曲线的形状和大小——因为增长足够快的东西即使开始时微不足道也会变大——但阈值只保证形状。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用阈值的原理必须包括一个测试以确保游戏值得玩。这里有一个：如果你遇到平庸但仍然受欢迎的东西，替换它可能是个好主意。例如，如果一家公司制造人们不喜欢但仍然购买的产品，那么如果你制造更好的替代品，他们可能会购买。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能有一种方法找到有希望的知识阈值就好了。有没有方法告诉哪些问题背后有全新的领域？我怀疑我们能否确定地预测这一点，但奖品如此有价值，以至于拥有比随机稍微好一点的预测器会很有用，而且有希望找到这些。我们可以在某种程度上预测一个研究问题什么时候不可能导致新发现：当它看起来合法但无聊时。而那种确实导致新发现的类型往往看起来非常神秘，但可能不重要。（如果它们神秘且明显重要，它们将是著名的开放问题，有很多人已经在研究它们。）所以这里的一个启发式是由好奇心而不是职业主义驱动——给你的好奇心自由发挥，而不是工作在你应该做的事情上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表现超线性回报的前景对有雄心的人来说是令人兴奋的。在这个部门有好消息：这个领域在两个方向上都在扩大。有更多类型的工作你可以获得超线性回报，而回报本身也在增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有两个原因，尽管它们如此紧密交织以至于更像一个半：技术进步和组织重要性的降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五十年前，要成为组织的一部分来从事雄心勃勃的项目通常要必要得多。这是获得所需资源的唯一方式，拥有同事的唯一方式，以及获得分销的唯一方式。所以在1970年，你的声望在大多数情况下是你所属组织的声望。而声望是一个准确的预测器，因为如果你不是组织的一部分，你不太可能取得很大成就。有一些例外，最著名的是艺术家和作家，他们单独工作使用便宜的工具并拥有自己的品牌。但即使他们在接触受众方面也受组织摆布。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个由组织主导的世界减缓了表现回报的变化。但在我的一生中，这个世界已经显著侵蚀。现在更多的人可以拥有艺术家和作家在20世纪拥有的自由。有许多雄心勃勃的项目不需要太多初始资金，有许多新的方式来学习、赚钱、寻找同事和接触受众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旧世界仍然有很多，但按历史标准，变化率是戏剧性的。特别是考虑到利害关系。很难想象比表现回报变化更根本的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有机构的减缓效应，结果会有更多变化。这并不意味着每个人都会更好：做得好的人会做得更好，但做得不好的人会更糟。这是要记住的重要一点。让自己暴露于超线性回报并不适合每个人。大多数人会成为池子的一部分会更好。那么谁应该追求超线性回报？两种类型的有雄心的人：那些知道自己足够好，在变化更大的世界中净收益的人，以及那些，特别是年轻人，能够冒险尝试以找出答案的人。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开机构的转变不会简单地是当前居民的大规模离开。许多新的赢家将是他们永远不会让进入的人。因此，由此产生的机会民主化将比机构自己可能策划的任何温和内部版本更大和更真实。不是每个人都对这种雄心壮志的大解锁感到高兴。它威胁到一些既得利益，违背一些意识形态。[8]但如果你是一个有雄心的个人，这对你是好消息。你应该如何利用它？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用表现超线性回报的最明显方式是做异常好的工作。在曲线的远端，增量努力是划算的。更如此的是因为远端竞争较少——不仅因为做好异常工作很明显困难，还因为人们发现前景如此令人畏惧，以至于很少有人甚至尝试。这意味着做异常工作不仅是划算的，甚至尝试也是划算的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有许多变量影响你的工作有多好，如果你想成为一个异常者，你需要让几乎所有变量都正确。例如，要做异常好的事情，你必须对它感兴趣。仅仅勤奋是不够的。所以在超线性回报的世界中，知道你感兴趣的是什么并找到方法在其上工作更有价值。[9]选择适合你环境的工作也很重要。例如，如果有一种工作本质上需要大量时间和精力支出，在你年轻还没有孩子时做它将越来越有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做伟大工作有惊人的大量技巧。不仅仅是努力尝试的问题。我将在一段话中尝试给出一个配方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择你有自然才能和深层兴趣的工作。发展在你的项目上工作的习惯；它们是什么并不重要，只要你觉得它们令人兴奋地雄心勃勃。尽可能努力工作而不倦怠，这最终将带你到知识的一个前沿。从远处看它们平滑，但近看充满空白。注意并探索这样的空白，如果幸运，一个将扩展成全新的领域。承担你能负担的风险；如果你不偶尔失败，你可能太保守了。寻找最好的同事。发展良好的品味并向最好的例子学习。诚实，特别是对自己。锻炼，吃好，睡好，避免更危险的药物。有疑问时，跟随你的好奇心。它从不撒谎，它比你更知道什么值得注意。[10]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，你还需要一件事：幸运。运气总是一个因素，但当你独立工作而不是作为组织的一部分时，它更是因素。虽然有一些关于运气是准备遇见机会等的正确格言，但也有一个你无能为力的真实机会成分。解决方案是多次尝试。这是另一个尽早开始冒险的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有超线性回报领域的最好例子可能是科学。它有指数增长，以学习的形式，结合在表现极端边缘的阈值——字面上在知识的极限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是科学发现中的不平等水平，使即使是分层最严重社会的财富不平等看起来相形见绌。牛顿的发现可以说比他所有同时代人的发现加起来还要大。[11]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点可能看起来明显，但也许值得明确说明。超线性回报意味着不平等。回报曲线越陡，结果变化越大。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>边缘的力量</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/marginal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/marginal/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/marginal/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/marginal.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/marginal.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/marginal.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="边缘的力量"&gt;边缘的力量&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年6月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源于在 Usenix 2006 和 Railsconf 2006 的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前，我的朋友 Trevor 和我一起去看了苹果的车库。当我们站在那里时，他说在萨斯喀彻温省长大的他曾经对乔布斯和沃兹尼亚克必须在车库里工作的奉献精神感到惊叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;那些人一定冻坏了！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是加州隐藏的优势之一：温和的气候意味着有很多边缘空间。在寒冷的地方，那些边缘被修剪掉了。内外之间有更清晰的界限，只有那些得到正式批准的项目——由组织、父母、妻子，或者至少由自己批准——才能获得适当的室内空间。这提高了新想法的激活能量。你不能只是修补。你必须证明其合理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硅谷一些最著名的公司始于车库：惠普在1938年，苹果在1976年，谷歌在1998年。在苹果的情况下，车库故事有点像都市传说。沃兹说他们在那里所做的一切就是组装一些计算机，而他在自己的公寓或惠普的隔间里完成了Apple I和Apple II的实际设计。[1] 这显然太边缘了，即使是苹果的公关人员也无法接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照传统标准，乔布斯和沃兹尼亚克也是边缘人物。显然他们很聪明，但他们在纸上看起来不可能很好。当时他们是一对大学辍学生，之间只有大约三年的学业，而且还是嬉皮士。他们之前的商业经验包括制造&amp;quot;蓝盒子&amp;quot;来入侵电话系统，这是一个具有罕见区别的业务：既非法又不盈利。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="局外人"&gt;局外人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在，在硅谷的车库里运营的创业公司会感到自己是一个崇高传统的一部分，就像在阁楼里的诗人，或者负担不起加热工作室而不得不在室内戴贝雷帽的画家。但在1976年，这似乎并不那么酷。世界还没有意识到创办计算机公司与成为作家或画家属于同一类别。这种情况持续的时间不长。只有在过去几年中，硬件成本的急剧下降才允许局外人竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1976年，每个人都看不起在车库里运营的公司，包括创始人。当他们得到一些钱时，乔布斯做的第一件事就是租用办公空间。他希望苹果看起来像一家真正的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们已经拥有很少有真实公司拥有的东西：设计精良的产品。你会认为他们会有更多的信心。但我和很多创业公司创始人谈过，情况总是这样。他们建立了一些将要改变世界的东西，但他们担心的是没有像样的名片这样的小问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我想探讨的悖论：伟大的新事物往往来自边缘，然而发现它们的人被包括自己在内的所有人看不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新事物来自边缘是一个老想法。我想检验它的内在结构。为什么伟大的想法来自边缘？什么样的想法？我们能做些什么来鼓励这个过程？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内部人士"&gt;内部人士&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这么多好想法来自边缘的一个原因很简单：边缘太大了。如果内部人士意味着什么，那么局外人必须比内部人士多。如果局外人的数量巨大，即使人均很少，看起来也会有很多想法来自他们。但我认为还有更多的事情。成为内部人士有真正的缺点，在某些类型的工作中，这些缺点可能超过优点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象一下，例如，如果政府决定委托某人写一部官方的《伟大的美国小说》。首先会有一场巨大的意识形态争论，争论选择谁。大多数最好的作家会因为冒犯了某一方而被排除。在剩下的人中，聪明的人会拒绝这样的工作，只剩下一些有错误野心的人。委员会会选择一个处于事业巅峰的人——也就是说，某人最好的工作已经过去——并移交项目，同时提供大量免费建议，说明这本书应该如何以积极的方式展示美国人民的力量和多样性等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的作家然后会坐下来工作，肩上承载着巨大的期望压力。不想搞砸这样一个公共委托，他会谨慎行事。这本书最好能赢得尊重，而确保这一点的方法是让它成为悲剧。观众必须被诱惑才能笑，但如果你杀人，他们会觉得必须认真对待你。众所周知，美国加上悲剧等于内战，所以那必须是关于什么的。十二年后最终完成时，这本书将是现有流行小说的900页拼贴——大致是《飘》加上《根》。但其体量和名人效应会使它成为几个月的畅销书，直到被脱口秀主持人的自传击败。这本书会被拍成电影然后被遗忘，除了那些更尖刻的评论家，在他们中间，它会成为虚假的代名词，就像米利·瓦尼利或《地球战场》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许我有点被这个例子冲昏了头脑。然而，这难道不是这样的项目在每个点上都会展开的方式吗？政府比进入小说业务更了解情况，但在他们拥有自然垄断的其他领域，如核废料倾倒场、航空母舰和政权更迭，你会发现很多与这个项目同构的项目——实际上，还有很多不太成功的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个小思想实验表明了内部人士项目的一些缺点：选择了错误类型的人，范围过大，无法承担风险，需要显得严肃，期望的重量，既得利益的力量，不具辨别力的观众，也许最危险的是，这种工作变成责任而不是娱乐的倾向。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="测试"&gt;测试&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一个有局外人和内部人士的世界意味着某种测试来区分他们。大多数选择精英的测试的问题在于，有两种方式通过它们：在他们试图测量的方面做得好，或者在测试本身方面做得好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，关于一个领域的第一个问题是其测试有多诚实，因为这告诉你成为局外人意味着什么。这告诉你当你与权威人士意见不一致时，应该多大程度上相信你的直觉，是否值得通过通常的渠道成为他们自己，也许你是否想在这个领域工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当有一致的质量标准，并且运行测试的人真正关心其完整性时，测试最难被破解。例如，硬科学博士课程的录取相当诚实。教授将得到他们录取的人作为自己的研究生，所以他们努力选择好的人，并且他们有相当多的数据可以参考。而本科录取似乎更容易被破解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判断一个领域是否有一致标准的一种方法是领先从业者与在大学教授该学科的人之间的重叠。在规模的一端，你有数学和物理等领域，几乎所有的老师都是最好的从业者。中间是医学、法律、历史、建筑和计算机科学，其中很多是。底部是商业、文学和视觉艺术，教师和领先从业者之间几乎没有重叠。正是这一端产生了&amp;quot;不能做的人教&amp;quot;这样的短语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便说一句，这个规模在决定大学学习什么时可能很有帮助。当我在大学时，规则似乎是你应该学习你最感兴趣的东西。但回想起来，你最好与一个擅长的人一起学习中等有趣的东西，而不是与一个不擅长的人一起学习非常有趣的东西。你经常听到人们说你不应该在大学主修商业，但这实际上是一个更一般规则的实例：不要从不擅长它们的老师那里学习东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你应该多担心成为局外人取决于内部人士的质量。如果你是一个业余数学家，认为自己解决了一个著名的开放问题，最好回去检查一下。当我在研究生院时，数学系的一个朋友的工作是回复那些寄来费马最后定理等证明的人，看起来他并不认为这是有价值的信息来源——更像是值守心理健康热线。而如果你写的东西似乎与英语教授感兴趣的不同，那不一定是问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="反测试"&gt;反测试&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当选择精英的方法完全腐败时，大多数好人都会成为局外人。例如，在艺术中，贫穷、被误解的天才的形象不仅仅是一个可能的伟大艺术家形象：它是标准形象。顺便说一句，我并不是说这是正确的，但这个形象如此深入人心是很有启发性的。你不能让这样的说辞贴在数学或医学上。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果足够腐败，测试就成为反测试，通过让人们做只有错误的人才会做的事情来过滤掉应该选择的人。高中受欢迎度似乎就是这样一个测试。在成人世界有很多类似的测试。例如，在普通大公司的等级制度中晋升需要关注政治，很少有深思熟虑的人能分心于此。[3] 像比尔·盖茨这样的人可以在他手下发展一家公司，但很难想象他有耐心在通用电气——或者实际上是微软——攀登公司阶梯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你想到这一点时，这有点奇怪，因为苍蝇之王式的学校和官僚公司都是默认的。可能有很多人从一个到另一个，从未意识到整个世界并不是这样运作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为这就是大公司经常被创业公司蒙蔽的一个原因。大公司的人没有意识到他们生活在一个环境中的程度，这个环境是一个大的、持续的测试，测试错误的品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你是一个局外人，你击败内部人士的最佳机会显然是在腐败测试选择蹩脚精英的领域。但有一个陷阱：如果测试是腐败的，你的胜利将不会被认可，至少在你有生之年不会。你可能觉得你不需要那个，但历史表明，在腐败测试的领域工作是危险的。你可能击败了内部人士，但与在一个更诚实的领域相比，你所做的工作在绝对尺度上不会那么好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，艺术标准在十八世纪上半叶几乎与今天一样腐败。这是那些蓬松的理想化伯爵夫人与膝上狗肖像的时代。夏尔丹决定跳过所有这些，按照他看到的方式画普通事物。他现在被认为是那个时期最好的——但仍然不配与达芬奇、贝利尼或梅姆林相提并论，他们都拥有诚实标准的额外鼓励。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>