<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>毅力 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%AF%85%E5%8A%9B/</link><description>Recent content in 毅力 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%AF%85%E5%8A%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>不屈不挠的足智多谋</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/relres/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/relres/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/relres/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/relres.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/relres.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/relres.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="不屈不挠的足智多谋"&gt;不屈不挠的足智多谋&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前，我终于把成为一名优秀创业创始人的素质概括为两个词：不屈不挠的足智多谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，我最多只能把相反的素质概括为一个词：不幸。大多数词典说不幸意味着运气不好。但词典做得并不好。一支在比赛中超越对手但因裁判的错误决定而输掉的队伍可能被称为运气不好，但不会是不幸。不幸意味着被动。所谓不幸就是被环境所击打——让世界随心所欲地对待你，而不是你随心所欲地对待世界。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，不幸没有反义词，这使得很难告诉创始人应该追求什么。&amp;ldquo;不要不幸&amp;quot;不是一个很好的口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用隐喻来表达我们寻找的素质并不困难。最好的可能是橄榄球跑卫。一个好的跑卫不仅仅是有决心，还有灵活性。他们想要向前推进，但他们会即时调整计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，这只是一个隐喻，对美国以外的大多数人来说并不是很有用。&amp;ldquo;像一个跑卫一样&amp;quot;并不比&amp;quot;不要不幸&amp;quot;好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最终我找到了如何直接表达这种素质的方法。我正在为投资者写演讲，我必须解释要在创始人中寻找什么。与不幸相反的人会是什么样？他们会是不屈不挠的足智多谋。不仅仅是不屈不挠。除了在一些大多数情况下不那么有趣的领域之外，这不足以让事情按照你的方式发展。在任何有趣的领域，困难都会是新颖的。这意味着你不能简单地冲过它们，因为你最初不知道它们有多难；你不知道你即将冲过的是泡沫块还是花岗岩。所以你必须足智多谋。你必须不断尝试新事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不屈不挠地足智多谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听起来不错，但这仅仅是一般成功的描述吗？我不这么认为。例如，这不是写作或绘画成功的秘诀。在那种工作中，秘诀更多的是主动好奇。足智多谋意味着障碍是外部的，在创业中通常是这样。但在写作和绘画中，它们主要是内部的；障碍是你自己的迟钝。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能还有其他领域，&amp;ldquo;不屈不挠的足智多谋&amp;quot;是成功的秘诀。但尽管其他领域可能共享它，我认为这是我们找到的关于什么使一个优秀的创业创始人的最佳简短描述。我怀疑它可以变得更精确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我们知道我们在寻找什么，这就引出了其他问题。例如，这种素质可以教吗？经过四年试图教给人们，我可以说，是的，令人惊讶的是，很多时候它可以。不是对所有人，而是对许多人。[3] 有些人天生被动，但其他人有潜在的不屈不挠的足智多谋能力，只需要被发掘出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些迄今为止一直处于某种权威控制下的年轻人来说尤其如此。不屈不挠的足智多谋绝对不是大公司或大多数学校成功的秘诀。我甚至不想想大公司的秘诀是什么，但它肯定更长、更混乱，涉及足智多谋、服从和建立联盟的某种组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;识别这种素质也使我们更接近回答人们经常好奇的问题：可能有多少创业公司。并不像某些人认为的那样，这个数字有任何经济上限。没有理由相信消费者可以吸收的新创造财富量有任何限制，就像可证明的定理数量没有限制一样。所以可能创业公司数量的限制因素是潜在创始人的池子。有些人会成为优秀的创始人，而其他人不会。既然我们可以说什么使一个优秀的创始人，我们就知道如何为池子的大小设置上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个测试对个人也很有用。如果你想知道你是否是适合创业的那种人，问问自己你是否不屈不挠地足智多谋。如果你想知道是否应该招募某人作为联合创始人，问问他们是否是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你甚至可以在战术上使用它。如果我经营一家创业公司，这是我会在镜子上贴上的短语。&amp;ldquo;做人们想要的东西&amp;quot;是目的地，但&amp;quot;不屈不挠地足智多谋&amp;quot;是你如何到达那里。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我认为词典错误的原因是词义已经改变。今天从头开始写词典的人不会说不幸意味着运气不好。但几百年前他们可能会。过去的人们更多地受制于环境，结果我们用于好结果和坏结果的很多词语都源于关于运气的词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在意大利生活时，我曾经试图告诉某人我在做某件事上没有取得多大成功，但我想不起意大利语中表示成功的词。我花了一些时间试图描述我想要的词。最后她说：&amp;ldquo;啊！Fortuna！&amp;quot;（运气）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 创业公司有一些方面，秘诀是主动好奇。有时候你所做的几乎纯粹是发现。不幸的是，这些时间在整个过程中只占很小的比例。另一方面，在研究中也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 我几乎会对大多数人这么说，但我意识到（a）我不知道大多数人是怎样的，（b）我对人们改变的能力病理性地乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔和杰西卡·利文斯顿阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>创业公司真实情况</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/really/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/really/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/really/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/really.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/really.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/really.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创业公司真实情况"&gt;创业公司真实情况&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源于2009年创业学校的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不确定在创业学校上该讲什么，所以我决定问问我们资助的创业公司的创始人。我还没有写过什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我处于一个不寻常的位置，能够测试我写的关于创业公司的文章。我希望关于其他主题的文章是正确的，但我没有办法测试它们。关于创业公司的文章每6个月由大约70人测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我给所有创始人发了一封电子邮件，询问他们在创业过程中让他们感到惊讶的事情。这相当于问我哪里错了，因为如果我解释得足够好，任何事都不应该让他们感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很自豪地报告，我收到一个回应说：最让我惊讶的是，一切都相当可预测！坏消息是，我收到了100多个其他回应，列出了他们遇到的惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回应中有非常清晰的模式；令人惊讶的是，多个人经常因为完全相同的事情而感到惊讶。以下是最大的几个：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-谨慎选择联合创始人"&gt;1. 谨慎选择联合创始人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是最多创始人提到的惊讶。有两种回应：你必须小心选择谁作为你的联合创始人，而且你必须努力维护你们的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在选择联合创始人时希望自己更关注的是品格和承诺，而不是能力。这对于失败的创业公司尤其如此。教训是：不要选择会退缩的联合创始人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个典型的回应是：除非你与某人在创业公司一起工作过，否则你没有看到过他们的真实面目。品格如此重要的原因是它在大多数情况下受到更严峻的考验。一个创始人明确表示创始人之间的关系比能力更重要：我宁愿与朋友一起创办创业公司，也不愿与产出更高的陌生人一起。创业公司如此艰难和情感化，以至于友谊带来的情感和社会支持超过了失去的额外产出。我们很早就学到了这个教训。如果你看YC申请表，关于创始人的承诺和关系的问题比他们能力的问题多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功的创业公司创始人较少谈论选择联合创始人，更多谈论他们如何努力维护他们的关系。让我感到惊讶的一件事是创业公司创始人之间的关系如何从友谊变成婚姻。我与我的联合创始人的关系从仅仅是朋友变成整天见面，为财务烦恼和清理烂摊子。而创业公司是我们的孩子。我曾经这样总结：&amp;ldquo;就像我们结婚了，但我们没有性关系。&amp;ldquo;好几个人用了&amp;quot;结婚&amp;quot;这个词。这是一种比你通常在同事之间看到的更强烈的关系——部分是因为压力大得多，部分是因为最初创始人就是整个公司。所以这种关系必须用优质材料建造并仔细维护。这是一切的基础。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-创业公司占据你的生活"&gt;2. 创业公司占据你的生活&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正如联合创始人之间的关系比通常同事之间的关系更强烈一样，创始人和公司之间的关系也是如此。经营创业公司不像有工作或当学生，因为它永远不会停止。这对大多数人的经验来说是如此陌生，以至于他们直到发生才理解。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有意识到我会几乎每一刻醒着的时间都在工作或思考我们的创业公司。当这是你的公司而不是为别人的公司工作时，你进入了一种完全不同的生活方式。创业公司的快节奏加剧了这一点，这使得时间似乎变慢了：让我感到最惊讶的是一个人对时间的看法如何转变。在我们的创业公司工作时，我记得时间似乎拉长了，以至于一个月是一个巨大的间隔。在最好的情况下，完全沉浸可能令人兴奋：令人惊讶的是你被创业公司消耗了多少，你日夜思考它，但一次都不觉得像&amp;quot;工作&amp;rdquo;。不过我必须说，这句话是我们今年夏天资助的一个人说的。几年后他可能不会听起来那么精神。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-这是情感过山车"&gt;3. 这是情感过山车&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是另一个人感到惊讶的事情。起伏比他们准备的更极端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在创业公司，事情在某一刻看起来很棒，下一刻就无望了。我说下一刻，是指几小时后。情感的起伏对我来说是最大的惊讶。有一天，我们会把自己想象成下一个谷歌，梦想购买岛屿；第二天，我们会思考如何让我们所爱的人知道我们的彻底失败；如此反复。显然，困难的部分是低谷。对于许多创始人来说，这是大的惊讶：在困难的日子或周里保持每个人的积极性是多么困难，即低谷可以有多低。过了一段时间，如果你没有显著的成功来让你振作，它会让你筋疲力尽：你对创始人的最基本建议是&amp;quot;只是不要死&amp;rdquo;，但在缺乏令人解脱的成功的情况下保持公司运转的能量不是免费的；它是从创始人自身抽取的。你能承受的是有限度的。如果你到了不能再工作的地步，这不是世界末日。许多著名创始人在路上也有一些失败。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-它可以是有趣的"&gt;4. 它可以是有趣的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;好消息是，高潮也非常高。几个创始人说，做创业公司最让他们惊讶的是它多么有趣：我认为你遗漏了做创业公司是多么有趣。我在工作中比我几乎所有没有开公司的朋友都更有成就感。他们最喜欢的是自由：令我惊讶的是，做一些具有挑战性和创造性的事情，一些我相信的事情，感觉比以前做的雇佣枪手式工作好多少。我知道它会感觉更好；令人惊讶的是好多少。坦率地说，如果我在这里误导了人们，我不急于纠正。我宁愿让每个人都认为创业公司是严峻和艰难的，也不愿创始人期望它有趣，几个月后说&amp;quot;这应该是有趣的？你在开玩笑吗？&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实是，对大多数人来说不会有趣。我们在申请过程中试图做的大部分事情是筛选出不会喜欢它的人，既为我们自己也为他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好的说法可能是，创业公司有趣的方式就像生存训练课程如果你是那种人会那样有趣。也就是说，如果你不是那种人，就一点也不有趣。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="5-毅力是关键"&gt;5. 毅力是关键&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;许多创始人对毅力在创业公司中的重要性感到惊讶。这既是负面也是正面的惊讶：他们对所需的毅力程度感到惊讶，每个人都说你必须多么坚定和有韧性，但经历它让我意识到所需的坚定仍然被低估了。也对毅力单独能够消除障碍的程度感到惊讶：如果你有毅力，即使是看起来超出你控制的问题（即移民）似乎也能自行解决。几个创始人特别提到毅力比智力重要多少。我一再惊讶于毅力比原始智力重要多少。这不仅适用于智力，也适用于一般能力，这就是为什么那么多人在选择联合创始人时说品格更重要。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="6-长期思考"&gt;6. 长期思考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你需要毅力，因为一切都比你预期的需要更长时间。许多人对此感到惊讶。我一直对一切可能需要多长时间感到惊讶。假设你的产品没有经历很少有产品经历的爆炸性增长，从开发到交易（尤其是交易）的一切似乎总是比我想象的要长2-3倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人感到惊讶的一个原因是，因为他们工作得快，他们期望其他人也这样。在创业公司触及更官僚的组织，如大公司或风险投资基金的每一点，都有令人震惊的剪切应力。这就是为什么融资和企业市场杀死和伤害这么多创业公司的原因。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我认为大多数创始人对所需时间感到惊讶的原因是他们过于自信。他们认为他们会立即成功，像YouTube或Facebook一样。你告诉他们只有100个成功的创业公司中有1个有这样的轨迹，他们都认为&amp;quot;我们将是那1个&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许他们会听一个更成功的创始人：进入创业公司之前我没有理解的最重要的事情是毅力是游戏的名称。对于绝大多数变得成功的创业公司，这将是一个非常漫长的旅程，至少3年，可能5年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期思考有积极的一面。不仅仅是你必须屈从于一切都比应该的要花更长时间的事实。如果你耐心地工作，压力更小，你可以做得更好：因为我们放松，做我们做的事情有趣得多。消失的是由不要失败的迫切需求驱动的尴尬紧张能量指导我们的行动。我们可以专注于做对我们公司、产品、员工和客户最好的事情。这就是为什么当你达到拉面盈利时事情变得好得多。你可以转换到不同的工作模式。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="7-许多小事"&gt;7. 许多小事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们经常强调创业公司很少仅仅因为碰上某种神奇的想法而获胜。我认为创始人现在把这个记在脑子里了。但许多人惊讶地发现这也适用于创业公司内部。你必须做许多不同的事情：它更像苦差事而不是光鲜。随机选择的时间片段更可能发现我在瑞典Windows上追踪奇怪的DLL加载错误，或在董事会会议前一天晚上在财务模型Excel电子表格中追踪错误，而不是拥有战略洞察力的辉煌闪光。大多数黑客创始人喜欢把所有时间花在编程上。你不会，除非你失败了。这可以转化为：如果你把所有时间花在编程上，你将会失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个原则甚至延伸到编程中。很少有单一的聪明技巧能确保成功：我学会永远不要赌任何一个功能或交易或任何东西能给你带来成功。从来不是单一的东西。一切都只是渐进的，你只需继续做许多这样的事情，直到你碰到什么。即使在聪明的技巧让你发财的罕见情况下，你可能后来才知道：没有所谓的杀手功能。或者至少你不知道它是什么。所以最好的策略是尝试许多不同的事情。不要把所有鸡蛋放在一个篮子里的原因不是通常的原因，即使当你知道哪个篮子最好时也适用。在创业公司中，你甚至不知道那个。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="8-从最小化的东西开始"&gt;8. 从最小化的东西开始&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;许多创始人提到用最简单可能的东西启动是多么重要。此时每个人都知道你应该快速发布和迭代。这在YC几乎是一种口头禅。但即使如此，许多人似乎因为不这样做而受到伤害：构建可以被视为完整应用程序的绝对最小化东西并发布它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么人们在第一个版本上花太长时间？主要是骄傲。他们讨厌发布可以更好的东西。他们担心人们会说什么。但你必须克服这个：乍一看做&amp;quot;简单&amp;quot;的事情并不意味着你没有在做有意义、可防御或有价值的事情。不要担心人们会说什么。如果你的第一个版本如此令人印象深刻以至于巨魔不开玩笑，你发布太晚了。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个创始人说这应该是你所有编程的方法，不仅仅是创业公司，我倾向于同意。现在，当编程时，我试图思考&amp;quot;我如何写这个，如果人们看到我的代码，他们会惊讶于代码如此之少和做的事情如此之少？&amp;ldquo;过度工程化是有毒的。不像为了额外学分做额外工作。它更像说一个谎言，然后你必须记住它，以便你不会自相矛盾。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>正确的固执</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/persistence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/persistence/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/persistence/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/persistence.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/persistence.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/persistence.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="正确的固执"&gt;正确的固执&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2024年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功的人往往很执着。新想法一开始往往行不通，但他们不会被吓倒。他们不断尝试，最终找到可行的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，单纯的固执是失败的根源。固执的人很讨厌。他们不听劝告。他们撞得头破血流却一事无成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这两者之间真的有什么区别吗？执着的人和固执的人实际上行为不同吗？还是他们做着同样的事情，我们只是根据他们最终是否正确而将其标记为执着或固执？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这是唯一的区别，那么这种区分就没有什么可学的。告诉某人要执着而不是固执，只是告诉他们要正确而不是错误，他们已经知道这一点。而如果执着和固执实际上是不同类型的行为，那么将它们区分开来就很有价值。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和很多有决心的人交谈过，在我看来，他们是不同类型的行为。我经常在谈话后离开时想着&amp;quot;哇，那个人真有决心&amp;quot;或者&amp;quot;该死，那个人真固执&amp;quot;，我不认为我只是在谈论他们是否看起来正确。这是其中的一部分，但不是全部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执的人有一些恼人的特质，不仅仅是因为犯了错误。他们不听劝告。而这对所有有决心的人来说并不都是如此。我想不出有谁比科利森兄弟更有决心，当你向他们指出问题时，他们不仅会听，而且带着一种近乎掠夺性的强度倾听。他们的船底有洞吗？可能没有，但如果有，他们想知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数成功人士也是如此。当你不同意他们时，他们从未如此投入。而固执的人不想听你说话。当你指出问题时，他们的目光呆滞，回答听起来像在讨论教义的教条主义者。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执着和固执之所以看起来相似，是因为他们都很难被阻止。但他们在不同的意义上很难被阻止。执着的人就像引擎无法减速的船。固执的人就像舵无法转动的船。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在退化的情况下，它们无法区分：当解决问题只有一种方法时，你唯一的选择是是否放弃，执着和固执都说不。这大概就是为什么这两种情况在流行文化中经常被混淆。它假设问题很简单。但随着问题变得更加复杂，我们可以看出它们之间的区别。执着的人更看重决策树中高处的要点，而不是下方的次要要点，而固执的人则在整个树上 indiscriminately 地喷洒&amp;quot;不要放弃&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执着的人执着于目标。固执的人执着于他们如何实现目标的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，这意味着他们往往会执着于最初解决问题的想法，尽管这些想法最少受到解决问题经验的影响。所以固执的人不仅仅是执着于细节，而且不成比例地可能执着于错误的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们为什么会这样？固执的人为什么会固执？一种可能是他们不知所措。他们能力不强。他们接手了一个难题。他们立即陷入了困境。所以他们就像在摇晃的船只甲板上的人一样抓住最近的手柄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我最初的理论，但经过检验，它站不住脚。如果固执仅仅是因为不知所措的结果，你可以通过让执着的人解决更难的问题来让他们变得固执。但事实并非如此。如果你给科利森兄弟一个极其困难的问题来解决，他们不会变得固执。如果有什么变化，他们会变得不那么固执。他们会知道必须对任何事情持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，如果固执是由情况引起的，固执的人在解决更简单的问题时会停止固执。但他们不会。如果固执不是由情况引起的，那么它一定来自内心。它必须是一个人性格的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执是对改变自己想法的反射性抵抗。这与愚蠢并不完全相同，但它们密切相关。随着相反证据的增加，对自己想法的反射性抵抗变成一种诱发的愚蠢。固执是一种不放弃的形式，容易被愚蠢的人实践。你不必考虑复杂的权衡；你只需站稳脚跟。它在一定程度上是有效的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执对简单问题有效这一事实是一个重要线索。执着和固执不是对立面。它们之间的关系更像我们可以进行的两种呼吸类型之间的关系：有氧呼吸，以及我们从最遥远祖先那里继承的无氧呼吸。无氧呼吸是一个更原始的过程，但它有其用途。当你突然从威胁中跳开时，你使用的就是这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执的最佳量不是零。如果你对挫折的最初反应是不假思索的&amp;quot;我不会放弃&amp;quot;，这可能是好事，因为这有助于防止恐慌。但不假思索只能带你走这么远。一个人越向固执的连续体发展，解决难题的可能性就越小。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执是一件简单的事情。动物也有。但事实证明，执着有一个相当复杂的内部结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区分执着者的一个特质是他们的精力。冒着过于强调词语的风险，他们执着而不仅仅是抵抗。他们不断尝试事物。这意味着执着的人也必须有想象力。要不断尝试事物，你必须不断想出要尝试的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精力和想象力是一个美妙的组合。各自都能从对方那里得到最好的东西。精力为想象力产生的想法创造了需求，从而产生更多，而想象力为精力提供了去处。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅拥有精力和想象力是相当罕见的。但要解决难题，你还需要另外三个品质：韧性、良好的判断力和对某种目标的专注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韧性意味着不会因挫折而摧毁士气。一旦问题达到一定规模，挫折是不可避免的，所以如果你不能从中恢复，你只能在小规模上做好工作。但韧性与固执不同。韧性意味着挫折不能改变你的士气，而不是它们不能改变你的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，执着经常要求一个人改变自己的想法。这就是良好判断力的用武之地。执着的人相当理性。他们专注于期望值。正是这一点，而不是鲁莽，让他们能够在不太可能成功的事情上工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，执着者在一个点上经常是非理性的：在决策树的顶端。当他们在两个期望值大致相等的问题之间选择时，选择通常归结为个人偏好。事实上，他们经常将项目故意分为很宽的期望值带，以确保他们想要工作的项目仍然符合条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经验上，这似乎不是问题。在决策树顶端非理性是可以的。一个原因是我们人类会在我们喜欢的问题上更努力地工作。但还有一个更微妙的因素：我们对问题的偏好不是随机的。当我们喜欢一个其他人不喜欢的问题时，往往是因为我们潜意识地注意到它比他们意识到的更重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这 leads to 我们的第五个品质：需要有一些总体目标。如果你像我一样，小时候只是想要做一些伟大的事情。理论上这应该是最强大的动力，因为它包括所有可能做的事情。但实际上它不太有用，正是因为它包括太多。它没有告诉你现在要做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在实践中，你的精力和想象力、韧性和良好判断力必须指向一些相当具体的目标。不要太具体，否则你可能会错过你正在寻找的附近的一个伟大发现，但也不要太一般，否则它不会起激励作用。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你看执着的内部结构时，它根本不像固执。它要复杂得多。五个不同的品质——精力、想象力、韧性、良好的判断力和对目标的专注——结合起来产生一种现象，在导致你不放弃的意义上有点像固执。但你不放弃的方式完全不同。你不是仅仅抵抗变化，而是被精力和韧性驱动向目标，通过想象力发现的路径并由判断力优化。如果决策树中低处的任何点的期望值下降足够，你会在那点上让步，但精力和韧性不断推动你向你在更高处选择的任何方向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到它的构成，正确的固执比错误的固执罕见得多，或者说它获得的结果好得多，这并不奇怪。任何人都可以固执。事实上，孩子、醉汉和傻瓜最擅长。而很少有足够多的人拥有产生正确固执的所有五个品质，但当他们拥有时，结果就是神奇的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 我将用&amp;quot;执着&amp;quot;表示好的固执，用&amp;quot;固执&amp;quot;表示坏的固执，但我不能声称我只是遵循当前的用法。传统观点几乎不区分好的和坏的固执，用法相应地不严格。我可以为好的类型发明一个新词，但似乎只是扩展&amp;quot;执着&amp;quot;更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 在某些领域，人们可以通过固执而成功。一些政治领导人因此而臭名昭著。但这在需要通过外部测试的情况下行不通。事实上，以固执著称的政治领导人以获得权力而闻名，而不是以善用权力而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 执着者的舵会有一些阻力，因为改变方向有成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 固执的人有时确实成功解决了难题。一种方式是通过运气：就像停走的时钟一天对两次，他们抓住一些任意的想法，结果证明是正确的。另一种是当他们的固执抵消了其他形式的错误时。例如，如果一个领导者有过度谨慎的下属，他们对成功可能性的估计总是偏向同一个方向。所以如果他在每个边界情况下盲目地说&amp;quot;无论如何都要推进&amp;quot;，他通常会证明是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 如果你停在那里，只有精力和想象力，你会得到艺术家或诗人的传统漫画。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>