<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>企业家精神 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E4%BC%81%E4%B8%9A%E5%AE%B6%E7%B2%BE%E7%A5%9E/</link>
    <description>Recent content in 企业家精神 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E4%BC%81%E4%B8%9A%E5%AE%B6%E7%B2%BE%E7%A5%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> pooled-risk 公司管理公司</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/prcmc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/prcmc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/prcmc/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/prcmc.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/prcmc.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/prcmc.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;pooled-risk-公司管理公司&#34;&gt;pooled-risk 公司管理公司&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在今年创业学校的演讲中，David Heinemeier Hansson 建议创业创始人应该用老式的方式做事。不要期望通过建立有价值的公司然后在&amp;quot;流动性事件&amp;quot;中出售股票来致富，创始人应该创办能赚钱的公司并依靠收入生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;听起来是个好计划。让我们思考一下做到这一点的最佳方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;依靠公司收入生活的一个缺点是你必须持续经营它。任何经营自己业务的人都会告诉你，这需要你全神贯注。你不能只是在业务开始顺利后就撒手不管，否则它们会很快停止顺利发展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业创始人的主要经济动机似乎是自由和安全。他们想要足够的钱，以便（a）不必担心钱用完，（b）可以按自己的意愿度过时间。经营自己的业务两者都不提供。你当然没有自由：没有老板如此苛刻。你也没有安全，因为如果你停止关注公司，收入就会消失，你的收入也会随之消失。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对大多数人来说，最好的情况是，当公司发展到一定规模时，你能雇人替你管理。假设你能找到一个真正好的经理。那么你就能同时拥有自由和安全。你可以想对业务投入多少关注就投入多少，知道你的经理会让事情顺利运行。既然如此，收入会继续流入，所以你也会有安全感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然会有一些创始人不喜欢这个想法：那些非常喜欢经营自己公司以至于没有其他更喜欢做的事情的人。但这个群体肯定很小。在大多数业务中成功的方法是狂热地关注客户需求。你自己的愿望与这个强大的外部力量的要求完全吻合的几率有多大？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，经营自己的公司可能相当有趣。Viaweb比我以前做过的任何工作都更有趣。而且因为我从中赚了更多的钱，它提供了我做过的任何事情中收入与无聊感的最高比率，数量级差异很大。但这是我能想象的最有趣的工作吗？不是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;处于相同位置的创始人数量是渐近的还是仅仅很大，肯定有很多这样的人。对他们来说，正确的方法是最终将公司交给职业经理人，如果他们能找到足够好的人的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止一切顺利。但如果你的经理被公交车撞了怎么办？你真正想要的是一家管理公司来为你经营公司。这样你就不依赖任何一个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你拥有租赁房产，你可以雇公司为你管理。有些公司会做所有事情，从寻找租户到修理漏水。当然，经营公司比管理租赁房产复杂得多，但让我们假设有管理公司可以为你做这件事。他们会收取很多费用，但这不是值得的吗？为了额外的安心，我愿意牺牲很大一部分收入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到我描述的已经听起来好得令人难以置信，但我能想到一种方法让它更有吸引力。如果公司管理公司存在，它们可以为客户提供额外的服务：它们可以通过汇集风险来让客户确保回报。毕竟，即使完美的经理也无法在公司整个市场消亡时拯救公司，就像物业经理无法在大楼烧毁时拯救你一样。但管理足够多公司的公司可以向所有客户说：我们将合并你所有公司的收入，并支付你相应的份额。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这样的管理公司存在，它们会提供最大程度的自由和安全。有人会为你经营公司，即使公司不幸倒闭，你也会受到保护。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们思考这样的管理公司如何组织。最简单的方法是创造一种代表他们管理的公司总池的新股票。当你签约时，你会用你公司的股票换取这个池子的股份，比例基于双方同意的公司价值估计。然后你会自动获得整个池子回报的份额。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题在于这种交易很难撤销，你不能切换管理公司。但他们有一种解决方法：假设所有公司管理公司聚在一起并同意让他们的客户交换所有池子的股份。那么实际上，你可以同时选择所有管理公司以你想要的任何比例为你经营公司，并随心所欲地改变主意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这样的pooled-risk公司管理公司存在，对大多数遵循David建议路线的人来说，签约一个似乎是理想的计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息：它们确实存在。我刚刚描述的是被上市公司收购。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，尽管收购者在结构上与pooled-risk公司管理公司相同，但他们并不这样看待自己。对于物业管理公司，你可以随时走进去说&amp;quot;为我管理我的租赁房产&amp;quot;，他们就会做。而收购者，在撰写本文时，极度善变。有时他们处于购买情绪，会大幅超额支付；有时他们不感兴趣。他们就像由疯子经营的物业管理公司。或者更准确地说，由本杰明·格雷厄姆的&amp;quot;市场先生&amp;quot;经营。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以虽然平均而言上市公司收购者表现得像pooled-risk公司经理，但你需要几年的时间窗口来获得平均情况表现。如果你等待足够长的时间（比如五年），你可能会遇到某个收购者热衷于购买你的上升周期。但你不能选择它何时发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不能假设投资者会支持你等待所需的时间。你的公司必须赚钱。关于多早开始关注这一点意见不一。Joe Kraus说你应该立即尝试向客户收费。然而，一些最成功的创业公司，包括谷歌，最初忽略收入，专门专注于开发。答案可能取决于你创办的公司类型。我可以想象在某些公司中，试图销售会是产品设计的好启发，而在其他公司中，这只会分散注意力。测试可能是它是否帮助你理解用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以选择你认为最适合你创办的公司类型的收入策略，只要你是盈利的。盈利确保你至少获得收购市场的平均水平——在这种情况下，上市公司确实表现得像pooled-risk公司管理公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;David说应该创办公司依靠其收入生活并没有错。错误在于认为这在某种程度上与创办公司并出售它是对立的。事实上，对大多数人来说，后者只是前者的最佳情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;感谢 Trevor Blackwell、Jessica Livingston、Michael Mandel、Robert Morris 和 Fred Wilson 阅读本文草稿。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄文翻译&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Airbnb团队</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/airbnbs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/airbnbs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/airbnbs/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/airbnbs.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/airbnbs.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/airbnbs.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;airbnb团队&#34;&gt;Airbnb团队&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了庆祝Airbnb的IPO并帮助未来的创始人，我认为解释一下Airbnb的特别之处可能会有用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb的特别之处在于他们有多么认真。他们做事从不半途而废，我们在面试中就能感觉到这一点。有时面试完一家初创公司后，我们会不确定该怎么做，需要商量一下。有时我们只会相视而笑。Airbnb的面试就是后者。我们甚至不太喜欢他们的想法。在那个阶段，用户也不喜欢；他们没有增长。但创始人们似乎充满能量，让人不可能不喜欢他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一印象并没有误导人。在那批项目中，我们给Brian Chesky起的绰号是塔斯马尼亚恶魔，因为就像卡通角色一样，他似乎是一场能量旋风。他们三个人都是这样。在YC期间，没有人比Airbnb团队更努力。当你和Airbnb团队谈话时，他们会做笔记。如果你在办公时间向他们提出一个想法，下次你和他们谈话时，他们不仅已经实现了它，还实现了在这个过程中想到的两个新想法。&amp;ldquo;他们可能拥有我们资助过的任何初创公司中最好的态度&amp;rdquo;，我在那批项目中写给Mike Arrington。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们现在仍然是这样。2018年夏天，Jessica和我和Brian一起吃了晚饭，就我们三个人。此时公司已经十岁了。他写了一页笔记，记录Airbnb可以做的新事物的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们第一次见到Brian、Joe和Nate时，我们没有意识到Airbnb已经奄奄一息了。在公司工作一年却没有增长后，他们同意给它最后一次机会。他们会试试这个Y Combinator的东西，如果公司仍然没有起飞，他们就放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何正常人都会已经放弃了。他们一直用信用卡为公司提供资金。他们有一个装满了刷爆的信用卡的活页夹。投资者不太看好这个想法。他们在咖啡馆见到的一个投资者在会议中途走了出去。他们以为他是去洗手间，但他再也没有回来。&amp;ldquo;他甚至没有喝完他的冰沙，&amp;ldquo;Brian说。而现在，在2008年末，这是几十年来最严重的衰退。股市自由落体，还要四个月才会触底。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们为什么没有放弃？这是一个有用的问题。人，像物质一样，在极端条件下会显现本性。清楚的一点是，他们这样做不仅仅是为了钱。作为一个赚钱计划，这相当糟糕：一年的工作，他们能展示的只是一个装满了刷爆的信用卡的活页夹。那么他们为什么还在为这家初创公司工作？因为他们作为第一批房东的经历。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他们第一次在设计大会期间尝试在地板上出租气垫床时，他们所希望的只是赚足够的钱支付那个月的房租。但发生了一些令人惊讶的事情：他们喜欢让第一批三位客人住在他们那里。客人们也很喜欢。他们和客人们这样做都是在某种意义上被迫的，然而他们都有很棒的体验。显然这里有新的东西：对房东来说，是一种新的赚钱方式，就在他们眼皮底下；对客人来说，是一种新的旅行方式，在很多方面比酒店更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是Airbnb团队没有放弃的原因。他们知道自己发现了什么。他们看到了未来的一瞥，他们无法放手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们知道一旦人们尝试住在现在所谓的&amp;quot;airbnb&amp;quot;中，他们也会意识到这就是未来。但只有他们尝试了，而他们没有。这就是Y Combinator期间的问题：开始增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb在YC期间的目标是达到我们称之为拉面盈利的状态，这意味着公司赚足够的钱来支付创始人的生活费用，如果他们靠拉面生活的话。拉面盈利显然不是任何初创公司的最终目标，但这是路上最重要的门槛，因为这是你起飞的点。这是你不再需要投资者许可才能继续存在的点。对Airbnb来说，拉面盈利是一个月4000美元：3500美元房租，500美元食物。他们把这个目标贴在公寓浴室的镜子上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在像Airbnb这样的东西中开始增长的方法是专注于市场中最热的子集。如果你能在那里开始增长，它会传播到其他地方。当我问Airbnb团队哪里需求最大时，他们从搜索中知道：纽约市。所以他们专注于纽约。他们亲自去那里拜访房东，帮助他们使他们的房源更有吸引力。一个重要部分是更好的照片。所以Joe和Brian租了一台专业相机，亲自为房东的地方拍照。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不仅使房源更好。它还教会了他们关于房东的事情。当他们从第一次纽约之行回来时，我问他们注意到的关于房东的让他们惊讶的事情是什么，他们说最大的惊喜是有多少房东和他们曾经处于同样的境地：他们需要这笔钱来支付房租。记住，这是几十年来最严重的衰退，而且纽约最先受到打击。感到人们需要他们 definitely 增加了Airbnb团队的使命感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年1月下旬，大约在Y Combinator开始三周后，他们的努力开始显示结果，他们的数字向上攀升。但很难确定这是增长还是只是随机波动。到了2月，很明显这是真正的增长。他们在2月第一周赚取了460美元费用，第二周897美元，第三周1428美元。就是这样：他们起飞了。Brian在2月22日给我发了一封邮件，宣布他们已经拉面盈利，并给出了过去三周的数字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我假设你知道你现在为下周设定了什么，&amp;ldquo;我回应道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Brian的回复是七个字：&amp;ldquo;我们不会放慢脚步。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一种新的风险投资动物</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ycombinator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ycombinator/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ycombinator/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ycombinator.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/ycombinator.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ycombinator.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;一种新的风险投资动物&#34;&gt;一种新的风险投资动物&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年3月，2013年5月修订&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这篇文章源自我为自己写的东西，以弄清楚我们在做什么。尽管Y Combinator现在已经有3年历史了，我们仍在努力理解其含义。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近很恼火地读到一篇关于Y Combinator的描述，说&amp;quot;Y Combinator为创业公司提供种子资金&amp;quot;。特别恼人的是我写的。这并没有真正传达我们所做的事情。而它不准确的原因是，矛盾的是，为非常早期的创业公司提供资金并不是主要关于资金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说YC为创业公司提供种子资金是用早期模型来描述。就像把汽车称为无马马车一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你按比例缩放动物时，你不能只是按比例保持一切。例如，体积随着线性尺寸的立方增长，但表面积只随着平方增长。因此，当动物变大时，它们散热有困难。这就是为什么老鼠和兔子有毛皮，而大象和河马没有。你不能通过缩小大象来制造老鼠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC代表了一种新的、更小的动物——小到所有规则都不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们之前，创业资金业务中的大多数公司都是风险投资基金。VC通常资助比我们更晚阶段的公司。他们提供如此多的资金，以至于即使他们做的其他事情可能很有价值，但将VC视为资金来源并不那么不准确。好的VC是&amp;quot;聪明的钱&amp;quot;，但它们仍然是钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所有好的投资者都提供资金和帮助的组合。但这些以不同方式扩展，就像体积和表面积一样。后期投资者提供巨额资金和相对较少的帮助：当一家即将上市的公司获得5000万美元的夹层融资时，交易几乎完全是关于资金。当你在风险投资过程中提前时，帮助与资金的比例增加，因为早期阶段的公司有不同的需求。早期阶段的公司需要更少的钱，因为它们更小且运行成本更低，但它们需要更多的帮助，因为它们的生活非常不稳定。因此，当VC进行200万美元的A轮融资时，他们通常期望在资金之外提供大量的帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y Combinator占据了频谱的最早端。我们在VC融资之前至少有一步，通常有两步。（虽然一些创业公司直接从YC转到VC，但最常见的轨迹是先进行天使轮融资。）而在Y Combinator发生的事情与A轮融资中发生的事情的不同，就像A轮融资与夹层融资的不同一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们这一端，资金几乎是一个微不足道的因素。创业公司通常只由创始人组成。他们的生活费用是公司的主要开支，而且由于大多数创始人不到30岁，他们的生活费用很低。但在这个早期阶段，公司需要很多帮助。实际上每个问题都还没有答案。我们资助的一些公司已经在他们的软件上工作了一年或更长时间，但其他公司还没有决定要做什么，甚至还没有决定创始人应该由谁组成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当公关人员和记者在创业公司变大后重述它们的历史时，他们总是低估最初的不确定性。他们不是故意误导。当你看像谷歌这样的公司时，很难想象它们曾经可能是渺小和无助的。当然，在某个时候它们只是车库里的几个人——但即使那时它们的伟大也是确定的，它们所要做的就是沿着命运的铁路轨道前进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;远非如此。许多同样有希望开端的创业公司最终失败了。谷歌现在有如此大的势头，任何人要阻止它们都会很困难。但在开始时，只需要两名谷歌员工在六个月内专注于错误的事情，公司就可能死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们知道，因为我们曾经经历过，创业公司在最早阶段是多么脆弱。奇怪的是，这就是创始人从它们中获得如此富有回报的原因。回报总是与风险成比例，而非常早期的创业公司风险极高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Y Combinator真正做的是让创业公司直线启动。你可以为YC使用的许多比喻之一是航空母舰上的蒸汽弹射器。我们让创业公司升空。几乎刚刚升空，但足以让它们快速加速。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你发射飞机时，它们必须正确设置，否则你只是在发射抛射物。它们必须直指甲板；机翼必须正确调整；发动机必须全速运转；飞行员必须准备好。这些就是我们处理的问题。在我们资助创业公司后，我们与它们密切合作三个月——事实上如此密切以至于我们坚持它们搬到我们所在的地方。而我们在那三个月所做的是确保一切都为启动做好准备。如果联合创始人之间有紧张关系，我们帮助解决。我们将所有文件正确设置，以免以后出现 nasty 惊喜。如果创始人不确定首先关注什么，我们试图弄清楚。如果它们面前有障碍，我们要么试图移除它，要么将创业公司横向移动。目标是将所有干扰排除在外，以便创始人可以利用这段时间来构建（或完成构建）令人印象深刻的东西。然后在三个月即将结束时，我们按下蒸汽弹射器的按钮，以Demo Day的形式，当前一批创业公司向硅谷几乎每个投资者展示。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;启动公司与启动产品并不相同。虽然我们在产品启动策略上花了很多时间，但有些东西构建时间太长，创业公司无法在筹集下一轮融资之前启动它们。我们资助的一些最有前途的创业公司还没有启动它们的产品，但作为公司已经 definitely 启动了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在最早阶段，创业公司不仅有更多问题需要回答，而且它们往往是不同类型的问题。在后期创业公司中，问题涉及交易、招聘或组织。在最早期阶段，它们往往涉及技术和设计。你制造什么？这是要解决的第一个问题。这就是为什么我们的座右铭是&amp;quot;制造人们想要的东西&amp;quot;。这对公司来说总是一件好事，但在早期更重要，因为它为所有其他问题设定了界限。你雇佣谁，你筹集多少钱，你如何营销自己——它们都取决于你在制造什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为早期问题如此多地涉及技术和设计，你可能需要是黑客才能做我们所做的事情。虽然一些VC有技术背景，但我不知道还有谁仍在编写代码。他们的专业知识主要在商业方面——这是应该的，因为这是你在A轮和（如果你幸运的话）IPO之间阶段需要的专业知识类型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们与VC如此不同，以至于我们真的是一种不同的动物。我们能否声称创始人因这种新型风险投资公司而处境更好？我很确定答案是肯定的，因为YC是我们创业公司所发生事情的改进版本，而我们的案例并不典型。我们用朋友朱利安提供的10,000美元种子资金开始了Viaweb。他是一名律师，安排了我们所有的文书工作，所以我们可以只是编码。我们花了三个月时间构建版本1，然后向投资者展示以筹集更多资金。听起来很熟悉，不是吗？但YC显著改善了这一点。朱利安对法律和商业了解很多，但他的建议仅止于此；他不是创业公司的人。所以我们早期犯了一些基本错误。当我们向投资者展示时，我们只向2个人展示，因为这是我们所认识的全部。如果我们有后来的自己来鼓励和建议我们，有Demo Day可以展示，我们的状况会好得多。我们可能能够以我们估值的3到5倍筹集资金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们拿走我们资助公司7%的股份，创始人只需要在下一轮融资中做得好7.5%就能净收益领先。我们肯定能做到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么我们的7%来自谁？如果创始人最终净收益领先，那不是来自他们。那么是来自后期投资者吗？嗯，他们最终确实支付了更多。但我认为他们支付更多是因为公司实际上更有价值。而后期投资者对此没有问题。VC基金的回报取决于他们投资公司的质量，而不是他们能多便宜地购买股票。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们所做的事情有用，为什么以前没有人做？对此有两个答案。一个是人们以前做过，只是零散地小规模做。在我们之前，种子资金主要来自个人天使投资者。例如，拉里和谢尔盖从太阳公司创始人之一安迪·贝托尔斯海姆那里获得了他们的种子资金。因为他是个创业公司的人，他可能给了他们有用的建议。但从天使投资者那里筹集资金是碰运气的事情。对大多数天使来说，这是一个副业，所以他们一年只做少数几笔交易，他们不会在他们投资的创业公司上花很多时间。而且他们很难联系到，因为他们不希望随机的创业公司用商业计划书烦扰他们。谷歌的伙计们很幸运，因为他们认识认识贝托尔斯海姆的人。与天使通常需要个人介绍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有人做我们所做的事情的另一个原因是，直到最近，创办创业公司的成本要高得多。你会注意到我们没有资助任何生物技术创业公司。那仍然很昂贵。但进步的技术使网络创业公司如此便宜，以至于你真的可以用15,000美元让一家公司升空。如果你理解如何操作蒸汽弹射器的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，实际上发生的情况是，一个新的生态位已经开放，而Y Combinator是进入它的新动物。我们不是风险投资基金的替代品。我们占据一个新的、相邻的生态位。而我们生态位的条件确实相当不同。不仅仅是我们面临的问题不同；整个业务结构都不同。VC在玩零和游戏。他们都在竞争固定数量&amp;quot;交易流&amp;quot;的一块，这解释了他们很多行为。而我们的模式是通过鼓励那些会找到工作的黑客转而创办自己的创业公司来创造新的交易流。我们更多地与雇主竞争，而不是VC。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发生这样的事情并不令人惊讶。大多数领域随着发展变得更加专业化——更加细化，而创业公司当然是过去几十年中有很多发展的领域。风险投资业务目前的形式只有大约四十年历史。它会进化是合乎道理的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新的生态位最初会被描述，甚至被其居民用旧的术语来描述，这是自然的。但实际上Y Combinator并不从事创业融资业务。实际上，我们更像是一个小的、毛茸茸的蒸汽弹射器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿和罗伯特·莫里斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;评论这篇文章。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不屈不挠的足智多谋</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/relres/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/relres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/relres/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/relres.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/relres.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/relres.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;不屈不挠的足智多谋&#34;&gt;不屈不挠的足智多谋&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前，我终于把成为一名优秀创业创始人的素质概括为两个词：不屈不挠的足智多谋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在此之前，我最多只能把相反的素质概括为一个词：不幸。大多数词典说不幸意味着运气不好。但词典做得并不好。一支在比赛中超越对手但因裁判的错误决定而输掉的队伍可能被称为运气不好，但不会是不幸。不幸意味着被动。所谓不幸就是被环境所击打——让世界随心所欲地对待你，而不是你随心所欲地对待世界。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，不幸没有反义词，这使得很难告诉创始人应该追求什么。&amp;ldquo;不要不幸&amp;quot;不是一个很好的口号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用隐喻来表达我们寻找的素质并不困难。最好的可能是橄榄球跑卫。一个好的跑卫不仅仅是有决心，还有灵活性。他们想要向前推进，但他们会即时调整计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，这只是一个隐喻，对美国以外的大多数人来说并不是很有用。&amp;ldquo;像一个跑卫一样&amp;quot;并不比&amp;quot;不要不幸&amp;quot;好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但最终我找到了如何直接表达这种素质的方法。我正在为投资者写演讲，我必须解释要在创始人中寻找什么。与不幸相反的人会是什么样？他们会是不屈不挠的足智多谋。不仅仅是不屈不挠。除了在一些大多数情况下不那么有趣的领域之外，这不足以让事情按照你的方式发展。在任何有趣的领域，困难都会是新颖的。这意味着你不能简单地冲过它们，因为你最初不知道它们有多难；你不知道你即将冲过的是泡沫块还是花岗岩。所以你必须足智多谋。你必须不断尝试新事物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不屈不挠地足智多谋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;听起来不错，但这仅仅是一般成功的描述吗？我不这么认为。例如，这不是写作或绘画成功的秘诀。在那种工作中，秘诀更多的是主动好奇。足智多谋意味着障碍是外部的，在创业中通常是这样。但在写作和绘画中，它们主要是内部的；障碍是你自己的迟钝。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能还有其他领域，&amp;ldquo;不屈不挠的足智多谋&amp;quot;是成功的秘诀。但尽管其他领域可能共享它，我认为这是我们找到的关于什么使一个优秀的创业创始人的最佳简短描述。我怀疑它可以变得更精确。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我们知道我们在寻找什么，这就引出了其他问题。例如，这种素质可以教吗？经过四年试图教给人们，我可以说，是的，令人惊讶的是，很多时候它可以。不是对所有人，而是对许多人。[3] 有些人天生被动，但其他人有潜在的不屈不挠的足智多谋能力，只需要被发掘出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于那些迄今为止一直处于某种权威控制下的年轻人来说尤其如此。不屈不挠的足智多谋绝对不是大公司或大多数学校成功的秘诀。我甚至不想想大公司的秘诀是什么，但它肯定更长、更混乱，涉及足智多谋、服从和建立联盟的某种组合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;识别这种素质也使我们更接近回答人们经常好奇的问题：可能有多少创业公司。并不像某些人认为的那样，这个数字有任何经济上限。没有理由相信消费者可以吸收的新创造财富量有任何限制，就像可证明的定理数量没有限制一样。所以可能创业公司数量的限制因素是潜在创始人的池子。有些人会成为优秀的创始人，而其他人不会。既然我们可以说什么使一个优秀的创始人，我们就知道如何为池子的大小设置上限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个测试对个人也很有用。如果你想知道你是否是适合创业的那种人，问问自己你是否不屈不挠地足智多谋。如果你想知道是否应该招募某人作为联合创始人，问问他们是否是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你甚至可以在战术上使用它。如果我经营一家创业公司，这是我会在镜子上贴上的短语。&amp;ldquo;做人们想要的东西&amp;quot;是目的地，但&amp;quot;不屈不挠地足智多谋&amp;quot;是你如何到达那里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我认为词典错误的原因是词义已经改变。今天从头开始写词典的人不会说不幸意味着运气不好。但几百年前他们可能会。过去的人们更多地受制于环境，结果我们用于好结果和坏结果的很多词语都源于关于运气的词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在意大利生活时，我曾经试图告诉某人我在做某件事上没有取得多大成功，但我想不起意大利语中表示成功的词。我花了一些时间试图描述我想要的词。最后她说：&amp;ldquo;啊！Fortuna！&amp;quot;（运气）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 创业公司有一些方面，秘诀是主动好奇。有时候你所做的几乎纯粹是发现。不幸的是，这些时间在整个过程中只占很小的比例。另一方面，在研究中也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 我几乎会对大多数人这么说，但我意识到（a）我不知道大多数人是怎样的，（b）我对人们改变的能力病理性地乐观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔和杰西卡·利文斯顿阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不要不要创业</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/notnot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/notnot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/notnot/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/notnot.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/notnot.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/notnot.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;不要不要创业&#34;&gt;不要不要创业&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自2007年创业学校和伯克利CSUA的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在做Y Combinator已经足够长的时间，有了一些关于成功率的数据。我们的第一批，2005年夏天，有八家创业公司。在那八家中，现在看来至少有四家成功了。三家被收购：Reddit是两家公司合并的结果，Reddit和Infogami，还有一家我们不能谈论的被收购了。那批中的另一家是Loopt，做得非常好，如果他们愿意，大概十分钟内就可以被收购。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以大约两年前那个夏天的一半创始人，现在都富有了，至少按照他们的标准是这样。（当你变富时学到的一件事是，富有有很多层次。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不准备预测我们的成功率会保持在50%那么高。第一批可能是个异常。但我们应该能够优于经常被引用的（可能是编造的）10%的标准数字。我觉得瞄准25%是安全的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使是失败的创始人似乎也没有那么糟糕的经历。在最初的八家创业公司中，三家现在可能已经死了。在两种情况下，创始人在夏天结束后只是去做其他事情了。我不认为他们被这次经历创伤了。最接近创伤性失败的是Kiko，其创始人继续为他们的创业公司工作了一整年，然后被Google Calendar压垮了。但他们最终很快乐。他们在eBay上以25万美元的价格出售了他们的软件。在偿还了天使投资者后，他们每人约有大约一年的薪水。[1]然后他们立即开始了一家新的、更令人兴奋的创业公司，Justin.TV。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这里有一个更引人注目的统计数据：那第一批中有0%的人有糟糕的经历。他们有起有落，像每家创业公司一样，但我不认为有人会用格子间的工作来交换。而且这个统计数据可能不是异常。无论我们的长期成功率最终如何，我认为希望得到常规工作的人的比例将保持在接近0%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我来说最大的谜团是：为什么没有更多的人创业？如果几乎每个这样做的人都更喜欢它而不是常规工作，而且相当比例的人变得富有，为什么不是每个人都想做这件事？很多人认为我们在每个融资周期收到数千份申请。事实上，我们通常只收到几百份。为什么没有更多的人申请？虽然对于观察这个世界的人来说，创业公司似乎像疯狂一样涌现，但与拥有必要技能的人数相比，这个数字很小。绝大多数程序员仍然直接从大学到格子间，并留在那里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们似乎没有为自己的利益行事。这是怎么回事？嗯，我可以回答这个问题。由于Y Combinator在风险投资过程的最开始的位置，我们可能是世界上关于不确定是否想创业的人的心理学的专家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不确定没有什么错。如果你是一个正在考虑创业并犹豫不决的黑客，你是一个伟大传统的一部分。拉里和谢尔盖在开始Google之前似乎也有同样的感觉，杰里和杨致远在开始雅虎之前也是如此。事实上，我猜最成功的创业公司是由不确定的黑客而不是热血沸腾的商业人士创办的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们有一些证据支持这一点。几家我们资助的最成功的创业公司后来告诉我们，他们只是在最后一刻才决定申请。有些人在截止日期前几小时才决定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;处理不确定性的方法是将其分析为组成部分。大多数不愿意做某件事的人头脑中有大约八个不同的原因混在一起，他们自己也不知道哪些最大。有些是合理的，有些是虚假的，但除非你知道每个的相对比例，否则你不知道你的整体不确定性是主要合理还是主要虚假。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我将列出人们不愿创业的所有组成部分，并解释哪些是真实的。然后潜在的创始人可以用它作为检查清单来检查自己的感受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我承认我的目标是增强你的自信。但这里有两点与通常的信心建设练习不同。一是我有诚实的动机。在信心建设行业的大多数人，当你买书或付费参加他们告诉你有多棒的研讨会时，他们已经实现了他们的目标。而如果我鼓励不应该创业的人创业，我让自己的生活更糟。如果我鼓励太多人申请Y Combinator，这只是意味着我有更多工作，因为我必须阅读所有申请。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一件将要不同的事情是我的方法。而不是积极的，我将是消极的。而不是告诉你&amp;quot;来吧，你能做到&amp;quot;，我将考虑你不这样做的所有原因，并说明为什么大多数（但不是全部）应该被忽略。我们将从每个人都有的那个开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;太年轻&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人认为他们太年轻，不能创业。很多是对的。世界各地的中位数年龄约为27岁，所以可能有三分之一的人口可以真实地说他们太年轻了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么年龄太年轻？我们对Y Combinator的目标之一是发现创业公司创始人的年龄下限。在我们看来，投资者在这方面似乎过于保守——他们想资助教授，而实际上他们应该资助研究生甚至本科生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们从推动这个边界中发现的主要事情不是边界在哪里，而是它有多模糊。外部界限可能低至16岁。我们不考虑18岁以下的人，因为比那更年轻的人不能合法签订合同。但我们迄今为止资助的最成功的创始人，Sam Altman，当时是19岁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，Sam Altman是一个离群的数据点。当他19岁时，他看起来好像有40岁的人在他里面。还有其他19岁的人内心是12岁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们对超过特定年龄的人有一个独特的词&amp;quot;成年人&amp;quot;是有原因的。有一个你跨越的门槛。它通常固定在21岁，但不同的人在非常不同的年龄跨越它。如果你已经跨越了这个门槛，无论你的年龄如何，你都足够老，可以创业了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你怎么判断？成年人有几个测试。实际上，我在遇到Sam Altman后才意识到这些测试的存在。我注意到我感觉好像在和一个比我年长得多的人交谈。后来我想，我到底在衡量什么？是什么让他看起来更老？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成年人使用的一个测试是你是否还有孩子般的逃避反应。当你还是个小孩子，被要求做困难的事情时，你可以哭并说&amp;quot;我做不到&amp;quot;，成年人可能会让你离开。作为一个孩子，你可以通过说&amp;quot;我只是个孩子&amp;quot;来按下一个神奇的按钮，让你摆脱大多数困难情况。而成年人，根据定义，不允许逃避。他们当然还会这样做，但当他们这样做时，会被无情地修剪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;判断成年人的另一种方式是他们如何应对挑战。尚未成年的人往往以承认成年人优势的方式回应成年人的挑战。如果一个成年人的说&amp;quot;那是个愚蠢的想法&amp;quot;，孩子要么会夹着尾巴爬走，要么会反抗。但反抗和顺从一样都假定了 inferiority。对&amp;quot;那是个愚蠢的想法&amp;quot;的成年人回应只是看着对方的眼睛说&amp;quot;真的吗？你为什么这么想？&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，有很多成年人仍然以孩子般的方式应对挑战。你不常发现的是像成年人一样应对挑战的孩子。当你找到时，你找到了一个成年人，无论他们的年龄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;太缺乏经验&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾经写过，创业公司创始人应该至少23岁，人们应该在创办自己的公司之前为另一家公司工作几年。我不再相信这一点，改变我想法的是我们资助的创业公司的例子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我仍然认为23岁比21岁好。但是如果你21岁，获得经验的最好方法是创业。所以，矛盾的是，如果你太缺乏经验而不能创业，你应该做什么？创业。这是治愈缺乏经验比正常工作更有效的方法。事实上，获得正常工作实际上可能让你更不能创业，把你变成一个温顺的动物，认为他需要办公室来工作，需要产品经理告诉他写什么软件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真正让我相信这一点的是Kikos。他们一毕业就开始创业。他们的缺乏经验导致他们犯了很多错误。但是当我们资助他们的第二家创业公司时，一年后，他们变得极其强大。他们当然不是温顺的动物。如果他们那年在微软，甚至谷歌工作，他们不可能有这么多成长。他们仍然会是腼腆的初级程序员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以现在我建议人们一毕业就开始创业。没有比年轻时承担风险更好的时机了。当然，你可能会失败。但即使是失败也会让你比找工作更快达到最终目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说这些让我有点担心，因为实际上我们是在建议人们通过在我们的费用上失败来教育自己，但这是事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;不够坚定&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为创业公司创始人，你需要很多决心才能成功。这可能是成功最好的单一预测因素。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些人可能不够坚定，无法成功。我很难确定地说，因为我如此坚定，无法想象那些不坚定的人头脑中在想什么。但我知道他们存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数黑客可能低估了他们的决心。我看到很多人在习惯了经营创业公司后变得更加坚定。我能想到我们资助的几个人，起初如果被200万美元收购会很高兴，但现在他们着眼于世界统治。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当拉里和谢尔盖自己对创业不确定时，你怎么判断你是否足够坚定？我在这里猜测，但我会说测试是你是否有足够的动力去从事自己的项目。虽然他们可能对是否想创业不确定，但拉里和谢尔盖似乎不是温顺的小研究助理，服从地做顾问们的吩咐。他们开始自己的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;不够聪明&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能需要中等聪明才能作为创业公司创始人取得成功。但如果你担心这个，你可能错了。如果你足够聪明，担心你可能不够聪明而不能创业，那你可能就是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，创业并不需要那么多的智力。有些创业公司需要。你必须擅长数学才能编写Mathematica。但大多数公司做的更平凡的事情，决定因素是努力，而不是智力。硅谷可能会扭曲你对此的看法，因为这里有一个聪明的崇拜。不聪明的人至少试图表现得那样。但如果你认为需要很多智力才能变富，试着在纽约或洛杉矶的一些高档地方待几天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你认为自己不够聪明，不能做技术上困难的事情创业，那就编写企业软件。企业软件公司不是技术公司，它们是销售公司，销售主要取决于努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;对商业一无所知&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是另一个系数应该为零的变量。创业不需要了解商业知识。最初的焦点应该是产品。在这个阶段，你只需要知道如何建造人们想要的东西。如果你成功了，你将不得不考虑如何从中赚钱。但这很容易，你可以在实践中学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我告诉创始人只要做出伟大的东西，不要太担心赚钱，受到了相当多的批评。然而所有经验证据都指向那个方向：几乎所有制造出受欢迎东西的创业公司都能设法从中赚钱。收购者私下告诉我，他们收购创业公司不是为了收入，而是为了它们的战略价值。这意味着，因为他们制造了人们想要的东西。收购者知道这个规则对他们也适用：如果用户喜欢你，你总能从中赚钱，如果他们不喜欢，世界上最聪明的商业模式也无法拯救你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么这么多人与我争论？我认为一个原因是他们讨厌二十多岁的人可以通过制造一些不赚钱的酷东西而变富的想法。他们只是不希望那是可能的。但它有多可能并不取决于他们多么希望它是可能的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一段时间，听到自己被描述为某种不负责任的吹笛人，引导易受影响的年轻黑客走向毁灭，让我很恼火。但现在我意识到这种争议是好主意的标志。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有价值的真理是大多数人不相信的真理。它们就像被低估的股票。如果你从它们开始，你将拥有整个领域。所以当你找到一个你知道是好的但大多数人不同意的主意时，你不应该仅仅忽略他们的反对，而应该积极地向那个方向推进。在这种情况下，这意味着你应该寻找那些会受欢迎但似乎很难从中赚钱的主意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们赌一轮种子资金，你不能制造出我们无法弄清楚如何从中赚钱的受欢迎东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;没有联合创始人&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有联合创始人是一个真正的问题。创业公司对一个人来说太多了。虽然我们在很多问题上与其他投资者不同，但我们都同意这一点。所有投资者，无一例外，更可能资助有联合创始人的人而不是没有的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们资助了两个单人创始人，但在这两种情况下，我们建议他们的第一要务应该是找到联合创始人。两人都做到了。但我们宁愿他们在申请前就有联合创始人。对于一个刚刚获得资助的项目来说，找到联合创始人并不太难，我们宁愿有足够承诺的联合创始人来签署非常困难的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你没有联合创始人，你应该做什么？找一个。这比什么都重要。如果你住的地方没有人想和你一起创业，就搬去有这样的人的地方。如果没有人想在你当前的想法上与你合作，就转向人们想合作的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你还在上学，你被潜在的联合创始人包围着。几年后，找到他们就变得更难了。你不仅可以从中选择的人更少，而且大多数人已经有工作，甚至可能有家庭要支持。所以如果你在大学时有朋友曾经与你一起策划创业，尽可能与他们保持联系。这可能有助于保持梦想的活力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能通过用户组或会议之类的地方遇到联合创始人。但我不会太乐观。你需要与某人一起工作才能知道你是否想要他们作为联合创始人。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从这里得出的真正教训不是如何找到联合创始人，而是你应该在年轻且有很多人在身边的时候创业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;没有想法&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某种意义上，如果你没有好主意，这不是问题，因为大多数创业公司都会改变他们的想法。在平均的Y Combinator创业公司中，我猜在头三个月结束时，70%的想法是新的。有时是100%。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么创业中心有效</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hubs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hubs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/hubs/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/hubs.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/hubs.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/hubs.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么创业中心有效&#34;&gt;为什么创业中心有效&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业？获得Y Combinator的投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2011年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你按人口排序查看美国城市名单，每 capita 的成功创业公司数量相差几个数量级。不知何故，大多数地方似乎都被喷洒了创业杀虫剂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对这个问题的思考有很多年。我可以看出，普通城镇就像创业野心的蟑螂旅馆：聪明、有雄心的人进去，但没有创业公司出来。但我从来没能弄清楚旅馆内部到底发生了什么——到底是什么在杀死所有潜在的创业公司。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几周前，我终于想通了。我把问题框错了。问题不是大多数城镇杀死创业公司。而是死亡是创业公司的默认状态，大多数城镇不会拯救它们。与其认为大多数地方被喷洒了创业杀虫剂，不如更准确地认为所有创业公司都被毒药毒害了，少数地方被喷洒了解药。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其他地方的创业公司只是在做创业公司自然做的事情：失败。真正的问题是，像硅谷这样的地方是什么在拯救创业公司？[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;环境&#34;&gt;环境&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为解药有两个组成部分：身处一个创业公司很酷的地方，以及与能帮助你的人偶然相遇。而驱动这两者的都是你周围的创业公司数量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一个组成部分在创业公司生命的第一阶段特别有帮助，那时你从仅仅对创办公司感兴趣到真正去做。创办创业公司是一个相当大的飞跃。这是一件不寻常的事情。但在硅谷，这似乎很正常。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数地方，如果你创办创业公司，人们会把你当作失业者对待。硅谷的人不会仅仅因为你创办公司就自动印象深刻，但他们会关注。任何在这里呆了足够时间的人都知道不要默认持怀疑态度，无论你看起来多么没有经验，或者你的想法听起来多么没有前途，因为他们都见过没有经验、想法听起来没有前途的创始人在几年后成为亿万富翁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周围有人关心你在做什么是一种非常强大的力量。即使是最有意志的人也会受其影响。在我们创办Y Combinator大约一年后，我对一家知名风险投资公司的合作伙伴说了一些话，这给了他（错误的）印象，认为我正在考虑创办另一家创业公司。他回应得如此热切，以至于大约半秒钟我发现自己正在考虑这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数其他城市，创办创业公司的远景似乎不真实。在硅谷，这不仅是真实的，而且是时尚的。这无疑导致许多不应该创办创业公司的人去创办了。但我认为这没关系。很少有人适合经营创业公司，而且很难提前预测哪些是（我从试图预测的行业中深知这一点），所以很多不应该创办创业公司的人创办创业公司可能是最佳状态。只要你处于生命中的一个阶段，能够承受失败的风险，找出你是否适合经营创业公司的最好方法就是尝试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;机遇&#34;&gt;机遇&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;解药的第二个组成部分是与能帮助你的人偶然相遇。这种力量在两个阶段都起作用：既包括从想创办创业公司到实际创办的过渡，也包括从创办公司到成功的过渡。偶然相遇的力量比周围人关心创业公司变化更大，后者像一种影响每个人的背景辐射，但在其最强时，它要强大得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶然相遇产生奇迹来补偿创业公司特有的灾难。在硅谷，可怕的事情不断发生在创业公司身上，就像在其他地方的创业公司一样。硅谷的创业公司更有可能成功的原因是，伟大的事情也发生在它们身上。在硅谷，闪电有一个符号位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，你创办了一个针对大学生的网站，决定搬到帕洛阿尔托过一个夏天在那里工作。然后在帕洛阿尔托的一个随机的郊区街道上，你偶然遇到了肖恩·帕克，他非常了解这个领域，因为他自己创办了一家类似的创业公司，而且他也认识所有投资者。而且，他对2004年的创始人保留公司控制权有先进的看法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你无法确切地说奇迹会是什么，或者甚至肯定会有一个奇迹发生。最多只能说：如果你在创业中心，意想不到的好事情可能会发生在你身上，特别是如果你应得的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我敢打赌，即使是我们资助的创业公司也是如此。即使我们努力为他们有目的地制造事情发生，硅谷有帮助的偶然相遇的频率如此之高，这仍然是我们能提供的显著增量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶然相遇的作用类似于放松在产生想法中的作用。大多数人都有这样的经历：努力解决某个问题，无法解决，放弃去睡觉，然后在早上的淋浴中想到答案。让答案出现的是让你的思绪稍微漂移——从而从你前一晚一直在追求的错误路径漂移到旁边正确的路径上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶然相遇让你的相识关系漂移，就像淋浴让你的思绪漂移一样。两种情况下的关键都是它们漂移的程度恰到好处。拉里·佩奇和谢尔盖·布林之间的会面是一个好例子。他们让他们的相识关系漂移，但只是稍微漂移；他们都在与有很多共同点的人会面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于拉里·佩奇来说，解药最重要的组成部分是谢尔盖·布林，反之亦然。解药是人。使硅谷有效的不是它的物理基础设施，不是天气，也不是任何类似的东西。那些帮助它开始，但现在反应是自我维持的，驱动它的是人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多观察家注意到，创业中心最显著的特点之一是人们互相帮助的程度，没有任何期望得到回报。我不确定为什么会这样。也许是因为创业公司不像大多数类型的企业那样是零和游戏；它们很少被竞争对手杀死。也许是因为这么多创业公司创始人有科学背景，在科学中鼓励合作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y C的大部分功能是加速这个过程。我们是硅谷中的一个硅谷，在那里，从事创业公司的人员密度和他们互相帮助的意愿都被人为地放大了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;数量&#34;&gt;数量&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;解药的两个组成部分——鼓励创业公司的环境，以及与能帮助你的人偶然相遇——都是由同样的潜在原因驱动的：你周围的创业公司数量。要创建一个创业中心，你需要很多对创业感兴趣的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有三个原因。第一个，很明显，是如果你没有足够的密度，偶然相遇就不会发生。[4] 第二个是不同的创业公司需要如此不同的东西，所以你需要很多人来为每个创业公司提供它们最需要的东西。2004年的肖恩·帕克正是Facebook所需要的。另一个创业公司可能需要一个数据库专家，或者一个在电影行业有人脉的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一下，这就是我们资助这么多公司的原因之一。社区越大，其中包含拥有你最需要的那个人的人的机会就越大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要很多人来创建创业中心的第三个原因是，一旦你有足够多的人对同一个问题感兴趣，他们就开始设定社会规范。而当周围的气氛鼓励你做本来似乎过于雄心勃勃的事情时，这是一件特别有价值的事情。在大多数地方，气氛把你拉向平均值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前我飞进湾区。每次飞越硅谷时我都会注意到这一点：不知何故你能感觉到有什么事情正在发生。显然，你可以从地方看起来多么好看出繁荣。但繁荣有不同的种类。硅谷看起来不像波士顿，不像纽约，不像洛杉矶，不像华盛顿特区。我试图想用一个词来描述硅谷辐射的感觉，我想到的词是乐观主义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我并不是说在创业公司很少的城市不可能成功，只是更难。如果你足够擅长产生自己的士气，你可以在没有外部鼓励的情况下生存。Wufoo基于坦帕，他们成功了。但Wufoo的人是异常自律的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 顺便说一句，这种现象不仅限于创业公司。大多数不寻常的雄心都会失败，除非拥有它们的人设法找到正确类型的社区。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 创办公司很常见，但创办创业公司很少见。我在其他地方谈论过这两者之间的区别，但本质上创业公司是一种为规模而设计的新业务。大多数新业务是服务业务，除了罕见情况外，这些业务不会扩展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 当我写这篇文章时，我见证了硅谷创业公司人员密度的证据。杰西卡和我骑自行车去帕洛阿尔托的大学大道，在极好的Oren&amp;rsquo;s Hummus吃午饭。当我们走进去时，我们遇到查理·齐弗坐在门附近。塞琳娜·托巴卡瓦拉在出去时停下来打招呼。然后乔什·威尔逊进来取外卖订单。午饭后我们去吃冷冻酸奶。在路上我们遇到了拉杰特·苏里。当我们到达酸奶店时，我们发现戴夫·沈在那里，当我们走出去时，我们遇到了尤里·萨加洛夫。我们和他走了一个街区左右，然后遇到了穆扎米尔·扎维里，然后又走了一个街区后我们遇到了艾丁·森库特。这是帕洛阿尔托的日常生活。我没有试图遇见人；我只是在吃午饭。而且我敢肯定，我看到的每个我认识的创业公司或投资者，还有5个我不认识的。如果罗恩·康威和我们在一起，他会遇到30个他认识的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢山姆·奥特曼、保罗·布赫海特、杰西卡·利文斯顿和哈吉·塔加阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么创业公司在美国聚集</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/america/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/america/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/america.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/america.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/america.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么创业公司在美国聚集&#34;&gt;为什么创业公司在美国聚集&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自于Xtech会议的主题演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司会聚集在某些地方。硅谷和波士顿有很多，而芝加哥和迈阿密则很少。一个想要创业公司的国家可能也需要复制形成这些聚集地的任何条件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾声称秘诀是有一所优秀的大学靠近聪明人喜欢的城镇。如果你在美国建立起这些条件，创业公司将像水滴凝结在冰冷的金属上一样不可避免地形成。但当我考虑在另一个国家复制硅谷需要什么时，很明显美国是一个特别潮湿的环境。创业公司在这里更容易形成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在另一个国家尝试创建硅谷绝不是毫无希望的。不仅有与硅谷匹敌的空间，还有超越它的空间。但如果你想做到这一点，你必须理解创业公司在美国获得的优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-美国允许移民&#34;&gt;1. 美国允许移民。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，我怀疑是否可能在日本复制硅谷，因为硅谷最显著的特征之一就是移民。那里有一半的人说话带有口音。而日本人不喜欢移民。当考虑如何创建日本硅谷时，我怀疑他们无意识地将问题框定为如何创建一个只由日本人组成的硅谷。这种框定问题的方式几乎注定失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷必须成为聪明人和雄心勃勃的人的圣地，如果你不让人进入，你就不能拥有圣地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，说美国比日本更开放移民并没有什么了不起的。移民政策是一个竞争对手可能做得更好的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2-美国是一个富裕的国家&#34;&gt;2. 美国是一个富裕的国家。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以看到有一天印度会产生硅谷的竞争对手。显然他们有合适的人才：你可以从当前硅谷中的印度人数量看出来。印度本身的问题在于它仍然太贫穷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在贫穷国家，我们认为理所当然的东西缺失了。我一个访问印度的朋友在火车站的台阶上扭伤了脚踝。当她转身看发生了什么事时，她发现台阶的高度都不同。在工业化国家，我们一辈子都在走台阶，却从未想过这个问题，因为有一种基础设施可以防止建造这样的楼梯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国从未像现在某些国家那样贫穷。美国城市的街道上从未有过成群的乞丐。所以我们没有关于从成群乞丐阶段发展到硅谷阶段需要什么的数据。你能同时拥有两者，还是必须在拥有硅谷之前有某种基线繁荣？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑经济发展存在某种速度限制。经济是由人组成的，而态度每代只能改变一定数量。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;3-美国还不是警察国家&#34;&gt;3. 美国还不是警察国家。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以看到另一个想要拥有硅谷的国家是中国。但我怀疑他们也还不能做到。中国似乎仍然是一个警察国家，尽管现在的统治者相比前任似乎开明，但即使是开明的专制也只能让你在经济强国道路上走一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它可以为你建立工厂来制造其他地方设计的东西。但是，它能为你带来设计师吗？想象力能在人们不能批评政府的地方蓬勃发展吗？想象力意味着拥有奇特的想法，而在技术上拥有奇特想法很难不在政治上也拥有奇特想法。而且，许多技术思想确实具有政治含义。所以，如果你压制异议，反压力将传播到技术领域。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新加坡将面临类似的问题。新加坡似乎非常意识到鼓励创业公司的重要性。但是，虽然积极的政府干预可能使港口高效运行，但它不能诱使创业公司出现。一个禁止嚼口香糖的国家距离创建旧金山还有很长的路要走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要旧金山吗？是否可能存在一条通过服从和合作而不是个人主义走向创新的替代路线？有可能，但我打赌不会。大多数富有想象力的人似乎都分享某种刺人的独立性，无论何时何地。你可以在第欧根尼告诉亚历山大离开他的光和两千年后费曼在洛斯阿拉莫斯撬保险箱中看到这一点。[3] 富有想象力的人不想追随或领导。当每个人都能做自己想做的事情时，他们最有生产力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具有讽刺意味的是，在所有富裕国家中，美国最近失去了最多的公民自由。但我还不太担心。我希望现任政府下台后，美国文化自然的开放性会重新确立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;4-美国大学更好&#34;&gt;4. 美国大学更好。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要一所优秀的大学来孕育硅谷，到目前为止，美国以外还很少。我问了几个美国计算机科学教授，他们最钦佩欧洲的哪些大学，他们基本上都说&amp;quot;剑桥&amp;quot;，然后停顿了很久，试图想出其他的。似乎没有多少其他地方的大学能与美国最好的大学相比，至少在技术方面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某些国家，这是 deliberate 政策的结果。德国和荷兰政府，也许是出于对精英主义的恐惧，试图确保所有大学在质量上大致相等。缺点是没有一个特别好的。最好的教授被分散了，而不是像在美国那样集中。这可能使他们效率较低，因为他们没有好同事来激励他们。这也意味着没有一所大学足够好到可以作为圣地，吸引外国人才并导致创业公司在其周围形成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;德国的情况很奇怪。德国人发明了现代大学，直到1930年代，他们的大学是世界上最好的。现在他们没有一所突出的大学。当我思考这个问题时，我发现自己在想：&amp;ldquo;我能理解德国大学在1930年代排斥犹太人后是如何衰退的。但它们现在肯定应该恢复过来了。&amp;rdquo; 然后我意识到：也许不会。德国剩下的犹太人很少，我认识的大多数犹太人都不想搬到那里。如果你拿任何一所伟大的美国大学并移除犹太人，你会有一些相当大的空白。所以也许在德国尝试建立硅谷是毫无希望的，因为你无法建立你需要作为种子的大学水平。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国大学自然竞争，因为许多是私立的。要复制美国大学的质量，你可能也必须复制这一点。如果大学由中央政府控制，互相拉扯会将它们都拉向平均水平：新的X研究所最终会落在一个有影响力政治家所在地区的大学，而不是它应该在的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;5-在美国你可以解雇员工&#34;&gt;5. 在美国你可以解雇员工。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为在欧洲创建创业公司的最大障碍之一是对就业的态度。众所周知，严格的劳动法伤害了每家公司，但对创业公司尤其如此，因为创业公司最少时间可以浪费在官僚麻烦上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解雇员工的困难对创业公司来说是一个特殊问题，因为他们没有冗余。每个人都必须做好自己的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但问题不仅仅是某个创业公司可能在解雇他们需要的人方面遇到问题。跨行业和国家，表现和就业保障之间存在强烈的负相关。演员和导演在每部电影结束时都会被解雇，所以他们每次都必须交付产品。初级教授在几年后默认被解雇，除非大学选择授予他们终身教职。职业运动员知道如果他们只是打了几场坏比赛就会被拉下场。在规模的另一端（至少在美国）是汽车工人、纽约市教师和公务员，他们都几乎不可能被解雇。趋势如此明显，你必须故意视而不见才能看不到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;表现不是一切，你会说？那么，汽车工人、教师和公务员比演员、教授和职业运动员更快乐吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;欧洲公众舆论显然会容忍在他们真正关心表现的行业中被解雇的人。不幸的是，他们唯一足够关心的行业到目前为止是足球。但这至少是一个先例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;6-在美国工作与就业的关联较少&#34;&gt;6. 在美国，工作与就业的关联较少。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在欧洲和日本等更传统的地方，问题比就业法更深。更危险的是它们反映的态度：雇员是一种仆人，雇主有责任保护他们。在美国过去也是如此。在1970年，你仍然应该在大公司找到工作，理想情况下你会为它工作一辈子。作为回报，公司会照顾你：他们会努力不解雇你，支付你的医疗费用，并在你年老时支持你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就业逐渐摆脱了这种家长式的色彩，变成了一种简单的经济交换。但新模式的重要性不仅仅是它使创业公司更容易成长。更重要的是，我认为它使人们更容易创办创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使在美国，大多数大学毕业的孩子仍然认为他们应该找工作，好像你不能成为某人的雇员就无法富有成效一样。但你越少将工作与就业等同，创办创业公司就越容易。当你将职业视为一系列不同类型的工作，而不是对单个雇主的终身服务时，创办自己公司的风险就更小，因为你只替换一个部分，而不是丢弃整个事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旧观念如此强大，即使最成功的创业创始人也不得不与之斗争。苹果公司成立一年后，史蒂夫·沃兹尼亚克仍然没有离开惠普。他仍然计划在那里工作一辈子。当乔布斯找到人为苹果提供严肃的风险投资，条件是沃兹辞职时，他最初拒绝了，辩称他在惠普工作时设计了Apple I和Apple II，没有理由他不能继续。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;7-美国不太挑剔&#34;&gt;7. 美国不太挑剔。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有任何监管企业的法律，你可以假设初创创业公司会违反大部分法律，因为他们不知道法律是什么，也没有时间找出答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，美国的许多创业公司开始于实际上合法经营企业的地方。惠普、苹果和谷歌都是在车库里运营的。更多的创业公司，包括我们的，最初是在公寓里运营的。如果反对这些事情的法律被真正执行，大多数创业公司就不会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在更挑剔的国家，这可能是一个问题。如果休利特和帕卡德试图在瑞士的车库里经营一家电子公司，隔壁的老太太会向市政当局举报他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但其他国家最糟糕的问题可能仅仅是启动公司所需的努力。我的一个朋友在90年代初在德国开了一家公司，震惊地发现，在许多其他规定中，你需要2万美元的资本才能注册。这就是为什么我没有在Apfel笔记本电脑上输入这个的原因。乔布斯和沃兹尼亚克在一家由出售大众巴士和惠普计算器资助的公司里无法拿出那么多钱。我们也不能启动Viaweb。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给那些想要鼓励创业公司的政府一个提示：阅读现有创业公司的故事，然后尝试模拟在你的国家会发生什么。当你遇到会杀死苹果公司的事情时，将其剪除。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司是边缘的。它们由穷人和 timid 的人启动；它们在边缘的空间和业余时间开始；它们由本应该做其他事情的人启动；虽然是企业，但它们的创始人通常对企业一无所知。年轻的创业公司是脆弱的。一个严重修剪边缘的社会会将它们全部杀死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;8-美国有庞大的国内市场&#34;&gt;8. 美国有庞大的国内市场。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在开始阶段支持创业公司的是推出他们初始产品的前景。成功的公司因此使第一个版本尽可能简单。在美国，他们通常开始时只为当地市场制造东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在美国有效，因为当地市场有3亿人。在瑞典就不会那么有效。在小国家，创业公司有更艰巨的任务：他们必须从一开始就进行国际销售。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;欧盟的部分目的是模拟单一的、庞大的国内市场。问题是居民仍然说许多不同的语言。所以瑞典的软件创业公司相对于美国的创业公司仍然处于不利地位，因为他们从一开始就必须处理国际化问题。值得注意的是，欧洲最近最著名的创业公司Skype，从事的是一个本质上国际化的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，无论好坏，看起来欧洲将在几十年内说一种单一的语言。当我在1990年在意大利学习时，很少有意大利人说英语。现在所有受过教育的人似乎都应该说英语——而欧洲人不喜欢显得没有受过教育。这大概是一个禁忌话题，但如果目前的趋势继续下去，法语和德语最终会走爱尔兰语和卢森堡语的路：它们会在家里和古怪的民族主义者中说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;9-美国有风险投资&#34;&gt;9. 美国有风险投资。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在美国创业公司更容易启动，因为资金更容易获得。现在美国以外有一些风险投资公司，但创业资金不仅来自风险投资公司。一个更重要的来源，因为它更个人化并且在过程中更早出现，是个人天使投资者的资金。如果谷歌没有首先从安迪·贝托尔斯海姆那里筹集十万美元，他们可能永远无法达到可以从风险投资基金筹集数百万美元的程度。而他可以帮助他们，因为他是太阳公司的创始人之一。这个模式在创业中心不断重复。正是这个模式使它们成为创业中心。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么搬到创业中心</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startuphubs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startuphubs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/startuphubs/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/startuphubs.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/startuphubs.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/startuphubs.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么搬到创业中心&#34;&gt;为什么搬到创业中心&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我上次演讲后，其中一个组织者走上台进行即兴反驳。这从未发生过。我只听到了前几句话，但这足以告诉我说了什么让他不高兴的话：创业公司如果搬到硅谷会做得更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次会议在伦敦举行，大多数观众似乎来自英国。所以说创业公司应该搬到硅谷似乎像是一种民族主义的言论：一个讨厌的美国人告诉他们，如果他们想把事情做好，他们都应该搬到美国去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上我不像看起来那么美国化。我没有说，但我出生时是英国人。就像犹太人当然可以讲犹太笑话一样，我觉得我不必费心对英国观众保持外交辞令。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司搬到硅谷会做得更好的想法甚至不是民族主义的。[1] 我对美国创业公司也是这么说的。Y Combinator每6个月在东西海岸之间交替。每隔一轮融资在波士顿。尽管波士顿是美国（和世界）第二大创业中心，但我们告诉那些轮次的创业公司，他们最好的选择是搬到硅谷。如果这对波士顿来说是正确的，那么对其他每个城市来说更是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是关于城市，而不是国家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为我可以证明我是对的。你可以轻易地将反对的 argument reduced ad absurdum，大多数人都会同意这是荒谬的。很少有人会愿意声称创业公司的位置根本不重要——在小型农业城镇运营的创业公司不会从搬到创业中心中受益。大多数人能看到在一个有创业基础设施、关于如何使创业公司运作的积累知识以及其他人在尝试做的地方可能会有所帮助。然而，无论你用什么论据来证明创业公司不需要从伦敦搬到硅谷，都可以同样用来证明创业公司不需要从小镇搬到伦敦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;城市之间的差异是程度问题。而且，如果几乎所有知情的人都同意，创业公司在硅谷比在波士顿更好，那么他们在硅谷比在其他任何地方都更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到我可能在这个结论中有既得利益，因为搬到美国的创业公司可能通过Y Combinator进行。但我们资助的美国创业公司会证明我也对他们说了同样的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我当然不是说每个创业公司都必须去硅谷才能成功。只是说在其他条件相同的情况下，一个地方越是创业中心，创业公司在那里就做得越好。但其他考虑可能超过搬迁的优势。我不是说有家庭的创始人应该连根拔起搬到世界的另一边；那可能太分散注意力了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;移民困难可能是留在原地的另一个原因。处理移民问题就像筹集资金：出于某种原因，它似乎消耗你所有的注意力。创业公司负担不起太多这样的注意力。我们资助的一家加拿大创业公司花了大约6个月时间努力搬到美国。最终他们只是放弃了，因为他们负担不起花那么多时间离开他们的软件工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（如果另一个国家想建立硅谷的竞争对手，他们能做的最好的事情可能是为创始人创建特殊签证。美国的移民政策是硅谷最大的弱点之一。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的创业公司与特定行业相关，你可能最好在其中心之一。做与娱乐相关事情的创业公司可能想在纽约或洛杉矶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，如果一个好投资者承诺如果你留在原地就资助你，你可能应该留下。找到投资者很难。你通常不应该放弃确定的融资机会来搬迁。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，投资者的质量可能是创业中心的主要优势。硅谷投资者明显比波士顿投资者更具侵略性。一次又一次，我看到我们资助的创业公司被西海岸投资者从波士顿投资者的鼻子底下抢走，波士顿投资者先看到他们但行动太慢。在今年的波士顿Demo Day上，我告诉观众这每年都会发生，所以如果他们看到他们喜欢的创业公司，他们应该向他们提供要约。然而不到一个月又发生了：一个激进的西海岸风险投资人在一周前见过YC资助的创业公司的创始人，击败了认识他多年的波士顿风险投资人。到波士顿风险投资人意识到发生了什么时，交易已经消失了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;波士顿投资者会承认他们更保守。一些人想相信这来自城市审慎的扬基性格。但奥卡姆剃刀表明真相不太令人恭维。波士顿投资者可能比硅谷投资者更保守，原因与芝加哥投资者比波士顿投资者更保守相同。他们不太了解创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西海岸投资者更大胆不是因为他们是不负责任的牛仔，也不是因为好天气让他们乐观。他们更大胆是因为他们知道自己在做什么。他们是在钻石斜坡上滑雪的滑雪者。大胆是风险投资的本质。你获得大回报的方式不是试图避免损失，而是试图确保你获得一些大成功。而大成功最初看起来往往有风险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像Facebook。Facebook是在波士顿创办的。波士顿风险投资公司有第一个机会。但他们说不，所以Facebook搬到了硅谷并在那里筹集资金。拒绝他们的合伙人现在说&amp;quot;这可能被证明是一个错误。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从经验上看，大胆获胜。如果西海岸投资者的侵略性方式会反过来咬他们，那已经是很长时间了。自1970年代以来，硅谷一直领先于波士顿。如果西海岸投资者要受到惩罚，泡沫的破裂就是了。但自那时以来，西海岸只是进一步领先。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西海岸投资者对自己的判断足够自信以大胆行动；东海岸投资者则不那么自信；但任何认为东海岸投资者出于谨慎而那样行事的人，应该看看东海岸风险投资人在输给西海岸的风险投资过程中的疯狂反应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了专业化带来的集中化，创业中心也是市场。而市场通常是集中的。即使现在，当交易员可以在任何地方时，他们聚集在少数几个城市。很难说面对面接触究竟有什么让交易发生的魔力，但无论是什么，技术还没有复制它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在合适的时间沿着大学大道走，你可能会偷听到五个不同的人在电话上谈论交易。事实上，这是Y Combinator一半时间在波士顿的部分原因：全年都难以忍受。但尽管被只思考一件事的人包围有时可能很烦人，但如果那一件事正是你想要做的，那就是你应该在的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近和一个在谷歌从事搜索工作的人交谈。他在雅虎认识很多人，所以他处于比较两家公司的有利位置。我问他为什么谷歌在搜索方面更好。他说这不是谷歌做的任何特定事情，而是因为他们对搜索的理解要好得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么创业公司在硅谷这样的创业中心蓬勃发展。创业公司是非常专业的业务，像钻石切割一样专业。在创业中心，他们理解这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注意事项&#34;&gt;注意事项&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 民族主义想法是相反的：创业公司应该因为所在国家而留在某个城市。如果你真的有&amp;quot;一个世界&amp;quot;的观点，决定从伦敦搬到硅谷与决定从芝加哥搬到硅谷没有什么不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 然而，对于仅仅似乎会资助你的投资者，你可以忽略。似乎有一天会资助你是投资者说No的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Jessica Livingston、Harjeet Taggar和Kulveer Taggar阅读本文草稿。评论本文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么是YC</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/whyyc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/whyyc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/whyyc/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/whyyc.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/whyyc.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/whyyc.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么是yc&#34;&gt;为什么是YC&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年3月，修订于2009年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天，我们资助的一位创始人问我为什么创办了Y Combinator。或者更准确地说，他问我们是否主要是为了好玩而创办YC。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有点，但不完全是。能够再次与Rtm和Trevor一起工作是非常有趣的。在卖掉Viaweb后我怀念这种感觉，之后所有年我都有一个后台进程在运行，寻找我们可以一起做的事情。Y Combinator肯定有乐队重聚的成分。每隔几天我都会不小心叫它&amp;quot;Viaweb&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们创办Viaweb非常明确地是为了赚钱。我厌倦了从一个自由职业项目活到下一个项目，决定尽可能努力工作，直到我赚到足够的钱一劳永逸地解决这个问题。Viaweb有时很有趣，但它不是为了有趣而设计的，而且大多数时候并不有趣。如果有任何创业公司是有趣的，我会感到惊讶。所有创业公司大部分都是辛苦活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们创办Y Combinator的真正原因既不是自私也不是高尚。我们创办它不是为了赚钱；我们不知道平均回报可能是什么，而且几年内都不会知道。我们创办YC也不是主要为了帮助年轻的准创始人，尽管我们确实喜欢这个想法，偶尔用这样的想法安慰自己：如果我们所有的投资都失败了，我们至少做了无私的事情。（这奇怪地是不确定的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们创办Y Combinator的真正原因可能只有黑客才能理解。我们这样做是因为它看起来是一个如此伟大的黑客手段。有成千上万聪明的人可以创办公司但没有创办，而在恰当的地方施加相对较小的力量，我们就可以为世界带来一股新的创业公司浪潮，而这些公司本可能不存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某种程度上这是高尚的，因为我认为创业公司是好事。但真正激励我们的是那种完全非道德的欲望，这种欲望会激励任何黑客，当他看着某个复杂的设备并意识到通过微小的调整他可以使它更高效地运行时。在这种情况下，这个设备是世界经济，而幸运的是它恰好是开源的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>也许</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/maybe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/maybe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/maybe/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/maybe.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/maybe.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/maybe.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;也许&#34;&gt;也许&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多城市看着硅谷，问&amp;quot;我们如何能让这样的事情在这里发生？&amp;ldquo;做到这一点的自然方法是在富人想住的地方建立一流的大学。硅谷就是这样形成的。但是你能通过资助创业公司来缩短这个过程吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有可能。让我们考虑一下需要什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先要理解的是，鼓励创业公司与鼓励特定城市的创业公司是两个不同的问题。后者要昂贵得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们有时认为他们可以通过在镇上创办类似Y Combinator的项目来改善当地的创业环境，但实际上这几乎没有任何效果。我知道是因为Y Combinator本身在波士顿呆了半年，对那里几乎没有影响。我们资助的人来自全国各地（实际上是世界各地），之后他们去了能获得更多资金的地方——通常意味着硅谷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子投资业务不是区域性业务，因为在这个阶段，创业公司是流动的。他们只是几个带着笔记本电脑的创始人。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想在特定城市鼓励创业公司，你必须资助那些不会离开的创业公司。有两种方法可以做到这一点：制定规则阻止他们离开，或者在它们自然扎根的时候资助它们。第一种方法是错误的，因为它成为了选择糟糕创业公司的过滤器。如果你的条款强迫创业公司做他们不想做的事情，只有绝望的人才会拿你的钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的创业公司会搬到另一个城市作为融资的条件。他们不会做的是同意在下次需要融资时不搬走。所以让他们留下的唯一方法是给他们足够的资金，让他们永远不需要离开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;这需要多少钱？如果你想阻止创业公司离开你的城市，你必须给他们足够的资金，让他们不被那些要求他们搬到硅谷的风险投资公司的诱惑所动摇。如果一个创业公司已经成长到（a）在你的城市扎根和/或（b）如此成功以至于即使他们不搬，风险投资公司也会资助他们的程度，他们就能拒绝这样的提议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;将一个创业公司发展到那个程度需要多少成本？至少几十万美元。Wufoo似乎用11.8万美元在坦帕扎根了，但他们是一个极端案例。平均来说，至少需要50万美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，如果你认为通过像Y Combinator那样给每个创业公司1.5-2万美元就能在当地培育一个硅谷，那听起来太好了以至于不像真的，这是因为确实如此。要让他们留下来，你必须给他们至少20倍的资金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，即使如此，这也是一个有趣的前景。假设为了安全起见，每个创业公司需要100万美元。如果你能让每个创业公司用100万美元留在你的城市，那么用10亿美元你可以带来1000个创业公司。这可能不会让你超过硅谷本身，但可能会让你获得第二名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用一个足球场的价格，任何适合居住的城市都可以使自己成为世界上最大的创业中心之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更重要的是，这不会花很长时间。你可能在五年内完成。在一个市长的任期内。而且随着时间的推移会变得更容易，因为你镇上的创业公司越多，让新创业公司搬来所需的条件就越少。当你的镇上有1000个创业公司时，风险投资公司就不会那么努力地试图让他们搬到硅谷；相反，他们会开设当地办事处。那时你真的就处于有利地位了。你已经开启了一个自我维持的连锁反应，就像驱动硅谷的那个一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;但现在困难的部分来了。你必须挑选创业公司。你怎么做到这一点？挑选创业公司是一种罕见而宝贵的技能，拥有这种技能的少数人并不容易雇佣。而且这种技能如此难以衡量，如果政府试图雇佣拥有这种技能的人，他们几乎肯定会选错人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，一个城市可以给风险投资基金钱来建立当地分支机构，让他们做出选择。但只有糟糕的风险投资基金才会接受这笔交易。他们在城市官员看来不会显得糟糕。他们会看起来非常令人印象深刻。但他们在挑选创业公司方面会很糟糕。这是风险投资公司的特征性失败模式。所有风险投资公司在有限合伙人看来都令人印象深刻。好的和坏的之间的区别只有在他们工作的另一半才会显现：选择和指导创业公司。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你真正想要的是一群当地的天使投资人——用自己创业赚来的钱投资的人。但不幸的是，你在这里遇到了鸡和蛋的问题。如果你的城市还不是创业中心，那里就不会有从创业公司致富的人。我想不出一个城市能如何吸引外来的天使投资人。根据定义，他们很富有。没有任何激励会让他们搬家。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，一个城市可以通过利用非本地投资者的专业知识来选择创业公司。列出最著名的硅谷天使投资人，然后从中生成他们投资过的所有创业公司的列表，这是相当直接的。如果一个城市向这些公司提供每人100万美元让他们搬来，很多早期阶段的创业公司可能会接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管这个计划听起来很荒谬，但这可能是城市选择好的创业公司最有效的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与原来的投资者分离会对创业公司造成一些伤害。另一方面，额外的100万美元会给它们更多的跑道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;移植的创业公司能生存下来吗？很有可能。找出答案的唯一方法是尝试。作为市政支出来说，这将是一个相当便宜的实验。选择30个著名天使投资人最近投资过的创业公司，如果他们愿意搬到你的城市，给他们每人100万美元，看看一年后会发生什么。如果他们似乎正在蓬勃发展，你可以尝试更大规模地引进创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要太法律化地对待他们被允许离开的条件。只需要有一个君子协议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要试图在便宜的实验上只选择10个。如果你的规模太小，你只会保证失败。创业公司需要围绕其他创业公司。30个就足以感觉像一个社区。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要试图让他们都在你改成&amp;quot;孵化器&amp;quot;的翻新仓库里工作。真正的创业公司更喜欢在自己的空间里工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，不要对创业公司施加任何限制。创业公司创始人大多是黑客，黑客比法规更受君子协议的约束。如果他们就承诺与你握手，他们会遵守。但向他们展示一把锁，他们的第一个想法是如何撬开它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有趣的是，任何足够富有的私人公民都可以进行30个创业公司的实验。如果这成功了，会对城市造成什么压力。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;城市应该拿股票作为回报吗？原则上他们有资格，但他们如何选择创业公司的估值？你不能给他们相同的估值：这对一些来说太低（他们会拒绝你），对另一些来说太高（因为这可能使他们的下一轮成为&amp;quot;低价轮&amp;rdquo;）。既然我们假设我们在没有能力挑选创业公司的情况下这样做，我们也必须假设我们无法评估它们，因为这几乎是同一件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不在创业公司中持股的另一个原因是创业公司经常涉及不光彩的事情。成熟公司也是如此，但他们不会因此受到指责。如果有人被在Facebook上认识的人谋杀，媒体会把这个故事当作是关于Facebook的来报道。如果有人被在超市认识的人谋杀，媒体只会把它当作一个谋杀案来报道。所以要明白，如果你投资创业公司，他们可能会构建被用于色情、文件共享或表达不受欢迎观点的东西。你可能应该与你的政治对手共同赞助这个项目，这样他们就不能用创业公司所做的事情作为打击你的武器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，仅仅给创业公司钱也会带来太多的政治责任。所以最好的计划是让它成为可转换债券，但除非在非常大的一轮融资中，比如2000万美元，否则不转换。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个计划的效果如何取决于城市。有些城镇，如波特兰，很容易变成创业中心，而其他地方，如底特律，真的会是一场艰苦的战斗。所以在尝试之前，要诚实地面对自己城市的情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这将与你的城市与旧金山的相似程度成正比。你们有好天气吗？人们住市中心吗，还是他们已经放弃了市中心去了郊区？这个城市会被描述为&amp;quot;时髦&amp;quot;和&amp;quot;宽容&amp;quot;，还是反映&amp;quot;传统价值观&amp;quot;？附近有好大学吗？有适合步行的社区吗？书呆子会觉得自在吗？如果你对所有这些问题的回答都是肯定的，你可能不仅能成功实施这个计划，而且每个创业公司的成本可能不到100万美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到任何城市都有政治意愿来执行这个计划的机会微乎其微。我只是想探索如果有城市这样做，需要什么。启动一个硅谷有多难？想到这么多城市都能达到这个目标是令人着迷的。所以即使他们仍然会在体育场上花钱，至少现在有人可以问他们：你为什么选择这样做，而不是成为硅谷的真正竞争对手？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 创办这些所谓本地种子公司的人总是发现（a）他们的申请者来自各地，不仅仅是本地，（b）本地创业公司也申请其他种子公司。所以最终发生的是申请人池按质量而不是地理位置划分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 有趣的是，糟糕的风险投资公司通过选择由像他们这样的人经营的创业公司而失败——那些善于演讲但没有实质内容的人。这是假货领导假货的情况。而且由于所有相关人员都如此令人信服，投资这些基金的有限合伙人在衡量回报之前都不知道发生了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 我怀疑即使是避税天堂也不行。这让一些富人搬家，但不是那种会成为创业公司好天使投资人的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 感谢Michael Keenan指出这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Jessica Livingston、Robert Morris和Fred Wilson阅读草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>做无法扩展的事情</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ds/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ds.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/ds.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ds.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;做无法扩展的事情&#34;&gt;做无法扩展的事情&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;做无法扩展的事情-1&#34;&gt;做无法扩展的事情&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2013年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Y Combinator最常见的建议类型之一是做无法扩展的事情。很多准创始人认为创业公司要么起飞，要么不行。你构建一些东西，让它可用，如果你制造了更好的捕鼠器，人们会如承诺的那样踏破你的门槛。或者他们不会，那样的话市场一定不存在。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上创业公司起飞是因为创始人让它们起飞。可能有少数是自然增长的，但通常需要某种推动才能让它们开始。一个好的比喻是汽车发动机在有电启动器之前用的曲柄。一旦发动机运转，它会持续运转，但有一个单独而费力的过程来启动它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;招募&#34;&gt;招募&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人在开始时必须做的最常见的无法扩展的事情是手动招募用户。几乎所有创业公司都必须这样做。你不能坐等用户来找你。你必须出去找到他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Stripe是我们资助的最成功的创业公司之一，他们解决的问题非常紧迫。如果有人可以坐等用户，那就是Stripe。但事实上，他们在YC内部以积极的早期用户获取而闻名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为其他创业公司制造东西的创业公司在我们资助的其他公司中有大量潜在用户，但没有比Stripe更好地利用这一点的。在YC，我们用&amp;quot;Collison安装&amp;quot;这个词来描述他们发明的技术。更胆怯的创始人会问&amp;quot;你愿意试试我们的测试版吗？&amp;ldquo;如果答案是肯定的，他们会说&amp;quot;很好，我们会给你发送链接。&amp;ldquo;但Collison兄弟不打算等待。当任何人同意尝试Stripe时，他们会说&amp;quot;好的，把你的笔记本电脑给我&amp;rdquo;，然后当场为他们设置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人抗拒出去个别招募用户有两个原因。一个是害羞和懒惰的结合。他们宁愿坐在家里写代码，也不愿出去和一群陌生人交谈，可能还会被大多数人拒绝。但对于创业公司来说要成功，至少有一位创始人（通常是CEO）必须花大量时间在销售和营销上。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人忽略这条路径的另一个原因是绝对数字起初看起来很小。这不可能是那些大型的、著名的创业公司的起步方式，他们认为。他们犯的错误是低估了复合增长的力量。我们鼓励每个创业公司用每周增长率来衡量他们的进展。如果你有100个用户，下周需要获得10个新用户才能实现每周10%的增长。虽然110可能看起来不比100好多少，但如果你保持每周10%的增长，你会惊讶于数字变得有多大。一年后你将有14,000个用户，2年后你将有200万。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你一次获取一千个用户时，你将做不同的事情，增长最终必须放缓。但如果市场存在，你通常可以从手动招募用户开始，然后逐渐转向不那么手动的方法。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb是这种技术的经典例子。市场启动非常困难，你应该预期一开始要采取英雄式的措施。在Airbnb的情况下，这些措施包括在纽约挨家挨户地走访，招募新用户并帮助现有用户改进他们的列表。当我记得YC期间的Airbnb时，我脑海中浮现出他们带着拉杆箱的形象，因为他们来参加周二晚餐时总是刚从某个地方飞回来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;脆弱&#34;&gt;脆弱&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb现在看起来像不可阻挡的巨头，但早期它是如此脆弱，大约30天的外出与用户亲自接触决定了成功与失败的区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种最初的脆弱性不是Airbnb独有的特点。几乎所有创业公司在初期都是脆弱的。这是没有经验的创始人和投资者（以及记者和论坛上的万事通）对它们最大的误解之一。他们无意识地用成熟公司的标准来评判萌芽中的创业公司。他们就像看着新生儿并断言&amp;quot;这个小生物永远不可能成就任何事&amp;quot;的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果记者和万事通轻视你的创业公司，那是无害的。他们总是弄错。即使投资者轻视你的创业公司也没关系；当他们看到增长时会改变想法。最大的危险是你自己轻视你的创业公司。我见过这种情况发生。我经常必须鼓励那些看不到自己所构建事物的全部潜力的创始人。甚至比尔·盖茨也犯了那个错误。他在创办微软后回到哈佛参加秋季学期。他没有待很久，但如果他意识到微软将要达到后来规模的哪怕一部分，他就根本不会回去。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于早期创业公司要问的问题不是&amp;quot;这家公司正在接管世界吗？&amp;ldquo;而是&amp;quot;如果创始人做正确的事情，这家公司能变得多大？&amp;ldquo;而正确的事情在当时往往看起来既费力又微不足道。当微软只是阿尔伯克基的几个人为几千个爱好者（当时他们这样称呼）市场编写Basic解释器时，它看起来不会很令人印象深刻，但回想起来，这是主导微机软件的最佳路径。而且我知道Brian Chesky和Joe Gebbia在为他们的第一批房东的公寓拍摄&amp;quot;专业&amp;quot;照片时，并不感觉自己正在通往成功的道路上。他们只是在努力生存。但回想起来，这也是主导大市场的最佳路径。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何找到要手动招募的用户？如果你构建一些东西来解决自己的问题，那么你只需要找到你的同龄人，这通常很简单。否则，你将不得不做出更刻意的努力来定位最有希望的用户群。通常的做法是通过相对无针对性的发布获得一些初始用户群，然后观察哪些类型看起来最热情，并寻找更多类似的用户。例如，Ben Silbermann注意到很多最早的Pinterest用户对设计感兴趣，所以他参加了一个设计博客会议来招募用户，效果很好。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;取悦&#34;&gt;取悦&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该采取非凡的措施不仅为了获取用户，还为了让他们快乐。在Wufoo能够做到的范围内（结果证明时间出奇地长），他们给每个新用户发送手写的感谢信。你的第一批用户应该感觉与你签约是他们做过的最好的选择之一。而你反过来应该绞尽脑汁想出新的方法来让他们高兴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么我们必须教创业公司这个？为什么这对创始人来说是反直觉的？我认为有三个原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个是很多创业公司的创始人接受过工程师培训，而客户服务不是工程师培训的一部分。你应该构建强大而优雅的东西，而不是像某种推销员那样奴性地关注个别用户。具有讽刺意味的是，工程学传统上反对手把手指导的部分原因是其传统可以追溯到工程师权力较小的时代——当他们只负责构建事物的狭窄领域，而不是经营整个节目时。你是Scotty时可以发脾气，但你是Kirk时就不能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个原因是创始人不够关注个别客户，因为他们担心这无法扩展。但当萌芽中的创业公司的创始人担心这一点时，我指出，在当前状态下他们没有什么可失去的。也许如果他们努力让现有用户超级快乐，有一天他们会因为用户太多而无法为他们做那么多事情。那将是一个很好的问题。看看你是否能让它发生。顺便说一句，当这种情况发生时，你会发现取悦客户的扩展性比你预期的要好。部分原因是你通常能找到让任何事情比你预期的更具扩展性的方法，部分原因是到那时取悦客户已经渗透到你的文化中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从未见过一家创业公司因为过于努力让初始用户高兴而误入歧途。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但也许阻止创始人意识到他们可以多么关注用户的最大原因是他们自己从未经历过这样的关注。他们的客户服务标准是由他们作为客户的公司设定的，这些公司大多是大型公司。蒂姆·库克不会在你购买笔记本电脑后给你寄手写笔记。他不能。但你可以。这是小公司的一个优势：你可以提供大公司无法提供的服务水平。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你意识到现有的约定不是用户体验的上限，思考你能走多远来取悦用户会是一件非常愉快的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;体验&#34;&gt;体验&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我试图想出一个短语来表达你对用户的关注应该多么极端，我意识到史蒂夫·乔布斯已经做到了：疯狂地伟大。史蒂夫不仅仅是把&amp;quot;疯狂地&amp;quot;用作&amp;quot;非常&amp;quot;的同义词。他的意思更字面——一个人应该专注于执行质量，达到在日常生活中会被认为病态的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们资助的所有最成功的创业公司都做到了，这可能不会让准创始人感到惊讶。新手创始人不理解的是疯狂地伟大在萌芽中的创业公司中意味着什么。当史蒂夫·乔布斯开始使用这个短语时，苹果已经是一家成熟的公司。他的意思是Mac（及其文档甚至包装——这就是痴迷的本质）应该疯狂地精心设计和制造。这对工程师来说不难掌握。这只是设计强大而优雅产品的更极端版本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人难以掌握的（史蒂夫本人可能也难以掌握）是，当你把时间滑块推回到创业公司生活的头几个月时，疯狂地伟大会变成什么。不是产品应该疯狂地伟大，而是作为你的用户的体验。产品只是其中的一部分。对于大公司来说，它必然是主导的部分。但你可以也应该给用户一个早期、不完整、有缺陷产品的疯狂地伟大体验，如果你用关注来弥补差异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可以，也许，但应该吗？是的。过度参与早期用户不仅仅是启动增长的可允许技术。对于大多数成功的创业公司来说，这是使产品变好的反馈循环的必要部分。制造更好的捕鼠器不是一个原子操作。即使你以大多数成功创业公司的方式开始，通过构建你自己需要的东西，你构建的第一个东西永远不会完全正确。除了在有重大惩罚错误的领域外，通常最好一开始不要追求完美。特别是在软件中，通常最好在东西有一些效用时就立即放在用户面前，然后看看他们用它做什么。完美主义常常是拖延的借口，无论如何，你最初的用户模型总是不准确的，即使你是其中之一。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从与你最早的用户直接接触中获得的反馈将是你能得到的最好的反馈。当你如此之大以至于必须依靠焦点小组时，你会希望你能去用户的家庭和办公室，像只有少数人时那样看他们使用你的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;火&#34;&gt;火&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时正确的无法扩展技巧是专注于故意狭窄的市场。这就像一开始让火保持受控以让它真正炽热，然后再添加更多木柴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facebook就是这么做的。起初它只对哈佛学生开放。在这种形式下，它只有几千人的潜在市场，但因为他们感觉这真的是为他们而设，他们中的临界数量签约了。在Facebook停止对哈佛学生开放后，它仍然是特定学院学生的网站相当长一段时间。当我在创业学校采访Mark Zuckerberg时，他说虽然为每个学校创建课程列表很费事，但这样做让学生觉得网站是他们的自然家园。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何可以被描述为市场平台的创业公司通常必须从市场的子集开始，但这也可以适用于其他创业公司。总是值得询问市场中是否有你可以快速获得临界用户数量的子集。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数使用控制火策略的创业公司无意识地这样做。他们为自己和朋友构建东西，这些人恰好是早期采用者，只有后来才意识到他们可以将其提供给更广阔的市场。即使你无意识地这样做，这个策略也同样有效。没有意识地意识到这种模式的最大危险是那些天真地丢弃其中一部分的人。例如，如果你不为自己和朋友构建东西，或者即使你做了，但你来自企业界，你的朋友不是早期采用者，你将不再有一个完美的初始市场 handed to you on a platter。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在公司中，最好的早期采用者通常是其他创业公司。他们本质上对新事物更加开放，而且因为刚刚成立，他们还没有做出所有选择。此外，当他们成功时，他们增长很快，你也与他们一起增长。YC模式（特别是让YC变大）的许多未预见的优势之一是，B2B创业公司现在有数百个其他创业公司的即时市场可供使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;meraki&#34;&gt;Meraki&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于硬件创业公司，有一种做无法扩展事情的变体，我们称之为&amp;quot;拉一个Meraki&amp;rdquo;。虽然我们没有资助Meraki，但创始人是Robert Morris的研究生，所以我们知道他们的历史。他们通过做真正无法扩展的事情开始：自己组装路由器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硬件创业公司面临软件创业公司没有的障碍。工厂生产运行的最低订单通常是几十万美元。这会让你陷入进退两难的境地：没有产品你无法产生增长来筹集制造产品的资金。在硬件创业公司必须依赖投资者资金的时候，你必须非常有说服力才能克服这一点。众筹（或者更准确地说，预订）的到来帮助很大。但即使如此，如果可能的话，我建议创业公司一开始拉一个Meraki。Pebble就是这么做的。Pebbles自己组装了前几百块手表。如果他们没有经历那个阶段，当他们确实在Kickstarter上推出时，他们可能不会卖出价值1000万美元的手表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像过度关注早期客户一样，自己制造东西对硬件创业公司来说是有价值的。当你是工厂时，你可以更快地调整设计，而且你会学到否则永远不会知道的事情。Pebble的Eric Migicovsky说他学到的事情之一是&amp;quot;采购好螺丝的价值有多大。&amp;ldquo;谁知道呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;咨询&#34;&gt;咨询&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时我们建议B2B创业公司的创始人将过度参与推向极端，选择一个单一用户，表现得好像他们是为那一个用户构建东西的顾问。初始用户作为你的模具的形式；不断调整直到你完美适应他们的需求，你通常会发现你制造了其他用户也想要的东西。即使他们中的人数不多，也可能有拥有更多用户的相邻领域。只要你找到一个真正需要某种东西并且能够据此行动的用户，你就拥有了制造人们想要的东西的立足点，这和任何创业公司最初需要的一样多。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;咨询是无法扩展工作的典型例子。但（像其他慷慨施予恩惠的方式一样）只要你没有为此获得报酬，这样做就是安全的。这就是公司越界的地方。只要你是一个仅仅对客户特别关注的产品公司，即使你没有解决他们所有问题，他们也会非常感激。但是当他们开始专门为那种关注付费时——当他们开始按小时付费时——他们期望你做所有事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种类似咨询的招募最初冷淡用户的技术是代表他们自己使用你的软件。我们在Viaweb就是这么做的。当我们接近商家询问他们是否想使用我们的软件制作在线商店时，有些人说不，但他们会让我们为他们做一个。因为我们愿意为获取用户做任何事，我们就做了。当时我们感觉相当差劲。我们没有组织大型战略电子商务伙伴关系，而是在试图销售行李、笔和男士衬衫。但回想起来，这正是正确的做法，因为它教会了我们商家使用我们的软件会有什么感觉。有时反馈循环几乎是即时的：在构建某个商家的网站的过程中，我发现我们需要一个我们没有的功能，所以我会花几个小时实现它，然后继续构建网站。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;手动&#34;&gt;手动&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一个更极端的变体，你不仅使用你的软件，你就是你的软件。当你只有少量用户时，你有时可以侥幸手动做一些你计划以后自动化的事情。这让你能更快推出，当你最终将自己自动化出循环时，你会确切知道要构建什么，因为你从自己做中有了肌肉记忆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当手动组件在用户看来像软件时，这种技术开始具有恶作剧的方面。例如，Stripe向其第一批用户提供&amp;quot;即时&amp;quot;商户账户的方式是创始人在幕后手动为他们注册传统商户账户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些创业公司一开始完全可以是手动的。如果你找到一个有需要解决的问题的人并且你可以手动解决它，只要你能就继续这样做，然后逐渐自动化瓶颈。以尚未自动化的方式解决用户的问题会有点吓人，但比拥有自动化的东西但不解决任何人的问题这种更常见的情况要好。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创业之前</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/before/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/before/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/before/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/before.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/before.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/before.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创业之前&#34;&gt;创业之前&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文改编自Sam Altman在斯坦福大学创业课程中的客座讲座。主要面向大学生，但其中大部分内容也适用于其他年龄的潜在创始人。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有孩子的一个好处是，当你需要给出建议时，你可以问自己&amp;quot;我会告诉我的孩子什么？&amp;ldquo;我的孩子还小，但我可以想象如果他们在上大学，我会告诉他们关于创业的事情，这就是我现在要告诉你们的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司非常违反直觉。我不确定为什么。也许只是因为关于它们的知识还没有渗透到我们的文化中。但无论出于什么原因，创办创业公司是一项你不能总是相信直觉的任务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这方面就像滑雪。当你第一次尝试滑雪时，如果你想减速，你的本能是向后倾斜。但如果你在滑雪板上向后倾斜，你会失去控制地向山下滑去。所以学习滑雪的一部分就是学会抑制这种冲动。最终你会养成新的习惯，但一开始需要有意识的努力。一开始当你开始下山时，有一堆事情你试图记住。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司像滑雪一样不自然，所以创业公司也有类似的清单。在这里我将给你第一部分——如果你想为创业做准备，需要记住的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;违反直觉&#34;&gt;违反直觉&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;清单上的第一点是我已经提到的事实：创业公司如此奇怪，如果你相信直觉，你会犯很多错误。如果你只知道这一点，你至少在犯错误之前会停下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我运行Y Combinator时，我经常开玩笑说我们的功能是告诉创始人他们会忽略的事情。这是真的。一批又一批，YC合伙人警告创始人他们即将犯的错误，创始人忽略它们，然后一年后回来说&amp;quot;我希望我们听了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么创始人忽略合伙人的建议？嗯，这就是违反直觉想法的问题：它们与你的直觉相矛盾。它们看起来是错的。所以你的第一反应当然是忽视它们。事实上，我开玩笑的描述不仅仅是Y Combinator的诅咒，也是其存在理由的一部分。如果创始人的直觉已经给了他们正确的答案，他们就不需要我们了。你只需要别人给你让你惊讶的建议。这就是为什么有很多滑雪教练而没有多少跑步教练。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，你可以相信你对他人的直觉。事实上，年轻创始人最常见的错误之一就是不够相信这一点。他们与看起来令人印象深刻的人交往，但对他们个人感觉有些不安。后来当事情爆发时他们说&amp;quot;我知道他有什么不对劲，但我忽略了，因为他看起来如此令人印象深刻。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你正在考虑与某人合作——作为联合创始人、员工、投资者或收购者——而你对他们有不祥的预感，相信你的直觉。如果某人看起来滑头、虚假或是个混蛋，不要忽视。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个放纵自己有益处的情况。与你真正喜欢的人一起工作，而且你已经认识足够长的时间以确保。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;专业知识&#34;&gt;专业知识&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二个违反直觉的观点是，了解很多关于创业公司的知识并不那么重要。在创业公司中成功的方法不是成为创业公司的专家，而是成为你的用户和为他们解决的问题的专家。马克·扎克伯格成功不是因为他是一位创业公司专家。尽管他完全是个创业新手，他还是成功了，因为他非常了解他的用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你对如何进行天使轮融资一无所知，不要为此感到难过。那种事情你需要时可以学习，做完后就忘记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，我担心不仅没有必要详细学习创业公司的机制，甚至可能有些危险。如果我遇到一个本科生，他对可转换票据、员工协议和（天哪）FF级股票了如指掌，我不会认为&amp;quot;这是一个远远领先于同龄人的人&amp;quot;。这会敲响警钟。因为年轻创始人的另一个特征性错误是走过场，假装创办创业公司。他们编造一些听起来合理的想法，以高估值筹集资金，租一个很酷的办公室，雇佣一群人。从外面看起来，这似乎就是创业公司所做的。但在租一个很酷的办公室和雇佣一群人之后的下一步是：逐渐意识到他们完蛋了，因为在模仿创业公司的所有外在形式时，他们忽略了唯一真正重要的事情：制造人们想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;游戏&#34;&gt;游戏&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们看到这种情况经常发生，以至于我们给它起了个名字：过家家。最终我意识到为什么会这样。年轻创始人走过场创办创业公司的原因是因为这是他们到目前为止一生中被训练要做的事情。想想你必须做什么才能进入大学，例如。课外活动，检查。即使在大学课程中，大部分工作也像跑步圈一样人为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是因为教育系统这样而攻击它。当你被教导某些东西时，你做的事情总会有一定程度的虚假性，如果你衡量他们的表现，人们不可避免地会利用这种差异，以至于你衡量的大部分东西都是虚假性的产物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我承认我在大学时自己也这样做过。我发现很多课程中可能只有20或30个想法是适合作为好考试题的形状。我在这些课程中准备考试的方法不是（顺便说）掌握课程中教授的材料，而是列出潜在的考试题并提前想出答案。当我走进期末考试时，我主要会感到好奇我的哪些问题会出现在考试中。这就像一场游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在一生中被训练玩这样的游戏后，年轻创始人创办创业公司的第一反应是试图找出赢得这个新游戏的技巧，这并不奇怪。由于筹资似乎是创业公司成功的衡量标准（另一个经典的新手错误），他们总是想知道说服投资者的技巧是什么。我们告诉他们说服投资者的最好方法是创办一个真正做得好的创业公司，意思是快速增长，然后简单地告诉投资者。然后他们想知道快速增长的技巧是什么。我们必须告诉他们说最好的方法就是制造人们想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC合伙人与年轻创始人的许多对话都以创始人问&amp;quot;我们如何&amp;hellip;&amp;ldquo;开始，合伙人回答&amp;quot;只要&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么创始人总是把事情搞得这么复杂？我意识到，原因是他们在寻找技巧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这是关于创业公司要记住的第三个违反直觉的事情：创办创业公司是钻营系统停止工作的地方。如果你去大公司工作，钻营系统可能继续有效。取决于公司的糟糕程度，你可以通过讨好合适的人，给人留下生产力印象等方式成功。但这在创业公司中不起作用。没有老板可以欺骗，只有用户，而用户关心的只是你的产品是否做他们想要的事情。创业公司像物理一样非个人化。你必须制造人们想要的东西，你只有在做到这一点的情况下才能繁荣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;危险的是，在一定程度上伪装对投资者确实有效。如果你非常擅长听起来像你知道自己在说什么，你至少可以欺骗投资者进行一轮甚至可能是两轮融资。但这不符合你的利益。公司最终注定要失败。你做的只是在下跌的过程中浪费自己的时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以停止寻找技巧。创业公司中确实有技巧，就像任何领域一样，但它们比解决真正问题的重要性低一个数量级。一个对筹资一无所知但制造了用户喜爱的产品的创始人，会比一个知道书中所有技巧但使用量图表平坦的创始人更容易筹集资金。更重要的是，制造了用户喜爱产品的创始人是在筹集资金后能够继续成功的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然在某种意义上这是个坏消息，因为你被剥夺了最强大的武器之一，但我觉得当你开始创业公司时，钻营系统停止工作是令人兴奋的。令人兴奋的是，世界上确实存在通过做好工作获胜的地方。想象一下，如果世界都像学校和大公司那样，你要么不得不在虚假的事情上花费大量时间，要么输给这样做的人，那会多么令人沮丧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我在大学时意识到现实世界中有些地方钻营系统比其他地方重要性低，有些地方几乎不重要，我会很高兴。但确实存在，这种差异是你在思考未来时要考虑的最重要事情之一。你在每种类型的工作中如何获胜，你希望通过做什么获胜？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;全部消耗&#34;&gt;全部消耗&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这带给我们第四个违反直觉的观点：创业公司会消耗你的一切。如果你创办一家创业公司，它会在你无法想象的程度上掌控你的生活。如果你的创业公司成功，它会在很长一段时间内掌控你的生活：至少几年，也许是十年，也许是你整个工作生涯。所以这里确实有机会成本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拉里·佩奇可能看起来过着令人羡慕的生活，但其中有些方面并不令人羡慕。基本上他在25岁时开始尽可能快地奔跑，在他看来，从那时起他就一直没有停下来喘口气。谷歌帝国每天都会发生只有CEO才能处理的新问题，他作为CEO必须处理它。即使他只休假一周，也会积累整整一周的问题积压。他必须毫无怨言地忍受这一点，部分原因是作为公司的父亲，他永远不能表现出恐惧或软弱，部分原因是亿万富翁如果谈论生活困难，得到的同情少于零。这有一个奇怪的副作用，即成功创业公司创始人的难度几乎被所有人隐藏，除了那些经历过的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y Combinator现在已经资助了几家可以称为巨大成功的公司，在每一种情况下，创始人说的话都一样。它永远不会变得更容易。问题的性质发生了变化。你在担心伦敦办公室的建设延误，而不是工作室公寓里坏的空调。但担忧的总量永远不会减少；如果有的话，它增加了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办成功的创业公司类似于生孩子，就像你按下的一个按钮，会不可逆转地改变你的生活。虽然生孩子真的很美好，但有很多事情在你有孩子之前做比之后做更容易。其中许多事情会让你在你有孩子时成为更好的父母。由于你可以推迟按按钮一段时间，大多数富裕国家的人都会这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而当涉及到创业公司时，很多人似乎认为他们应该在大学时创办它们。你疯了吗？大学在想什么？他们不遗余力地确保学生避孕用品供应充足，但却在左右设置创业项目和创业孵化器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公平地说，大学在这里别无选择。很多新生对创业公司感兴趣。大学，至少事实上，被期望为他们准备职业生涯。所以想创办创业公司的学生希望大学能教他们关于创业公司的知识。无论大学能否做到这一点，都有一些压力声称他们可以，以免他们失去申请者到其他确实这样做的大学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大学能教学生关于创业公司的知识吗？是的，也不是。他们可以教学生关于创业公司的知识，但正如我之前解释的，这不是你需要知道的知识。你需要学习的是你自己用户的需求，而你直到真正创办公司才能做到这一点。所以创办创业公司本质上是一件只有通过做才能真正学会的事情。而在大学里不可能做到这一点，原因我刚才解释过：创业公司会消耗你的一切。作为学生，你不能真正地创办创业公司，因为如果你真正地创办创业公司，你就不再是学生了。你可能名义上还是学生一段时间，但你甚至也不会是那样很久。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考虑到这种二分法，你应该走哪条路？做一个真正的学生，不创办创业公司，还是创办一个真正的创业公司，不做学生？我可以为你回答这个问题。不要在大学创办创业公司。如何创办创业公司只是你试图解决的更大问题的一个子集：如何过上美好的生活。虽然创办创业公司对很多雄心勃勃的人来说可以成为美好生活的一部分，但20岁不是最佳时间。创办创业公司就像 brutally fast depth-first search（一种非常快速的深度优先搜索）。大多数人在20岁时应该仍然在进行广度搜索。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在20出头时可以做一些在之前或之后都不能做得好的事情，比如一时冲动深入项目，没有截止日期感地超级便宜旅行。对于没有雄心的人来说，这种事情是可怕的&amp;quot;发射失败&amp;quot;，但对于有雄心的人来说，它可以是一种无与伦比的宝贵探索。如果你在20岁时创办创业公司并且足够成功，你永远不会再有机会做这些事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克·扎克伯格永远不会有机会在国外闲逛。他可以做大多数人不能做的事情，比如包租飞机飞到国外。但成功从他生活中带走了很多偶然性。Facebook在操控他就像他在操控Facebook一样。虽然被一个你认为是你终生工作的项目所控制可以很酷，但偶然性也有优势，尤其是在生活早期。除其他外，它给你更多选择你终生工作的选项。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里甚至没有权衡。如果你放弃在20岁时创办创业公司，你不会牺牲任何东西，因为如果你等待，你更有可能成功。在不太可能的情况下，如果你20岁时你的一个副项目像Facebook一样起飞，你将面临选择是否继续运行它，这可能合理。但创业公司起飞的通常方式是创始人让它们起飞，而在20岁时这样做是 gratuitously stupid（毫无意义的愚蠢）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;尝试&#34;&gt;尝试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该在任何年龄都这样做吗？我意识到我把创业公司描述得相当难。如果我没有，让我再试一次：创办创业公司真的很难。如果太难怎么办？你怎么知道你是否能应对这个挑战？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;答案是第五个违反直觉的观点：你无法判断。到目前为止，你的生活可能给了你一些关于如果你试图成为数学家或职业足球运动员你的前景如何的想法。但除非你过着非常奇怪的生活，否则你没有做过太多像创业创始人的事情。创办创业公司会改变你很多。所以你试图估计的不仅仅是你现在是什么，而是你能成长为什么，谁能做到这一点？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在过去的9年里，我的工作是预测人们是否有能力创办成功的创业公司。很容易看出他们有多聪明，大多数读这篇文章的人都会超过那个门槛。困难的部分是预测他们会变得多么坚韧和雄心勃勃。可能没有人有更多经验试图预测这一点，所以我可以告诉你专家能对它了解多少，答案是：不多。我学会对每批创业公司中哪些会成为明星保持完全开放的心态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人有时认为他们知道。有些人到达时确信他们会像迄今为止他们生活中面对过的所有（少数、人为、简单的）测试一样轻松通过YC。其他人到达时想知道他们是如何进入的，希望YC不会发现导致接受他们的任何错误。但创始人的初始态度与他们公司的表现之间几乎没有相关性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我读到军队中也是如此—— swaggering recruits（神气活现的新兵）并不比安静的新兵更有可能变得真正坚韧。可能出于同样的原因：所涉及的测试与他们之前生活中的测试如此不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你对创办创业公司绝对恐惧，你可能不应该这样做。但如果你只是不确定你是否能胜任，唯一的发现方法就是尝试。只是不是现在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;想法&#34;&gt;想法&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想有一天创办创业公司，你在大学应该做什么？你最初只需要两样东西：一个想法和联合创始人。获得两者的方法是一样的。这带给我们第六个也是最后一个违反直觉的观点：获得创业想法的方法不是试图思考创业想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我为此写了一整篇文章，所以我不在这里重复所有内容。但简短的版本是，如果你有意识地努力思考创业想法，你想出的想法不仅会很糟糕，而且听起来合理，这意味着你在意识到它们很糟糕之前会在它们身上浪费大量时间。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创业公司最难学到的教训</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startuplessons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startuplessons/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/startuplessons/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/startuplessons.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/startuplessons.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/startuplessons.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创业公司最难学到的教训&#34;&gt;创业公司最难学到的教训&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自2006年创业学校的一次演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止，我们资助的创业公司反应都相当快，但他们在学习某些课程时似乎比其他课程更快。我认为这是因为创业公司的某些事情有点反直觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在已经投资了足够多的公司，以至于我学到了一个诀窍来判断哪些是反直觉的观点：那些是我必须不断重复的观点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我要给这些观点编号，也许对于未来的创业公司，我能够实现一种霍夫曼编码。我会让他们都读这篇文章，然后不用详细地唠叨他们，我就能说：第四点！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-尽早发布&#34;&gt;1. 尽早发布。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可能最常重复的这个创业秘诀是：尽快推出1.0版本，然后根据用户的反应来改进它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我说的&amp;quot;尽早发布&amp;quot;并不是指你应该发布一个充满bug的产品，而是说你应该发布一个最小化的产品。用户讨厌bug，但如果即将有更多功能推出，他们似乎不介意一个最小化的1.0版本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽快完成1.0版本有几个好处。一个是，这本来就是编写软件的正确方式，无论是对创业公司还是其他情况。我从1993年就开始重复这个观点，至今没有看到太多与之矛盾的东西。我看到很多创业公司因为发布产品太慢而死亡，但没有一家是因为太快而死亡的。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你构建出一个受欢迎的东西时，会让你感到惊讶的一件事是你不会了解你的用户。Reddit现在每月有近50万独立访客。这些人都是谁？他们不知道。没有网络创业公司知道。而且既然你不知道你的用户，猜测他们会喜欢什么是危险的。最好是发布一些东西，让他们来告诉你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wufoo牢记这一点，在底层数据库之前就发布了他们的表单构建器。你甚至还不能驱动这个东西，但已经有83,000人来坐在驾驶座上握着方向盘。Wufoo从中获得了宝贵的反馈：Linux用户抱怨他们使用了太多Flash，所以他们重写了软件不再使用Flash。如果他们等到一次性发布所有内容，就不会在问题更深层次植入之前发现它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使你没有用户，快速发布仍然很重要，因为对于创业公司来说，初始版本就像一次试航。如果有什么重大问题——例如，想法不好，或者创始人互相憎恨——发布第一个版本的压力会暴露这些问题。如果你有这样的问题，你希望尽早发现它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，尽早发布的最重要原因可能是它让你更努力地工作。当你在处理还没有发布的东西时，问题是有趣的。在已经发布的东西中，问题是令人担忧的。一旦你发布，就会有很多紧迫感。我认为这正是人们推迟发布的原因。他们知道一旦发布，就必须更努力地工作。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-不断推出新功能&#34;&gt;2. 不断推出新功能。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，&amp;ldquo;尽早发布&amp;quot;有第二个组成部分，没有它就是坏建议。如果你要从一个功能不多的东西开始，你最好快速改进它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现自己在重复的是&amp;quot;推出新功能&amp;rdquo;。而且这个规则不仅适用于初始阶段。这是所有创业公司在想要被视为创业公司的整个过程中都应该做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，我并不是说你应该让你的应用程序变得越来越复杂。我说的&amp;quot;功能&amp;quot;是指一个单位的黑客工作——让用户生活变得更好的一个量子单位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像锻炼一样，改进会带来更多的改进。如果你每天都跑步，你可能会感觉明天也想跑步。但如果你几周不跑步，要强迫自己出门会很费力。黑客工作也是如此：你实现的想法越多，你就会有更多的想法。你应该每隔一两天就以某种小方式改进你的系统。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不仅是完成开发工作的好方法；它也是一种营销形式。用户喜欢一个不断改进的网站。事实上，用户期望网站能够改进。想象一下，如果你访问一个看起来非常好的网站，两个月后再次访问，没有任何变化。它会不会开始显得很烂？[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你根据他们的评论做出改进时，他们会更加喜欢你，因为用户习惯于公司忽视他们。如果你是罕见的例外——一个真正倾听的公司——你会产生狂热的忠诚度。你不需要做广告，因为你的用户会为你做广告。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎也很明显，那么为什么我必须不断重复它？我认为这里的问题在于人们习惯了事物的现状。一旦产品过了有明显缺陷的阶段，你开始习惯它，逐渐地，它碰巧拥有的任何功能都成了它的身份。例如，我怀疑雅虎（或者谷歌）的很多人意识到网页邮件可以好多少，直到Paul Buchheit向他们展示。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为解决方案是假设你制作的任何东西都远未达到它可能的程度。强迫自己，作为一种智力练习，不断思考改进。好吧，当然，你拥有的东西是完美的。但如果你必须改变什么，那会是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的产品看起来已经完成了，有两种可能的解释：（a）它确实完成了，或者（b）你缺乏想象力。经验表明（b）的可能性要大一千倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-让用户开心&#34;&gt;3. 让用户开心。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;不断改进是一个更普遍规则的例子：让用户开心。所有创业公司的一个共同点是它们不能强迫任何人做任何事情。它们不能强迫任何人使用它们的软件，也不能强迫任何人与它们交易。创业公司必须为自己的生存而奋斗。这就是为什么成功的创业公司制造伟大的产品。它们必须这样做，否则就会死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你经营一家创业公司时，你感觉自己就像一块被强风吹动的小碎片。最强大的风是用户。他们要么抓住你把你托到天空，就像他们对Google做的那样，要么让你平躺在人行道上，就像他们对大多数创业公司做的那样。用户是变化无常的风，但比任何其他风都更强大。如果他们把你托起来，没有竞争对手能让你倒下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一块小碎片，对你来说理性的做法不是平躺着，而是把自己卷成一个风能抓住的形状。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢风的比喻，因为它提醒你流量是多么不个人化的。访问你网站的绝大多数人都是随意访客。你必须为他们设计你的网站。真正关心的人会自己找到他们想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;普通的访客到达时手指会悬停在返回按钮上。想想你自己的经历：你点击的大多数链接都会导向一些平庸的东西。任何使用网络超过几周的人都被训练成在点击链接后点击返回。所以你的网站必须说&amp;quot;等等！不要点击返回。这个网站不烂。看看这个，例如。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要让人们停下来，你必须做两件事。最重要的是尽可能简洁地解释你的网站到底是关于什么的。你多久访问过一个网站，它似乎假设你已经知道他们是做什么的？例如，那个公司网站说公司为企业制作企业内容管理解决方案，使组织能够统一人员、内容和流程，以最小化商业风险，加速实现价值的时间并维持较低的总拥有成本。一个成熟的公司可能会逃脱这种不透明的描述，但没有创业公司可以。创业公司应该能够用一两句话准确解释它是做什么的。[4] 不仅是对用户。你需要这个给每个人：投资者、收购者、合作伙伴、记者、潜在员工，甚至是现有员工。你可能甚至不应该开始一个不能用一两句话令人信服地描述的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我重复的另一件事是立即把你拥有的一切都给人们。如果你有什么令人印象深刻的东西，试着把它放在首页，因为那是大多数访客唯一会看到的页面。尽管这里有一个悖论：你越把好东西推向前面，访客就越有可能进一步探索。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在最好的情况下，这两个建议会结合起来：你通过向访客展示来告诉他们你的网站是关于什么的。小说写作中的标准建议之一是&amp;quot;展示，不要讲述&amp;quot;。不要说一个角色很生气；让他咬紧牙关，或者把铅笔折成两半。没有什么比使用你的网站能更好地解释它的功能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里的行业术语是&amp;quot;转化&amp;quot;。你网站的工作是把随意访客转化为用户——无论你对用户的定义是什么。你可以在你的增长率中衡量这一点。要么你的网站开始流行，要么没有，你必须知道是哪一种。如果你有像样的增长，最终你会获胜，无论你现在多么默默无闻。如果你没有，你需要修复一些东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4-担心正确的事情&#34;&gt;4. 担心正确的事情。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现自己经常说的另一件事是&amp;quot;不要担心&amp;quot;。实际上，更常见的是&amp;quot;不要担心这个；而是担心那个&amp;quot;。创业公司有偏执狂是对的，但有时他们担心的是错误的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数可见的灾难并不像看起来那么令人担忧。灾难在创业公司中是正常的：一个创始人退出，你发现了一项涵盖你正在做的事情的专利，你的服务器不断崩溃，你遇到了一个无法解决的技术问题，你必须改变你的名字，一笔交易失败——这些都是家常便饭。除非你让它们，否则它们不会杀死你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数竞争对手也不会。很多创业公司担心&amp;quot;如果Google构建类似我们的东西怎么办？&amp;ldquo;实际上大公司不是你必须担心的——甚至Google也不是。Google的人很聪明，但不比你更聪明；他们的动力不那么强，因为如果这个产品失败了，Google不会倒闭；即使在Google，他们也有很多官僚主义来拖慢他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为创业公司，你应该担心的不是现有的玩家，而是你还不知道存在的其他创业公司。他们比Google危险得多，因为，像你一样，他们是陷入困境的动物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只看现有的竞争对手可能会给你一种虚假的安全感。你应该与别人可能正在做的事情竞争，而不仅仅是你能看到人们正在做的事情。一个推论是，即使你还没有可见的竞争对手，也不应该放松。无论你的想法是什么，总有其他人在那里研究同样的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是现在更容易创业的缺点：更多人在做这件事。但我不同意Caterina Fake的观点，她说这使得现在不是一个开始创业的好时机。更多人在开始创业，但没有可能有的那么多。大多数大学毕业生仍然认为他们必须找一份工作。普通人不会忽略从三岁起就被灌输到头脑中的东西，仅仅是因为提供网页最近变得便宜多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，竞争对手都不是最大的威胁。比被竞争对手压垮更多的创业公司是自己把自己搞砸的。有很多方法可以做到，但主要的三个是内部纠纷、惯性和忽视用户。每一个本身就足以杀死你。但如果我必须选择最糟糕的，那就是忽视用户。如果你想要一个注定要死亡的创业公司的秘诀，就是这个：几个创始人有一些他们知道每个人都会喜欢的伟大想法，这就是他们要构建的，无论发生什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎每个人的初始计划都是有缺陷的。如果公司坚持他们的初始计划，微软会在销售编程语言，苹果会在销售印刷电路板。在这两种情况下，他们的客户都告诉他们他们的业务应该是什么——而且他们足够聪明，听取了他们的意见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如理查德·费曼所说，自然的想象力比人的想象力更伟大。通过观察世界，你会找到比你仅仅通过思考就能产生的更有趣的事情。这个原则非常强大。这就是为什么最好的抽象绘画仍然达不到列奥纳多的水平，例如。这也适用于创业公司。没有任何产品想法能像通过将一系列原型与一系列用户碰撞所能发现的那样聪明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;5-承诺是自我实现的预言&#34;&gt;5. 承诺是自我实现的预言。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我现在有足够的创业经验，可以说创业创始人最重要的品质是什么，这可能不是你想的那样。创业创始人最重要的品质是决心。不是智力——是决心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这有点令人沮丧。我宁愿相信Viaweb成功是因为我们聪明，而不仅仅是有决心。创业世界的很多人想要相信这一点。不仅是创始人，投资者也是。他们喜欢居住在一个由智力统治的世界。你可以看出他们真的相信这一点，因为它影响了他们的投资决策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家一次又一次地投资于著名教授创立的创业公司。这在生物技术领域可能有效，那里的很多创业公司只是将现有研究商业化，但在软件领域，你想投资的是学生，而不是教授。微软、雅虎和谷歌都是由辍学生创建的。学生在经验上缺乏的，他们在奉献精神上绰绰有余。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，如果你想变得富有，仅仅有决心是不够的。你也必须聪明，对吗？我愿意这么认为，但我有过一个经历让我相信了这一点：我在纽约生活了几年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在智力部门失去很多不会杀死你。但即使在承诺部门失去一点点，那也会很快杀死你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经营一家创业公司就像用手走路：这是可能的，但它需要非凡的努力。如果一个普通员工被要求做创业创始人必须做的事情，他会非常愤怒。想象一下，如果你被雇佣到某个大公司，除了编写比你以前必须做的快十倍的软件外，他们还期望你回答支持电话、管理服务器、设计网站、冷电话潜在客户、找到公司办公空间，并出去为每个人买午餐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且，这一切不是在大公司平静、子宫般的环境中，而是在不断灾难的背景下发生的。这才是真正需要决心的地方。在创业公司，总有一些灾难在发生。所以，如果你有哪怕一点倾向找借口退出，那里总有一个合适的借口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果你缺乏承诺，很可能在你实际退出之前它就已经在伤害你了。每个与创业公司打交道的人都知道承诺有多重要，所以如果他们感觉你犹豫不决，他们不会给你太多关注。如果你缺乏承诺，你会发现出于某种神秘的原因，好事发生在你的竞争对手身上，而不是你身上。如果你缺乏承诺，你会觉得你很不幸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果你决心坚持下去，人们会关注你，因为很可能他们以后必须与你打交道。你是本地人，而不仅仅是游客，所以每个人都必须与你达成协议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Y Combinator，我们有时错误地资助了那些态度的团队，他们要给这个创业公司的事情尝试三个月，如果有什么伟大的事情发生，他们会坚持下去——&amp;ldquo;伟大的事情&amp;quot;意味着要么有人想收购他们，要么有人投资数百万美元在他们身上。但如果这是你的态度，&amp;ldquo;伟大的事情&amp;quot;不太可能发生在你身上，因为收购者和投资者都根据你的承诺水平来判断你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果收购者认为无论发生什么你都会坚持下去，他们更可能收购你，因为如果他们不收购而你坚持下去，你可能会成长，你的价格会上涨，他们会后悔没有早点收购你。投资者也是如此。真正激励投资者的，甚至是大风险投资公司，不是好回报的希望，而是错失机会的恐惧。[6] 所以如果你清楚地表明无论发生什么你都会成功，你需要他们的唯一原因是让它更快发生，你更有可能获得资金。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创业想法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ideas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ideas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ideas/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ideas.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/ideas.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ideas.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创业想法&#34;&gt;创业想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y Combinator的创始合伙人之一保罗·格雷厄姆撰写的关于如何为创业公司产生好想法的指南。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业？获得Y Combinator的投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于想要创办创业公司的人来说，最重要的问题之一是如何获得想法。Y Combinator申请表格中问的第一个问题是&amp;quot;你在做什么？&amp;ldquo;这实际上是问：你有什么想法？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人惊讶的是，申请表中的问题不是&amp;quot;你有什么想法？&amp;ldquo;而是&amp;quot;你在做什么？&amp;ldquo;这是因为我们意识到，大多数申请者实际上并没有想法。他们只是想创办创业公司。这就像想当作家但没有想到要写什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是没有想法，你如何创办创业公司？你可能会认为这是不可能的，但事实并非如此。我们资助的大多数初创公司在申请时并没有完全成形的想法。他们只是有一些想法，这些想法在Y Combinator的三个月中逐渐成形。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这怎么可能？因为好想法不像大多数人认为的那样来自灵光一现。好想法来自于对问题的观察和解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;如何获得创业想法&#34;&gt;如何获得创业想法&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业想法不是凭空产生的。它们来自于解决你自己的问题。最好的创业想法是解决你自己遇到的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你和其他程序员一样，你每天都会遇到一些烦人的问题。大多数时候，你只是容忍它们。但是如果你开始把它们记下来，你会发现它们实际上是创业想法的金矿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你解决自己的问题时，你就有了优势。你确切地知道问题是什么，因为你亲身经历过。你也知道解决方案是否有效，因为你就是用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;创业想法的特征&#34;&gt;创业想法的特征&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的创业想法通常具有以下特征：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;它们解决了一个真实的问题&lt;/strong&gt;：不是虚构的问题，而是人们真正遇到的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;它们看起来不像好主意&lt;/strong&gt;：最好的创业想法通常看起来很愚蠢。如果它们看起来像好主意，可能已经有人在做它们了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;它们是利基市场&lt;/strong&gt;：不要试图为所有人构建产品。从一个小的、特定的市场开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;它们可以从小开始&lt;/strong&gt;：你不需要在第一天就构建一个庞大的系统。从最小可行产品开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;它们具有可扩展性&lt;/strong&gt;：虽然它们从小开始，但它们有潜力变得很大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;何时寻找想法&#34;&gt;何时寻找想法&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人犯的错误是试图坐在那里产生想法。这很少有效。相反，你应该过你的生活，但保持敏锐的观察力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你注意到有什么事情让你感到沮丧或烦恼时，把它记下来。当你发现自己在思考&amp;quot;应该有更好的方法来做这件事&amp;quot;时，把它写下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想法往往在你忙于其他事情时出现。保持一个想法列表，定期回顾它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;如何测试想法&#34;&gt;如何测试想法&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你有了一个想法，如何测试它是否好？以下是一些方法：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;构建它&lt;/strong&gt;：最好的测试是实际构建它并看看人们是否使用它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈论它&lt;/strong&gt;：与他人讨论你的想法。但不要过度依赖他们的意见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究竞争对手&lt;/strong&gt;：看看是否有人在解决类似的问题。他们的方法如何？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问自己一些关键问题&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;这个问题有多普遍？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;人们愿意为解决方案付钱吗？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;市场有多大？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你能否在竞争对手之前进入市场？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;常见错误&#34;&gt;常见错误&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在寻找创业想法时，人们经常犯以下错误：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;试图追随潮流&lt;/strong&gt;：不要试图追逐最新的热潮。解决真实的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;构建你自己的工具&lt;/strong&gt;：不要构建只有你想使用的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;忽视小问题&lt;/strong&gt;：小问题可能看起来不重要，但它们往往是最好的起点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;过早放弃&lt;/strong&gt;：好想法需要时间来发展。不要期望立即成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;结论&#34;&gt;结论&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业想法不是凭空产生的。它们来自于解决真实的问题。通过保持敏锐的观察力并解决你自己的问题，你可以发现伟大的创业机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记住，最好的想法往往看起来很愚蠢。如果它们看起来像好主意，可能已经有人在做它们了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;注：这是Paul Graham关于创业想法的经典文章的中文翻译。原文发布于2005年10月，至今仍然是创业者的重要指南。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何为创业公司融资</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startupfunding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startupfunding/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/startupfunding/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/startupfunding.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/startupfunding.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/startupfunding.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何为创业公司融资&#34;&gt;如何为创业公司融资&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资就像齿轮一样运作。典型的创业公司会经历多轮融资，在每一轮中，你希望获得足够的资金来达到可以换到下一档的速度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很少有创业公司能完全做到这一点。许多公司资金不足。少数公司资金过多，这就像试图用三档起步一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为帮助创始人更好地理解融资会很有用——不仅仅是机制，还有投资者在想什么。最近我惊讶地意识到，我们在创业公司面临的最糟糕问题都不是来自竞争对手，而是来自投资者。相比之下，应对竞争对手很容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是说我们的投资者只是我们的累赘。例如，他们在谈判交易方面很有帮助。我的意思是，与投资者的冲突特别令人讨厌。竞争对手会打你的下巴，但投资者会抓住你的要害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然，我们的情况并不少见。如果投资者问题是创业公司最大的威胁之一，那么管理他们就是创始人需要学习的最重要技能之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们从谈论创业公司融资的五个来源开始。然后我们将追踪一个假设的（非常幸运的）创业公司如何通过连续几轮融资换档的过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;朋友和家人&#34;&gt;朋友和家人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多创业公司的第一笔资金来自朋友和家人。例如，Excite就是这样做的：创始人大学毕业后，向父母借了15,000美元来创办公司。在一些兼职工作的帮助下，他们维持了18个月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的朋友或家人恰好很富有，他们和天使投资者之间的界限就会变得模糊。在Viaweb，我们从我们的朋友Julian那里获得了第一笔10,000美元的种子资金，但他相当富有，很难说应该把他归类为朋友还是天使。他还是一名律师，这很好，因为这意味着我们不必用这笔初始的小额资金支付法律账单。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从朋友和家人那里筹集资金的好处是他们很容易找到。你已经认识他们。主要有三个缺点：你把商业和个人生活混在一起；他们可能没有天使或风险投资公司那样良好的人脉；他们可能不是认证投资者，这可能会在以后复杂化你的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国证券交易委员会将&amp;quot;认证投资者&amp;quot;定义为拥有超过100万美元流动资产或年收入超过20万美元的人。如果公司的股东都是认证投资者，监管负担要低得多。一旦你从公众那里获得资金，你在行动上就会受到更多限制。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果任何投资者不是认证投资者，创业公司的生活在法律上会更复杂。在首次公开募股中，这可能不仅是增加费用的问题，还可能改变结果。我问过的一个律师说：当公司上市时，证券交易委员会将仔细研究公司之前的所有股票发行，并要求其立即采取行动纠正任何过去的证券违法行为。这些补救行动可能会延迟、阻碍甚至扼杀IPO。当然，任何给定创业公司进行IPO的几率都很小。但并不像看起来那么小。许多最终上市的创业公司最初看起来并不可能。（谁能想到沃兹尼亚克和乔布斯在业余时间出售微计算机计划的公司的IPO会成为十年中最大的IPO之一？）创业公司的很大一部分价值在于这个微小的概率乘以巨大的结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有向父母要种子资金并不是因为他们不是认证投资者。当我们创办Viaweb时，我不知道认证投资者的概念，也没有停下来考虑投资者人脉的价值。我没有向父母要钱的原因是我不想让他们损失这些钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;咨询&#34;&gt;咨询&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为创业公司融资的另一种方式是找份工作。最好的工作是咨询项目，你可以在其中构建你想作为创业公司销售的任何软件。然后你可以逐渐将自己从咨询公司转变为产品公司，让你的客户支付你的开发费用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于有孩子的人来说，这是一个好计划，因为它消除了创业公司的大部分风险。你永远不会有没有收入的时候。然而，风险和回报通常是成正比的：你应该期望一个减少创业公司风险的计划也会降低平均回报。在这种情况下，你用降低的财务风险换取了你的公司不会成功作为创业公司的风险增加。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但咨询公司本身不就是创业公司吗？不，通常不是。一个公司要成为创业公司，必须不仅仅是小型和新成立的。美国有数百万小企业，但只有几千家是创业公司。要成为创业公司，公司必须是产品业务，而不是服务业务。我的意思不是说它必须制造物理产品，而是它必须有一种产品卖给许多人，而不是为个别客户做定制工作。定制工作无法扩展。要成为创业公司，你需要成为卖出百万份歌曲的乐队，而不是通过在个别婚礼和成人礼上表演赚钱的乐队。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;咨询的问题在于客户有一个令人讨厌的习惯，就是给你打电话。大多数创业公司在失败的边缘运作，而必须处理客户的干扰可能会让你越过边缘。特别是如果你的竞争对手可以全职工作，只做创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你走咨询路线，你必须非常自律。你必须积极工作，防止你的公司成长为&amp;quot;杂草树&amp;quot;，依赖这种容易但利润率低的资金来源。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，咨询最大的危险可能是它给了你失败的借口。在创业公司中，就像在研究生院中一样，最终驱动你的很多事情是你家人和朋友的期望。一旦你开始创业公司并告诉每个人这就是你要做的事情，你现在就走上了&amp;quot;致富或破产&amp;quot;的道路。你现在必须变得富有，否则你就失败了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对失败的恐惧是一种非常强大的力量。通常它会阻止人们开始事情，但一旦你公布了某种雄心壮志，它就会改变方向并开始对你有利。我认为用这种不可抗拒的力量对抗成为富人这个稍微不可移动的目标是相当聪明的一招。如果你所说的雄心仅仅是创办一个有一天会变成创业公司的咨询公司，你就不会有这种力量推动你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为开发产品的一种方式，咨询的一个优势是你知道你正在制造至少一个客户想要的东西。但如果你有创办创业公司的能力，你应该有足够的远见，不需要这种拐杖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;天使投资者&#34;&gt;天使投资者&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使是富有的个人。这个词最初用于百老汇戏剧的支持者，但现在适用于一般的个人投资者。在科技领域赚钱的天使更受欢迎，原因有二：他们理解你的处境，他们也是人脉和建议的来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人脉和建议可能比金钱更重要。当del.icio.us从投资者那里获得资金时，他们从Tim O&amp;rsquo;Reilly等人那里获得了资金。他投入的金额相比领导这轮的风险投资公司来说很小，但Tim是一个聪明而有影响力的人，让他站在你这边是好事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以用来自咨询或朋友和家人的钱做任何你想做的事。有了天使，我们现在谈论的是适当的风险投资，所以是时候介绍退出策略的概念了。年轻的潜在创始人常常惊讶地发现投资者期望他们要么出售公司，要么上市。原因是投资者需要收回他们的资本。他们只会考虑有退出策略的公司——意味着那些可能被收购或上市的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来并不像听起来那么自私。大型私人科技公司很少。那些没有失败的似乎都会被收购或上市。原因是员工也是投资者——他们的时间投资者——他们也希望能够套现。如果你的竞争对手为员工提供可能让他们致富的股票期权，而你明确表示你计划保持私人控股，你的竞争对手会获得最优秀的人才。因此，&amp;ldquo;退出&amp;quot;的原则不仅仅是投资者强加给创业公司的，而是作为创业公司的意义的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在需要介绍的另一个概念是估值。当有人购买一家公司的股份时，这隐含地为其建立了价值。如果有人为一家公司的10%支付20,000美元，理论上该公司价值200,000美元。我说&amp;quot;理论上&amp;quot;是因为在早期投资中，估值是巫术。随着公司变得更加成熟，其估值更接近实际市场价值。但在一个新成立的创业公司中，估值数字只是每个人各自贡献的人工产物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司经常通过让以低估值投资的投资者来&amp;quot;支付&amp;quot;那些将在某种程度上帮助公司的投资者。如果我有一个创业公司，而史蒂夫·乔布斯想投资其中，我会以10美元的价格把股票给他，只是为了能够吹嘘他是投资者。不幸的是，为每个投资者调整公司的估值是不实际的（如果不是非法的话）。创业公司的估值应该随时间上升。所以如果你要向知名天使出售廉价股票，要早点做，当公司自然有低估值时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些天使投资者组成辛迪加。任何人们创办创业公司的城市都会有一个或多个这样的组织。在波士顿，最大的是Common Angels。在湾区，是Band of Angels。你可以通过Angel Capital Association找到你附近的小组。[3]然而，大多数天使投资者不属于这些组织。事实上，天使越知名，他们属于组织的可能性就越小。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些天使组织向你收费来向他们推销你的想法。不用说，你永远不应该这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从个人天使那里投资，而不是通过天使组织或投资公司，危险之一是他们的声誉保护较少。知名风险投资公司不会太过分地坑你，因为如果消息传出去，其他创始人会避开他们。对于个人天使，你没有这种保护，我们在自己的创业公司中痛苦地发现了这一点。在许多创业公司的生活中，会有一个时刻你处于投资者的 mercy——当你没钱时，唯一能获得更多资金的地方是你的现有投资者。当我们陷入这样的困境时，我们的投资者利用了这一点，而品牌风险投资公司可能不会这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，天使有一个相应的优势：他们也不受风险投资公司所有规则的约束。因此他们可以，例如，允许创始人通过在融资轮中向投资者直接出售一些股票来部分套现。我认为这将变得越来越普遍；普通创始人渴望这样做，而出售，比如说，价值五十万美元的股票不会像风险投资公司担心的那样导致大多数创始人对业务的投入减少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些试图坑我们的天使也让我们这样做，所以总的来说我感激而不是愤怒。（就像在家庭中，创始人和投资者之间的关系可能是复杂的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找到天使投资者的最佳方式是通过个人介绍。你可以尝试冷呼叫你附近的天使组织，但天使像风险投资公司一样，会更注意他们尊重的人推荐的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与天使的交易条款差异很大。没有普遍接受的标准。有时天使的交易条款和风险投资公司一样可怕。其他天使，特别是在最早阶段，可能会基于两页协议进行投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶尔投资的天使可能自己也不知道他们想要什么条款。他们只是想投资这家创业公司。他们想要什么样的反稀释保护？他们怎么知道。在这种情况下，交易条款往往是随机的：天使让他的律师创建一个普通协议，条款最终成为律师认为普通的任何东西。这实际上通常意味着，他在公司里找到的任何现有协议。（很少有法律文件是从头开始创建的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些标准文件对小创业公司来说是个问题，因为它们往往会成长为所有先前文件的总和。我知道一家创业公司从天使投资者那里得到了相当于五百磅握手的东西：决定投资后，天使向他们提供了70页的协议。创业公司没有足够的钱支付律师来阅读它，更不用说谈判条款，所以交易失败了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个问题的一个解决方案是让创业公司的律师起草协议，而不是天使的。一些天使可能会对此犹豫，但其他人可能会欢迎它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有经验的天使在到了写大额支票的时候常常会变冷。在我们的创业公司中，初始轮中的两个天使之一花了几个月才付钱给我们，而且是在我们的律师反复催促之后才做的，幸运的是，他的律师也是我们的律师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者延迟的原因很明显。投资创业公司是有风险的！当一家公司只有两个月大时，你每等待一天，你就会获得关于其轨迹的1.7%的更多信息。但投资者已经在股票的低价中得到了这种风险的补偿，所以延迟是不公平的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不管是否公平，如果你让他们，投资者就会这样做。即使是风险投资公司也会这样做。融资延迟对创始人来说是一个很大的干扰，他们应该专注于自己的公司，而不是担心投资者。创业公司该怎么办？对于投资者和收购者，你唯一的筹码是竞争。如果投资者知道你还有其他投资者排队，他会更急于成交——不仅因为他会担心失去交易，而且因为如果其他投资者感兴趣，你一定值得投资。收购也是如此。在有人想要购买你之前，没有人想购买你，然后每个人都想购买你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成交的关键是永远不要停止寻找替代方案。当投资者说想投资你，或者收购者说想购买你时，在拿到支票之前不要相信。当投资者说yes时，你的自然倾向是放松并回去写代码。唉，你不能；你必须继续寻找更多投资者，即使只是为了让这个投资者行动。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;种子融资公司&#34;&gt;种子融资公司&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子公司像天使一样，在早期阶段投资相对较少的金额，但像风险投资公司一样，它们是做这个业务的公司，而不是偶尔进行投资的个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到现在，几乎所有的种子公司都是所谓的&amp;quot;孵化器&amp;rdquo;，所以Y Combinator也被称为孵化器，尽管我们唯一的共同点是我们都在最早阶段投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;根据国家商业孵化器协会的数据，美国大约有800个孵化器。这是一个惊人的数字，因为我认识很多创业公司的创始人，我想不起有一个是在孵化器开始的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么是孵化器？我自己也不确定。定义性的品质似乎你在他们的空间工作。这就是&amp;quot;孵化器&amp;quot;这个名字的由来。他们在其他方面似乎差异很大。一个极端是某种政治分肥项目，一个城镇从州政府获得资金将空置建筑翻新为&amp;quot;高科技孵化器&amp;quot;，好像仅仅是缺乏合适的办公空间阻止了该镇成为创业公司中心。另一个极端是像Idealab这样的地方，它在内部为新创业公司产生想法，并雇佣人们为他们工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;典型的泡沫时代的孵化器，现在大多数似乎已经死了，像风险投资公司，除了它们在资助的创业公司中扮演更大的角色。除了在他们的空间工作之外，你应该使用他们的办公室职员、律师、会计师等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而孵化器倾向于（或倾向于）比风险投资公司施加更多控制，Y Combinator施加更少。我们认为创业公司在自己的场所运作更好，无论多么糟糕，而不是在投资者的办公室。所以我们不断被称为&amp;quot;孵化器&amp;quot;是很烦人的，但也许是不可避免的，因为目前只有我们一个，还没有词来形容我们是什么。如果非得被称为什么，显而易见的名字是&amp;quot;excubator&amp;quot;。（如果考虑到它意味着我们使人们能够逃离小隔间，这个名字就更可辩解了。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为种子公司是公司而不是个人，所以接触他们比接触天使更容易。只需去他们的网站并向他们发送电子邮件。个人介绍的重要性各不相同，但比天使或风险投资公司少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子公司是公司这一事实也意味着投资过程更加标准化。（天使组织通常也是如此。）种子公司可能会有他们为资助的每个创业公司使用的设定交易条款。交易条款是标准的事实并不意味着它们对你有利，但如果其他创业公司签署了相同的协议并且事情进展顺利，这是一个条款合理的标志。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子公司与天使和风险投资公司的不同之处在于他们专门在最早阶段投资——通常当公司还只是一个想法时。天使甚至风险投资公司偶尔也会这样做，但他们也在后期阶段投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早期阶段的问题是不同的。例如，在最初几个月，创业公司可能会完全重新定义他们的想法。所以种子投资者通常更关心人而不是想法。这对所有风险投资都是如此，但在种子阶段尤其如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像风险投资公司一样，种子公司的优势之一是他们提供的建议。但因为种子公司在更早的阶段运作，他们需要提供不同类型的建议。例如，种子公司应该能够提供关于如何接触风险投资公司的建议，这显然是风险投资公司不需要做的；而风险投资公司应该能够提供关于如何雇佣&amp;quot;高管团队&amp;quot;的建议，这在种子阶段不是问题。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何创业</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/start/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/start/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/start.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/start.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/start.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何创业&#34;&gt;如何创业&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自哈佛计算机协会的一次演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要创建一个成功的创业公司，你需要三样东西：优秀的人才、客户真正想要的产品，以及尽可能少地花钱。大多数失败的创业公司都在这三项中有一项失败。一个三项都做到的创业公司很可能会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想想这一点，这很令人兴奋，因为这三项都是可以做到的。困难，但可以做到。而且，既然一个成功的创业公司通常能让其创始人致富，这意味着致富也是可以做到的。困难，但可以做到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有一条关于创业公司的信息我想传达，那就是这个。没有哪一步需要魔法般的才华才能解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;创意&#34;&gt;创意&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别是，你不需要一个绝妙的创意来开始创业。创业公司赚钱的方式是为人们提供比现有技术更好的技术。但人们现有的技术通常非常糟糕，以至于要做到更好并不需要什么才华。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，谷歌的计划只是创建一个不会糟糕的搜索网站。他们有三个新想法：索引更多的网页，使用链接来对搜索结果进行排名，以及拥有干净、简单的网页和不显眼的基于关键词的广告。最重要的是，他们决心创建一个使用起来很棒的网站。毫无疑问，谷歌内部有很多伟大的技术技巧，但整体计划是 straightforward 的。虽然他们现在可能有更大的野心，但仅这一项每年就能为他们带来十亿美元的收入。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有很多其他领域和谷歌出现之前的搜索一样落后。我可以想到几个为创业公司生成创意的经验法则，但大多数都归结为：观察人们正在尝试做的事情，然后想出如何以一种不会糟糕的方式来做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，约会网站现在的糟糕程度远超过谷歌出现之前的搜索。它们都使用同样简单的模式。它们似乎是通过思考如何进行数据库匹配来解决问题的，而不是思考现实世界中的约会是如何运作的。一个大学生可以作为一个课程项目构建更好的东西。而且有大量的资金处于危险之中。在线约会现在是一个有价值的业务，如果它能正常工作，价值可能是一百倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，创业公司的创意仅仅是个开始。许多有抱负的创业公司创始人认为整个过程的关键是初始创意，从那时起你要做的就是执行。风险投资家们更清楚。如果你带着一个绝妙的创意去风险投资公司，告诉他们如果他们签署保密协议你就会告诉他们，大多数人会叫你滚蛋。这表明一个单纯的创意价值多少。市场价格低于签署保密协议的不便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个表明初始创意价值不高的迹象是改变计划的创业公司数量。微软的最初计划是通过出售编程语言来赚钱，天知道是些什么东西。他们现在的商业模式直到五年后IBM把它送到他们面前才出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司的创意当然有价值，但问题是，它们不可转移。它们不是你可以交给别人去执行的东西。它们的价值主要是作为起点：作为让拥有它们的人继续思考的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重要的不是创意，而是拥有创意的人。优秀的人可以修复糟糕的创意，但好的创意无法拯救糟糕的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;人才&#34;&gt;人才&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我说的优秀的人是什么意思？我在创业公司期间学到的最好技巧之一是决定雇用谁的标准。你能否把这个人形容为动物？这可能很难翻译成另一种语言，但我认为美国的每个人都明白这意味着什么。这意味着一个对自己的工作有点过于认真的人；一个把自己所做的事情做得非常好，以至于超越了专业，进入了痴迷状态的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具体含义取决于工作：一个绝不会接受否定的销售人员；一个宁愿熬夜到凌晨4点也不愿带着有bug的代码上床睡觉的黑客；一个会主动给纽约时报记者的手机打电话的公关人员；一个当某物偏离两毫米时会感到身体痛苦的平面设计师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎所有为我们工作的人都是他们所做事情方面的动物。负责销售的女士非常顽强，我过去常常为和她通话的潜在客户感到遗憾。你能感觉到他们在钩子上挣扎，但你知道在他们签约之前不会有安宁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想想你认识的人，你会发现动物测试很容易应用。在脑海中想象这个人的形象，想象&amp;quot;某某是个动物&amp;quot;这句话。如果你笑了，他们就不是。在大公司中你不需要或甚至不想要这种品质，但在创业公司中你需要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于程序员，我们有三个额外的测试。这个人真的聪明吗？如果是，他们能真正完成事情吗？最后，因为一些优秀的黑客有令人难以忍受的性格，我们能忍受他们在身边吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一个测试过滤掉的人出人意料地少。如果有人真的聪明，我们可以忍受任何程度的书呆子气。我们不能忍受的是有很多态度的人。但大多数人都不真正聪明，所以我们的第三个测试基本上是第一个测试的重述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当书呆子令人难以忍受时，通常是因为他们太努力地表现聪明。但他们越聪明，就越感觉不到表现聪明的压力。因此，作为一个规则，你可以通过他们说&amp;quot;我不知道&amp;quot;、&amp;ldquo;也许你是对的&amp;quot;和&amp;quot;我不太理解x&amp;quot;的能力来认识真正聪明的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种技术并不总是有效，因为人们可能受到环境的影响。在MIT计算机科学系，似乎有一种表现得像粗鲁自大狂的传统。有人告诉我这最终源于Marvin Minsky，就像经典的飞行员风格据说源自Chuck Yeager一样。即使真正聪明的人在那里也开始这样表现，所以你必须有所宽容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们有Robert Morris很有帮助，他是我遇到的最愿意说&amp;quot;我不知道&amp;quot;的人之一。（至少，在他成为MIT教授之前是这样。）没有人敢在Robert面前摆架子，因为他显然比他们聪明，但自己却零架子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像大多数创业公司一样，我们的创始于一群朋友，我们雇用的人大部分是通过个人接触。这是创业公司和大公司之间的关键区别。和朋友相处几天，你会比公司通过面试能学到的更多。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司在大学周围开始并非巧合，因为那是聪明人相遇的地方。不是人们在MIT和斯坦福的课堂上学到的东西使得技术公司在它们周围兴起。他们可以在班级里唱营火歌曲，只要招生工作正常。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你开始创业公司，很可能与你从大学或研究生院认识的人一起。所以理论上你应该尽量在学校里与尽可能多的聪明人交朋友，对吗？嗯，不对。不要有意识地拉关系；这对黑客来说效果不好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在大学里应该做的是做自己的项目。黑客应该这样做，即使他们不计划开始创业公司，因为这是学习如何编程的唯一真正方法。在某些情况下，你可能会与其他学生合作，这是了解优秀黑客的最佳方式。项目甚至可能发展成创业公司。但再次，我不会过于直接地针对任何一个目标。不要强求；只是和你喜欢的人一起做你喜欢的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理想情况下，你希望有两到四个创始人。只从一个开始会很难。一个人会觉得开始公司的道德负担难以承受。即使是比尔·盖茨，他似乎能够承受相当大的道德负担，也必须有一个联合创始人。但你不想有那么多创始人，以至于公司开始看起来像团体照。部分是因为你一开始不需要很多人，但主要是因为创始人越多，分歧就越大。当只有两三个创始人时，你知道你必须立即解决争议或灭亡。如果有七八个，分歧可能会持续并硬化成派系。你不想仅仅投票；你需要一致。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在技术创业公司中，大多数创业公司都是如此，创始人应该包括技术人员。在互联网泡沫期间，有很多创业公司是由商业人士创立的，然后他们寻找黑客来为他们创建产品。这不太有效。商业人士不擅长决定如何处理技术，因为他们不知道选择是什么，或者哪些问题困难，哪些容易。当商业人士试图雇用黑客时，他们无法分辨哪些是好的。即使是其他黑客也很难做到这一点。对商业人士来说这是轮盘赌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司的创始人是否必须包括商业人士？这取决于情况。当我们开始时，我们认为是这样，我们问了几个人说他们了解这个叫做&amp;quot;商业&amp;quot;的神秘事物，问他们是否愿意成为总裁。但他们都说不，所以我不得不自己做。我发现商业不是什么大秘密。它不像物理或医学那样需要广泛研究的东西。你只是试图让人们为你的东西付钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为我对商业如此神秘的原因是我讨厌做这件事的想法。我想在软件纯粹的智力世界工作，而不是处理客户的世俗问题。不想被拖入某种工作的人常常对它产生一种保护性的无能。Paul Erdos特别擅长这个。似乎甚至不能将葡萄柚切成两半（更不用说去商店买一个），他强迫别人为他做这些事情，把所有时间都留给数学。Erdos是个极端的例子，但大多数丈夫在某种程度上使用相同的伎俩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦我被迫放弃我的保护性无能，我发现商业既不像我担心的那么难，也不那么无聊。商业中有些深奥的领域相当困难，比如税法或衍生品定价，但你在创业公司中不需要了解这些。经营创业公司所需的关于商业的所有知识，都是在商学院甚至大学出现之前人们就已经知道的常识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在福布斯400强上逐个查看，在每个有MBA的人名字旁边做个标记，你会学到关于商学院的重要东西。在沃伦·巴菲特之后，你要到第22位才遇到另一个MBA，耐克的CEO菲尔·奈特。前50名中只有5个MBA。你在福布斯400强中注意到的是很多有技术背景的人。比尔·盖茨、史蒂夫·乔布斯、拉里·埃利森、迈克尔·戴尔、杰夫·贝佐斯、戈登·摩尔。技术业务的统治者往往来自技术，而不是商业。所以如果你想投资两年时间来帮助你在商业中成功，证据表明你最好学习如何破解而不是获得MBA。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一个原因你可能想在创业公司中包括商业人士：因为你必须有至少一个愿意并能够专注于客户想要什么的人。有些人认为只有商业人士能做到这一点——黑客可以实现软件，但不能设计它。这是胡说。了解如何编程并不会阻止黑客理解用户，不了解编程也不会神奇地使商业人士能够理解他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，如果你不能理解用户，你应该要么学习如何理解，要么找到一个能够理解用户的联合创始人。这是技术创业公司最重要的问题，也是比其他任何问题都更可能导致失败的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;客户想要什么&#34;&gt;客户想要什么&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;不仅仅是创业公司必须担心这一点。我认为大多数失败的企业都是因为它们没有给客户想要的东西。看看餐馆。很大比例的失败，大约四分之一在第一年。但你能想到一个食物真正很好却倒闭的餐馆吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论怎样，食物很棒的餐馆似乎都很繁荣。一个食物很棒的餐馆可能昂贵、拥挤、嘈杂、昏暗、偏远，甚至服务很差，但人们会继续来。确实，食物平庸的餐馆有时可以通过花招吸引顾客。但这种方法非常冒险。更直接的方法是把食物做好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术也是如此。你听到各种关于创业公司失败的原因。但你能想到一个产品非常受欢迎却仍然失败的吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在几乎所有失败的创业公司中，真正的问题是客户不想要产品。对大多数来说，死亡原因列为&amp;quot;资金耗尽&amp;rdquo;，但这只是直接原因。为什么他们不能获得更多资金？可能是因为产品很差，或者似乎不可能完成，或者两者兼而有之。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我试图思考每个创业公司需要做的事情时，我几乎包括了第四项：尽快推出版本1。但我决定不这样做，因为这在制作客户想要的东西中是隐含的。制作客户想要的东西的唯一方法是把原型放在他们面前，并根据他们的反应进行完善。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种方法是我所谓的&amp;quot;万福玛利亚&amp;quot;策略。你为产品制定详细计划，雇佣一个工程师团队来开发它（这样做的人倾向于称黑客为&amp;quot;工程师&amp;quot;），然后一年后发现你花了两百万美元开发没有人想要的东西。这在泡沫时期并不罕见，尤其是在由商业人士运营的公司中，他们认为软件开发是一件可怕的事情，因此必须仔细计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们甚至从未考虑过这种方法。作为一个Lisp黑客，我来自快速原型开发的传统。我不会声称（至少不是在这里）这是编写每个程序的正确方式，但它无疑是编写创业公司软件的正确方式。在创业公司中，你的初始计划几乎肯定在某些方面是错误的，你的第一优先事项应该是找出哪里错了。唯一的方法是尝试实现它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像大多数创业公司一样，我们在即时改变了计划。起初我们期望我们的客户是网络顾问。但结果是他们不喜欢我们，因为我们的软件易于使用，我们托管网站。客户很容易解雇他们。我们也认为我们能够签约很多目录公司，因为在线销售是他们现有业务的自然延伸。但在1996年，这是一个很难销售的东西。我们在目录公司谈话的中层管理人员将网络视为不是机会，而是意味着更多的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们确实签约了一些更冒险的目录公司。其中包括好莱坞的Frederick，它给了我们处理服务器上沉重负载的宝贵经验。但我们的大多数用户是看到网络作为建立业务机会的小型个体商人。有些人有零售店，但许多人只存在于网上。所以我们改变了方向，专注于这些用户。我们不再专注于网络顾问和目录公司想要的功能，而是努力使软件易于使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从中学到了有价值的东西。努力使技术易于使用是非常值得的。黑客如此习惯于计算机，他们不知道软件对普通人来说似乎多么可怕。斯蒂芬·霍金的编辑告诉他，他在书中包含的每一个方程都会使销量减半。当你努力使技术更容易使用时，你是在向上而不是向下走那条曲线。易用性提高10%不仅增加10%的销量。它更可能使你的销量翻倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何弄清楚客户想要什么？观察他们。最好的地方之一是在贸易展览会上。贸易展览作为获得新客户的方式并不划算，但作为市场研究是值得的。我们在贸易展览会上不仅仅是做预制的演示。我们过去常常向人们展示如何构建真实、工作的商店。这意味着我们可以在他们使用我们的软件时观察，并与他们谈论他们需要什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论你开始什么类型的创业公司，对你来说，创始人，理解用户想要什么可能都是一种挑战。你可以在不研究用户的情况下构建的唯一软件是你作为典型用户的那种。但这只是那种倾向于开源的软件：操作系统、编程语言、编辑器等等。所以如果你为了钱开发技术，你可能不会为像你这样的人开发它。事实上，你可以用这个作为为创业公司生成创意的方法：不像你的人想要从技术中得到什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当大多数人想到创业公司时，他们想到的是像苹果或谷歌这样的公司。每个人都知道这些，因为它们是大型消费品牌。但每一个这样的创业公司，就有二十个在利基市场运营或在基础设施中安静生活的公司。所以如果你开始一个成功的创业公司，很可能你会开始其中一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;换句话说，如果你试图开始那种必须成为大型消费品牌的创业公司，成功的几率更大。最好的机会在利基市场。由于创业公司通过为人们提供比现有更好的东西来赚钱，最好的机会是情况最糟糕的地方。很难找到比公司IT部门更糟糕的地方。你不会相信公司在软件上花费的金额，以及他们得到的垃圾。这种不平衡等于机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想要创业公司的创意，你能做的最有价值的事情之一是找到一家中型非技术公司，花几周时间观察他们用计算机做什么。大多数优秀的黑客对这些地方发生的恐怖行为毫无概念，就像富有的美国人对巴西贫民窟发生的事情毫无概念一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从为小公司编写软件开始，因为向他们销售更容易。向大公司销售东西如此有价值，以至于向他们销售他们目前使用的垃圾的人花费大量时间和金钱来做这件事。虽然你只用一个额叶绑在背后就能破解Oracle，但你无法击败Oracle销售人员。所以如果你想通过更好的技术获胜，瞄准较小的客户。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，它们是市场上更具战略价值的部分。在技术中，低端总是吃掉高端。使廉价产品更强大比使强大产品更便宜更容易。所以开始作为廉价、简单选择的产品往往会逐渐变得更强大，直到像房间里的水一样上升，将&amp;quot;高端&amp;quot;产品挤压到天花板。Sun对大型机这样做，Intel正在对Sun这样做。Microsoft Word对像Interleaf和Framemaker这样的桌面出版软件这样做。大众市场数码相机对为专业人士制造的昂贵型号这样做。Avid对专业视频编辑系统制造商这样做，现在苹果正在对Avid这样做。亨利·福特对他之前的汽车制造商这样做。如果你构建简单、廉价的选择，你不仅会发现一开始更容易销售，而且你也将处于征服市场其余部分的最佳位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让任何人在你下面飞行是非常危险的。如果你拥有最便宜、最简单的产品，你将拥有低端。而如果你没有，你就是那些拥有的人的靶子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;融资&#34;&gt;融资&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了实现这一切，你需要资金。一些创业公司是自筹资金的——例如微软——但大多数不是。我认为从投资者那里拿钱是明智的。要自筹资金，你必须从咨询公司开始，而很难从咨询公司转向产品公司。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何获得创业想法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startupideas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startupideas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/startupideas/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/startupideas.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/startupideas.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/startupideas.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何获得创业想法&#34;&gt;如何获得创业想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;获得创业想法的方法不是试图思考创业想法。而是寻找问题，最好是你自己遇到的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最好的创业想法往往有三个共同点：它们是创始人自己想要的东西，他们自己可以构建的东西，而且很少有人意识到值得做。微软、苹果、雅虎、谷歌和脸书都是以这种方式开始的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;问题&#34;&gt;问题&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么解决你遇到的问题如此重要？除其他原因外，它确保问题确实存在。说你应该只解决存在的问题，这听起来很明显。然而，迄今为止创业公司最常见的错误是解决没有人存在的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我自己也犯了这样的错误。1995年，我创办了一家将艺术画廊在线的公司。但画廊不想上线。这不是艺术业务的运作方式。那我为什么花了6个月时间在这个愚蠢的想法上？因为我没有关注用户。我发明了一个与现实不符的世界模型，并在此基础上工作。直到我试图说服用户为我们构建的东西付费时，我才注意到我的模型是错误的。即使那时，我也花了令人尴尬的长时间才明白。我对我世界模型很执着，而且我在软件上花了很多时间。他们必须想要它！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么这么多创始人构建没有人想要的东西？因为他们从试图思考创业想法开始。这种方法双重危险：它不仅产生很少的好想法；它产生听起来足够合理以至于骗你为之工作的坏想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在YC，我们称这些为&amp;quot;编造的&amp;quot;或&amp;quot;情景喜剧&amp;quot;创业想法。想象一个电视节目中的角色开始创业。编剧必须为它发明一些要做的事情。但想出好的创业想法很难。这不是你可以随随便便做的事情。所以（除非他们极其幸运）编剧会想出一个听起来合理但实际上很坏的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，一个宠物主人社交网络。听起来并不明显错误。数百万人有宠物。通常他们非常关心宠物并花很多钱在他们身上。当然，这些人中会有许多人喜欢一个可以与其他宠物主人交谈的网站。也许不是所有人，但如果只有2%或3%是常客，你可能拥有数百万用户。你可以为他们提供定向广告，也许为高级功能收费。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种想法的危险在于，当你向你养宠物的朋友征求意见时，他们不会说&amp;quot;我永远不会用这个。&amp;ldquo;他们说&amp;quot;是的，也许我能看到使用类似的东西。&amp;ldquo;即使当创业公司推出时，它对很多人来说听起来仍然合理。他们自己不想使用它，至少现在不想，但他们可以想象其他人想要它。将这种反应汇总到整个人口，你就拥有零用户。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;井&#34;&gt;井&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当创业公司推出时，必须至少有一些用户真正需要他们正在制造的东西——不仅仅是那些可以想象有一天会使用它的人，而是迫切需要它的人。通常这个初始用户群体很小，原因很简单：如果有大量人们迫切需要并且可以用创业公司通常投入版本一的努力量构建的东西，它可能已经存在了。这意味着你必须在一个维度上妥协：你要么构建大量人想要一点的东西，要么构建少量人想要很多的东西。选择后者。并非所有这种类型的想法都是好的创业想法，但几乎所有好的创业想法都是这种类型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想象一个图表，其x轴代表所有可能想要你正在制造的东西的人，y轴代表他们想要它的程度。如果你反转y轴的比例，你可以将公司想象成坑洞。谷歌是一个巨大的陨石坑：数亿人使用它，而且他们非常需要它。一个刚刚起步的创业公司不能期望挖掘出那么大的体积。所以你对你开始时的坑洞形状有两种选择。你可以挖一个宽阔但浅的洞，或者一个狭窄而深的洞，像井一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;编造的创业想法通常是第一种类型。许多人对宠物主人社交网络有轻微兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎所有好的创业想法都是第二种类型。微软在制作Altair Basic时是一口井。只有几千个Altair所有者，但没有这个软件他们在用机器语言编程。三十年后，脸书具有相同的形状。他们的第一个网站专门针对哈佛学生，只有几千人，但那几千个用户非常想要它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你有创业想法时，问自己：谁现在想要这个？谁如此想要它以至于即使是一个他们从未听说过的两人创业公司制造的糟糕版本一，他们也会使用？如果你不能回答这个问题，这个想法可能很坏。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你本身并不需要井的狭窄性。你需要的是深度；你在优化深度（和速度）时获得狭窄性作为副产品但你几乎总是会得到它。在实践中，深度和狭窄性之间的联系如此强烈，以至于当你知道一个想法会对特定群体或类型的用户有强烈吸引力时，这是一个好迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，虽然形状像井的需求几乎是好创业想法的必要条件，但它不是充分条件。如果马克·扎克伯格构建的东西只能吸引哈佛学生，那不会是一个好创业想法。脸书是一个好想法，因为它从一个有快速出路的小市场开始。大学足够相似，如果你构建一个在哈佛有效的脸书，它将在任何大学都有效。所以你迅速在所有大学中传播。一旦你拥有所有大学生，你只需让其他人加入就能得到其他人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;微软也是如此：Altair的Basic；其他机器的Basic；Basic之外的其他语言；操作系统；应用程序；IPO。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;自我&#34;&gt;自我&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何判断一个想法是否有出路？你如何判断某东西是巨型公司的萌芽，还是只是一个利基产品？通常你无法判断。Airbnb的创始人起初没有意识到他们正在挖掘的市场有多大。最初他们有一个更狭窄的想法。他们打算让主人在会议期间出租他们地板上的空间。他们没有预见到这个想法的扩展；它是逐渐强加给他们的。他们起初只知道他们发现了重要东西。这可能和比尔·盖茨或马克·扎克伯格起初知道的一样多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶尔，从最初利基市场有出路从一开始就很明显。有时我可以看到一个不明显的出路；这是我们在YC的专长之一。但无论你有多少经验，这种做法的效果都是有限的。了解关于最初想法出路的最重要的元事实是这些很难看到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你无法预测一个想法是否有出路，你如何在想法之间选择？事实令人失望但有趣：如果你是合适类型的人，你有合适的直觉。如果你处于一个快速变化领域的领先边缘，当你有直觉认为某事值得做时，你更可能是对的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《禅与摩托车维修艺术》中，罗伯特·波西格说：你想知道如何画一幅完美的画吗？很容易。让自己变得完美，然后自然地绘画。我从高中读到这篇文章后就一直在思考它。我不确定他的建议对绘画具体有多大用处，但它很适合这种情况。从经验上看，拥有好创业想法的方法是成为拥有它们的那种人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;处于一个领域的领先边缘并不意味着你必须成为推动它前进的人之一。你也可以作为用户处于领先边缘。Facebook对马克·扎克伯格来说似乎是个好主意，并不是因为他是个程序员，而是因为他如此频繁地使用电脑。如果你在2004年问大多数40岁的人是否愿意在互联网上半公开地发布他们的生活，他们对这个想法会感到恐惧。但马克已经生活在线；对他来说这似乎很自然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;保罗·布赫海特说，处于快速变化领域领先边缘的人&amp;quot;生活在未来中&amp;rdquo;。将其与波西格结合，你得到：生活在未来中，然后构建缺失的东西。这描述了许多甚至大多数最大创业公司的起步方式。苹果、雅虎、谷歌和脸书最初甚至不应该成为公司。它们从创始人构建的东西中成长出来，因为世界上似乎有差距。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你看看成功创始人如何获得他们的想法，通常是一些外部刺激击中准备好的心灵的结果。比尔·盖茨和保罗·艾伦听到Altair并想&amp;quot;我敢打赌我们可以为它编写一个Basic解释器。&amp;ldquo;德鲁·休斯顿意识到他忘了USB记忆棒并想&amp;quot;我真的需要让我的文件在线生活。&amp;ldquo;很多人听说过Altair。很多人忘了USB记忆棒。这些刺激导致那些创始人创办公司的原因是他们的经验使他们准备好注意到它们代表的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你想用创业想法来使用的动词不是&amp;quot;想出&amp;quot;而是&amp;quot;注意到&amp;rdquo;。在YC，我们称那些从创始人自己经历中自然成长出来的想法为&amp;quot;有机&amp;quot;创业想法。最成功的创业公司几乎都是以这种方式开始的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这可能不是你想听到的。你可能期待获得创业想法的秘诀，而我却告诉你关键是拥有以正确方式准备的心灵。但尽管令人失望，这是事实。而且这是一种秘诀，只是在最坏情况下需要一年而不是一个周末。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不处于某个快速变化领域的领先边缘，你可以达到那个位置。例如，任何相当聪明的人都可能在一年的时间里达到编程的边缘（例如构建移动应用程序）。由于成功的创业公司将消耗你至少3-5年的生命，一年的准备将是合理的投资。特别是如果你也在寻找联合创始人。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不必学习编程才能处于快速变化领域的领先边缘。其他领域变化很快。但虽然学习黑客技术不是必要的，它在可预见的未来是充分的。正如马克·安德森所说，软件正在吞噬世界，而且这个趋势还有几十年的运行时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;知道如何黑客技术也意味着当你有想法时，你能够实现它们。这不是绝对必要的（杰夫·贝佐斯不能）但这是一个优势。当你考虑像将大学脸书在线这样的想法时，如果你不仅能想&amp;quot;那是个有趣的想法&amp;rdquo;，而是能想&amp;quot;那是个有趣的想法。我今晚会尝试构建一个初始版本&amp;rdquo;，这是一个很大的优势。当你既是程序员又是目标用户时更好，因为那样生成新版本并在用户上测试它们的循环可以在一个头脑内发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注意&#34;&gt;注意&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你在某些方面生活在未来中，注意创业想法的方法就是寻找似乎缺失的东西。如果你真正处于快速变化领域的领先边缘，将会有些明显缺失的东西。不会明显的是它们是创业想法。所以如果你想找到创业想法，不要只打开&amp;quot;什么缺失？&amp;ldquo;的过滤器。还要关闭每个其他过滤器，特别是&amp;quot;这能成为大公司吗？&amp;ldquo;以后有足够的时间应用那个测试。但如果你一开始就在想那个，它可能不仅过滤掉许多好想法，还会导致你专注于坏想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数缺失的东西需要一些时间才能看到。你几乎必须欺骗自己看到周围的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但你知道想法就在那里。这不是那种可能没有答案的问题。技术进步恰好在这一刻停止的可能性极小。你可以肯定人们将在未来几年构建让你思考&amp;quot;我在x之前做什么？&amp;ldquo;的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当这些问题得到解决时，它们在回想起来可能会显得非常明显。你需要做的是关闭通常阻止你看到它们的过滤器。最强大的只是理所当然地接受世界的当前状态。即使是我们中最激进开明的人大多数都这样做。如果你停下来质疑一切，你无法从床上走到前门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果你在寻找创业想法，你可以牺牲一些理所当然地接受现状的效率，并开始质疑事物。为什么你的收件箱溢出？因为你收到很多邮件，还是因为很难将邮件移出收件箱？为什么你收到这么多邮件？人们通过给你发邮件试图解决什么问题？有没有更好的方法来解决它们？为什么很难将邮件移出收件箱？为什么你在读过邮件后还保留它们？收件箱是那个的最佳工具吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别注意那些让你烦恼的事情。理所当然地接受现状的优势不仅是它使生活（局部上）更有效率，而且它使生活更可容忍。如果你知道我们将在未来50年得到但尚未拥有的所有东西，你会发现现在的生活相当受限，就像现在的人如果被送回50年前的时间机器中一样。当某事让你烦恼时，可能因为你生活在未来中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你找到合适类型的问题时，你应该能够将其描述为明显的，至少对你来说。当我们开始Viaweb时，所有在线商店都是手工构建的，由网页设计师制作单个HTML页面。我们作为程序员很明显这些网站必须由软件生成。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这意味着，奇怪的是，想出创业想法是一个看到明显事物的问题。这表明这个过程多么奇怪：你试图看到明显的东西，然而你却没看到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于你需要在这里做的是放松你自己的心灵，最好不要对问题进行太多的正面直接攻击——即坐下来试图想出想法。最好的计划可能只是保持一个后台进程运行，寻找似乎缺失的东西。致力于难题，主要由好奇心驱动，但有第二个自我在你肩上看着，注意差距和异常。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给自己一些时间。你对你将自己变成准备好的心灵的速度有很多控制，但对刺激击中它时激发想法的控制较少。如果比尔·盖茨和保罗·艾伦限制自己一个月内想出创业想法，如果他们选择Altair出现前的一个月怎么办？他们可能已经在不太有希望的想法上工作了。德鲁·休斯顿在Dropbox之前确实在一个不太有希望的想法上工作：一个SAT备考创业公司。但Dropbox是一个好得多的想法，无论是在绝对意义上，还是作为与他技能的匹配。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;欺骗自己注意到想法的一个好方法是从事看起来会很酷的项目。如果你这样做，你自然会倾向于构建缺失的东西。构建已经存在的东西似乎不那么有趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如试图思考创业想法往往产生坏想法一样，从事可能被 dismiss为&amp;quot;玩具&amp;quot;的事情往往产生好想法。当某物被描述为玩具时，意味着它拥有一个想法需要的一切，除了重要性。它很酷；用户喜欢它；它只是不重要。但如果你生活在未来中，你构建了用户喜欢的酷东西，它可能比外界认为的更重要。当苹果和微软开始工作时，微计算机似乎像玩具。我足够老，记得那个时代；拥有自己微计算机的人的通常术语是&amp;quot;爱好者&amp;rdquo;。BackRub似乎是个不起眼的项目。脸书只是本科生相互 stalk 的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在YC，当我们遇到从事我们认为论坛上的万事通可能会 dismiss为玩具的事情的创业公司时，我们很兴奋。对我们来说，那是一个想法好的积极证据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你能采取长远观点（而且可以说你不能负担不起不采取），你可以将&amp;quot;生活在未来中并构建缺失的东西&amp;quot;变成更好的东西：生活在未来中并构建看起来有趣的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;学校&#34;&gt;学校&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是我建议大学生做的事情，而不是试图学习&amp;quot;企业家精神&amp;rdquo;。&amp;ldquo;企业家精神&amp;quot;是你通过做它学得最好的东西。最成功创始人的例子表明了这一点。你在大学应该花时间做的是将自己 ratchet 到未来中。大学是这样做的无与伦比的机会。牺牲解决创业公司难题的机会——成为能够拥有有机创业想法的那种人——而去学习容易的部分，多么浪费。特别是因为你甚至不会真正学到它，就像你在课堂上不会学到关于性一样。你学到的只是事物的词汇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;领域的冲突是想法的一个特别丰富的来源。如果你对编程了解很多，并开始学习一些其他领域，你可能会看到软件可以解决的问题。事实上，你在另一个领域找到好问题的可能性是双倍的：(a) 那个领域的居民不像软件人那样可能已经用软件解决了他们的问题，(b) 由于你完全无知地进入新领域，你甚至不知道现状是什么以至于理所当然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你是计算机科学专业，想创办创业公司，与其上企业家精神课程，不如上遗传学等课程。或者更好的是，去生物技术公司工作。计算机科学专业学生通常在计算机硬件或软件公司获得暑期工作。但如果你想找到创业想法，在某些无关领域获得暑期工作可能会做得更好。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者不要上任何额外的课程，只是构建东西。微软和脸书都在一月起步并非巧合。在哈佛，那是（或曾经是）阅读期，学生没有课要上，因为他们应该为期末考试学习。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但不要觉得你必须构建将成为创业公司的东西。那是过早优化。只是构建东西。最好和其他学生一起。不仅仅是课程使大学成为将自己 ratchet 到未来中的如此好的地方。你也被试图做同样事情的其他人包围。如果你与他们一起在项目上合作，你最终不仅产生有机想法，而且产生有机有机团队的有机想法——而且，从经验上看，这是最好的组合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小心研究。如果一个本科生写了些东西所有他的朋友都开始使用，它很可能代表一个好的创业想法。而博士论文极不可能。出于某种原因，一个项目越需要算作研究，它越不可能成为可以变成创业公司的东西。[10] 我认为原因是算作研究的想法子集如此狭窄，以至于满足该约束的项目不可能也满足解决用户问题的正交约束。而当学生（或教授）构建东西作为副项目时，他们自动倾向于解决用户的问题——也许甚至有额外的能量来自从研究约束中解放出来。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何让匹兹堡成为创业中心</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/pgh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/pgh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/pgh/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/pgh.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/pgh.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/pgh.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何让匹兹堡成为创业中心&#34;&gt;如何让匹兹堡成为创业中心&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2016年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这是我在匹兹堡一个名为Opt412的活动上的演讲。其中大部分内容适用于其他城镇。但并非全部，因为正如我在演讲中所说，匹兹堡比大多数想成为创业中心的地方有一些重要优势。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要让匹兹堡成为像硅谷这样的创业中心需要什么？我对匹兹堡相当了解，因为我在这里长大，在门罗维尔。我也相当了解硅谷，因为那是我现在居住的地方。你能在这里建立起那种创业生态系统吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我同意在这里演讲时，我以为我无法给出一个非常乐观的演讲。我以为我会谈论匹兹堡可以做什么来成为创业中心，很大程度上是虚拟语气。相反，我要谈论的是匹兹堡能够做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;改变我想法的是我在《纽约时报》美食版读到的一篇文章。标题是&amp;quot;匹兹堡青年驱动的食品繁荣&amp;quot;。对大多数人来说，这听起来可能不有趣，更不用说与创业相关了。但读到那个标题让我感到非常振奋。如果我刻意挑选，我想不出一个更有希望的标题。当我读到文章时，我变得更加兴奋。它说&amp;quot;25到29岁的人现在占所有居民的7.6%，比十年前的7%有所上升。&amp;ldquo;哇，我想，匹兹堡可能是下一个波特兰。它可能成为所有二十多岁的人都想去生活的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前我到这里时，我能感觉到不同。我从1968年到1984年住在这里。当时我没有意识到，但在这整个期间，城市都在自由落体。除了各地都发生的向郊区迁移外，钢铁和核工业都在消亡。天啊，现在情况大不相同了。不仅仅是市中心看起来繁荣得多。这里有一种我小时候没有的活力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我小时候，这是年轻人离开的地方。现在是吸引他们的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与创业有什么关系？创业公司是由人组成的，而典型创业公司中的人的平均年龄正好在25到29岁之间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经看到一个城市拥有这些人有多么强大。五年前，他们把硅谷的重心从半岛转移到旧金山。谷歌和Facebook在半岛上，但下一代的大赢家都在旧金山。重心转移的原因是人才战争，尤其是程序员方面。大多数25到29岁的人想住在城市，而不是无聊的郊区。所以无论他们喜欢与否，创始人都知道他们必须在城市。我认识多个创始人，他们本来更喜欢住在硅谷 proper，但他们强迫自己搬到旧金山，因为他们知道否则会输掉人才战争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，成为二十多岁人的磁石是一件非常有希望的事情。很难想象一个地方能成为创业中心却不具备这个特质。当我读到关于25到29岁人群比例增加的统计数据时，我感到的兴奋完全和看到创业公司的图表开始从x轴向上攀升时一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;全国25到29岁人群的比例是6.8%。这意味着你领先0.8%。人口是306,000，所以我们谈论的是约2500人的过剩。这是一个小镇的人口，而这还只是过剩。所以你已经有了一个立足点。现在你只需要扩展它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然&amp;quot;青年驱动的食品繁荣&amp;quot;可能听起来轻浮，但它绝非如此。餐厅和咖啡馆是城市个性的重要组成部分。想象走在巴黎的街道上。你走过什么？小餐厅和咖啡馆。想象开车穿过一些令人沮丧的随机远郊。你开车经过什么？星巴克、麦当劳和必胜客。正如格特鲁德·斯坦因所说，那里没有那里。你可以在任何地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些独立的餐厅和咖啡馆不仅仅是喂养人们。它们让这里有了这里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这是我第一个具体建议，将匹兹堡变成下一个硅谷：尽你所能鼓励这种青年驱动的食品繁荣。城市能做什么？把开办这些小餐厅和咖啡馆的人当作你的用户，去问他们想要什么。我至少可以猜到他们可能想要的一件事：快速的许可流程。旧金山在这方面给你留下了大量超越它们的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道餐厅不是主要推动力。主要推动力，正如《纽约时报》文章所说，是便宜的住房。这是一个很大的优势。但&amp;quot;便宜住房&amp;quot;这个短语有点误导。有很多更便宜的地方。匹兹堡的特殊之处不在于它便宜，而在于它是一个你真正想要生活的便宜地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;部分原因在于建筑本身。我很久以前就意识到，当我还是一个贫穷的二十多岁年轻人时，最好的交易是曾经富有然后变得贫穷的地方。如果一个地方一直富有，它很好但太昂贵。如果一个地方一直贫穷，它便宜但严酷。但如果一个地方曾经富有然后变得贫穷，你可以找到便宜的宫殿。这就是吸引人们来这里的原因。一百年前匹兹堡富有时，住在这里的人建造了大型坚固的建筑。不一定总是最好的品味，但绝对坚固。所以这是成为创业中心的另一个建议：不要摧毁吸引人们来这里的老建筑。当城市正在复苏时，就像现在的匹兹堡，开发商竞相拆除老建筑。不要让这种情况发生。专注于历史保护。大型房地产开发项目不是吸引二十多岁年轻人来这里的原因。它们与新餐厅和咖啡馆相反；它们减少了城市的个性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经验证据表明，你在历史保护方面不能太严格。城市对此越严格，它们似乎做得越好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但匹兹堡的吸引力不仅仅是建筑本身。还在于它们所在的街区。像旧金山和纽约一样，匹兹堡幸运地是一个前汽车时代的城市。它不太分散。因为这些25到29岁的人不喜欢开车。他们更喜欢步行、骑自行车或乘坐公共交通。如果你最近去过旧金山，你会忍不住注意到大量的骑自行车的人。这不仅仅是二十多岁年轻人采用的时尚。在这方面，他们发现了一种更好的生活方式。胡须会消失，但自行车不会。无需驾驶就能出行的城市就是更好的城市。所以我建议你尽一切可能利用这一点。与历史保护一样，似乎不可能做得太过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么不把匹兹堡变成全国对自行车和行人最友好的城市？看看你是否能让旧金山相比之下显得落后。如果你这样做，你不太可能后悔。城市对你想吸引的年轻人来说会像天堂。如果他们确实离开去别处找工作，他们会遗憾地离开这样一个地方。 downside是什么？你能想象一个&amp;quot;因变得对自行车太友好而被毁灭的城市&amp;quot;的头条吗？这根本不会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以假设酷炫的老街区和小餐馆让这里成为下一个波特兰。这足够吗？它将使你处于比波特兰本身好得多的位置，因为匹兹堡有波特兰缺乏的东西：一流的研究型大学。CMU加上小咖啡馆意味着你拥有的不仅仅是喝拿铁的时髦人士。这意味着你有一边喝拿铁一边讨论分布式系统的时髦人士。现在你真的非常接近旧金山了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，你在一方面比旧金山更好，因为CMU在市中心，但斯坦福和伯克利都在郊区。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;CMU能做什么来帮助匹兹堡成为创业中心？成为更好的研究型大学。CMU是世界上最好的大学之一，但想象一下如果它是最好的，每个人都知道这一点，情况会怎样。有很多有抱负的人必须去最好的地方，无论它在哪里。如果CMU是那个地方，他们都会来这里。哈萨克斯坦的孩子会梦想有一天生活在匹兹堡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成为那种人才磁铁是大学为使自己的城市成为创业中心所能做出的最重要贡献。事实上，这几乎是它们能做出的唯一贡献。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是等等，大学不应该建立名称中包含&amp;quot;创新&amp;quot;和&amp;quot;创业&amp;quot;等词语的项目吗？不，它们不应该。这类事情几乎总是令人失望。它们追求的是错误的目标。获得创新的方法不是瞄准创新，而是瞄准更具体的东西，比如更好的电池或更好的3D打印。而学习创业的方法是去做，这在学校里是做不到的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道听到大学鼓励创业最好的事情是成为一所伟大的大学，可能会让一些行政人员失望。这就像告诉想减肥的人减肥的方法是少吃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果你想了解创业公司的来源，看看经验证据。看看最成功的创业公司的历史，你会发现它们有机地源于几个创始人构建一些开始时是有趣副业项目的东西。大学在聚集创始人方面很出色，但除此之外，它们能做的最好的事情就是不要干涉。例如，不要对学生和教师开发的&amp;quot;知识产权&amp;quot;声称所有权，并且对推迟入学和请假有宽松的规定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，大学为鼓励创业所能做的最有效的事情之一是哈佛发明的一种复杂的不干涉方式。哈佛曾经在圣诞节后为秋季学期进行考试。一月初他们有一个叫做&amp;quot;阅读期&amp;quot;的时间，你应该在为考试学习。而微软和Facebook有一个很少有人意识到的共同点：它们都是在阅读期开始的。这是产生那种变成创业公司的副业项目的完美情况。学生们都在校园里，但他们不必做任何事情，因为他们应该在为考试学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哈佛可能已经关闭了这个窗口，因为几年前他们将考试移到圣诞节前，并将阅读期从11天缩短到7天。但如果一所大学真的想帮助学生创办创业公司，经验证据，按市值加权，表明它们能做的最好的事情就是什么都不做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;匹兹堡的文化是它的另一个优势。一个城市似乎必须在社会上自由才能成为创业中心，原因很明显。一个城市必须容忍奇怪才能成为创业公司的家园，因为创业公司非常奇怪。你不能选择只允许那些会变成大创业公司的奇怪形式，因为它们都混杂在一起。你必须容忍所有的奇怪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这立即排除了美国的大部分地区。我很乐观，它不排除匹兹堡。我在这里长大的记忆之一，虽然当时没有意识到有什么不寻常的，是人们相处得有多好。我仍然不确定为什么。也许一个原因是每个人都感觉像移民。当我在门罗维尔还是个孩子时，人们不称自己为美国人。他们称自己为意大利人、塞尔维亚人或乌克兰人。想象一下一百年前这里是什么样子，当时人们从二十个不同的国家涌入。宽容是唯一的选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记忆中匹兹堡的文化是宽容和务实的。这也是我描述硅谷文化的方式。这不是巧合，因为匹兹堡是它那个时代的硅谷。这是一个人们建造新事物的城市。虽然人们建造的东西已经改变，但做这种工作需要的精神是相同的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，虽然拿铁喝着的时髦人士的涌入可能有些方面令人讨厌，但我会不遗余力地鼓励他们。更广泛地说是容忍奇怪，即使达到古怪加利福尼亚人的程度。对匹兹堡来说，这是一个保守的选择：这是回到城市的根源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，我把最艰难的部分留到了最后。成为创业中心还需要一件事，而匹兹堡没有：投资者。硅谷有庞大的投资者社区，因为它有50年的时间来发展一个。纽约有庞大的投资者社区，因为它充满了非常喜欢钱并且能够快速注意到新赚钱方式的人。但匹兹堡两者都没有。吸引其他人来这里便宜的住房对投资者没有影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果投资者社区在这里成长起来，它会以与硅谷相同的方式发生：缓慢而有机地。所以我不会在短期内拥有庞大投资者社区上下赌注。但幸运的是，有三个趋势使这变得不像以前那样必要。一个是创业公司启动成本越来越低，所以你不需要像以前那样多的外部资金。第二个是感谢Kickstarter等事物，创业公司可以更快获得收入。你可以从任何地方在Kickstarter上放东西。第三个是像Y Combinator这样的项目。来自世界任何地方的创业公司都可以去YC三个月，获得资金，然后如果他们想就可以回家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的建议是让匹兹堡成为创业公司的好地方，逐渐会有更多的创业公司留下来。其中一些会成功；它们的一些创始人会成为投资者；还会有更多的创业公司留下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不是成为创业中心的快速路径。但它至少是一条路径，这是其他城市很少有的。而且这并不是说你在此期间必须做出痛苦的牺牲。想想我建议你应该做的事情。鼓励当地餐厅，保存老建筑，利用密度，让CMU成为最好的，促进宽容。这些是使匹兹堡现在成为好居住地方的事情。我只是说你应该更多地做这些事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个令人鼓舞的想法。如果匹兹堡成为创业中心的道路是更多地做自己，那么它有很好的成功机会。事实上，它可能在其规模的城市中拥有最好的机会。这需要一些努力和很多时间，但如果任何城市能做到，匹兹堡可以。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢查理·奇弗和杰西卡·利文斯顿阅读草稿，感谢梅格·奇弗组织Opt412并邀请我演讲。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我今年夏天做了什么</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/sfp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/sfp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/sfp/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/sfp.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/sfp.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/sfp.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;我今年夏天做了什么&#34;&gt;我今年夏天做了什么&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一个夏季创始人计划刚刚结束。我们惊讶于进展得如此顺利。总体上只有大约10%的创业公司会成功，但如果我现在必须猜测，我预测我们资助的八家创业公司中有三四家会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在需要进一步融资的创业公司中，我相信所有公司要么已经完成了一轮融资，要么很可能很快就会。有两家已经拒绝了（低价的）收购要约。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果在夏末时八家中只有一家看起来有前途，我们就会很高兴了。这是怎么回事？是否某种异常使得今年的申请者特别好？我们担心这个，但想不出一个。我们会在今年冬天找到答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个夏天充满了惊喜。最好的是我们正在测试的假设似乎是正确的。年轻的黑客可以创办可行的公司。这是好消息，原因有二：(a) 这是一个令人鼓舞的想法，(b) 这意味着基于这个理念的Y Combinator并没有失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;年龄&#34;&gt;年龄&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;更准确地说，假设是创业公司的成功主要取决于你的聪明程度和精力，而与你的年龄或商业经验关系不大。到目前为止的结果证明了这一点。2005年的夏季创始人年龄在18到28岁之间（平均23岁），他们的年龄与表现之间没有相关性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这其实并不令人惊讶。比尔·盖茨和迈克尔·戴尔在创办使他们成名的公司时都是19岁。年轻创始人并不是一个新现象：这种趋势在计算机便宜到大学生能够买得起的时候就开始了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的另一个假设是，你可以用比大多数人想象的更少的钱创办创业公司。其他投资者惊讶地听到我们给任何小组最多2万美元。但我们知道用这么少的钱是可能的，因为我们用1万美元创办了Viaweb。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年夏天的事实证明了这一点。三个月的资金足以进入第二档。我们在十周时为潜在投资者举办了一个演示日，八个小组成员中有七个在那时准备好了原型。其中一个，Reddit，已经上线，能够演示他们的实际网站。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一位研究SFP创业公司的研究员说，他们共同的一点是他们都工作得极其努力。这个年龄段的人通常被视为懒惰的。我认为在某些情况下，并不是他们缺乏工作欲望，而是提供给他们的工作没有吸引力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;SFP的经历表明，如果你让有动力的人做真正的工作，无论他们的年龄如何，他们都会努力工作。正如一位创始人所说：&amp;ldquo;我读过创业会吞噬你的生活，但直到我亲自做了，我才明白这意味着什么。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我是让员工如此努力工作的老板，我会感到内疚。但我们不是这些人的老板。他们在为自己的项目工作。让他们工作的不是我们，而是他们的竞争对手。像优秀的运动员一样，他们努力工作不是因为教练对他们大喊大叫，而是因为他们想要获胜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的权力比老板小，但创始人比员工更努力。这似乎对每个人来说都是双赢。唯一的缺点是我们平均只获得5-7%的收益，而雇主获得几乎全部收益。（我们指望这会是更大数字的5-7%。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了努力工作，所有小组都表现得非常负责任。我想不出有一次他们没有履行承诺，即使是约会迟到。这是世界还有待学习的另一个教训。一位创始人发现，与大型手机运营商的高管安排会议最难的部分是让租车公司租给他车，因为他太年轻了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这里的问题与这个年龄段的人明显的懒惰非常相似。他们看起来懒惰是因为给他们的工作毫无意义，他们表现得不负责任是因为没有被赋予任何权力。至少他们中的一些人是这样。我们只有大约二十个样本，但到目前为止似乎表明，如果你让二十出头的人做自己的老板，他们会挺身而出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;士气&#34;&gt;士气&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;夏季创始人通常非常理想主义。他们也非常想致富。这些品质似乎不相容，但并非如此。这些人想致富，但他们想通过改变世界来实现。他们不会（嗯，八组中有七组不会）对通过股票投机赚钱感兴趣。他们想制作人们使用的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这使他们成为更有效的创始人。人们会为金钱而努力工作，但为事业会更加努力。而且由于创业公司的成功很大程度上取决于动机，矛盾的结果是，可能赚最多钱的人不是纯粹为了钱的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，Kiko的创始人正在开发一个Ajax日历。他们想致富，但如果他们唯一的动机是致富，他们对设计的关注就不会那么细致。仅从外观就能看出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到今年夏天我从未考虑过，但这可能是黑客经营的创业公司往往比MBA经营的创业公司表现更好的另一个原因。也许不仅仅是因为黑客更懂技术，而是因为他们被更强大的动机驱动。微软，正如我之前所说，是一个危险的误导例子。他们的刻薄企业文化只对垄断企业有效。谷歌是更好的模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考虑到夏季创始人是这个海洋中的鲨鱼，我们惊讶于他们中的大多数对竞争对手的恐惧。但现在想来，我们创办Viaweb时也是如此。第一年，我们对竞争对手消息的初始反应总是：我们完蛋了。就像疑病症患者夸大自己的症状，直到确信自己患了某种可怕的疾病一样，当你不习惯竞争对手时，你会把他们夸大成怪物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里有一个对创业公司有用的规则：竞争对手很少像看起来那么危险。大多数会在你摧毁他们之前自我毁灭。而且有多少个竞争对手肯定不重要，就像对马拉松冠军来说背后有多少跑步者不重要一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;这是一个拥挤的市场，&amp;ldquo;我记得一位创始人担忧地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;你是现在的领导者吗？&amp;ldquo;我问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;是的。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;有人能比你更快地开发软件吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;可能不会。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;那么，如果你现在领先，而且你是最快的，那么你就会保持领先。有多少其他人有什么区别？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个小组在意识到必须从头开始重写软件时感到担忧。我告诉他们，如果不这样做将是一个坏兆头。初始版本的主要功能就是被重写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么我们建议小组首先忽略可扩展性、国际化和重型安全等问题。[1] 我可以想象一个&amp;quot;最佳实践&amp;quot;的倡导者说这些应该从一开始就考虑。他是对的，除了它们干扰了创业公司软件的主要功能：成为实验其自身设计的载体。必须改装国际化或可扩展性当然是痛苦的。唯一更大的痛苦是不需要这样做，因为你的初始版本太大太僵硬，无法演变成用户想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑这是创业公司击败大公司的另一个原因。创业公司可以不负责任地发布版本1，这些版本足够轻量，可以进化。在大公司，所有的压力都是过度工程化的方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;学到了什么&#34;&gt;学到了什么&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年夏天我们好奇的一件事是这些小组在哪里需要帮助。结果差异很大。有些我们提供技术建议——例如，关于如何设置应用程序在多台服务器上运行。大多数我们帮助解决战略问题，比如申请什么专利，什么收费，什么免费赠送。几乎所有的人都想要关于如何应对未来投资者的建议：他们应该接受多少钱，应该期望什么条款？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，所有小组都很快学会了如何处理专利和投资者等问题。这些问题本身并不困难，只是不熟悉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们学习的速度令人惊讶——甚至有点可怕。在投资者演示日之前的周末，我们进行了一次练习，所有小组都做了演讲。他们都很糟糕。我们试图解释如何改进，但希望不大。所以在演示日，我告诉聚集的天使投资人和风险投资家，这些人是黑客，不是MBA，所以虽然他们的软件很好，但我们不应该期望他们有流畅的演讲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后小组们接着进行了极其流畅的演讲。不见了的是对功能列表的喃喃自述。就好像他们在过去一周里上了表演学校。我仍然不知道他们是怎么做到的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许观看彼此的演讲帮助他们看到了自己一直在做错的事情。就像在大学里一样，夏季创始人从彼此身上学到了很多东西——也许比从我们这里学到的更多。他们面临的许多问题是相同的，从应对投资者到黑客JavaScript。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不想给人印象今年夏天没有问题。很多事情出了问题，就像创业公司通常发生的那样。一个小组从一些风险投资家那里得到了&amp;quot;爆炸性条款书&amp;rdquo;。几乎所有与打交道的公司发现大公司做事情都无限缓慢。（这是可以预料的。如果大公司不是无能的，就没有创业公司存在的空间了。）当然还有与服务器相关的常见噩梦。总之，今年夏天的灾难只是常见的儿童疾病。今年夏天的八家创业公司中的一些最终可能会失败；如果八家都成功将是非同寻常的。但杀死他们的不会是戏剧性的外部威胁，而是平凡的内部威胁：没有完成足够的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过到目前为止，消息都是好的。事实上，我们惊讶于今年夏天对我们来说有多么有趣。主要原因是我们多么喜欢这些创始人。他们如此真诚和努力。他们似乎也喜欢我们。这说明了投资相对于雇佣的另一个优势：我们与他们的关系远比老板和员工之间的关系要好。Y Combinator最终更像一个哥哥而不是父母。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我惊讶于我花了多少时间做介绍。幸运的是，我发现当创业公司需要与某人交谈时，我通常最多通过一次跳转就能找到合适的人。我记得想知道，我的朋友是怎么变得如此杰出的？一秒钟后意识到：该死，我四十岁了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个惊喜是，由于夏季的限制，我们被迫采用的三个月批处理格式，结果证明是一个优势。当我们创办Y Combinator时，我们计划像其他风险投资公司一样投资：随着提案的到来，我们会评估它们并决定是或否。SFP只是一个让事情开始的实验。但效果如此之好，以至于我们计划以这种方式进行所有投资，夏季一个周期，冬季一个周期。这对我们来说更有效率，对创业公司也更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个小组说我们的每周晚餐使他们免于困扰创业公司的常见问题：如此努力工作以至于没有社交生活。（我非常清楚那部分。）这样，他们保证每周至少有一次社交活动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;独立性&#34;&gt;独立性&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我听到Y Combinator被描述为&amp;quot;孵化器&amp;rdquo;。实际上我们恰恰相反：孵化器比普通风险投资公司施加更多控制，而我们特别强调施加更少。除其他外，孵化器通常让你在他们的办公室工作——这就是&amp;quot;孵化器&amp;quot;一词的来源。这似乎是错误的模式。如果投资者参与太多，他们会扼杀创业公司最强大的力量之一：这是你自己的公司的感觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孵化器在泡沫时期是明显的失败者。关于这是否是因为泡沫，还是因为它们是一个坏主意，仍有争论。我的投票是它们是一个坏主意。我认为它们失败是因为它们选择了错误的人。当我们创办创业公司时，我们永远不会接受&amp;quot;孵化器&amp;quot;的资金。我们可以找到办公空间，谢谢；只给我们钱。有这种态度的人是那些可能在创业公司中成功的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，今年夏天所有创始人共有的品质是一种独立精神。我一直在思考这个问题。有些人就是比其他人更独立，还是如果被允许每个人都会这样？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与大多数先天/后天问题一样，答案可能是：两者都有。但我今年夏天的主要结论是，环境在混合中所占的比大多数人意识到的更多。我能从创始人态度在今年夏天的变化中看出这一点。大多数人都摆脱了大约二十年来被告知做什么的状态。他们对拥有完全自由似乎有点惊讶。但他们很快就适应了；这些人中的一些现在看起来比夏天开始时高约四英寸（比喻性地）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们问夏季创始人在创办公司时最令他们惊讶的是什么时，一个人说&amp;quot;最令人震惊的是它成功了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;需要更多经验才能确定，但我的猜测是许多黑客可以做到这一点——如果你把人们放在独立的位置，他们会发展出所需的品质。把他们推下悬崖，大多数会在下落途中发现他们有翅膀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这对任何人来说都是新闻的原因是同样的力量在相反的方向也起作用。大多数黑客是雇员，这把你塑造成一个认为创业不可能的人，就像创办创业公司把你塑造成一个能够处理它的人一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我是对的，&amp;ldquo;黑客&amp;quot;在二十年后将意味着与现在不同的东西。它将越来越多地意味着经营公司的人。Y Combinator只是在加速一个无论如何都会发生的过程。权力正在从处理金钱的人转向创造技术的人，如果我们今年夏天的经历是任何指南，这将是一件好事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我说的重型安全是指保护真正坚决的攻击者的努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;图片显示了我们，2005年夏季创始人，以及Smartleaf联合创始人Mark Nitzberg和Olin Shivers在Kate Courteau为我们设计的30英尺桌子旁。照片由Alex Lewin拍摄。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我从用户身上学到了什么</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/users/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/users/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/users/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/users.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/users.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/users.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;我从用户身上学到了什么&#34;&gt;我从用户身上学到了什么&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近告诉Y Combinator的申请者，我能给他们的关于入选的最好建议，按字数计算，是&amp;quot;解释你从用户身上学到了什么&amp;quot;。这测试了很多东西：你是否在关注用户，你对他们的理解程度，甚至他们多么需要你正在制作的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后我问了自己同样的问题。我从YC的用户，也就是我们资助的初创公司身上学到了什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先想到的是，大多数初创公司都有相同的问题。没有两家有完全相同的问题，但令人惊讶的是，无论他们在制作什么，问题在很大程度上保持不变。一旦你 advising 了100家做着不同事情的初创公司，你很少会遇到以前没见过的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个事实是使YC运作的原因之一。但我们在开始YC时并不知道这一点。我只有几个数据点：我们自己的初创公司，以及朋友们创办的。相同问题以不同形式反复出现的频率让我感到惊讶。许多后期投资者可能永远不会意识到这一点，因为后期投资者在整个职业生涯中可能不会advising 100家初创公司，但YC合伙人在第一年或第二年就能获得这么多经验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是资助大量早期公司而不是少量后期公司的一个优势。你获得大量数据。不仅因为你在看更多的公司，还因为有更多地方会出错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但知道（几乎）所有初创公司可能遇到的问题并不意味着对它们的advising 可以自动化，或简化为公式。没有办法替代与YC合伙人的个人办公时间。每家初创公司都是独特的，这意味着它们必须由了解它们的特定合伙人来advising。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们是艰难地学到这一点的，在2012年夏天臭名昭著的&amp;quot;打破YC的批次&amp;quot;中。在那之前，我们将合伙人视为一个整体。当一家初创公司请求办公时间时，他们会得到任何合伙人发布的下一个可用时段。这意味着每个合伙人都必须了解每家初创公司。这在60家初创公司时运作良好，但当批次增长到80家时，一切都崩溃了。创始人可能没有意识到任何问题，但合伙人感到困惑和不高兴，因为他们在批次中途仍然还不了解所有公司。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;起初我很困惑。为什么60家初创公司时还好，80家就崩溃了？只多了三分之一。然后我意识到发生了什么。我们使用的是O(n²)算法。所以当然它爆炸了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们采用的解决方案是这种情况下的经典解决方案。我们将批次分成更小的初创公司组，每组由专门的合伙人组监督。这解决了问题，并且从此运作良好。但打破YC的批次有力地证明了advising 初创公司的过程必须是多么个性化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个相关的惊喜是创始人在意识到他们的问题方面可以有多差。创始人有时会进来谈论某个问题，而我们会在谈话过程中发现另一个更大的问题。例如（这种情况太常见了），创始人会进来谈论他们在融资方面的困难，在深入调查他们的情况后，原来原因是公司表现不佳，投资者可以看出来。或者创始人会进来担心他们还没有解决用户获取的问题，而原来原因是他们的产品不够好。有时候我问&amp;quot;如果你没有建造它，你会自己使用它吗？&amp;ldquo;创始人在思考后说&amp;quot;不会&amp;rdquo;。好吧，这就是你在获取用户方面遇到困难的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人通常知道他们的问题是什么，但不知道它们的相对重要性。[3] 他们会进来谈论他们担心的三个问题。一个具有中等重要性，一个根本不重要，还有一个如果不立即处理会杀死公司。这就像看那些恐怖电影，女主角对男友欺骗她深感不安，但对神秘半开的门只是略微好奇。你想说：别管你男友了，想想那扇门！幸运的是在办公时间你可以这样做。所以虽然初创公司仍然以一定的规律性死亡，但很少是因为他们走进了一个包含谋杀者的房间。YC合伙人可以警告他们谋杀者在哪儿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不是创始人会听。这是另一个大惊喜：创始人经常不听我们的。几周前我和一个已经在YC工作了几批次的合伙人谈话，她开始看到这个模式。&amp;ldquo;他们一年后回来，&amp;ldquo;她说，&amp;ldquo;说&amp;rsquo;我们真希望当初听了你的话。&#39;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我花了很长时间才弄明白为什么创始人不听。起初我以为仅仅是固执。这是部分原因，但另一个可能更重要的原因是初创公司的很多事情是反直觉的。当你告诉别人一些反直觉的事情时，对他们来说听起来是错误的。所以创始人不听我们的原因是因为他们不相信我们。至少在经验教会他们之前是这样。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初创公司如此反直觉的原因是它们与大多数人的其他经历如此不同。没有人知道它是什么样子，除了那些做过的人。这就是为什么YC合伙人通常应该自己本身就是创始人。但奇怪的是，初创公司的反直觉性结果是使YC运作的另一个原因。如果它不是反直觉的，创始人就不需要我们关于如何做的建议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专注对早期初创公司来说双倍重要，因为不仅他们有一百个不同的问题，除了创始人外没有人来解决这些问题。如果创始人专注于不重要的事情，就没有人专注于重要的事情。所以YC发生的本质是找出哪些问题最重要，然后想出解决它们的想法——理想情况下以一周或更少的分辨率——然后尝试这些想法并衡量它们的效果如何。重点是行动，具有可衡量的近期结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不意味着创始人应该不顾后果地向前冲。如果你以足够高的频率纠正路线，你可以同时在微观尺度上果断，在宏观尺度上谨慎。结果是一个有点蜿蜒的路径，但执行得非常迅速，就像跑卫在球场上的路径。在实践中，回溯比你预期的要少。创始人通常猜对了应该往哪个方向跑，特别是如果他们有像YC合伙人这样有经验的人来检验他们的假设。当他们猜错时，他们很快会注意到，因为他们会在下周的办公时间谈论结果。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;导航能力的小幅改进可以让你快得多，因为它有双重效果：路径更短，当你更确定它是正确的时，你可以沿着它走得更快。这就是YC价值所在的地方，帮助创始人获得额外的专注增量，让他们移动得更快。由于快速移动是初创公司的本质，YC实际上使初创公司更像初创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;速度定义初创公司。专注使能速度。YC改善专注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么创始人不确定该做什么？部分是因为初创公司几乎按照定义在做新的事情，这意味着没有人知道如何做，或者在大多数情况下甚至不知道&amp;quot;它&amp;quot;是什么。部分是因为初创公司总体上如此反直觉。部分是因为许多创始人，特别是年轻而有雄心的，被训练以错误的方式获胜。我花了好几年才弄明白这一点。大多数国家的教育系统训练你通过破解考试来获胜，而不是实际做它应该测量的任何事情。但当你开始初创公司时，这就不起作用了。所以YC所做的一部分是重新训练创始人停止试图破解考试。（这需要惊人的长时间。一年后，你仍然看到他们回到旧习惯。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC不仅仅是更有经验的创始人传递他们的知识。它更像是专业化而不是学徒制。YC合伙人和创始人的知识形状不同：创始人获得YC合伙人拥有的初创公司问题的百科全书式知识是不值得的，就像YC合伙人获得创始人拥有的领域知识深度是不值得的一样。这就是为什么有经验的创始人做YC仍然有价值，就像有经验的运动员有教练仍然有价值一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC给创始人的另一个重要事情是同事，这可能比合伙人的建议更重要。如果你看历史，伟大的工作聚集在某些地方和机构周围：15世纪晚期的佛罗伦萨，19世纪晚期的哥廷根大学，罗斯领导下的《纽约客》，贝尔实验室，施乐PARC。无论你多好，好同事让你更好。确实，非常有雄心的人可能比任何人都更需要同事，因为他们在日常生活中如此缺乏同事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论YC有一天是否成功被列入这些著名的集群，都不是因为缺乏尝试。我们非常清楚这个历史现象，并有意识地将YC设计成一个。到这时，说它是伟大初创公司创始人的最大集群已经不是吹嘘了。即使是试图攻击YC的人也承认这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同事和初创公司创始人是世界上两个最强大的力量，所以你会期望将它们结合起来会产生很大的效果。在YC之前，就人们思考这个问题而言，大多数人假设它们不能结合——孤独是独立的代价。这就是我们在1990年代在波士顿创办自己的初创公司时的感觉。我们有几个年长的人可以寻求建议（质量各不相同），但没有同龄人。没有人可以和我们一起抱怨投资者的不当行为，或者一起推测技术的未来。我经常告诉创始人制作他们自己想要的东西，YC当然就是那样：它被设计成正是我们初创初创公司时想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们想要的一件事是能够获得种子资金，而不必四处寻找随机富人。现在这已经成了商品，至少在美国是这样。但好同事永远不会成为商品，因为它们聚集在某些地方的事实意味着它们在其他地方成比例地缺席。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但在它们聚集的地方确实会发生一些神奇的事情。YC晚餐时房间里的能量像我经历过的任何其他事情一样。我们本来会很高兴只有一两家其他初创公司可以交谈。当你有满满一房间时，那就完全是另一回事了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC创始人不仅相互激励。他们也相互帮助。这是我学到的关于初创公司创始人最令人高兴的事情：他们在帮助彼此方面可以多么慷慨。我们在第一批就注意到了这一点，并有意识地将YC设计成放大它。结果比大学强烈得多。在合伙人、校友和同批次同学之间，创始人被想要帮助他们并且能够帮助他们的人包围着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这就是为什么我不喜欢人们把YC称为&amp;quot;训练营&amp;quot;的原因。它像训练营一样紧张，但在结构上相反。不是每个人都在做同样的事情，而是每个人都在和YC合伙人交谈，弄清楚他们的特定初创公司需要什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 当我说2012年夏季批次被打破时，我的意思是合伙人们感觉有什么问题。事情还没有糟糕到初创公司有更差的体验。事实上那批次做得异常好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 这种情况让我想起研究表明，人们在回答问题方面比判断他们答案的准确性方面要好得多。这两种现象感觉非常相似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] Airbnb人特别善于倾听——部分因为他们灵活和自律，但也因为他们在前一年经历了如此艰难的时期。他们准备好倾听。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 果断性的最佳单位取决于获得结果需要多长时间，而这取决于你正在解决的问题类型。当你与投资者谈判时，可能是几天，而如果你在建造硬件，可能是几个月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿、哈吉·塔加尔和加里·谭阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>拖累盲区</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/schlep/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/schlep/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/schlep/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/schlep.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/schlep.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/schlep.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;拖累盲区&#34;&gt;拖累盲区&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伟大的创业想法就在我们眼皮底下未被利用。我们看不到它们的一个原因是我称之为拖累盲区的现象。Schlep最初是一个意第绪语单词，但已经在美国通用。它意味着一项繁琐、不愉快的任务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有人喜欢拖累，但黑客尤其不喜欢它们。大多数开始创业的黑客希望他们能够只写一些聪明的软件，把它放在某个服务器上，看着钱滚滚而来——而不必与用户交谈，或与其他公司谈判，或处理其他人的破损代码。也许这是可能的，但我还没有看到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Y Combinator做的许多事情之一是教导黑客们拖累的不可避免性。不，你不能只通过写代码来创业。我记得我自己经历了这种认识。在1995年的某个时刻，我仍然试图说服自己我可以只通过写代码来创业。但我很快从经验中学到，拖累不仅是不可避免的，而且基本上就是商业的组成部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个公司是由它愿意承担的拖累来定义的。拖累应该像对待冷水游泳池一样处理：直接跳进去。这并不是说你应该刻意寻求不愉快的工作，而是说你永远不应该回避它，如果它在通往伟大事物的道路上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们对拖累的厌恶最危险的部分是其中大部分是无意识的。你的无意识甚至不会让你看到涉及痛苦拖累的想法。这就是拖累盲区。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种现象不仅仅限于创业。大多数人不会有意识地决定不拥有与奥林匹克运动员一样好的身体状况。例如，他们的无意识为他们做决定，回避所涉及的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我所知道的拖累盲区最突出的例子是Stripe，或者更确切地说是Stripe的想法。十多年来，每个曾经不得不在线处理付款的黑客都知道这个体验有多痛苦。成千上万的人一定知道这个问题。然而当他们开始创业时，他们决定建立食谱网站，或者本地活动聚合器。为什么？为什么在你可以修复世界上最重要基础设施之一的组件时，要从事很少有人关心也没有人会为之付钱的问题？因为拖累盲区阻止人们甚至考虑修复付款的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能没有人申请Y Combinator做食谱网站项目时首先问&amp;quot;我们应该修复付款，还是建立食谱网站？&amp;ldquo;然后选择了食谱网站。虽然修复付款的想法就在明面上，但他们从未看到它，因为他们的无意识回避所涉及的复杂性。你将不得不与银行达成协议。你怎么做到的？而且你在转移资金，所以你将不得不处理欺诈，以及试图闯入你服务器的人。而且可能还有各种法规需要遵守。开始像这样的创业公司比开始食谱网站创业公司要令人畏惧得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种可怕性使得雄心勃勃的想法具有双重价值。除了它们的内在价值之外，它们就像被低估的股票，因为在创始人中对它们的需求较少。如果你选择一个雄心勃勃的想法，你将有更少的竞争，因为其他人都会被所涉及的挑战吓倒。（这对于创业一般也是正确的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何克服拖累盲区？坦率地说，对拖累盲区最有价值的解药可能是无知。大多数成功的创始人可能会说，如果他们在开始创业时知道他们必须克服的障碍，他们可能永远不会开始。也许这就是为什么最成功的创业公司经常有年轻创始人的原因之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在实践中，创始人与问题一起成长。但似乎没有人能够预见到这一点，即使是更年长、更有经验的创始人。所以年轻创始人有优势的原因是他们犯两个错误，这些错误相互抵消。他们不知道他们能成长多少，但他们也不知道他们需要成长多少。年长的创始人只犯第一个错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无知不能解决所有问题。有些想法如此明显地涉及令人担忧的拖累，任何人都能看到它们。你如何看到这样的想法？我推荐的技巧是自己退出画面。不要问&amp;quot;我应该解决什么问题？&amp;ldquo;而是问&amp;quot;我希望别人为我解决什么问题？&amp;ldquo;如果在Stripe之前有人不得不处理付款的人尝试问这个问题，Stripe会是他们首先希望的事情之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在成为Stripe已经太晚了，但世界上仍然有很多破损的东西，如果你知道如何看到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、保罗·布赫海特、帕特里克·克里森、亚伦·伊巴、杰西卡·利文斯顿、埃米特·谢尔和哈吉·塔加阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>有机的创业想法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/organic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/organic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/organic/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/organic.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/organic.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/organic.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;有机的创业想法&#34;&gt;有机的创业想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创办初创公司？获得 Y Combinator 的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想出创业想法的最好方法是问自己这个问题：你希望有人为你做什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有两种类型的创业想法：那些从你自己的生活中有机生长出来的，以及那些你从远处决定将对除你之外的其他用户群体必要的想法。苹果是第一种类型。苹果的发生是因为Steve Wozniak想要一台电脑。与大多数想要电脑的人不同，他能设计一台，所以他做了。而且由于很多其他人也想要同样的东西，苹果能够卖出足够的电脑来让公司运转起来。顺便说一句，他们今天仍然依赖这个原则。iPhone是Steve Jobs想要的手机。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们自己的初创公司Viaweb是第二种类型。我们制作了建立在线商店的软件。我们自己不需要这个软件。我们不是直销商。当我们开始时，我们甚至不知道我们的用户被称为&amp;quot;直销商&amp;quot;。但我们开始公司时相对较老（我30岁，Robert Morris 29岁），所以我们见过足够多的情况知道用户需要这种类型的软件。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两种类型的想法之间没有明确的界限，但最成功的初创公司似乎更接近苹果类型而不是Viaweb类型。当Bill Gates为Altair编写第一个Basic解释器时，他在写一些他会使用的东西，Larry和Sergey编写Google的第一个版本时也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有机的想法通常比编造的那种更可取，但当创始人年轻时尤其如此。预测其他人想要什么需要经验。我们在Y Combinator看到的最糟糕的想法来自年轻的创始人制作他们认为其他人想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想创办初创公司但还不知道要做什么，我鼓励你最初专注于有机的想法。你日常生活中缺少或有什么问题？有时如果你只是问这个问题，你会立即得到答案。对Bill Gates来说，你只能用机器语言为Altair编程，这显然是有问题的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能需要站在自己之外一点来看问题，因为你往往会习惯它并想当然。不过你可以肯定它存在。总是有伟大的想法就在我们眼前。2004年，哈佛本科生仍然使用印刷在纸上的Facebook，这是很荒谬的。当然，这类东西应该在线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在有同样明显的想法 lying around。你忽略它们的原因与你在2004年忽略建立Facebook的想法的原因相同：有机的创业想法最初通常不像创业想法。我们现在知道Facebook非常成功，但把自己放回2004年。把本科生的档案放在网上不会看起来像什么创业想法。事实上，它最初也不是一个创业想法。今年冬天Mark在YC晚宴上发言时说，他写Facebook的第一个版本时并没有试图创办公司。这只是一个项目。当Woz开始开发Apple I时也是如此。他没有认为自己在创办公司。如果这些人认为他们在创办公司，他们可能会被诱惑做一些更&amp;quot;严肃&amp;quot;的事情，那将是一个错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想出有机的创业想法，我鼓励你更多地关注想法部分，而不是创业部分。只修复看似有问题的事情，无论这个问题是否看起来重要到可以建立一个公司。如果你继续追求这样的线索，很难不最终做出对很多人有价值的东西，当你这样做时，惊喜，你有了一家公司。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你最初生产的东西被其他人视为玩具而 dismiss，不要灰心。事实上，这是一个好兆头。这可能是为什么其他人一直忽略这个想法的原因。第一台微型计算机被视为玩具。第一架飞机，第一辆汽车也是如此。在这一点上，当有人带着用户喜欢但我们能想象论坛巨魔视为玩具的东西来找我们时，这使我们特别可能投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然年轻创始人在想出编造的想法时处于劣势，但他们是有机想法的最佳来源，因为他们处于技术的前沿。他们使用最新的东西。他们刚刚决定使用什么，为什么不呢？因为他们使用最新的东西，他们处于首先发现有价值的可修复问题的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有什么比刚刚变得可解决的未满足需求更有价值了。如果你发现一些可以为很多人修复的问题，你就发现了一个金矿。就像真正的金矿一样，你仍然必须努力工作才能从中提炼出黄金。但至少你知道矿脉在哪里，那是困难的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这表明了一种预测苹果将会薄弱领域的方法：Steve Jobs不使用的东西。例如，我怀疑他对游戏很感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 回顾起来，我们应该成为直销商。如果我再做Viaweb，我会开设我们自己的在线商店。如果我们这样做了，我们会更好地理解用户。我鼓励任何开始初创公司的人成为其用户之一，无论这看起来多么不自然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 可能的例外：很难与开源软件直接竞争。你可以为程序员构建东西，但必须有一些可以收费的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell和Jessica Livingston阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>杀死创业公司的18个错误</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startupmistakes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startupmistakes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/startupmistakes/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/startupmistakes.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/startupmistakes.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/startupmistakes.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;杀死创业公司的18个错误&#34;&gt;杀死创业公司的18个错误&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在最近一次演讲后的问答环节，有人问是什么导致创业公司失败。我在那里呆呆地站了几秒钟后才意识到，这其实是个有点诡计性的问题。这相当于问如何让创业公司成功——如果你避免了所有失败的原因，你就会成功——而这个问题太大，无法即兴回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来我意识到，从这个角度来看问题可能会有所帮助。如果你有一份所有不应该做的事情的清单，你就可以通过否定这些来变成成功的秘诀。而且这种形式的清单在实践中可能更有用。抓住自己做了不该做的事情，比总是记得要做应该做的事情要容易。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从某种意义上说，只有一个错误会杀死创业公司：没有做出用户想要的东西。如果你做出了用户想要的东西，无论你做了什么或没做什么，你可能会没事。而如果你没有做出用户想要的东西，那么无论你做了什么或没做什么，你都死定了。所以实际上，这是18个导致创业公司无法做出用户想要的东西的因素列表。几乎所有的失败都是通过这个漏斗的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-单一创始人&#34;&gt;1. 单一创始人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你有没有注意到成功的创业公司很少是由一个人创立的？即使是你认为只有一个创始人的公司，比如Oracle，通常也有多个创始人。这不太可能是巧合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只有一个创始人有什么问题？首先，这是不信任票。这可能意味着创始人无法说服他的任何一个朋友和他一起创业公司。这相当令人担忧，因为他的朋友是最了解他的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但即使创始人的朋友都错了，公司是个好赌注，他仍然处于劣势。创业公司对一个人来说太难了。即使你能自己完成所有工作，你也需要同事一起集思广益，说服你放弃愚蠢的决定，并在事情出错时让你振作起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一点可能是最重要的。创业公司的低谷是如此之低，几乎没有人能够独自承受。当你有多个创始人时，团队精神将他们联系在一起，这似乎违反了守恒定律。每个人都在想&amp;quot;我不能让我的朋友们失望。&amp;ldquo;这是人性中最强大的力量之一，而只有一个创始人时，这种力量就缺失了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-糟糕的地理位置&#34;&gt;2. 糟糕的地理位置&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司在一些地方繁荣，而在其他地方则不然。硅谷占主导地位，其次是波士顿，然后是西雅图、奥斯汀、丹佛和纽约。在那之后就不多了。即使在纽约，人均创业公司数量可能只有硅谷的二十分之一。在休斯顿、芝加哥和底特律这样的城镇里，这个数量小到无法测量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么下降如此之快？可能与其他行业的原因相同。美国第六大时尚中心是什么？第六大石油、金融或出版中心？无论它们是什么，它们可能离顶峰太远了，甚至称它们为中心都是误导的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;城市为何成为创业中心是个有趣的问题，但创业公司在那里繁荣的原因可能与其他行业相同：那就是专家所在的地方。标准更高；人们更同情你所做的事情；你想要雇用的人想住在那里；配套产业在那里；你在偶然会议中遇到的人从事同一个行业。谁知道这些因素如何结合来促进硅谷的创业公司并压制底特律的创业公司，但从每个地区的人均创业公司数量来看，很明显它们确实在起作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-边缘利基&#34;&gt;3. 边缘利基&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;申请Y Combinator的大多数小组都有一个共同的问题：选择一个小的、模糊的利基市场，希望能避免竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你看小孩子玩运动，你会注意到在某个年龄以下，他们害怕球。当球接近他们时，他们的本能是避开它。作为一个八岁的外野手，我没有接住多少球，因为每当一个高飞球飞向我这边时，我过去常常闭上眼睛，举起手套更多是为了保护，而不是希望能抓住它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;选择边缘项目相当于我八岁时处理高飞球的策略。如果你做出任何好东西，你都会有竞争对手，所以你最好面对这一点。你只能通过避免好主意来避免竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这种从大问题上退缩大多是无意识的。这并不是人们想到宏伟的想法但决定追求较小的想法，因为它们似乎更安全。你的无意识甚至不会让你想到宏伟的想法。所以解决方案可能是思考想法而不涉及自己。对其他人来说，作为创业公司，什么是个好主意？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4-衍生想法&#34;&gt;4. 衍生想法&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们收到的许多申请都是模仿某些现有公司的。这是想法的一个来源，但不是最好的。如果你看成功创业公司的起源，很少有是模仿其他创业公司开始的。他们的想法从哪里来？通常来自创始人识别的某些具体、未解决的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的创业公司为制作在线商店制作软件。当我们开始时，还没有；你可以订购的少数几个网站是由网络顾问以巨大成本手工制作的。我们知道，如果网上购物真正起飞，这些网站将必须由软件生成，所以我们写了一些。相当直接。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看起来最好的要解决的问题是对你个人有影响的问题。苹果公司的发生是因为Steve Wozniak想要一台电脑，谷歌是因为Larry和Sergey在网上找不到东西，Hotmail是因为Sabeer Bhatia和Jack Smith无法在工作中交换电子邮件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以不要复制Facebook，加上一些Facebook理应忽略的变化，而是从另一个方向寻找想法。不要从公司开始，回溯到他们解决的问题，而是寻找问题，想象可能解决它们的创业公司。[2] 人们抱怨什么？你希望有什么东西存在？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;5-顽固&#34;&gt;5. 顽固&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某些领域，成功的方法是对你想要实现的目标有愿景，无论遇到什么挫折都坚持到底。创业公司不是其中之一。坚持愿景的方法适用于赢得奥运金牌之类的事情，那里的问题定义明确。创业公司更像是科学，你需要跟随线索走到哪里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以不要太执着于你原来的计划，因为它很可能是错的。大多数成功的创业公司最终做的事情与他们最初打算的大不相同——通常如此不同，以至于甚至不像是同一家公司。你必须准备好在更好的想法出现时看到它。而最困难的部分通常是放弃你的旧想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但对新思想的开放性必须调整得恰到好处。每周切换到一个新想法同样致命。是否有某种你可以使用的外部测试？一个是询问这些想法是否代表某种进展。如果在每个新想法中，你能够重用为前几个想法构建的大部分内容，那么你可能处在一个收敛的过程中。而如果你不断从头开始，那是个坏迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，有一个人你可以寻求建议：你的用户。如果你正在考虑转向某个新方向，而你的用户似乎对此感到兴奋，这可能是个好赌注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;6-雇佣糟糕的程序员&#34;&gt;6. 雇佣糟糕的程序员&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我忘记在早期版本中包含这一点，因为我认识的几乎所有创始人都是程序员。这对他们来说不是严重的问题。他们可能意外地雇佣了不好的人，但这不会杀死公司。在紧要关头，他们自己可以做任何需要的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但当我考虑90年代电子商务业务中杀死大多数创业公司的是什么时，是糟糕的程序员。许多这些公司是由商人创办的，他们认为创业公司的工作方式是你有聪明的想法，然后雇佣程序员来实现它。这实际上比听起来难得多——几乎不可能，因为商人无法分辨哪些是好的程序员。他们甚至没有机会接触到最好的，因为没有人真正优秀的人愿意去实现商人愿景的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在实践中，发生的是商人选择他们认为的好程序员（他的简历上说他是微软认证开发人员），但事实并非如此。然后他们困惑地发现他们的创业公司像二战轰炸机一样蹒跚而行，而他们的竞争对手像喷气式战斗机一样呼啸而过。这种创业公司与大公司处于相同的位置，但没有优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么如果你不是程序员，如何选择好的程序员？我认为没有答案。我本想说你必须找到一个好程序员来帮助你雇佣人。但如果你不能识别好的程序员，你甚至怎么做？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;7-选择错误的平台&#34;&gt;7. 选择错误的平台&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个相关的问题（因为它往往是由糟糕的程序员完成的）是选择错误的平台。例如，我认为泡沫期间的许多创业公司因为决定在Windows上构建基于服务器的应用程序而杀死了自己。Hotmail在微软收购后仍然在FreeBSD上运行了多年，大概是因为Windows无法处理负载。如果Hotmail的创始人选择使用Windows，他们就会被淹没。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PayPal只是勉强避开了这个子弹。在与X.com合并后，新CEO想切换到Windows——即使在PayPal联合创始人Max Levchin表明他们的软件在Windows上的扩展效果只有Unix的1%之后。幸运的是，PayPal更换了CEO而不是平台。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平台是一个模糊的词。它可能意味着操作系统，或编程语言，或在编程语言之上构建的&amp;quot;框架&amp;rdquo;。它暗示着既支持又限制的东西，就像房子的基础。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平台可怕的是，总有一些对外人来说似乎是好的、负责任的选择，然而，就像90年代的Windows一样，如果你选择它们，它们会摧毁你。Java小程序可能是最引人注目的例子。这被认为是交付应用程序的新方式。大概它杀死了几乎所有相信这一点的创业公司100%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何选择正确的平台？通常的方法是雇佣好的程序员并让他们选择。但如果你不是程序员，你可以使用一个技巧：访问顶尖的计算机科学系，看看他们在研究项目中使用什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;8-发布缓慢&#34;&gt;8. 发布缓慢&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;各种规模的公司都很难完成软件。这是媒介固有的；软件总是85%完成。需要努力才能推动这一点并将某些东西发布给用户。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司为延迟发布找各种借口。大多数都等同于人们在日常生活中拖延时使用的借口。有需要先发生的事情。也许。但如果软件100%完成并准备在按钮按下时发布，他们还会在等待吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;快速发布的一个原因是它迫使你实际完成一定量的工作。直到发布，任何东西都没有真正完成；你可以从发布任何东西时总是涉及的工作热潮中看到这一点，无论你认为它完成得多好。你需要发布的另一个原因是，只有通过将你的想法与用户碰撞，你才能完全理解它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个不同的问题表现为发布延迟：工作太慢；没有真正理解问题；害怕必须处理用户；害怕被评判；处理太多不同的事情；过度完美主义。幸运的是，你可以通过强制自己相当快速地发布一些东西的简单权宜之计来对抗所有这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;9-发布太早&#34;&gt;9. 发布太早&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;发布缓慢可能杀死的创业公司比发布太快的多一百倍，但确实可能发布得太快。这里的危险是你毁了你的声誉。你发布一些东西，早期采用者试用它，如果它不好，他们可能永远不会回来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么发布需要的最低限度是什么？我们建议创业公司思考他们计划做什么，识别一个既(a)本身有用又(b)可以增量扩展到整个项目的核心，然后尽快完成它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与我（和许多其他程序员）用来编写软件的方法相同。考虑总体目标，然后从编写做任何有用事情的最小子集开始。如果它是一个子集，你无论如何都必须编写它，所以在最坏的情况下你不会浪费你的时间。但更有可能的是，你会发现实现一个工作子集既有利于士气，也帮助你更清楚地看到其余部分应该做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要给留下深刻印象的早期采用者相当宽容。他们不期望新发布的产品做所有事情；它只需要做某件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;10-没有特定的用户在脑海&#34;&gt;10. 没有特定的用户在脑海&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不理解用户，你就无法建立用户喜欢的东西。我之前提到最成功的创业公司似乎都是从试图解决创始人遇到的问题开始的。也许这里有个规则：也许你创造的财富与你对要解决的问题的理解程度成正比，而你理解最好的问题是你自己的。[4]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>现在人们如何变富</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/richnow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/richnow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/richnow/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/richnow.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/richnow.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/richnow.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;现在人们如何变富&#34;&gt;现在人们如何变富&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从1982年开始，《福布斯》杂志每年都会发布美国最富有人士名单。如果我们将1982年的100位最富有人士与2020年的100位最富有人士进行比较，我们会注意到一些巨大差异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1982年，最常见的财富来源是继承。在最富有的100人中，有60人是从祖先那里继承的。光是杜邦家族的继承人就有10位。到2020年，继承人的数量已经减半，仅占最大100笔财富中的27笔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么继承人的比例会下降？不是因为继承税增加了。事实上，在这段时间内，继承税显著减少。继承人比例下降的原因不是继承大财富的人少了，而是靠自己创造财富的人多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们如何创造这些新财富？大约3/4是通过创办公司，1/4是通过投资。在2020年的73笔新财富中，56笔来自创始人或早期员工的股权（52位创始人，2位早期员工，和2位创始人妻子），17笔来自管理投资基金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1982年的100位最富有的美国人中没有基金经理。对冲基金和私募股权公司在1982年就存在，但它们的创始人都没有足够富裕进入前100名。有两件事发生了变化：基金经理发现了产生高回报的新方法，并且更多投资者愿意信任他们并把钱交给他们。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但现在新财富的主要来源是创办公司，当你看数据时，你会发现那里也有很大变化。人们现在通过创办公司比1982年时获得更多财富，因为这些公司做的事情不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1982年，有两个主要的财富来源：石油和房地产。在1982年的40笔新财富中，至少24笔主要是由于石油或房地产。现在只有少数是：在2020年的73笔新财富中，4笔是由于房地产，只有2笔是由于石油。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到2020年，最大的新财富来源是所谓的&amp;quot;科技&amp;quot;公司。在73笔新财富中，大约30笔来自这类公司。这些在最富有的人中特别常见：2020年前10名财富中有8笔是这类新财富。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可以说，把科技作为一个类别有点误导。亚马逊真的不是零售商，特斯拉也不是汽车制造商吗？既是又不是。也许在50年后，当我们称之为科技的东西被认为是理所当然的，把这两家企业放在同一类别可能就不合适了。但至少在目前，它们确实有某种共同点使它们与众不同。哪个零售商会启动AWS？哪个汽车制造商是由同时拥有火箭公司的人经营的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前100名财富背后的科技公司也形成了一个差异化的群体，因为它们都是风险投资家愿意投资的公司，而其他大部分都不是。这样做是有原因的：这些大多是依靠更好的技术获胜的公司，而不仅仅是有一个真正有动力和擅长做交易的CEO。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某种程度上，科技公司的崛起代表了一种质的变化。1982年《福布斯》400富豪榜中的石油和房地产大亨们不是通过更好的技术获胜的。他们是通过真正有动力和擅长做交易而获胜的。[2] 事实上，这种致富方式如此古老，甚至早于工业革命。在16和17世纪，在欧洲王室（名义上）服务中致富的朝臣们通常也是真正有动力和擅长做交易的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些只看基尼系数而不深入了解的人回顾1982年的世界，把它当作美好的旧时光，因为那时致富的人没有现在那么富有。但如果你深入了解他们是如何致富的，旧时光看起来就不那么好了。在1982年，最富有的100人中有84%是通过继承、开采自然资源或做房地产交易致富的。这真的比最富有的人通过创办科技公司致富的世界好吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么人们创办的新公司比以前多得多，而且他们从中致富这么多？第一个问题的答案，奇怪的是，这个问题本身表述不当。我们不应该问人们为什么要创办公司，而是问为什么他们又开始创办公司了。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1892年，《纽约先驱论坛报》编制了美国所有百万富翁的名单。他们找到了4047位。那时有多少人是继承财富的？只有大约20%，比今天继承人的比例还少。当你调查新财富的来源时，1892年看起来更像今天。休·罗科夫发现&amp;quot;许多最富有的人&amp;hellip;&amp;hellip;从大规模生产的新技术中获得了最初的优势&amp;quot;。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这里的异常不是2020年，而是1982年。真正的问题是为什么1982年很少有人通过创办公司致富。答案是，即使在《先驱论坛报》名单编制时，一股整合浪潮正在席卷美国经济。在19世纪末和20世纪初，像J.P.摩根这样的金融家将数千家较小的公司合并成几家具有巨大规模经济优势的巨型公司。正如迈克尔·林德所写，到第二次世界大战结束时，&amp;ldquo;经济的主要部门要么被组织成政府支持的卡特尔，要么被少数寡头垄断企业主导。&amp;quot;[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1960年，现在创办创业公司的大多数人会去这些公司工作。在1890年和2020年，你可以通过创办自己的公司致富，但在1960年，这真的不是一个可行的选择。你无法打破寡头垄断来接触市场。所以1960年的有声望的道路不是创办自己的公司，而是在现有公司的企业阶梯上向上爬。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让每个人都成为公司员工减少了经济不平等（以及每一种其他变化），但如果你把20世纪中期作为正常的模型，在这方面你会得到一个非常误导的模型。J.P.摩根的经济结果只是一个阶段，从1970年代开始，它开始解体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么会解体？部分原因是衰老。那些在1930年看起来是规模和效率典范的大公司，到1970年已经变得松散和臃肿。到1970年，经济的刚性结构充满了各种群体建造的舒适巢穴，以保护自己免受市场力量影响。在卡特政府期间，联邦政府意识到有些不对劲，并开始在一个称为&amp;quot;放松管制&amp;quot;的过程中，废除支持寡头垄断的政策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，解体J.P.摩根经济的不仅仅是内部衰退。还有来自外部的压力，以新技术的形式，特别是微电子学。设想所发生的事情的最好方式是想象一个顶部有一层冰的池塘。最初，从底部到表面的唯一途径是绕过边缘。但随着冰层变弱，你开始能够直接从中部突破。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;池塘的边缘是纯粹的科技：那些实际上自称从事电子或软件业务的公司。当你在1990年使用&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词时，你指的就是这个意思。但现在创业公司正在直接从冰层中部突破，取代像零售商、电视网络和汽车公司这样的现有企业。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，尽管J.P.摩根经济的解体在技术意义上创造了一个新世界，但在社会意义上，这是回归常态。如果你只追溯到20世纪中期，人们通过创办自己的公司致富似乎是一个近期现象。但如果你看得更远，你会意识到这实际上是默认情况。所以我们在未来应该期望的更多相同情况。事实上，我们应该期望创始人的数量和财富都会增长，因为每十年创办创业公司都变得更容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办创业公司变得更容易的部分原因是社会。社会正在（重新）接受这个概念。如果你现在创办一个，你的父母不会像一代前那样惊慌，关于如何做的知识也广泛得多。但现在创办创业公司更容易的主要原因是它更便宜。技术已经降低了构建产品和获取客户的成本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办创业公司成本的降低反过来改变了创始人和投资者之间的力量平衡。过去，创办创业公司意味着建造工厂，你需要投资者的许可才能做。但现在投资者比创始人更需要创始人，加上可用风险资本数量的增加，这推高了估值。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，创办创业公司成本的降低通过两种方式增加了富人的数量：这意味着更多的人创办它们，而且那些能够以更好条件筹集资金的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但还有第三个因素在起作用：公司本身更有价值，因为新成立的公司比过去增长得更快。技术不仅使构建和分销东西变得更便宜，而且也变得更快。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个趋势已经运行了很长时间。IBM，成立于1896年，用了45年才达到10亿美元（2020年价值）的收入。惠普，成立于1939年，用了25年。微软，成立于1975年，用了13年。现在快速增长公司的标准是7或8年。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;快速增长对创始人股票的价值有双重影响。公司的价值是其收入和增长率的函数。所以如果公司增长更快，你不仅更早达到10亿美元收入，而且当达到那个点时，公司比如果增长较慢时更有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么创始人现在有时如此年轻就如此富有。创办创业公司的低初始成本意味着创始人可以年轻开始，而今天公司的快速增长意味着如果他们成功，几年后他们可能会令人惊讶地富有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在创办和发展公司比以往任何时候都更容易。这意味着更多的人创办它们，那些这样做的人从投资者那里获得更好的条件，由此产生的公司变得更有价值。一旦你理解了这些机制是如何运作的，以及创业公司在20世纪大部分时间被压制，你就不必求助于一些模糊的里根时期国家右转来解释为什么美国的基尼系数在增加。当然基尼系数在增加。有更多的人创办更有价值的公司，怎么可能不增加呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 投资公司在1978年劳工部的一项监管变更允许养老基金投资于它们后迅速增长，但这种增长的影响在1982年的前100名财富中还没有显现出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 乔治·米切尔值得一提作为一个例外。尽管他确实有动力且擅长做交易，他还是第一个想出如何使用水力压裂从页岩中获取天然气的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 当我说人们创办更多公司时，我指的是那种旨在变得非常大的公司。实际上，在过去几十年中，新公司的总数有所下降。但绝大多数公司是小型零售和服务企业。所以关于新企业数量减少的统计数据意味着人们开办的鞋店和理发店减少了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当人们看到一个标记为&amp;quot;创业公司&amp;quot;的图表在下降时，他们有时会感到困惑，因为&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词有两种意思：（1）创立公司，（2）一种设计为快速增长的特殊类型公司。统计数据指的是第一种意思的创业公司，而不是第二种。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 罗科夫，休。&amp;ldquo;镀金时代的巨大财富。&amp;ldquo;NBER工作文件14555，2008年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 林德，迈克尔。《应许之地》。哈珀柯林斯，2012年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20世纪中期的高税率也可能阻止了人们创办自己的公司。创办自己的公司是有风险的，当风险没有得到回报时，人们选择安全。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这不仅仅是因果关系。20世纪中期的寡头垄断和高税率是一体的。较低的税收不仅仅是企业家精神的原因，也是结果：20世纪中期通过房地产和石油勘探致富的人游说并获得巨大的税收漏洞，使他们的有效税率低得多，并且如果通过新技术发展大公司更常见，做这些事的人可能也会为自己的漏洞游说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[6] 这就是为什么20世纪中期确实致富的人经常从石油勘探或房地产致富的原因。那是经济中不易于整合的两个大领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[7] 纯科技公司曾经被称为&amp;quot;高科技&amp;quot;创业公司。但现在创业公司可以从冰层中部突破，我们不需要为边缘起一个单独的名字，而&amp;quot;高科技&amp;quot;这个词具有明显的复古声音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[8] 较高的估值意味着你要么出售较少的股票来获得一定数量的钱，要么为一定数量的股票获得更多的钱。典型的创业公司两者都会做一些。显然，如果你保留更多股票，你会更富有，但如果你筹集更多钱，你也应该更富有，因为（a）它应该使公司更成功，（b）你应该能够在下一轮之前持续更长时间，或者甚至不需要一轮。注意所有这些&amp;quot;应该&amp;rdquo;。在实践中，很多钱从这些漏洞中溜走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎现在创业公司筹集的大额融资轮与创办它变得更便宜的说法相矛盾。但这里没有矛盾；筹集最多资金的创业公司是那些出于选择而这样做的人，目的是增长更快，而不是那些因为需要钱生存而这样做的人。没有什么比不需要钱更能让人们把钱给你了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能会想，在近两个世纪里一直站在劳动一方与资本斗争后，极左会对劳动最终胜利感到高兴。但他们似乎没有人感到高兴。你几乎可以听到他们说&amp;quot;不，不，不是那样。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[9] IBM于1911年通过合并三家公司创建，其中最重要的是赫尔曼·霍尔瑞斯的制表机公司，成立于1896年。1941年其收入为6000万美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;惠普1964年的收入为1.25亿美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;微软1988年的收入为5.9亿美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿、鲍勃·莱斯科、罗伯特·莫里斯、拉斯·罗伯茨和亚历克斯·塔巴罗克阅读本文草稿，以及乔恩·埃里希曼提供增长数据。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>致命的困境</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/pinch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/pinch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/pinch/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/pinch.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/pinch.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/pinch.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;致命的困境&#34;&gt;致命的困境&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多创业公司在死亡前几个月都会经历这样一个阶段：虽然银行里有相当可观的资金，但每月也在大量亏损，收入增长要么不存在，要么平庸。公司有，比如说，6个月的运营资金。或者更残酷地说，6个月后就要破产。他们期望通过从投资者那里筹集更多资金来避免这种情况。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一句话是致命的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能没有什么比创始人更容易自我欺骗的事情了，那就是投资者会有多大兴趣给他们额外资金。第一次说服投资者也很困难，但创始人预料到了这一点。第二次困扰他们的是三种力量的汇合：公司现在比第一次筹集资金时花费更多。投资者对已经筹集过资金的公司要求高得多。公司现在开始被视为失败。第一次筹集资金时，它既不是成功也不是失败；问这个问题为时过早。现在可以问这个问题了，而默认答案是失败，因为此时这是默认结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我将把第一段描述的情况称为&amp;quot;致命的困境&amp;quot;。我尽量避免创造新词，但为这种情况起个名字可能会让创始人突然意识到自己正处于其中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;致命困境如此危险的原因之一是它是自我强化的。创始人高估筹集更多资金的机会，因此对达到盈利松懈，这进一步降低了他们筹集资金的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然你知道了致命困境，如何避免它？Y Combinator告诉筹集资金的创始人要表现得好像这是他们最后能得到的资金。因为这种情况的自我强化性质也反方向起作用：你越不需要进一步投资，就越容易获得。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你已经陷入致命困境怎么办？第一步是重新评估筹集更多资金的可能性。现在，我将通过惊人的洞察力为你做这件事：可能性是零。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剩下三个选择：你可以关闭公司，你可以增加收入，你可以减少支出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你确信无论做什么公司都会失败，你应该关闭公司。那样至少你可以退还剩余的资金，并省去你本会花费在看着公司倒闭上的几个月时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过公司很少必须失败。我在这里真正做的是给你承认你已经放弃的选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不想关闭公司，那就剩下增加收入和减少支出。在大多数创业公司中，支出=人，减少支出=解雇人。[3] 决定解雇人通常很困难，但有一种情况不应该困难：当你已经知道应该解雇某些人但自己不愿承认时。如果是这样，现在就是时候了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这让你盈利，或者能够让你在剩余资金支持下达到盈利，你已经避免了直接危险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;否则你有三个选择：你要么解雇优秀员工，要么让部分或所有员工暂时减薪，要么增加收入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让员工减薪是一个弱解决方案，只有在问题不太严重时才有效。如果你目前的轨迹几乎无法让你达到盈利，但通过略微减薪可以跨越门槛，你也许能够向大家说明这样做的理由。否则你可能只是在推迟问题，这对那些你提议减薪的人来说会很明显。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剩下两个选择，解雇优秀员工和赚更多钱。在试图平衡它们时，记住最终目标：成为一家成功的产品公司，即拥有大量人使用的单一产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的困境源于过度招聘，你应该更倾向于解雇人。如果你在甚至不知道要构建什么之前就雇佣了15个人，你创造了一个有缺陷的公司。你需要弄清楚你要构建什么，而用几个人而不是15个人来做可能更容易。另外，这15个人可能甚至不是你最终构建所需产品的人。所以解决方案可能是先收缩，然后确定成长方向。毕竟，如果你带着这15个人一起将公司开向地面，你并没有为他们做什么好事。他们最终都会失去工作，以及他们在这个注定失败的创业公司上花费的所有时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果你只有几个人，最好专注于尝试赚更多钱。建议创业公司赚更多钱可能显得轻率，好像可以轻而易举地做到。通常创业公司已经在尽可能努力地销售其产品。我在这里建议的不是更努力地赚钱，而是尝试以不同方式赚钱。例如，如果你只有一个人在销售，其余人在写代码，考虑让所有人都从事销售。当你破产时，更多代码对你有什么用？如果你必须写代码来完成某笔交易，继续做；这源于所有人都从事销售。但只从事能最快获得最多收入的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种不同赚钱方式是销售不同的东西，特别是做更多咨询类工作。我说咨询类是因为从制作产品到纯咨询有一个长长的滑坡，你不必走很远就能开始为客户提供真正有吸引力的东西。虽然你的产品可能还不很有吸引力，但如果你是创业公司，你的程序员通常比客户拥有的程序员优秀得多。或者你可能拥有客户不理解的新领域专业知识。所以如果你将销售对话从&amp;quot;你想买我们的产品吗？&amp;ldquo;稍微改变为&amp;quot;你需要什么愿意付高价的？&amp;ldquo;你可能会发现突然从客户那里获得收入容易多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，当你开始这样做时要毫不留情地唯利是图。你正在努力拯救公司免于死亡，所以要让客户大量快速付款。并在尽可能范围内避免咨询的最坏陷阱。理想情况可能是你为客户构建了精确定义的产品衍生版本，否则就是直接产品销售。你保留知识产权，不按小时计费。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在最好的情况下，这种咨询类工作可能不仅仅是生存的手段，而可能成为定义你公司的那个无法扩展的东西。不要期望它会是这样，但当你深入了解个别用户需求时，要留意那些背后有广阔前景的狭窄机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常对定制工作的需求如此之大，除非你真的无能，否则在咨询滑坡的某个点上你总能生存。但我不是偶然使用&amp;quot;滑坡&amp;quot;这个词；客户对定制工作的无止境需求总会将你推向底部。所以虽然你可能生存，但现在的问题变成以最小损失和干扰生存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息是，许多成功的创业公司都经历了濒死体验并继续蓬勃发展。你只需要及时意识到自己濒临死亡。如果你处于致命困境中，你确实濒临死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 有少数公司在前一两年无法合理期望赚钱，因为他们构建的产品需要很长时间。对于这些公司，用&amp;quot;进展&amp;quot;代替&amp;quot;收入增长&amp;rdquo;。除非你的初始投资者事先同意你是这样的公司，否则你不是这些公司之一。坦率地说，即使是这些公司也希望自己不是，因为&amp;quot;进展&amp;quot;的非流动性使他们任由投资者摆布。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 致命困境有一个变体，你的现有投资者通过承诺投资更多来帮助你。或者说，你将他们解读为承诺投资更多，而他们认为他们只是在提到可能性。如果你有8个月或更少的运营资金，解决这个问题的方法是尝试现在就获得资金。那样你要么得到资金，在这种情况下（直接）问题解决，或者至少防止你的投资者帮助你继续对融资前景保持否认。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 显然，如果你有除了工资外的重要支出可以消除，现在就做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 当然，除非问题的根源是你们给自己支付高工资。如果通过将创始人的工资削减到所需最低限度，你可以达到盈利，你应该这样做。但如果你需要读这篇文章才意识到这一点，这是个坏迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢山姆·奥特曼、保罗·布赫海特、杰西卡·利文斯顿和杰夫·拉尔斯顿阅读草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿拉伯语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗？</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/divergence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/divergence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/divergence/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/divergence.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/divergence.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/divergence.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗&#34;&gt;风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我最初是应一家制作创业报告的公司的要求写的这篇文章。不幸的是，他们在阅读后认为它太有争议性而决定不包含在内。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在当前的经济衰退期间，风险投资资金可能会像通常在困难时期一样有所减少。但这次的结果可能会有所不同。这次新创公司的数量可能不会减少。这对风险投资来说可能是危险的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当互联网泡沫后风险投资资金枯竭时，新创公司也消失了。2003年成立的新创公司并不多。但新创公司不再像10年前那样依赖风险投资。现在风险投资和新创公司有可能出现分歧。如果他们这样做了，一旦经济好转，他们可能不会重新融合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新创公司不再那么依赖风险投资的原因，是创业行业现在人人都知道的：创办新创公司的成本变得低得多。主要有四个原因：摩尔定律使硬件变得便宜；开源使软件免费；网络使营销和分销免费；更强大的编程语言意味着开发团队可以更小。这些变化将创办新创公司的成本推到了噪音水平。在许多新创公司中——可能是Y Combinator资助的大多数新创公司——最大的支出只是创始人的生活费用。我们有过月收入3000美元就能盈利的新创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3000美元作为收入来说是微不足道的。为什么会有人在意一个月收入3000美元的新创公司？因为，虽然作为收入微不足道，但这笔钱可以完全改变新创公司的融资状况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经营新创公司的人总是在心里计算他们有多少&amp;quot;跑道&amp;quot;——银行里的钱用完之前他们还有多长时间，他们要么必须盈利，要么筹集更多资金，要么倒闭。一旦你跨过盈利的门槛，无论多低，你的跑道就变得无限了。这是一种质的变化，就像企业号加速到曲速时星星变成线条并消失一样。一旦你盈利，你就不需要投资者的钱。而且因为互联网新创公司的运营成本变得如此之低，盈利的门槛可能非常低。这意味着许多互联网新创公司不再需要风险投资规模的资金。对许多新创公司来说，风险投资在风险投资的术语中已经从必备品变成了锦上添花。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种变化是在没有人注意的情况下发生的，其影响在很大程度上被掩盖了。正是在互联网泡沫后的低谷期间，创办新创公司变得非常便宜，但很少有人意识到这一点，因为新创公司已经过时了。当新创公司在2005年左右重新流行时，投资者又开始写支票了。虽然创始人可能不再像过去那样需要风险投资的钱，但如果提供，他们愿意接受——部分原因是新创公司接受风险投资资金的传统，部分原因是新创公司，像狗一样，有机会时倾向于进食。只要风险投资家在写支票，创始人就从未被迫探索他们对风险投资的需求有多小的极限。有少数新创公司因为其特殊环境而意外达到这些极限——最著名的是37signals，他们达到极限是因为他们从另一个方向进入新创公司领域：他们从咨询公司开始，所以他们在有产品之前就有收入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家和创始人就像曾经用螺栓连接在一起的两个组件。大约在2000年，螺栓被移除了。因为到目前为止，这些组件一直受到相同力的作用，它们似乎仍然连接在一起，但实际上一个只是放在另一个上面。剧烈的冲击会使它们飞散。而当前的经济衰退可能是那种冲击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于Y Combinator在谱系极端端的位置，我们会是第一个看到创始人和投资者分离迹象的，而我们确实看到了。例如，虽然股市崩盘似乎确实使投资者更加谨慎，但它似乎并没有对想要创办新创公司的人数产生任何影响。我们每6个月接受一次资金申请。当前资金周期的申请在10月17日截止，那是在市场暴跌之后，即使如此，我们收到的申请数量创纪录，比一年前的同一周期增长了40%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果经济继续恶化，一年后情况可能会有所不同，但到目前为止，潜在创始人的兴趣丝毫没有减弱。这与2001年的情况不同。那时潜在创始人中有一种普遍的感觉，认为新创公司时代已经结束，应该去读研究生。这次没有发生这种情况，部分原因是即使在糟糕的经济中，建立一个月收入3000美元的东西也不是那么难。如果投资者停止写支票，谁会在乎呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们资助的现有新创公司的态度中，我们也看到了创始人和投资者之间分歧的迹象。我最近和一家公司交谈，他们在最后一刻因为投资者认为占上风时破坏交易的琐事而导致一轮融资失败——关于创始人是否正确提交了83(b)表格的不确定性，如果你能相信的话。然而，这家新创公司显然会成功：他们的流量和收入图表看起来就像一架起飞的喷气式飞机。所以我问他们是否希望我介绍他们给更多投资者。令我惊讶的是，他们说不用——他们刚刚花了四个月时间与投资者打交道，现在他们不必这样，实际上快乐得多。他们有一个朋友想用投资者的钱雇用，现在他们不得不推迟。但除此之外，他们觉得银行里有足够的资金可以支撑到盈利。为了确保，他们正在搬到一个更便宜的公寓。在这样的经济中，我敢打赌他们得到了不错的交易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从最近交谈过的几位YC创始人那里检测到了这种&amp;quot;投资者不值得麻烦&amp;quot;的氛围。最近（夏季）周期的至少一家新创公司可能甚至不会筹集天使资金，更不用说风险投资。Ticketstumbler凭借Y Combinator的15,000美元投资实现了盈利，他们希望不需要更多。这甚至让我们都感到惊讶。虽然YC基于创办新创公司成本低的理念，但我们从未预料到创始人会仅凭YC资金就能成功发展新创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果创始人认为风险投资不值得麻烦，这对风险投资家来说可能是坏事。当经济在几年后反弹，他们准备好再次写支票时，他们可能会发现创始人已经转向其他方向了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一个创始人社区，就像有一个风险投资社区一样。他们都相互认识，技术在他们之间迅速传播。如果一个尝试新的编程语言或新的托管提供商并获得良好结果，6个月后一半的人都在使用它。融资也是如此。现在的创始人一代想从风险投资家那里筹集资金，特别是红杉资本，因为拉里和谢尔盖从风险投资家那里拿钱，特别是红杉资本。想象一下，如果下一个热门公司完全不接受风险投资，这会对风险投资业务造成什么影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家认为他们在玩零和游戏。事实上，甚至不是那样。如果你把一笔交易输给了Benchmark，你就输了那笔交易，但风险投资作为一个行业仍然赢。如果你把一笔交易输给了None，所有风险投资家都输了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次经济衰退可能与互联网泡沫后的那次不同。这次创始人可能会继续创办新创公司。如果他们这样做了，风险投资家将不得不继续写支票，否则他们可能变得无关紧要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、David Hornik、Jessica Livingston、Robert Morris和Fred Wilson阅读本文草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/divergence_russian.htm&#34;&gt;俄语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
