<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>联合创始人 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E8%81%94%E5%90%88%E5%88%9B%E5%A7%8B%E4%BA%BA/</link><description>Recent content in 联合创始人 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 12 Nov 2009 17:51:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E8%81%94%E5%90%88%E5%88%9B%E5%A7%8B%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如何选择联合创始人（在 Venture Hacks）</title><link>https://linguage.github.io/naval/zh/how-to-pick-a-co-founder-at-venture-hacks.zh/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2009 17:51:19 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/naval/zh/how-to-pick-a-co-founder-at-venture-hacks.zh/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://linguage.github.io/naval/orig/how-to-pick-a-co-founder-at-venture-hacks/"&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="grid grid-cols-2 gap-4 md:grid-cols-2"&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://nav.al/how-to-pick-a-co-founder-at-venture-hacks"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://nav.al/how-to-pick-a-co-founder-at-venture-hacks"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://nav.al/how-to-pick-a-co-founder-at-venture-hacks
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://x.com/naval/status/1002103360646823936
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h1 id="如何选择联合创始人在-venture-hacks"&gt;如何选择联合创始人（在 Venture Hacks）&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2009年11月12日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一篇关于选择联合创始人的新文章，发布在这里：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://venturehacks.com/articles/pick-cofounder"&gt;http://venturehacks.com/articles/pick-cofounder&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="相关文章"&gt;相关文章&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Craigslist 挑战 Sand Hill Road&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
2006年1月10日&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成为混乱中立&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
2006年10月31日&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 GigaOm TV 上关于创业的访谈&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
2010年5月14日&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>创业公司真实情况</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/really/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/really/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/really/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/really.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/really.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/really.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创业公司真实情况"&gt;创业公司真实情况&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源于2009年创业学校的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不确定在创业学校上该讲什么，所以我决定问问我们资助的创业公司的创始人。我还没有写过什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我处于一个不寻常的位置，能够测试我写的关于创业公司的文章。我希望关于其他主题的文章是正确的，但我没有办法测试它们。关于创业公司的文章每6个月由大约70人测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我给所有创始人发了一封电子邮件，询问他们在创业过程中让他们感到惊讶的事情。这相当于问我哪里错了，因为如果我解释得足够好，任何事都不应该让他们感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很自豪地报告，我收到一个回应说：最让我惊讶的是，一切都相当可预测！坏消息是，我收到了100多个其他回应，列出了他们遇到的惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回应中有非常清晰的模式；令人惊讶的是，多个人经常因为完全相同的事情而感到惊讶。以下是最大的几个：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-谨慎选择联合创始人"&gt;1. 谨慎选择联合创始人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是最多创始人提到的惊讶。有两种回应：你必须小心选择谁作为你的联合创始人，而且你必须努力维护你们的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在选择联合创始人时希望自己更关注的是品格和承诺，而不是能力。这对于失败的创业公司尤其如此。教训是：不要选择会退缩的联合创始人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个典型的回应是：除非你与某人在创业公司一起工作过，否则你没有看到过他们的真实面目。品格如此重要的原因是它在大多数情况下受到更严峻的考验。一个创始人明确表示创始人之间的关系比能力更重要：我宁愿与朋友一起创办创业公司，也不愿与产出更高的陌生人一起。创业公司如此艰难和情感化，以至于友谊带来的情感和社会支持超过了失去的额外产出。我们很早就学到了这个教训。如果你看YC申请表，关于创始人的承诺和关系的问题比他们能力的问题多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功的创业公司创始人较少谈论选择联合创始人，更多谈论他们如何努力维护他们的关系。让我感到惊讶的一件事是创业公司创始人之间的关系如何从友谊变成婚姻。我与我的联合创始人的关系从仅仅是朋友变成整天见面，为财务烦恼和清理烂摊子。而创业公司是我们的孩子。我曾经这样总结：&amp;ldquo;就像我们结婚了，但我们没有性关系。&amp;ldquo;好几个人用了&amp;quot;结婚&amp;quot;这个词。这是一种比你通常在同事之间看到的更强烈的关系——部分是因为压力大得多，部分是因为最初创始人就是整个公司。所以这种关系必须用优质材料建造并仔细维护。这是一切的基础。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-创业公司占据你的生活"&gt;2. 创业公司占据你的生活&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正如联合创始人之间的关系比通常同事之间的关系更强烈一样，创始人和公司之间的关系也是如此。经营创业公司不像有工作或当学生，因为它永远不会停止。这对大多数人的经验来说是如此陌生，以至于他们直到发生才理解。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有意识到我会几乎每一刻醒着的时间都在工作或思考我们的创业公司。当这是你的公司而不是为别人的公司工作时，你进入了一种完全不同的生活方式。创业公司的快节奏加剧了这一点，这使得时间似乎变慢了：让我感到最惊讶的是一个人对时间的看法如何转变。在我们的创业公司工作时，我记得时间似乎拉长了，以至于一个月是一个巨大的间隔。在最好的情况下，完全沉浸可能令人兴奋：令人惊讶的是你被创业公司消耗了多少，你日夜思考它，但一次都不觉得像&amp;quot;工作&amp;rdquo;。不过我必须说，这句话是我们今年夏天资助的一个人说的。几年后他可能不会听起来那么精神。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-这是情感过山车"&gt;3. 这是情感过山车&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是另一个人感到惊讶的事情。起伏比他们准备的更极端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在创业公司，事情在某一刻看起来很棒，下一刻就无望了。我说下一刻，是指几小时后。情感的起伏对我来说是最大的惊讶。有一天，我们会把自己想象成下一个谷歌，梦想购买岛屿；第二天，我们会思考如何让我们所爱的人知道我们的彻底失败；如此反复。显然，困难的部分是低谷。对于许多创始人来说，这是大的惊讶：在困难的日子或周里保持每个人的积极性是多么困难，即低谷可以有多低。过了一段时间，如果你没有显著的成功来让你振作，它会让你筋疲力尽：你对创始人的最基本建议是&amp;quot;只是不要死&amp;rdquo;，但在缺乏令人解脱的成功的情况下保持公司运转的能量不是免费的；它是从创始人自身抽取的。你能承受的是有限度的。如果你到了不能再工作的地步，这不是世界末日。许多著名创始人在路上也有一些失败。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-它可以是有趣的"&gt;4. 它可以是有趣的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;好消息是，高潮也非常高。几个创始人说，做创业公司最让他们惊讶的是它多么有趣：我认为你遗漏了做创业公司是多么有趣。我在工作中比我几乎所有没有开公司的朋友都更有成就感。他们最喜欢的是自由：令我惊讶的是，做一些具有挑战性和创造性的事情，一些我相信的事情，感觉比以前做的雇佣枪手式工作好多少。我知道它会感觉更好；令人惊讶的是好多少。坦率地说，如果我在这里误导了人们，我不急于纠正。我宁愿让每个人都认为创业公司是严峻和艰难的，也不愿创始人期望它有趣，几个月后说&amp;quot;这应该是有趣的？你在开玩笑吗？&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实是，对大多数人来说不会有趣。我们在申请过程中试图做的大部分事情是筛选出不会喜欢它的人，既为我们自己也为他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好的说法可能是，创业公司有趣的方式就像生存训练课程如果你是那种人会那样有趣。也就是说，如果你不是那种人，就一点也不有趣。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="5-毅力是关键"&gt;5. 毅力是关键&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;许多创始人对毅力在创业公司中的重要性感到惊讶。这既是负面也是正面的惊讶：他们对所需的毅力程度感到惊讶，每个人都说你必须多么坚定和有韧性，但经历它让我意识到所需的坚定仍然被低估了。也对毅力单独能够消除障碍的程度感到惊讶：如果你有毅力，即使是看起来超出你控制的问题（即移民）似乎也能自行解决。几个创始人特别提到毅力比智力重要多少。我一再惊讶于毅力比原始智力重要多少。这不仅适用于智力，也适用于一般能力，这就是为什么那么多人在选择联合创始人时说品格更重要。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="6-长期思考"&gt;6. 长期思考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你需要毅力，因为一切都比你预期的需要更长时间。许多人对此感到惊讶。我一直对一切可能需要多长时间感到惊讶。假设你的产品没有经历很少有产品经历的爆炸性增长，从开发到交易（尤其是交易）的一切似乎总是比我想象的要长2-3倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人感到惊讶的一个原因是，因为他们工作得快，他们期望其他人也这样。在创业公司触及更官僚的组织，如大公司或风险投资基金的每一点，都有令人震惊的剪切应力。这就是为什么融资和企业市场杀死和伤害这么多创业公司的原因。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我认为大多数创始人对所需时间感到惊讶的原因是他们过于自信。他们认为他们会立即成功，像YouTube或Facebook一样。你告诉他们只有100个成功的创业公司中有1个有这样的轨迹，他们都认为&amp;quot;我们将是那1个&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许他们会听一个更成功的创始人：进入创业公司之前我没有理解的最重要的事情是毅力是游戏的名称。对于绝大多数变得成功的创业公司，这将是一个非常漫长的旅程，至少3年，可能5年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期思考有积极的一面。不仅仅是你必须屈从于一切都比应该的要花更长时间的事实。如果你耐心地工作，压力更小，你可以做得更好：因为我们放松，做我们做的事情有趣得多。消失的是由不要失败的迫切需求驱动的尴尬紧张能量指导我们的行动。我们可以专注于做对我们公司、产品、员工和客户最好的事情。这就是为什么当你达到拉面盈利时事情变得好得多。你可以转换到不同的工作模式。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="7-许多小事"&gt;7. 许多小事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们经常强调创业公司很少仅仅因为碰上某种神奇的想法而获胜。我认为创始人现在把这个记在脑子里了。但许多人惊讶地发现这也适用于创业公司内部。你必须做许多不同的事情：它更像苦差事而不是光鲜。随机选择的时间片段更可能发现我在瑞典Windows上追踪奇怪的DLL加载错误，或在董事会会议前一天晚上在财务模型Excel电子表格中追踪错误，而不是拥有战略洞察力的辉煌闪光。大多数黑客创始人喜欢把所有时间花在编程上。你不会，除非你失败了。这可以转化为：如果你把所有时间花在编程上，你将会失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个原则甚至延伸到编程中。很少有单一的聪明技巧能确保成功：我学会永远不要赌任何一个功能或交易或任何东西能给你带来成功。从来不是单一的东西。一切都只是渐进的，你只需继续做许多这样的事情，直到你碰到什么。即使在聪明的技巧让你发财的罕见情况下，你可能后来才知道：没有所谓的杀手功能。或者至少你不知道它是什么。所以最好的策略是尝试许多不同的事情。不要把所有鸡蛋放在一个篮子里的原因不是通常的原因，即使当你知道哪个篮子最好时也适用。在创业公司中，你甚至不知道那个。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="8-从最小化的东西开始"&gt;8. 从最小化的东西开始&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;许多创始人提到用最简单可能的东西启动是多么重要。此时每个人都知道你应该快速发布和迭代。这在YC几乎是一种口头禅。但即使如此，许多人似乎因为不这样做而受到伤害：构建可以被视为完整应用程序的绝对最小化东西并发布它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么人们在第一个版本上花太长时间？主要是骄傲。他们讨厌发布可以更好的东西。他们担心人们会说什么。但你必须克服这个：乍一看做&amp;quot;简单&amp;quot;的事情并不意味着你没有在做有意义、可防御或有价值的事情。不要担心人们会说什么。如果你的第一个版本如此令人印象深刻以至于巨魔不开玩笑，你发布太晚了。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个创始人说这应该是你所有编程的方法，不仅仅是创业公司，我倾向于同意。现在，当编程时，我试图思考&amp;quot;我如何写这个，如果人们看到我的代码，他们会惊讶于代码如此之少和做的事情如此之少？&amp;ldquo;过度工程化是有毒的。不像为了额外学分做额外工作。它更像说一个谎言，然后你必须记住它，以便你不会自相矛盾。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何创建Google</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/google/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/google/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/google/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/google.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/google.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/google.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何创建google"&gt;如何创建Google&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2024年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这是我对14岁和15岁的孩子们做的一次演讲，内容是如果他们以后想创业，现在应该做什么。很多学校认为他们应该告诉学生一些关于创业的事情。这就是我认为他们应该告诉学生的。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们大多数人可能认为，当你们进入所谓的现实世界时，你们最终将不得不找某种工作。这不是真的，今天我要谈论一个你可以用来避免找工作的技巧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个技巧就是创办自己的公司。所以这不是避免工作的技巧，因为如果你创办自己的公司，你会比有一份普通工作时更努力工作。但是你会避免工作中带来的许多烦人的事情，包括老板告诉你该做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从事自己的项目比从事别人的项目更令人兴奋。你也可以变得富有得多。事实上，这是真正致富的标准方法。如果你看看偶尔在媒体上发布的最富有的人名单，几乎所有人都是通过创办自己的公司做到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创办自己的公司可以意味着从开理发店到创办Google的任何事情。我在这里要谈论的是这个连续体的一个极端端。我要告诉你如何创建Google。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连续体的Google端的公司在年轻时被称为初创公司。我了解它们的原因是，我妻子杰西卡和我创办了一个名为Y Combinator的组织，它基本上是一个初创公司工厂。自2005年以来，Y Combinator已经资助了4000多家初创公司。所以我们确切地知道创办初创公司需要什么，因为我们过去19年来一直在帮助人们做这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能会认为我说要告诉你如何创建Google是在开玩笑。你可能在想&amp;quot;我们怎么能创建Google？&amp;ldquo;但这实际上就是创建Google的人在开始之前所想的。如果你告诉Google的创始人拉里·佩奇和谢尔盖·布林，他们即将创办的公司有一天会价值超过万亿美元，他们的大脑会爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你开始做初创公司时，你只能知道它似乎值得追求。你不知道它会变成一家价值数十亿美元的公司还是一家倒闭的公司。所以当我说我要告诉你如何创建Google时，我的意思是我要告诉你如何达到可以创办一家公司的程度，这家公司成为Google的机会与Google在开始时成为Google的机会一样多。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何从现在的位置达到可以创办成功初创公司的程度？你需要三样东西。你需要擅长某种技术，你需要一个关于你要构建什么的主意，你需要联合创始人来一起创办公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何变得擅长技术？你如何选择要擅长哪种技术？这两个问题的答案原来是相同的：做你自己的项目。不要试图猜测基因编辑、大语言模型或火箭是否会成为最有价值的技术。没有人能预测这一点。只要做你最感兴趣的事情。你会对你感兴趣的事情比因为你认为应该做而做的事情更努力工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不确定要擅长哪种技术，那就擅长编程。这是过去30年普通初创公司的来源，而这在未来10年内可能不会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们中那些在学校上计算机科学课程的人现在可能在想，好吧，我们已经搞定了。我们已经在学习所有关于编程的知识。但是抱歉，这还不够。你必须做你自己的项目，而不仅仅是在课堂上学习东西。你可以在计算机科学课程中取得好成绩，但从来没有真正学会编程。事实上，你可以从顶尖大学毕业，获得计算机科学学位，但仍然不擅长编程。这就是为什么所有科技公司都会让你参加编程测试才会雇佣你，不管你去过什么大学或在那里表现如何。他们知道成绩和考试成绩证明不了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你真的想学会编程，你必须做你自己的项目。那样你学得快得多。想象一下，你在写一个游戏，里面有你想做的事情，而你不知道怎么做。你会比我快得多地弄明白如何做，比你在课堂上学到任何东西都快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，你不必学习编程。如果你想知道什么算作技术，它实际上包括你可以用&amp;quot;制造&amp;quot;或&amp;quot;构建&amp;quot;这个词描述的一切。所以焊接算，制作衣服算，制作视频也算。无论你最感兴趣的是什么。关键的区别在于你是在生产还是在消费。你在写电脑游戏，还是在玩电脑游戏？这就是分界线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果公司的创始人史蒂夫·乔布斯在青少年时期花时间研究书法——你在中世纪手稿中看到的那种美丽书写。没有人，包括他自己，认为这会对他的职业生涯有帮助。他这样做只是因为他感兴趣。但结果证明这对他的帮助很大。让苹果真正变得伟大的计算机，Macintosh，恰恰在计算机变得足够强大可以制作像印刷书籍中的字母而不是你在8位游戏中看到的计算机式字母的时候问世。苹果在这方面击败了所有人，原因之一是史蒂夫是计算机行业中少数真正懂得图形设计的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要觉得你的项目必须是严肃的。它们可以像你喜欢的那样轻浮，只要你在构建你兴奋的东西。大概90%的程序员从构建游戏开始。他们和他们的朋友喜欢玩游戏。所以他们构建他们和他们的朋友想要的那种东西。如果你有一天想创办初创公司，这正是你15岁时应该做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不必只做一个项目。事实上，学习多种东西是好的。史蒂夫·乔布斯不仅学习了书法。他还学习了电子学，这更有价值。无论你最感兴趣的是什么。（你注意到这里的主题了吗？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这就是你需要的三个东西中的第一个，变得擅长某种或某些技术。你做这件事的方式和你变得擅长小提琴或足球的方式相同：练习。如果你在22岁创办初创公司，现在开始写你自己的程序，那么到创办公司时，你将至少花费7年时间练习编写代码，任何事情练习7年后你都可以变得相当擅长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设你现在22岁并且已经成功了：你现在真的擅长某种技术。你如何获得初创公司的主意？这似乎可能是困难的部分。即使你是一个好的程序员，你如何获得创建Google的主意？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，一旦你擅长技术，获得初创公司的主意就很容易。一旦你擅长某种技术，当你看世界时，你会看到缺失事物周围的虚线轮廓。你开始能够看到技术本身缺失的东西，以及可以使用它修复的所有破损东西，而每一个都是潜在的初创公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们家附近的小镇上有一家商店，门口有个标志警告门很难关上。这个标志已经存在好几年了。对商店里的人来说，门卡住一定看起来像这种神秘的自然现象，他们所能做的就是竖起一个标志警告顾客。但任何木匠看到这种情况都会想&amp;quot;为什么不把卡住的部分刨掉？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你擅长编程，世界上所有缺失的软件开始变得像对木匠来说卡住的门一样明显。我给你一个真实的例子。回到20世纪，美国大学过去出版包含所有学生姓名和联系信息的印刷目录。当我告诉你这些目录被称为什么时，你会知道我在谈论哪个初创公司。它们被称为facebook，因为通常每个学生名字旁边都有一张照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以马克·扎克伯格2002年出现在哈佛，而大学仍然没有把facebook放到网上。每个单独的宿舍都有在线的facebook，但没有整个大学的。大学行政部门一直在努力开会讨论这个问题，大概再过十年左右可能会解决问题。大多数学生没有有意识地注意到有什么问题。但马克是个程序员。他看着这种情况想&amp;quot;嗯，这很愚蠢。我可以在一晚上写个程序来解决这个问题。只要让人们上传他们自己的照片，然后将数据组合成整个大学的新网站。&amp;ldquo;所以他做了。几乎一夜之间，他就有数千用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然Facebook当时还不是初创公司。它只是一个&amp;hellip;项目。又是这个词。项目不仅是学习技术的最佳方式。它们也是初创公司主意的最佳来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facebook在这方面并不不寻常。苹果和Google也是从项目开始的。苹果本不是为了成为一家公司。史蒂夫·沃兹尼亚克只是想建造自己的计算机。它只有在史蒂夫·乔布斯说&amp;quot;嘿，我想知道我们是否能向其他人销售这台计算机的计划&amp;quot;时才变成一家公司。苹果就是这样开始的。他们甚至没有销售计算机，只是销售计算机的计划。你能想象这家公司看起来多么蹩脚吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google也是如此。拉里和谢尔盖最初并不是试图创办公司。他们只是试图让搜索变得更好。在Google之前，大多数搜索引擎不尝试按重要性对它们给你的结果进行排序。如果你搜索&amp;quot;rugby&amp;rdquo;，它们只是给你包含&amp;quot;rugby&amp;quot;这个词的每个网页。1997年网络如此之小，这实际上有效！有点。可能只有20或30个包含&amp;quot;rugby&amp;quot;这个词的页面，但网络呈指数级增长，这意味着这种搜索方式变得指数级更加破损。大多数用户只是想，&amp;ldquo;哇，我肯定要查看很多搜索结果才能找到我想要的东西。&amp;ldquo;门卡住了。但和马克一样，拉里和谢尔盖是程序员。和马克一样，他们看着这种情况想&amp;quot;嗯，这很愚蠢。一些关于rugby的页面比其他页面更重要。让我们弄清楚哪些是更重要的，先显示它们。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事后看来，这显然是一个很好的初创公司主意。当时并不明显。永远不会明显。如果创办苹果、Google或Facebook显然是个好主意，其他人早就已经做了。这就是为什么最好的初创公司成长自不打算成为初创公司的项目。你不是在试图创办公司。你只是在跟随你对什么有趣的直觉。如果你年轻且擅长技术，那么你对什么有趣的潜意识本能比你对什么会是好公司的有意识想法更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，如果你是年轻的创始人，为你自己和你的朋友构建东西使用是至关重要的。年轻创始人犯的最大错误是为某些神秘的其他人群构建东西。但如果你能制作一些你和朋友真正想要使用的东西——你的朋友不是出于对你的忠诚才使用，如果你关闭它他们会非常伤心——那么你几乎肯定有一个好初创公司主意的萌芽。对你来说它可能不像初创公司。可能不清楚如何从中赚钱。但相信我，有办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在初创公司主意中需要的，而且是你唯一需要的，是你的朋友真正想要的东西。而一旦你擅长技术，这些主意并不难看到。到处都是卡住的门。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在是你需要的第三样也是最后一样东西：一个联合创始人，或多个联合创始人。最佳的初创公司有两到三个创始人，所以你需要一到两个联合创始人。你如何找到他们？你能预测我接下来要说什么吗？是同样的东西：项目。你通过与他们一起做项目来找到联合创始人。你在联合创始人中需要的是擅长他们做的事情并且你和他们合作良好的人，而判断这一点的唯一方法是和他们一起做事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一点上，我要告诉你一些你可能不想听到的事情。在你的课程中表现出色真的很重要，即使是那些只是记忆或对文学喋喋不休的课程，因为你需要在课程中表现出色才能进入好大学。如果你想创办初创公司，你应该努力进入你能进入的最好的大学，因为那是最好的联合创始人的地方。它也是最好的员工的地方。当拉里和谢尔盖创办Google时，他们开始只是雇佣他们从斯坦福认识的所有最聪明的人，这对他们来说是一个真正的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经验证据在这方面是明确的。如果你看看最大数量的成功初创公司来自哪里，它几乎与最挑剔的大学名单相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认为是这些大学的声望导致了更多的好初创公司从它们那里出来。我也不认为这是因为教学质量更好。驱动这一点的只是进入的难度。你必须相当聪明和坚定才能进入MIT或剑桥，所以如果你确实设法进入了，你会发现其他学生包括很多聪明和坚定的人。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不必和你在大学遇到的人一起创办初创公司。Twitch的创始人在七岁时就认识了。Stripe的创始人帕特里克和约翰·科利森在约翰出生时就认识了。但大学是联合创始人的主要来源。因为它们是联合创始人的地方，它们也是主意的地方，因为最好的主意成长自你与成为你联合创始人的人一起做的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以从现在到开始初创公司你需要做的事情清单相当短。你需要变得擅长技术，而做到这一点的方法是做你自己的项目。你需要在学校尽可能表现好，这样你才能进入好大学，因为那是联合创始人和主意的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是这样，只有两件事，构建东西并在学校表现出色。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 这句话中的修辞技巧是&amp;quot;Google&amp;quot;指的是不同的事物。我的意思是：一家最终变得像Google一样大的公司，其成长机会与拉里和谢尔盖在开始时可以合理预期Google本身的成长机会一样多。但我认为原版更简洁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 为朋友做东西不是初创公司主意的唯一来源。它只是年轻创始人的最佳来源，他们对其他人想要的东西了解最少，他们自己的需求最能预测未来需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 奇怪的是，在像美国这样的国家，本科招生做得不好，这一点尤其如此。美国招生部门让申请者跳过许多与其智力能力无关的任意障碍。但测试越随意，它就越成为仅仅测试决心和足智多谋。而这两者是初创公司创始人最重要的品质。所以美国招生部门在选择创始人方面比他们在选择学生方面做得更好时更擅长。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>用13句话讲清楚创业</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/13sentences/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/13sentences/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/13sentences/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/13sentences.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/13sentences.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/13sentences.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="用13句话讲清楚创业"&gt;用13句话讲清楚创业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想创业吗？申请Y Combinator融资。观看本文的写作过程。2009年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常告诉创业者一个我从Paul Buchheit那里学到的原则：让少数人非常满意，比让很多人半满意要好。最近我告诉一个记者，如果我只能告诉创业者10件事，这会是其中之一。然后我想：其他9件会是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我列出清单时，发现有13条：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;选择好的联合创始人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;联合创始人对创业公司来说，就像位置对房地产一样。你可以改变房子的任何方面，除了它的位置。在创业公司中，你可以轻易改变你的想法，但改变联合创始人很难。[1] 而创业公司的成功几乎总是其创始人的函数。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="2"&gt;
&lt;li&gt;快速发布。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;快速发布的原因并不是说尽早将产品推向市场至关重要，而是直到你发布，你才真正开始着手处理它。发布教会你本应该构建什么。在你明白之前，你都在浪费时间。所以无论你用什么发布，其主要价值都是作为吸引用户的借口。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="3"&gt;
&lt;li&gt;让你的想法进化。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这是快速发布的第二部分。快速发布并迭代。把创业公司当作仅仅是实现某个绝妙初始想法的事情是个大错误。就像写文章一样，大多数想法都是在实现过程中出现的。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="4"&gt;
&lt;li&gt;理解你的用户。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;你可以将创业公司创造的财富想象成一个矩形，一边是用户数量，另一边是你改善他们生活的程度。[2] 第二个维度是你最能控制的。实际上，第一个维度的增长将取决于你在第二个维度上做得如何。就像在科学中，困难的部分不是回答问题，而是提出问题：困难的部分是看到用户缺乏的新东西。你越了解他们，做到这一点的机会就越大。这就是为什么这么多成功的创业公司都制造了创始人自己需要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="5"&gt;
&lt;li&gt;最好让少数用户喜欢你，而不是让很多人无感。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;理想情况下，你希望让大量用户喜欢你，但你不能指望一蹴而就。最初你必须在满足所有潜在用户子集的需求，或满足所有潜在用户需求子集之间做出选择。选择前者。在用户数量上扩展比在满意度上扩展更容易。也许更重要的是，你更难欺骗自己。如果你认为你距离好产品还有85%的路要走，你怎么知道不是70%？或者10%？而知道你有多少用户是很容易的。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="6"&gt;
&lt;li&gt;提供令人惊讶的好客户服务。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;客户习惯于被虐待。他们打交道的大多数公司都是准垄断企业，能够逃脱糟糕的客户服务。你对可能性的看法已经被这些经历无意识地降低了。尝试使你的客户服务不仅好，而且令人惊讶的好。想方设法让人们快乐。他们会感到惊喜的；你会看到的。在创业公司的最早阶段，提供难以扩展的客户服务是值得的，因为这是了解用户的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="7"&gt;
&lt;li&gt;你会得到你衡量的东西。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这是我从Joe Kraus那里学到的。[3] 仅仅衡量某件事就有一种不可思议的改善它的倾向。如果你想让你的用户数量增加，在你的墙上贴一大张纸，每天标出用户数量。当它上升时你会感到高兴，下降时会失望。很快你就会开始注意到是什么让数字上升，你会开始做更多这样的事情。推论：小心你衡量什么。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="8"&gt;
&lt;li&gt;少花钱。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我无法强调创业公司保持廉价有多么重要。大多数创业公司在制造出人们想要的东西之前就失败了，最常见的失败形式是资金耗尽。所以保持廉价与快速迭代（几乎）是可以互换的。[4] 但这不仅仅是这些。廉价文化就像锻炼保持人们年轻一样，能让公司保持年轻。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="9"&gt;
&lt;li&gt;实现拉面盈利。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;拉面盈利&amp;quot;意味着创业公司的收入刚好足以支付创始人的生活费用。这不是商业模式的快速原型（尽管它可以是），而更像是一种黑客投资过程的方式。一旦你实现拉面盈利，你与投资者的关系就完全改变了。这对士气也很棒。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="10"&gt;
&lt;li&gt;避免分心。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;没有什么比分心更能扼杀创业公司了。最糟糕的类型是那些付钱的：日常工作、咨询、有利可图的副项目。创业公司可能具有更多的长期潜力，但你总是会中断在它上面的工作，去接那些现在付钱给你的人的电话。矛盾的是，融资就是这种类型的分心，所以也要尽量减少它。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="11"&gt;
&lt;li&gt;不要气馁。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;虽然创业公司直接死亡的原因往往是资金耗尽，但根本原因通常是缺乏专注。要么公司由愚蠢的人经营（这无法通过建议修复），要么人们聪明但变得气馁。开始创业公司是一个巨大的精神负担。理解这一点，并有意识地努力不被它压垮，就像你在拿起重箱子时要小心弯曲膝盖一样。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="12"&gt;
&lt;li&gt;不要放弃。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;即使你气馁了，也不要放弃。仅仅通过不放弃，你就能走得比你想象的远得多。这在所有领域都不成立。有很多人无论坚持多久都无法成为优秀的数学家。但创业公司不是这样的。纯粹的努力通常就足够了，只要你不断调整你的想法。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="13"&gt;
&lt;li&gt;交易会失败。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我们从Viaweb学到的最有用的技能之一是不抱太大希望。我们可能有20个各种类型的交易失败了。在前10个左右之后，我们学会将交易视为我们应该忽略直到它们终止的后台进程。开始依赖交易完成对士气来说是非常危险的，不仅因为它们经常不完成，而且因为这使它们更不可能完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当把它缩减到13句话时，我问自己如果只能保留一个，我会选择哪一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理解你的用户。这就是关键。创业公司的基本任务是创造财富；你最能控制的财富维度是你改善用户生活的程度；而其中最难的部分是知道为他们制造什么。一旦你知道要制造什么，制造它就只是努力的问题，大多数像样的黑客都有能力做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理解你的用户是这个清单中一半原则的一部分。这就是要早期发布，以了解你的用户。发展你的想法是理解你的用户的体现。很好地理解你的用户会倾向于推动你制造让少数人深度满意的东西。拥有令人惊讶的好客户服务的最重要原因是它帮助你理解你的用户。而理解你的用户甚至会确保你的士气，因为当其他一切都崩溃时，只要有十个用户喜欢你，你就会继续前进。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 严格来说，没有时间机器是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 实际上，它更像一个参差不齐的梳子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] Joe认为是惠普的创始人之一首先说的，但他不记得是哪一个。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>