<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>儿童 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%84%BF%E7%AB%A5/</link><description>Recent content in 儿童 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 01 May 2008 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%84%BF%E7%AB%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我们告诉孩子的谎言</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/lies/</link><pubDate>Thu, 01 May 2008 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/lies/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/lies/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/lies.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/lies.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/lies.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="我们告诉孩子的谎言"&gt;我们告诉孩子的谎言&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年人不断地对孩子撒谎。我不是说我们应该停止，但我认为我们至少应该审视我们告诉他们什么谎言以及为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对我们可能也有好处。我们小时候都被骗过，有些我们被告知的谎言仍然影响着我们。因此，通过研究成年人对孩子撒谎的方式，我们或许能够清除我们被告知的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在非常广泛的意义上使用&amp;quot;谎言&amp;quot;这个词：不仅仅是明显的虚假陈述，还包括我们误导孩子的所有更微妙的方式。虽然&amp;quot;谎言&amp;quot;有负面含义，我并不是建议我们永远不应该这样做——只是说当我们这样做时应该注意。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对孩子撒谎的方式最显著的事情之一是，这个阴谋是多么广泛。所有成年人都知道他们的文化对孩子撒谎什么：那些你回答&amp;quot;问你父母&amp;quot;的问题。如果一个孩子问1982年谁赢得了世界大赛或碳的原子量是多少，你可以直接告诉他。但如果一个孩子问你&amp;quot;有上帝吗？&amp;ldquo;或&amp;quot;妓女是什么？&amp;ldquo;你可能会说&amp;quot;问你父母&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我们都同意，孩子们很少看到他们被呈现的世界观中有裂缝。最大的分歧是在父母和学校之间，但即使那些也很小。学校对有争议的话题说话很小心，如果他们确实与父母希望孩子相信的相矛盾，父母要么迫使学校保持沉默，要么把孩子转到新学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个阴谋是如此彻底，以至于大多数发现它的孩子只是通过发现他们被告知的内容中的内在矛盾才发现的。对于那些在手术过程中醒来的孩子来说，这可能是创伤性的。爱因斯坦的经历是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过阅读流行的科学书籍，我很快确信圣经故事中的许多内容不可能是真的。其结果是一种积极的自由思考，伴随着青年故意被国家通过谎言欺骗的印象：这是一个压倒性的印象。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得那种感觉。到15岁时，我确信世界从头到尾都是腐败的。这就是为什么像《黑客帝国》这样的电影有如此共鸣。每个孩子都在一个虚假的世界中长大。在某种程度上，如果背后的力量像一群邪恶机器一样明确区分，人们可以通过吃药就能彻底摆脱，那会更容易。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="保护"&gt;保护&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你问成年人为什么对孩子撒谎，他们给出的最常见的原因是为了保护他们。孩子们确实需要保护。你想为新生儿创造的环境与大城市的街道非常不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎如此明显，以至于称之为谎言似乎是错误的。告诉婴儿世界是安静、温暖和安全的，这当然不是一个坏谎言。但如果这种无害的谎言不加以审视，可能会变味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象一下，如果你试图让某人在像新生儿一样受保护的环境中生活到18岁。如此严重地误导某人关于世界的事情，似乎不是保护而是虐待。当然，这是一个极端的例子；当父母做这种事情时，它成为全国新闻。但你在较小的范围内看到了同样的问题，在郊区青少年感到的不适中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郊区的主要目的是为孩子们提供一个受保护的环境成长。它似乎对10岁的孩子很棒。我10岁时喜欢住在郊区。我没有注意到它是多么贫瘠。我的整个世界不比我骑自行车去的几个朋友的家和我跑来跑去的一些树林大。在对数尺度上，我介于婴儿床和地球之间。郊区的街道正好合适。但随着我长大，郊区开始感觉令人窒息地虚假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活在10岁或20岁时可能相当好，但在15岁时经常令人沮丧。这是一个太大的问题，无法在这里解决，但15岁生活糟糕的一个原因肯定是孩子们被困在一个为10岁孩子设计的世界里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母希望通过在郊区抚养孩子来保护他们免受什么伤害？一个搬出曼哈顿的朋友只是说她3岁的女儿&amp;quot;看到太多&amp;rdquo;。我能想到的包括：喝醉或吸毒的人、贫穷、疯狂、可怕的医疗状况、不同程度的奇怪性行为，以及暴力的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想如果我有3岁的孩子，最让我担心的是愤怒。我29岁时搬到纽约，即使那时我也感到惊讶。我不希望一个3岁的孩子看到我目睹的一些争吵。那太可怕了。成年人对年幼孩子隐瞒的很多事情，他们隐瞒是因为这些事情会吓到孩子，而不是因为他们想隐瞒这些事情的存在。误导孩子只是一个副作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎是成年人对孩子撒谎的最正当的类型之一。但因为谎言是间接的，我们没有对它们进行严格的统计。父母知道他们隐瞒了关于性的事实，许多人在某个时刻会坐下来向孩子解释更多。但很少有人告诉他们孩子真实世界和他们成长起来的茧之间的区别。将此与父母试图在孩子心中灌输的信心结合起来，每年你都会得到一批新的18岁年轻人，他们认为他们知道如何管理世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是所有18岁的年轻人都认为他们知道如何管理世界吗？实际上这似乎是一个最近的创新，不超过100年。在前工业时代，青少年是成人世界的初级成员，相对较清楚自己的不足。他们能看到他们不像村里的铁匠那么强壮或熟练。在过去时代，人们对某些事情对孩子撒谎比我们现在多，但人工、受保护环境中隐含的谎言是最近的发明。像许多新发明一样，富人首先得到了这个。国王和贵族的孩子是第一批与世界脱节长大的人。郊区意味着一半人口在这方面可以像国王一样生活。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="性和毒品"&gt;性（和毒品）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在纽约抚养青少年孩子，我会有不同的担忧。我较少担心他们会看到什么，更担心他们会做什么。我和许多在曼哈顿长大的孩子一起上大学，总的来说他们似乎相当玩世不恭。他们似乎平均在14岁左右失去童贞，到大学时尝试过的毒品比我听说的还要多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母不希望青少年孩子有性生活的原因很复杂。有一些明显的危险：怀孕和性传播疾病。但这些不是父母不希望孩子有性生活的唯一原因。14岁女孩的平均父母会讨厌她有性生活的想法，即使怀孕或性传播疾病的风险为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子可能能感觉到他们没有被告诉全部真相。毕竟，怀孕和性传播疾病对成年人来说同样是问题，而他们有性生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么真正让父母对他们青少年孩子的性生活感到困扰？他们对这个想法的厌恶是如此本能，可能是天生的。但如果是天生的，它应该是普遍的，而且有很多社会父母不介意青少年孩子有性生活——事实上，14岁成为母亲是正常的。那么发生了什么？似乎确实存在一个普遍禁忌，反对与青春期前的儿童发生性关系。人们可以想象这有进化原因。我认为这是工业化社会父母不喜欢青少年孩子有性生活的主要原因。他们仍然认为他们是孩子，尽管从生物学上讲他们不是，所以对儿童性行为的禁忌仍然有力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年人对性隐瞒的一件事他们也对毒品隐瞒：它可以带来极大的快乐。这就是性和毒品如此危险的原因。对它们的渴望可能会模糊一个人的判断力——当被模糊的判断力已经是青少年孩子糟糕的判断力时，这尤其令人恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里父母的愿望冲突。较老的社会告诉孩子他们判断力差，但现代父母希望孩子自信。这可能是比把他们放在位置上的旧计划更好的计划，但它有副作用，即在隐含地对孩子的判断力撒谎之后，我们不得不再次对他们如果相信我们可能会遇到麻烦的所有事情撒谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果父母告诉孩子关于性和毒品的真相，那将是：你应该避免这些事情的原因是你的判断力糟糕。有你两倍经验的人仍然会被它们烧伤。但这可能是那些真相不会有说服力的情况之一，因为糟糕判断力的症状之一是相信你有好的判断力。当你太弱而举不起某物时，你能看出来，但当你冲动地做决定时，你更加确信。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="天真"&gt;天真&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;父母不希望孩子有性生活的另一个原因是他们想保持他们的天真。成年人对孩子应该如何行为有一定的模型，这不同于他们对其他成年人的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最明显的区别之一是孩子们被允许使用的词语。大多数父母在与他人交谈时使用不希望孩子使用的词语。他们试图尽可能长时间地隐瞒这些词语的存在。这是每个人都参与的另一个阴谋：每个人都知道你不应该在孩子面前说脏话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未听过对父母告诉孩子的任何事情有比为什么他们不应该说脏话更多不同的解释。我认识的每个父母都禁止孩子说脏话，但没有两个人有相同的理由。很明显，大多数开始是不希望孩子说脏话，然后编造理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以关于正在发生的事情的理论是，脏话的功能是将说话者标记为成年人。&amp;ldquo;shit&amp;quot;和&amp;quot;poopoo&amp;quot;的意思没有区别。那么为什么一个孩子可以说一个被禁止？唯一的解释是：根据定义。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么当孩子做保留给成年人的事情时，成年人如此困扰？一个满嘴脏话、愤世嫉俗的10岁孩子靠在灯柱上，嘴角落出一支香烟的想法非常令人不安。但为什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们希望孩子天真的一个原因是我们被编程喜欢某种无助感。我几次听到母亲说她们故意不纠正年幼孩子的错误发音，因为它们如此可爱。如果你想一想，可爱就是无助。设计得可爱的玩具和卡通角色总是茫然无知的表情和短小、无效的四肢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到人类后代在如此长的时间里如此无助，我们有天生的愿望去爱和保护无助的生物并不奇怪。没有使孩子可爱的无助感，他们会非常烦人。他们只会像无能的成年人。但还有更多。假设的玩世不恭的10岁孩子如此困扰我的原因不仅是他会很烦人，而是他很早就切断了他的成长前景。要变得玩世不恭，你必须认为你知道世界如何运作，而10岁孩子对此的任何理论可能都是相当狭隘的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天真也是思想开放。我们希望孩子天真，这样他们才能继续学习。听起来矛盾，但有某些知识会妨碍其他知识。如果你要学习世界是一个残酷的地方，充满试图互相利用的人，你最好最后学习这个。否则你不会费心学习更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常聪明的成年人似乎通常异常天真，我不认为这是巧合。我认为他们故意避免学习某些事情。当然我这样做。我曾经我想知道一切。现在我知道我不想。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="死亡"&gt;死亡&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了性，死亡是成年人对孩子撒谎最明显的话题。我相信他们隐瞒性是因为深深的禁忌。但为什么我们向孩子隐瞒死亡？可能是因为年幼的孩子对它特别恐惧。他们想感到安全，而死亡是终极威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们父母告诉我们的最壮观的谎言之一是关于我们第一只猫的死亡。多年来，当我们询问更多细节时，他们被迫编造更多，所以故事变得相当精心。猫在兽医办公室死亡。死因？麻醉本身。猫为什么在兽医办公室？要做绝育手术。为什么这样一个常规手术杀死了它？这不是兽医的错；猫有先天性心脏虚弱；麻醉对它来说太强了；但没有人能提前知道这一点。直到我们二十多岁真相才出来：我妹妹，当时大约三岁，不小心踩到了猫并弄断了它的背。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不觉得需要告诉我们猫现在在猫天堂快乐地生活。我父母从未声称死去的人或动物&amp;quot;去了更好的地方&amp;rdquo;，或我们会再次见到他们。这似乎没有伤害我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我祖母告诉我们一个关于我祖父死亡的编辑版本。她说有一天他们正坐着看书，当她对他说什么时，他没有回答。他似乎睡着了，但当她试图唤醒他时，她不能。&amp;ldquo;他走了。&amp;ldquo;心脏病发作听起来像睡着。后来我了解到事情没有那么整洁，心脏病发作花了一天的大部分时间才杀死他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这样的彻头彻尾的谎言，当死亡话题出现时，肯定有很多改变话题的情况。我当然不记得这个，但我可以从我直到大约19岁才真正意识到我会死亡这一事实推断出来。我怎么可能这么长时间错过如此明显的事情？既然我看到父母处理这个话题，我能看出如何：关于死亡的问题被温和但坚定地避开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个话题上，特别是，孩子们迎合他们一半。孩子们经常想被欺骗。他们希望相信他们生活在一个舒适、安全的世界，就像他们的父母希望他们相信的那样。[4]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="身份认同"&gt;身份认同&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一些父母对种族或宗教群体有强烈的依恋，希望他们的孩子也感受到这一点。这通常需要两种不同的撒谎：第一种是告诉孩子他或她是X，第二种是X群体通过相信来区分自己的特定谎言。[5]&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>