<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>建议 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%BB%BA%E8%AE%AE/</link><description>Recent content in 建议 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%BB%BA%E8%AE%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>你会希望你当初知道的事</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/hs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/hs/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/hs/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/hs.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/hs.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/hs.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="你会希望你当初知道的事"&gt;你会希望你当初知道的事&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我为高中写了这篇演讲。我实际上从未做过这个演讲，因为学校当局否决了邀请我的计划。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我说我要在高中演讲时，我的朋友们很好奇。你会对高中生说什么？于是我问他们，你希望有人在高中时告诉你什么？他们的回答惊人地相似。所以我要告诉你们我们都希望有人告诉过我们的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先告诉你们一件你们在高中不需要知道的事情：你的人生想做什么。人们总是问你这个问题，所以你觉得你应该有个答案。但成年人问这个主要是为了开始对话。他们想知道你是哪种人，这个问题只是为了让你们开口说话。他们问这个问题就像你可能戳潮水池里的寄居蟹，看看它会做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我现在回到高中，有人问我的计划，我会说我的首要任务是了解有什么选择。你不需要急着选择你的人生工作。你需要做的是发现你喜欢什么。如果你想在所做的事情上做得好，你必须做你喜欢的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决定你喜欢什么似乎是最容易的事情，但结果证明是困难的，部分是因为很难准确了解大多数工作的真实情况。当医生并不像电视上描绘的那样。幸运的是，你也可以通过在医院做志愿者来观察真正的医生。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有些工作你无法了解，因为还没有人做这些工作。过去十年里我做的大多数工作在我上高中时都不存在。世界变化很快，变化的速度本身也在加快。在这样的世界里，制定固定计划不是个好主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而每年五月，全国各地的演讲者都会点燃标准毕业演讲，主题是：不要放弃你的梦想。我知道他们的意思，但这是个糟糕的说法，因为它暗示你应该被早期制定的某个计划束缚。计算机世界对此有个术语：过早优化。这等同于灾难。这些演讲者最好只简单地说，不要放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们真正的意思是，不要气馁。不要认为你不能做别人能做的事情。我同意你不应该低估你的潜力。做过伟大事情的人似乎像是另一个种族的人。大多数传记只会夸大这种幻觉，部分原因是传记作者不可避免地陷入崇拜的态度，部分是因为，知道故事的结局，他们忍不住简化情节，直到似乎主题的生活是命运的问题，只是某种天生天才的展开。事实上，我怀疑如果你和十六岁的莎士比亚或爱因斯坦一起上学，他们会给人留下深刻印象，但并不是完全不像你的其他朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是个令人不安的想法。如果他们只是像我们一样，那么他们必须非常努力地工作才能做到他们所做的事情。这是我们喜欢相信天才的原因之一。它为我们的懒惰找了个借口。如果这些人能够做到他们所做的事情只是因为某种神奇的莎士比亚性或爱因斯坦性，那么如果我们不能做到同样好的事情，不是我们的错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是说没有天才这种东西。但如果你试图在两个理论之间选择，一个为你的懒惰找借口，另一个可能是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，我们已经将标准毕业演讲从&amp;quot;不要放弃你的梦想&amp;quot;削减到&amp;quot;别人能做的，你也能做。&amp;ldquo;但这还需要进一步削减。自然能力确实存在差异。大多数人高估了它的作用，但它确实存在。如果我和一个四英尺高、雄心是在NBA打球的人说话，我会说&amp;quot;只要你真正努力，你就能做任何事情&amp;rdquo;，这会显得非常愚蠢。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们需要将标准毕业演讲削减为，&amp;ldquo;具有你能力的人能做的，你也能做；不要低估你的能力。&amp;ldquo;但经常发生的是，你越接近真相，你的句子就越混乱。我们采用了一个漂亮、整洁（但错误）的口号，把它搅得像泥潭一样。它不再是一篇很好的演讲了。但更糟糕的是，它不再告诉你该做什么了。具有你能力的人？你的能力是什么？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="逆风"&gt;逆风&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认为解决方案是朝另一个方向努力。不要从目标倒推，要从有希望的情况向前推进。实际上，大多数成功的人都是这样做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在毕业演讲的方法中，你决定二十年后想在哪里，然后问：我现在应该做什么才能到达那里？我建议你不要承诺未来任何事情，只看现在可用的选择，选择那些会给你最有希望的选择范围的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你做什么工作并不那么重要，只要你不浪费时间。做你感兴趣并增加你选择的事情，稍后再担心选择哪个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设你是一个大学新生，决定主修数学还是经济学。嗯，数学会给你更多选择：你可以从数学进入几乎任何领域。如果你主修数学，很容易进入经济学研究生院，但如果你主修经济学，很难进入数学研究生院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滑翔机在这里是个很好的比喻。因为滑翔机没有引擎，你不能迎风飞行而不失去大量高度。如果你让自己离好的着陆点很远顺风，你的选择会不舒服地缩小。通常你想保持逆风。所以我建议用&amp;quot;保持逆风&amp;quot;来替代&amp;quot;不要放弃你的梦想&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，你怎么做到这一点呢？即使数学是经济学的逆风，你作为一个高中生怎么知道这一点？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，你不知道，而这是你需要发现的。寻找聪明人和困难的问题。聪明人倾向于聚集在一起，如果你能找到这样一个群体，加入它可能是值得的。但要找到这些并不直接，因为有很多造假行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一个新来的本科生，所有大学系看起来都差不多。教授们似乎都令人生畏地博学，发表的论文对外人来说难以理解。但是，虽然在某些领域论文难以理解是因为它们充满了困难的想法，但在其他领域，它们被故意写成晦涩的方式，似乎在说重要的事情。这似乎是个令人震惊的主张，但它已经在著名的《社会文本》事件中被实验验证了。怀疑文学理论家发表的论文常常只是听起来理智的无稽之谈，一位物理学家故意写了一篇充满听起来理智的无稽之谈的论文，并提交给一家文学理论期刊，该期刊发表了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好的保护总是做困难的问题。写小说是困难的。读小说不是。困难意味着担忧：如果你不担心你制作的东西会出来得不好，或者你将无法理解你正在学习的东西，那么它就不够困难。必须有悬念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，这可能看起来是对世界的悲观看法，你可能认为。我告诉你的是你应该担忧？是的，但并不像听起来那么糟糕。克服担忧是令人振奋的。你看不到比赢得金牌的人更快乐的面孔。你知道他们为什么那么快乐吗？解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是说这是快乐的唯一方式。只是说某些担忧并不像听起来那么糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="雄心"&gt;雄心&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在实践中，&amp;ldquo;保持逆风&amp;quot;简化为&amp;quot;做困难的问题&amp;rdquo;。你今天就可以开始。我希望我在高中时就理解了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人喜欢在所做的事情上做得好。在所谓现实世界中，这种需求是一种强大的力量。但高中生很少从中受益，因为他们被给予一个虚假的事情做。当我在高中时，我让自己相信我的工作是做一个高中生。于是我让自己对在所做的事情上做得好的需求仅仅通过在学校做得好来满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在高中时问我高中生和成年人之间的区别是什么，我会说成年人必须谋生。错了。是成年人为自己负责。谋生只是其中的一小部分。更重要的是为自己承担智力责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我不得不再次经历高中，我会把它当作日常工作对待。我不是说我在学校会松懈。把某事当作日常工作并不意味着把它做得很差。它意味着不被它定义。我的意思是我不认为自己是高中生，就像一个有服务员日常工作的音乐家不认为自己是服务员。[3] 当我不做日常工作的时候，我会开始尝试做真正的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我问人们他们对高中最大的遗憾是什么时，他们几乎都说同样的事情：他们浪费了这么多时间。如果你想知道你现在在做什么，将来会最遗憾，可能就是这个。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说这是不可避免的——高中生还不能完成任何事情。但我不认为这是真的。证据就是你很无聊。你八岁的时候可能不无聊。你八岁的时候叫&amp;quot;玩耍&amp;quot;而不是&amp;quot;闲逛&amp;rdquo;，但这是一回事。当我八岁的时候，我很少无聊。给我一个后院和几个其他孩子，我就能玩一整天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在意识到，这在初中和高中变得陈旧的原因，是我准备好做别的事情了。童年正在变老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说你不应该和朋友闲逛——不是说你们都应该成为除了工作什么都不做的无趣的小机器人。和朋友闲逛就像巧克力蛋糕。如果你偶尔吃它，你会更享受它，而不是每顿饭都只吃巧克力蛋糕。无论你多么喜欢巧克力蛋糕，吃了三顿饭后你会相当恶心。而这就是一个人在高中时感到的不适：精神恶心。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能想，我们必须做的不仅仅是取得好成绩。我们必须有课外活动。但你很清楚这些大多数是多么虚假。为慈善机构收集捐款是值得称赞的事情，但这不难。这不是完成什么事情。我所说的完成事情是指学习如何写得很好，或者如何编程计算机，或者前工业社会的生活到底是什么样的，或者如何写生人面。这种事情很少能转化为大学申请表上的一项。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="腐败"&gt;腐败&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;围绕进入大学设计你的生活是危险的，因为你必须给留下印象才能进入大学的人不是一个很有洞察力的听众。在大多数大学，决定你是否能进入的不是教授，而是招生官员，他们远没有那么聪明。他们是智力世界的士官。他们看不出你有多聪明。预科学校的存在本身就证明了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很少有父母会为他们的孩子付那么多钱去一个不改善他们入学前景的学校。预科学校公开说这是他们的目标之一。但如果你停下来想一想，这意味着他们可以入侵入学过程：他们可以让同一个孩子显得比他去当地公立学校时更有吸引力。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在你们大多数人都觉得你们生活中的工作是成为一个有前途的大学申请人。但这意味着你在设计你的生活来满足一个如此无意识的过程，以至于有一个完整的行业致力于颠覆它。难怪你会变得愤世嫉俗。你感到的不适与真人秀节目制作人或烟草业高管所感到的相同。你甚至得不到很多报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么你做什么？你不应该做的是反抗。我就是这么做的，那是个错误。我没有完全意识到我们身上发生了什么，但我闻到了一股大老鼠的味道。于是我就放弃了。显然世界糟透了，那又何必费心呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我发现我们的一位老师自己也在使用Cliff&amp;rsquo;s Notes时，这似乎是理所当然的。在这样的课上取得好成绩肯定毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起来这是愚蠢的。这就像有人在足球比赛中被犯规，说，嘿，你犯规了，这是违反规则的，然后愤愤地走下场。犯规会发生。当你被犯规时要做的是不要失去冷静。继续比赛。通过把你置于这种情况，社会对你犯规了。是的，正如你怀疑的，你在课堂上学到的很多东西都是垃圾。是的，正如你怀疑的，大学入学过程很大程度上是一场骗局。但像许多犯规一样，这个是无意的。[7]所以继续比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反抗几乎和服从一样愚蠢。无论哪种情况，你都让他们告诉你的事情来定义你。我认为最好的计划是踏上正交向量。不要只做他们告诉你的，也不要只是拒绝。而是把学校当作日常工作。作为日常工作来说，这是相当甜的。你三点钟就完成了，你甚至可以在那里做你自己的事情。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>做无法扩展的事情</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ds/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/ds/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/ds/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/ds.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/ds.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/ds.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="做无法扩展的事情"&gt;做无法扩展的事情&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="做无法扩展的事情-1"&gt;做无法扩展的事情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在Y Combinator最常见的建议类型之一是做无法扩展的事情。很多准创始人认为创业公司要么起飞，要么不行。你构建一些东西，让它可用，如果你制造了更好的捕鼠器，人们会如承诺的那样踏破你的门槛。或者他们不会，那样的话市场一定不存在。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上创业公司起飞是因为创始人让它们起飞。可能有少数是自然增长的，但通常需要某种推动才能让它们开始。一个好的比喻是汽车发动机在有电启动器之前用的曲柄。一旦发动机运转，它会持续运转，但有一个单独而费力的过程来启动它。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="招募"&gt;招募&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;创始人在开始时必须做的最常见的无法扩展的事情是手动招募用户。几乎所有创业公司都必须这样做。你不能坐等用户来找你。你必须出去找到他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stripe是我们资助的最成功的创业公司之一，他们解决的问题非常紧迫。如果有人可以坐等用户，那就是Stripe。但事实上，他们在YC内部以积极的早期用户获取而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为其他创业公司制造东西的创业公司在我们资助的其他公司中有大量潜在用户，但没有比Stripe更好地利用这一点的。在YC，我们用&amp;quot;Collison安装&amp;quot;这个词来描述他们发明的技术。更胆怯的创始人会问&amp;quot;你愿意试试我们的测试版吗？&amp;ldquo;如果答案是肯定的，他们会说&amp;quot;很好，我们会给你发送链接。&amp;ldquo;但Collison兄弟不打算等待。当任何人同意尝试Stripe时，他们会说&amp;quot;好的，把你的笔记本电脑给我&amp;rdquo;，然后当场为他们设置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人抗拒出去个别招募用户有两个原因。一个是害羞和懒惰的结合。他们宁愿坐在家里写代码，也不愿出去和一群陌生人交谈，可能还会被大多数人拒绝。但对于创业公司来说要成功，至少有一位创始人（通常是CEO）必须花大量时间在销售和营销上。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人忽略这条路径的另一个原因是绝对数字起初看起来很小。这不可能是那些大型的、著名的创业公司的起步方式，他们认为。他们犯的错误是低估了复合增长的力量。我们鼓励每个创业公司用每周增长率来衡量他们的进展。如果你有100个用户，下周需要获得10个新用户才能实现每周10%的增长。虽然110可能看起来不比100好多少，但如果你保持每周10%的增长，你会惊讶于数字变得有多大。一年后你将有14,000个用户，2年后你将有200万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你一次获取一千个用户时，你将做不同的事情，增长最终必须放缓。但如果市场存在，你通常可以从手动招募用户开始，然后逐渐转向不那么手动的方法。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Airbnb是这种技术的经典例子。市场启动非常困难，你应该预期一开始要采取英雄式的措施。在Airbnb的情况下，这些措施包括在纽约挨家挨户地走访，招募新用户并帮助现有用户改进他们的列表。当我记得YC期间的Airbnb时，我脑海中浮现出他们带着拉杆箱的形象，因为他们来参加周二晚餐时总是刚从某个地方飞回来。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="脆弱"&gt;脆弱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Airbnb现在看起来像不可阻挡的巨头，但早期它是如此脆弱，大约30天的外出与用户亲自接触决定了成功与失败的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种最初的脆弱性不是Airbnb独有的特点。几乎所有创业公司在初期都是脆弱的。这是没有经验的创始人和投资者（以及记者和论坛上的万事通）对它们最大的误解之一。他们无意识地用成熟公司的标准来评判萌芽中的创业公司。他们就像看着新生儿并断言&amp;quot;这个小生物永远不可能成就任何事&amp;quot;的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果记者和万事通轻视你的创业公司，那是无害的。他们总是弄错。即使投资者轻视你的创业公司也没关系；当他们看到增长时会改变想法。最大的危险是你自己轻视你的创业公司。我见过这种情况发生。我经常必须鼓励那些看不到自己所构建事物的全部潜力的创始人。甚至比尔·盖茨也犯了那个错误。他在创办微软后回到哈佛参加秋季学期。他没有待很久，但如果他意识到微软将要达到后来规模的哪怕一部分，他就根本不会回去。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于早期创业公司要问的问题不是&amp;quot;这家公司正在接管世界吗？&amp;ldquo;而是&amp;quot;如果创始人做正确的事情，这家公司能变得多大？&amp;ldquo;而正确的事情在当时往往看起来既费力又微不足道。当微软只是阿尔伯克基的几个人为几千个爱好者（当时他们这样称呼）市场编写Basic解释器时，它看起来不会很令人印象深刻，但回想起来，这是主导微机软件的最佳路径。而且我知道Brian Chesky和Joe Gebbia在为他们的第一批房东的公寓拍摄&amp;quot;专业&amp;quot;照片时，并不感觉自己正在通往成功的道路上。他们只是在努力生存。但回想起来，这也是主导大市场的最佳路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何找到要手动招募的用户？如果你构建一些东西来解决自己的问题，那么你只需要找到你的同龄人，这通常很简单。否则，你将不得不做出更刻意的努力来定位最有希望的用户群。通常的做法是通过相对无针对性的发布获得一些初始用户群，然后观察哪些类型看起来最热情，并寻找更多类似的用户。例如，Ben Silbermann注意到很多最早的Pinterest用户对设计感兴趣，所以他参加了一个设计博客会议来招募用户，效果很好。[5]&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="取悦"&gt;取悦&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你应该采取非凡的措施不仅为了获取用户，还为了让他们快乐。在Wufoo能够做到的范围内（结果证明时间出奇地长），他们给每个新用户发送手写的感谢信。你的第一批用户应该感觉与你签约是他们做过的最好的选择之一。而你反过来应该绞尽脑汁想出新的方法来让他们高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我们必须教创业公司这个？为什么这对创始人来说是反直觉的？我认为有三个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个是很多创业公司的创始人接受过工程师培训，而客户服务不是工程师培训的一部分。你应该构建强大而优雅的东西，而不是像某种推销员那样奴性地关注个别用户。具有讽刺意味的是，工程学传统上反对手把手指导的部分原因是其传统可以追溯到工程师权力较小的时代——当他们只负责构建事物的狭窄领域，而不是经营整个节目时。你是Scotty时可以发脾气，但你是Kirk时就不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个原因是创始人不够关注个别客户，因为他们担心这无法扩展。但当萌芽中的创业公司的创始人担心这一点时，我指出，在当前状态下他们没有什么可失去的。也许如果他们努力让现有用户超级快乐，有一天他们会因为用户太多而无法为他们做那么多事情。那将是一个很好的问题。看看你是否能让它发生。顺便说一句，当这种情况发生时，你会发现取悦客户的扩展性比你预期的要好。部分原因是你通常能找到让任何事情比你预期的更具扩展性的方法，部分原因是到那时取悦客户已经渗透到你的文化中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未见过一家创业公司因为过于努力让初始用户高兴而误入歧途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也许阻止创始人意识到他们可以多么关注用户的最大原因是他们自己从未经历过这样的关注。他们的客户服务标准是由他们作为客户的公司设定的，这些公司大多是大型公司。蒂姆·库克不会在你购买笔记本电脑后给你寄手写笔记。他不能。但你可以。这是小公司的一个优势：你可以提供大公司无法提供的服务水平。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你意识到现有的约定不是用户体验的上限，思考你能走多远来取悦用户会是一件非常愉快的事情。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="体验"&gt;体验&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我试图想出一个短语来表达你对用户的关注应该多么极端，我意识到史蒂夫·乔布斯已经做到了：疯狂地伟大。史蒂夫不仅仅是把&amp;quot;疯狂地&amp;quot;用作&amp;quot;非常&amp;quot;的同义词。他的意思更字面——一个人应该专注于执行质量，达到在日常生活中会被认为病态的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们资助的所有最成功的创业公司都做到了，这可能不会让准创始人感到惊讶。新手创始人不理解的是疯狂地伟大在萌芽中的创业公司中意味着什么。当史蒂夫·乔布斯开始使用这个短语时，苹果已经是一家成熟的公司。他的意思是Mac（及其文档甚至包装——这就是痴迷的本质）应该疯狂地精心设计和制造。这对工程师来说不难掌握。这只是设计强大而优雅产品的更极端版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人难以掌握的（史蒂夫本人可能也难以掌握）是，当你把时间滑块推回到创业公司生活的头几个月时，疯狂地伟大会变成什么。不是产品应该疯狂地伟大，而是作为你的用户的体验。产品只是其中的一部分。对于大公司来说，它必然是主导的部分。但你可以也应该给用户一个早期、不完整、有缺陷产品的疯狂地伟大体验，如果你用关注来弥补差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以，也许，但应该吗？是的。过度参与早期用户不仅仅是启动增长的可允许技术。对于大多数成功的创业公司来说，这是使产品变好的反馈循环的必要部分。制造更好的捕鼠器不是一个原子操作。即使你以大多数成功创业公司的方式开始，通过构建你自己需要的东西，你构建的第一个东西永远不会完全正确。除了在有重大惩罚错误的领域外，通常最好一开始不要追求完美。特别是在软件中，通常最好在东西有一些效用时就立即放在用户面前，然后看看他们用它做什么。完美主义常常是拖延的借口，无论如何，你最初的用户模型总是不准确的，即使你是其中之一。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从与你最早的用户直接接触中获得的反馈将是你能得到的最好的反馈。当你如此之大以至于必须依靠焦点小组时，你会希望你能去用户的家庭和办公室，像只有少数人时那样看他们使用你的东西。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="火"&gt;火&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有时正确的无法扩展技巧是专注于故意狭窄的市场。这就像一开始让火保持受控以让它真正炽热，然后再添加更多木柴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facebook就是这么做的。起初它只对哈佛学生开放。在这种形式下，它只有几千人的潜在市场，但因为他们感觉这真的是为他们而设，他们中的临界数量签约了。在Facebook停止对哈佛学生开放后，它仍然是特定学院学生的网站相当长一段时间。当我在创业学校采访Mark Zuckerberg时，他说虽然为每个学校创建课程列表很费事，但这样做让学生觉得网站是他们的自然家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何可以被描述为市场平台的创业公司通常必须从市场的子集开始，但这也可以适用于其他创业公司。总是值得询问市场中是否有你可以快速获得临界用户数量的子集。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数使用控制火策略的创业公司无意识地这样做。他们为自己和朋友构建东西，这些人恰好是早期采用者，只有后来才意识到他们可以将其提供给更广阔的市场。即使你无意识地这样做，这个策略也同样有效。没有意识地意识到这种模式的最大危险是那些天真地丢弃其中一部分的人。例如，如果你不为自己和朋友构建东西，或者即使你做了，但你来自企业界，你的朋友不是早期采用者，你将不再有一个完美的初始市场 handed to you on a platter。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>写作简述</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/writing44/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/writing44/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/writing44/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/writing44.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/writing44.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/writing44.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="写作简述"&gt;写作简述&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（在回答一封邮件的过程中，我意外地写了一篇关于写作的短文。我通常在一篇文章上花费数周时间。这篇花了67分钟——23分钟写作，44分钟修改。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为写好文章比大多数人意识到的重要得多。写作不仅仅是交流思想；它还产生思想。如果你不擅长写作且不喜欢做，你将错过写作本会产生的大部分思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于如何写好文章，这里是简短版本：尽快写出糟糕的第一版；一遍又一遍地重写；删除一切不必要的内容；用对话的语气写作；培养对糟糕写作的嗅觉，这样你就能看到并修复你自己的；模仿你喜欢的作家；如果无法开始，告诉某人你计划写什么，然后写下你所说的；期望文章中80%的思想在你开始写作后出现，而你开始时50%的思想是错误的；有足够的信心进行删减；让你信任的朋友阅读你的东西并告诉你哪些部分令人困惑或拖沓；不要（总是）制作详细的大纲；在写作前花几天时间思考想法；随身携带小笔记本或废纸；想到第一句话时就开始写作；如果截止日期迫使你在此之前开始，只说出最重要的句子；写你喜欢的东西；不要试图听起来令人印象深刻；不要犹豫地随时改变主题；使用脚注来包含离题；使用首语重复法将句子连接在一起；大声朗读你的文章，看看（a）你在哪些笨拙的短语上绊倒，（b）哪些部分令人厌烦（你害怕阅读的段落）；努力告诉读者一些新的和有用的东西；在相当大的时间量内工作；重新开始时，从重读你到目前为止的内容开始；完成时，给自己留下一些容易开始的东西；在文件底部累积你计划涵盖的主题的笔记；不要觉得有义务涵盖任何主题；为不会像你一样仔细阅读文章的读者写作，就像流行歌曲被设计成在糟糕的汽车收音机上听起来不错一样；如果说错了任何话，立即修复；问朋友哪句话你会最后悔；回去缓和尖锐的评论；在线发布东西，因为观众让你写得更多，从而产生更多思想；打印出草稿而不只是在屏幕上看；使用简单的、日耳曼语的词；学会区分惊喜和离题；学会识别结尾的临近，当一个出现时，抓住它。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>创业之前</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/before/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/before/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/before/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/before.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/before.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/before.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创业之前"&gt;创业之前&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文改编自Sam Altman在斯坦福大学创业课程中的客座讲座。主要面向大学生，但其中大部分内容也适用于其他年龄的潜在创始人。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有孩子的一个好处是，当你需要给出建议时，你可以问自己&amp;quot;我会告诉我的孩子什么？&amp;ldquo;我的孩子还小，但我可以想象如果他们在上大学，我会告诉他们关于创业的事情，这就是我现在要告诉你们的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司非常违反直觉。我不确定为什么。也许只是因为关于它们的知识还没有渗透到我们的文化中。但无论出于什么原因，创办创业公司是一项你不能总是相信直觉的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这方面就像滑雪。当你第一次尝试滑雪时，如果你想减速，你的本能是向后倾斜。但如果你在滑雪板上向后倾斜，你会失去控制地向山下滑去。所以学习滑雪的一部分就是学会抑制这种冲动。最终你会养成新的习惯，但一开始需要有意识的努力。一开始当你开始下山时，有一堆事情你试图记住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司像滑雪一样不自然，所以创业公司也有类似的清单。在这里我将给你第一部分——如果你想为创业做准备，需要记住的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="违反直觉"&gt;违反直觉&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;清单上的第一点是我已经提到的事实：创业公司如此奇怪，如果你相信直觉，你会犯很多错误。如果你只知道这一点，你至少在犯错误之前会停下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我运行Y Combinator时，我经常开玩笑说我们的功能是告诉创始人他们会忽略的事情。这是真的。一批又一批，YC合伙人警告创始人他们即将犯的错误，创始人忽略它们，然后一年后回来说&amp;quot;我希望我们听了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么创始人忽略合伙人的建议？嗯，这就是违反直觉想法的问题：它们与你的直觉相矛盾。它们看起来是错的。所以你的第一反应当然是忽视它们。事实上，我开玩笑的描述不仅仅是Y Combinator的诅咒，也是其存在理由的一部分。如果创始人的直觉已经给了他们正确的答案，他们就不需要我们了。你只需要别人给你让你惊讶的建议。这就是为什么有很多滑雪教练而没有多少跑步教练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，你可以相信你对他人的直觉。事实上，年轻创始人最常见的错误之一就是不够相信这一点。他们与看起来令人印象深刻的人交往，但对他们个人感觉有些不安。后来当事情爆发时他们说&amp;quot;我知道他有什么不对劲，但我忽略了，因为他看起来如此令人印象深刻。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你正在考虑与某人合作——作为联合创始人、员工、投资者或收购者——而你对他们有不祥的预感，相信你的直觉。如果某人看起来滑头、虚假或是个混蛋，不要忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个放纵自己有益处的情况。与你真正喜欢的人一起工作，而且你已经认识足够长的时间以确保。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="专业知识"&gt;专业知识&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第二个违反直觉的观点是，了解很多关于创业公司的知识并不那么重要。在创业公司中成功的方法不是成为创业公司的专家，而是成为你的用户和为他们解决的问题的专家。马克·扎克伯格成功不是因为他是一位创业公司专家。尽管他完全是个创业新手，他还是成功了，因为他非常了解他的用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你对如何进行天使轮融资一无所知，不要为此感到难过。那种事情你需要时可以学习，做完后就忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，我担心不仅没有必要详细学习创业公司的机制，甚至可能有些危险。如果我遇到一个本科生，他对可转换票据、员工协议和（天哪）FF级股票了如指掌，我不会认为&amp;quot;这是一个远远领先于同龄人的人&amp;quot;。这会敲响警钟。因为年轻创始人的另一个特征性错误是走过场，假装创办创业公司。他们编造一些听起来合理的想法，以高估值筹集资金，租一个很酷的办公室，雇佣一群人。从外面看起来，这似乎就是创业公司所做的。但在租一个很酷的办公室和雇佣一群人之后的下一步是：逐渐意识到他们完蛋了，因为在模仿创业公司的所有外在形式时，他们忽略了唯一真正重要的事情：制造人们想要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="游戏"&gt;游戏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们看到这种情况经常发生，以至于我们给它起了个名字：过家家。最终我意识到为什么会这样。年轻创始人走过场创办创业公司的原因是因为这是他们到目前为止一生中被训练要做的事情。想想你必须做什么才能进入大学，例如。课外活动，检查。即使在大学课程中，大部分工作也像跑步圈一样人为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是因为教育系统这样而攻击它。当你被教导某些东西时，你做的事情总会有一定程度的虚假性，如果你衡量他们的表现，人们不可避免地会利用这种差异，以至于你衡量的大部分东西都是虚假性的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我承认我在大学时自己也这样做过。我发现很多课程中可能只有20或30个想法是适合作为好考试题的形状。我在这些课程中准备考试的方法不是（顺便说）掌握课程中教授的材料，而是列出潜在的考试题并提前想出答案。当我走进期末考试时，我主要会感到好奇我的哪些问题会出现在考试中。这就像一场游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一生中被训练玩这样的游戏后，年轻创始人创办创业公司的第一反应是试图找出赢得这个新游戏的技巧，这并不奇怪。由于筹资似乎是创业公司成功的衡量标准（另一个经典的新手错误），他们总是想知道说服投资者的技巧是什么。我们告诉他们说服投资者的最好方法是创办一个真正做得好的创业公司，意思是快速增长，然后简单地告诉投资者。然后他们想知道快速增长的技巧是什么。我们必须告诉他们说最好的方法就是制造人们想要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC合伙人与年轻创始人的许多对话都以创始人问&amp;quot;我们如何&amp;hellip;&amp;ldquo;开始，合伙人回答&amp;quot;只要&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么创始人总是把事情搞得这么复杂？我意识到，原因是他们在寻找技巧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这是关于创业公司要记住的第三个违反直觉的事情：创办创业公司是钻营系统停止工作的地方。如果你去大公司工作，钻营系统可能继续有效。取决于公司的糟糕程度，你可以通过讨好合适的人，给人留下生产力印象等方式成功。但这在创业公司中不起作用。没有老板可以欺骗，只有用户，而用户关心的只是你的产品是否做他们想要的事情。创业公司像物理一样非个人化。你必须制造人们想要的东西，你只有在做到这一点的情况下才能繁荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危险的是，在一定程度上伪装对投资者确实有效。如果你非常擅长听起来像你知道自己在说什么，你至少可以欺骗投资者进行一轮甚至可能是两轮融资。但这不符合你的利益。公司最终注定要失败。你做的只是在下跌的过程中浪费自己的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以停止寻找技巧。创业公司中确实有技巧，就像任何领域一样，但它们比解决真正问题的重要性低一个数量级。一个对筹资一无所知但制造了用户喜爱的产品的创始人，会比一个知道书中所有技巧但使用量图表平坦的创始人更容易筹集资金。更重要的是，制造了用户喜爱产品的创始人是在筹集资金后能够继续成功的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在某种意义上这是个坏消息，因为你被剥夺了最强大的武器之一，但我觉得当你开始创业公司时，钻营系统停止工作是令人兴奋的。令人兴奋的是，世界上确实存在通过做好工作获胜的地方。想象一下，如果世界都像学校和大公司那样，你要么不得不在虚假的事情上花费大量时间，要么输给这样做的人，那会多么令人沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我在大学时意识到现实世界中有些地方钻营系统比其他地方重要性低，有些地方几乎不重要，我会很高兴。但确实存在，这种差异是你在思考未来时要考虑的最重要事情之一。你在每种类型的工作中如何获胜，你希望通过做什么获胜？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="全部消耗"&gt;全部消耗&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这带给我们第四个违反直觉的观点：创业公司会消耗你的一切。如果你创办一家创业公司，它会在你无法想象的程度上掌控你的生活。如果你的创业公司成功，它会在很长一段时间内掌控你的生活：至少几年，也许是十年，也许是你整个工作生涯。所以这里确实有机会成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉里·佩奇可能看起来过着令人羡慕的生活，但其中有些方面并不令人羡慕。基本上他在25岁时开始尽可能快地奔跑，在他看来，从那时起他就一直没有停下来喘口气。谷歌帝国每天都会发生只有CEO才能处理的新问题，他作为CEO必须处理它。即使他只休假一周，也会积累整整一周的问题积压。他必须毫无怨言地忍受这一点，部分原因是作为公司的父亲，他永远不能表现出恐惧或软弱，部分原因是亿万富翁如果谈论生活困难，得到的同情少于零。这有一个奇怪的副作用，即成功创业公司创始人的难度几乎被所有人隐藏，除了那些经历过的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator现在已经资助了几家可以称为巨大成功的公司，在每一种情况下，创始人说的话都一样。它永远不会变得更容易。问题的性质发生了变化。你在担心伦敦办公室的建设延误，而不是工作室公寓里坏的空调。但担忧的总量永远不会减少；如果有的话，它增加了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创办成功的创业公司类似于生孩子，就像你按下的一个按钮，会不可逆转地改变你的生活。虽然生孩子真的很美好，但有很多事情在你有孩子之前做比之后做更容易。其中许多事情会让你在你有孩子时成为更好的父母。由于你可以推迟按按钮一段时间，大多数富裕国家的人都会这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而当涉及到创业公司时，很多人似乎认为他们应该在大学时创办它们。你疯了吗？大学在想什么？他们不遗余力地确保学生避孕用品供应充足，但却在左右设置创业项目和创业孵化器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公平地说，大学在这里别无选择。很多新生对创业公司感兴趣。大学，至少事实上，被期望为他们准备职业生涯。所以想创办创业公司的学生希望大学能教他们关于创业公司的知识。无论大学能否做到这一点，都有一些压力声称他们可以，以免他们失去申请者到其他确实这样做的大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学能教学生关于创业公司的知识吗？是的，也不是。他们可以教学生关于创业公司的知识，但正如我之前解释的，这不是你需要知道的知识。你需要学习的是你自己用户的需求，而你直到真正创办公司才能做到这一点。所以创办创业公司本质上是一件只有通过做才能真正学会的事情。而在大学里不可能做到这一点，原因我刚才解释过：创业公司会消耗你的一切。作为学生，你不能真正地创办创业公司，因为如果你真正地创办创业公司，你就不再是学生了。你可能名义上还是学生一段时间，但你甚至也不会是那样很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到这种二分法，你应该走哪条路？做一个真正的学生，不创办创业公司，还是创办一个真正的创业公司，不做学生？我可以为你回答这个问题。不要在大学创办创业公司。如何创办创业公司只是你试图解决的更大问题的一个子集：如何过上美好的生活。虽然创办创业公司对很多雄心勃勃的人来说可以成为美好生活的一部分，但20岁不是最佳时间。创办创业公司就像 brutally fast depth-first search（一种非常快速的深度优先搜索）。大多数人在20岁时应该仍然在进行广度搜索。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>创业公司最难学到的教训</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/startuplessons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/startuplessons/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/startuplessons/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/startuplessons.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/startuplessons.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/startuplessons.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创业公司最难学到的教训"&gt;创业公司最难学到的教训&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自2006年创业学校的一次演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，我们资助的创业公司反应都相当快，但他们在学习某些课程时似乎比其他课程更快。我认为这是因为创业公司的某些事情有点反直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在已经投资了足够多的公司，以至于我学到了一个诀窍来判断哪些是反直觉的观点：那些是我必须不断重复的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我要给这些观点编号，也许对于未来的创业公司，我能够实现一种霍夫曼编码。我会让他们都读这篇文章，然后不用详细地唠叨他们，我就能说：第四点！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-尽早发布"&gt;1. 尽早发布。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我可能最常重复的这个创业秘诀是：尽快推出1.0版本，然后根据用户的反应来改进它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说的&amp;quot;尽早发布&amp;quot;并不是指你应该发布一个充满bug的产品，而是说你应该发布一个最小化的产品。用户讨厌bug，但如果即将有更多功能推出，他们似乎不介意一个最小化的1.0版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽快完成1.0版本有几个好处。一个是，这本来就是编写软件的正确方式，无论是对创业公司还是其他情况。我从1993年就开始重复这个观点，至今没有看到太多与之矛盾的东西。我看到很多创业公司因为发布产品太慢而死亡，但没有一家是因为太快而死亡的。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你构建出一个受欢迎的东西时，会让你感到惊讶的一件事是你不会了解你的用户。Reddit现在每月有近50万独立访客。这些人都是谁？他们不知道。没有网络创业公司知道。而且既然你不知道你的用户，猜测他们会喜欢什么是危险的。最好是发布一些东西，让他们来告诉你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wufoo牢记这一点，在底层数据库之前就发布了他们的表单构建器。你甚至还不能驱动这个东西，但已经有83,000人来坐在驾驶座上握着方向盘。Wufoo从中获得了宝贵的反馈：Linux用户抱怨他们使用了太多Flash，所以他们重写了软件不再使用Flash。如果他们等到一次性发布所有内容，就不会在问题更深层次植入之前发现它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使你没有用户，快速发布仍然很重要，因为对于创业公司来说，初始版本就像一次试航。如果有什么重大问题——例如，想法不好，或者创始人互相憎恨——发布第一个版本的压力会暴露这些问题。如果你有这样的问题，你希望尽早发现它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，尽早发布的最重要原因可能是它让你更努力地工作。当你在处理还没有发布的东西时，问题是有趣的。在已经发布的东西中，问题是令人担忧的。一旦你发布，就会有很多紧迫感。我认为这正是人们推迟发布的原因。他们知道一旦发布，就必须更努力地工作。[2]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-不断推出新功能"&gt;2. 不断推出新功能。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当然，&amp;ldquo;尽早发布&amp;quot;有第二个组成部分，没有它就是坏建议。如果你要从一个功能不多的东西开始，你最好快速改进它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现自己在重复的是&amp;quot;推出新功能&amp;rdquo;。而且这个规则不仅适用于初始阶段。这是所有创业公司在想要被视为创业公司的整个过程中都应该做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我并不是说你应该让你的应用程序变得越来越复杂。我说的&amp;quot;功能&amp;quot;是指一个单位的黑客工作——让用户生活变得更好的一个量子单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像锻炼一样，改进会带来更多的改进。如果你每天都跑步，你可能会感觉明天也想跑步。但如果你几周不跑步，要强迫自己出门会很费力。黑客工作也是如此：你实现的想法越多，你就会有更多的想法。你应该每隔一两天就以某种小方式改进你的系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不仅是完成开发工作的好方法；它也是一种营销形式。用户喜欢一个不断改进的网站。事实上，用户期望网站能够改进。想象一下，如果你访问一个看起来非常好的网站，两个月后再次访问，没有任何变化。它会不会开始显得很烂？[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你根据他们的评论做出改进时，他们会更加喜欢你，因为用户习惯于公司忽视他们。如果你是罕见的例外——一个真正倾听的公司——你会产生狂热的忠诚度。你不需要做广告，因为你的用户会为你做广告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎也很明显，那么为什么我必须不断重复它？我认为这里的问题在于人们习惯了事物的现状。一旦产品过了有明显缺陷的阶段，你开始习惯它，逐渐地，它碰巧拥有的任何功能都成了它的身份。例如，我怀疑雅虎（或者谷歌）的很多人意识到网页邮件可以好多少，直到Paul Buchheit向他们展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为解决方案是假设你制作的任何东西都远未达到它可能的程度。强迫自己，作为一种智力练习，不断思考改进。好吧，当然，你拥有的东西是完美的。但如果你必须改变什么，那会是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的产品看起来已经完成了，有两种可能的解释：（a）它确实完成了，或者（b）你缺乏想象力。经验表明（b）的可能性要大一千倍。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-让用户开心"&gt;3. 让用户开心。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不断改进是一个更普遍规则的例子：让用户开心。所有创业公司的一个共同点是它们不能强迫任何人做任何事情。它们不能强迫任何人使用它们的软件，也不能强迫任何人与它们交易。创业公司必须为自己的生存而奋斗。这就是为什么成功的创业公司制造伟大的产品。它们必须这样做，否则就会死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你经营一家创业公司时，你感觉自己就像一块被强风吹动的小碎片。最强大的风是用户。他们要么抓住你把你托到天空，就像他们对Google做的那样，要么让你平躺在人行道上，就像他们对大多数创业公司做的那样。用户是变化无常的风，但比任何其他风都更强大。如果他们把你托起来，没有竞争对手能让你倒下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一块小碎片，对你来说理性的做法不是平躺着，而是把自己卷成一个风能抓住的形状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢风的比喻，因为它提醒你流量是多么不个人化的。访问你网站的绝大多数人都是随意访客。你必须为他们设计你的网站。真正关心的人会自己找到他们想要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通的访客到达时手指会悬停在返回按钮上。想想你自己的经历：你点击的大多数链接都会导向一些平庸的东西。任何使用网络超过几周的人都被训练成在点击链接后点击返回。所以你的网站必须说&amp;quot;等等！不要点击返回。这个网站不烂。看看这个，例如。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要让人们停下来，你必须做两件事。最重要的是尽可能简洁地解释你的网站到底是关于什么的。你多久访问过一个网站，它似乎假设你已经知道他们是做什么的？例如，那个公司网站说公司为企业制作企业内容管理解决方案，使组织能够统一人员、内容和流程，以最小化商业风险，加速实现价值的时间并维持较低的总拥有成本。一个成熟的公司可能会逃脱这种不透明的描述，但没有创业公司可以。创业公司应该能够用一两句话准确解释它是做什么的。[4] 不仅是对用户。你需要这个给每个人：投资者、收购者、合作伙伴、记者、潜在员工，甚至是现有员工。你可能甚至不应该开始一个不能用一两句话令人信服地描述的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我重复的另一件事是立即把你拥有的一切都给人们。如果你有什么令人印象深刻的东西，试着把它放在首页，因为那是大多数访客唯一会看到的页面。尽管这里有一个悖论：你越把好东西推向前面，访客就越有可能进一步探索。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最好的情况下，这两个建议会结合起来：你通过向访客展示来告诉他们你的网站是关于什么的。小说写作中的标准建议之一是&amp;quot;展示，不要讲述&amp;quot;。不要说一个角色很生气；让他咬紧牙关，或者把铅笔折成两半。没有什么比使用你的网站能更好地解释它的功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的行业术语是&amp;quot;转化&amp;quot;。你网站的工作是把随意访客转化为用户——无论你对用户的定义是什么。你可以在你的增长率中衡量这一点。要么你的网站开始流行，要么没有，你必须知道是哪一种。如果你有像样的增长，最终你会获胜，无论你现在多么默默无闻。如果你没有，你需要修复一些东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-担心正确的事情"&gt;4. 担心正确的事情。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我发现自己经常说的另一件事是&amp;quot;不要担心&amp;quot;。实际上，更常见的是&amp;quot;不要担心这个；而是担心那个&amp;quot;。创业公司有偏执狂是对的，但有时他们担心的是错误的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数可见的灾难并不像看起来那么令人担忧。灾难在创业公司中是正常的：一个创始人退出，你发现了一项涵盖你正在做的事情的专利，你的服务器不断崩溃，你遇到了一个无法解决的技术问题，你必须改变你的名字，一笔交易失败——这些都是家常便饭。除非你让它们，否则它们不会杀死你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数竞争对手也不会。很多创业公司担心&amp;quot;如果Google构建类似我们的东西怎么办？&amp;ldquo;实际上大公司不是你必须担心的——甚至Google也不是。Google的人很聪明，但不比你更聪明；他们的动力不那么强，因为如果这个产品失败了，Google不会倒闭；即使在Google，他们也有很多官僚主义来拖慢他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为创业公司，你应该担心的不是现有的玩家，而是你还不知道存在的其他创业公司。他们比Google危险得多，因为，像你一样，他们是陷入困境的动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只看现有的竞争对手可能会给你一种虚假的安全感。你应该与别人可能正在做的事情竞争，而不仅仅是你能看到人们正在做的事情。一个推论是，即使你还没有可见的竞争对手，也不应该放松。无论你的想法是什么，总有其他人在那里研究同样的事情。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何不死</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/die/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/die/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/die/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/die.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/die.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/die.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何不死"&gt;如何不死&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这是我在Y Combinator夏季最后一次晚餐上的演讲。通常我们最后一次晚餐没有演讲者；这更像是一个聚会。但如果我能挽救一些创业公司免于可预防的死亡，破坏气氛似乎值得。所以在最后一刻我准备了这个相当严峻的演讲。我并不是要把它作为一篇散文；我写下来是因为晚餐前只有两个小时，而我写作时思考最快。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前我告诉一位记者，我们预计资助的公司中约有三分之一会成功。实际上我是在保守估计。我希望可能高达一半。如果我们能实现50%的成功率，那不是很棒吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一种说法是你们中有一半会死。这样说的话，听起来一点都不好。事实上，当你思考这个问题时有点奇怪，因为我们对成功的定义是创始人变得富有。如果我们资助的创业公司中有一半成功，那么你们中有一半会变得富有，另一半将一无所获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你能避免死亡，你就会变得富有。这听起来像是个笑话，但实际上是对典型创业公司中发生的事情的相当好的描述。它确实描述了Viaweb发生的事情。我们避免了死亡直到变得富有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那也是非常接近的。当我们访问雅虎谈论被收购时，我们不得不中断一切，借用他们的一个会议室来安抚一个投资者，他正要退出我们需要维持生存的新一轮融资。所以即使在变得富有的过程中，我们也在与死神搏斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能听说过运气是机会遇上准备的那句名言。现在你已经做好了准备。你到目前为止所做的工作，实际上让你处于一个幸运的位置：你现在可以通过不让你的公司死亡而变得富有。这比大多数人拥有的要多。那么让我们谈谈如何不死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在已经做了五次，我们看到了一群创业公司死亡。到目前为止大约有10家。我们不太清楚它们死亡时发生了什么，因为它们通常不会大声而英勇地死亡。它们大多爬到某个地方然后死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我们来说，即将到来的毁灭的主要迹象是当我们没有收到你的消息时。当我们几个月没有收到来自或关于某个创业公司的消息时，这是个坏迹象。如果我们发送电子邮件询问情况，而他们不回复，那是个非常糟糕的迹象。到目前为止，这是死亡的100%准确预测因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果一个创业公司定期做新交易和发布，并且要么给我们发邮件要么出现在YC活动中，他们可能会生存下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到这听起来很天真，但这种联系可能双向起作用。也许如果你能安排让我们继续听到你的消息，你就不会死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来可能并不那么天真。你可能已经注意到，每周二与我们和其他创始人一起晚餐让你比其他情况下完成更多工作，因为每次晚餐都是一个小型演示日。每次晚餐都是一种截止日期。所以仅仅保持与我们定期联系的限制就会推动你让事情发生，否则你会不好意思地告诉我们自从上次谈话以来你还没有做任何新事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这有效，那将是一个惊人的技巧。如果仅仅通过与我们保持定期联系你就能变得富有，那将相当酷。这听起来很疯狂，但这很可能会有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个变体是与其他YC资助的创业公司保持联系。现在旧金山有一个完整的社区。如果你搬到那里，让你整个夏天更努力工作的同辈压力将继续发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当创业公司死亡时，官方的死因总是要么资金耗尽，要么关键创始人退出。通常两者同时发生。但我认为根本原因通常是他们变得士气低落。你很少听说一个创业公司夜以继日地工作做交易和推出新功能，却因为他们无法支付账单而ISP拔掉他们的服务器而死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司很少在击键中途死亡。所以继续打字！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这么多创业公司变得士气低落并失败，而仅仅坚持下去就能变得富有，你必须假设经营创业公司可能会让人士气低落。这当然是真实的。我曾经经历过，这就是为什么我再也没有做过另一个创业公司。创业公司的低点简直令人难以置信地低。我敢打赌即使是谷歌也有看起来毫无希望的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道这一点应该会有帮助。如果你知道有时会感觉很糟糕，那么当感觉糟糕时你不会想&amp;quot;哎呀，这感觉太糟糕了，我放弃了&amp;quot;。每个人都会有这种感觉。如果你坚持下去，事情可能会好转。人们用来描述创业公司感觉的比喻至少是过山车而不是溺水。你不会一直下沉；低谷后有高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司中另一种看起来令人担忧但实际上正常的感觉是你正在做的事情不起作用的感觉。你可以预期会有这种感觉的原因是你做的事情可能不会起作用。创业公司几乎第一次就做对的情况很少见。更常见的是你推出一些东西，而没有人关心。当这种情况发生时，不要假设你失败了。这对创业公司来说是正常的。但不要无所事事地坐着。迭代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢Paul Buchheit的建议，尝试制作至少有人真正热爱的东西。只要你制作了一些用户为之狂热的东西，你就走在正确的轨道上。即使有一小群真正爱你的人对你的士气也有好处，而创业公司靠士气运行。而且它会告诉你应该关注什么。他们喜欢你什么？你能在这方面做得更多吗？你在哪里能找到更多喜欢那种事情的人？只要你有一群爱你的核心用户，你所要做的就是扩大它。可能需要一段时间，但只要你不断努力，最终你会成功。Blogger和Delicious都做到了这一点。两者都花了数年才成功。但两者都从一个狂热忠诚的用户核心开始，Evan和Joshua所要做的就是逐步扩大这个核心。Wufoo现在也在同样的轨迹上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当你发布一些东西而似乎没有人关心时，更仔细地看。是否有零个用户真正爱你，或者至少有一些小组这样？很有可能会是零。在这种情况下，调整你的产品再试一次。你们每个人都在一个包含至少一个成功排列的空间中工作。如果你不断尝试，你会找到它的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我提一些不该做的事情。最不该做的事情是做其他事情。如果你发现自己说一句以&amp;quot;但我们要继续为创业公司工作&amp;quot;结尾的句子，你就大麻烦了。Bob要去读研究生了，但我们要继续为创业公司工作。我们要搬回明尼苏达州，但我们要继续为创业公司工作。我们要接一些咨询项目，但我们要继续为创业公司工作。你不妨直接把这些翻译成&amp;quot;我们放弃了创业公司，但我们不愿意对自己承认&amp;quot;，因为大多数时候这就是它的意思。创业公司是如此困难，以至于做它不能以&amp;quot;但&amp;quot;开头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是，不要去读研究生，也不要开始其他项目。分心对创业公司是致命的。去（或回）学校是死亡的巨大预测因素，因为除了分心，它还给了你一些说你正在做的事情。如果你只在做创业公司，那么如果创业公司失败了，你就失败了。如果你在读研究生而你的创业公司失败了，你以后可以说&amp;quot;哦，是的，我在读研究生时有个创业公司，但没有起色。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不能对你唯一的工作使用诸如&amp;quot;没有起色&amp;quot;这样的委婉语。人们不会让你这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在Y Combinator工作过程中发现的最有趣的事情之一是，创始人更害怕看起来不好，而不是希望获得数百万美元。所以如果你想获得数百万美元，把自己置于失败将是公开和羞辱的境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们第一次见到Octopart的创始人时，他们看起来非常聪明，但不是成功的很好赌注，因为他们似乎不是特别投入。两位创始人中有一位还在读研究生。这是通常的情况：如果创业公司看起来有起色，他就会退学。从那时起，他不仅退学了，还全身出现在《新闻周刊》上，胸前印着&amp;quot;亿万富翁&amp;quot;这个词。他现在不能失败了。他认识的每个人都看到了那张照片。高中时拒绝过他的女孩们都看到了。他妈妈可能把它贴在冰箱上。现在失败将是难以想象的羞辱。此时他承诺要战斗到底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望我们资助的每个创业公司都能出现在一篇描述他们为下一代亿万富翁的《新闻周刊》文章中，因为那样他们中没有人能够放弃。成功率将是90%。我不是在开玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们第一次认识Octoparts时，他们是轻松愉快的人。现在当我们与他们交谈时，他们看起来严峻而坚定。电子零件分销商试图挤压他们以保持垄断定价。（如果你觉得2007年人们还从厚厚的纸质目录中订购电子零件很奇怪，那是有原因的。分销商希望防止在线定价带来的透明度。）我感觉有点不好，我们把这些人从轻松愉快转变为严峻而坚定。但这是伴随而来的。如果创业公司成功，你会获得数百万美元，而你不会仅仅通过要求就得到那种钱。你必须假设它需要一定程度的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论Octoparts的情况变得多么艰难，我预测他们会成功。他们可能必须把自己变成完全不同的东西，但他们不会只是爬走然后死亡。他们聪明；他们在一个有前途的领域工作；他们只是不能放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们大家已经具备了前两个条件。你们都聪明，都在为有前途的想法工作。你最终是归于生者还是死者取决于第三个因素，不放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我现在告诉你：糟糕的事情要来了。创业公司总是如此。从发布到流动性没有发生某种灾难而幸存的几率是千分之一。所以不要士气低落。当灾难袭来时，只要对自己说，好的，这就是Paul谈论的事情。他说要做什么？哦，是的。不要放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/how_not_to_die_japanese.htm"&gt;日语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/how_not_to_die_arabic.htm"&gt;阿拉伯语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>如何向投资者展示</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/investors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/investors/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/investors/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/investors.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/investors.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/investors.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何向投资者展示"&gt;如何向投资者展示&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要创业？获得Y Combinator资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天后就是演示日，今年夏天我们资助的创业公司将向投资者展示。Y Combinator每年一月和六月资助创业公司。十周后，我们邀请所有我们认识的投资者来听他们展示到目前为止所构建的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十周时间不多。普通创业公司在十周后可能没有什么可展示的。但普通创业公司会失败。当你观察那些后来做得很好的公司时，你会发现很多都是从某人用一两周不间断的工作敲出一个原型开始的。创业公司是&amp;quot;欲速则不达&amp;quot;规则的反例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（太多的钱对创业公司来说似乎和太多的时间一样糟糕，所以我们也不给他们太多钱。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演示日前一周，我们有一个叫做排练日的彩排。在其他Y Combinator活动中，我们允许外部客人参加，但排练日不行。除了其他创始人，没有人可以看到排练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排练日的展示通常相当粗糙。但这是可以预料的。我们努力选择擅长构建东西的创始人，而不是擅长展示的人。有些创始人刚刚大学毕业，甚至还在学校，从未在他们不认识的人群面前讲过话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们专注于基础知识。在演示日，每个创业公司只有十分钟时间，所以我们鼓励他们专注于两个目标：(a) 解释你在做什么，(b) 解释为什么用户会想要它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来可能很容易，但当演讲者没有展示经验，而且他们正在向主要是非技术背景的观众解释技术问题时，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当创业公司向投资者展示时，这种情况不断重复：不擅长解释的人，对不擅长理解的人讲话。实际上每个成功的创业公司，包括像谷歌这样的明星公司，都在某个时候向不理解的投资者展示并被拒绝。这是因为创始人不擅长展示，还是因为投资者迟钝？可能两者都有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近的排练日，我们四个Y Combinator合伙人发现自己说了很多和前两次一样的话。所以在晚宴后，我们收集了所有关于向投资者展示的建议。大多数创业公司面临类似的挑战，所以我们希望这会对更广泛的受众有用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-解释你在做什么"&gt;1. 解释你在做什么。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;投资者在判断早期创业公司时的主要问题是你是否做出了引人注目的产品。在他们能够判断你是否构建了一个好的x之前，他们必须理解你构建了什么类型的x。如果你不告诉他们你做什么，而是让他们听某种开场白，他们会感到非常沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽快说出你在做什么，最好在第一句。&amp;ldquo;我们是杰夫和鲍勃，我们构建了一个易于使用的基于网络的数据库。现在我们将向你们展示并解释为什么人们需要这个。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你是一个伟大的公共演讲者，你可能能够违反这个规则。去年，一位创始人在演讲的前半部分花了大量时间对传统桌面比喻的局限性进行了迷人分析。他成功了，但除非你是一个迷人的演讲者，而大多数黑客不是，最好还是安全行事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-迅速进入演示"&gt;2. 迅速进入演示。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对于在演示日展示的YC创始人来说，这部分现在已经过时了，因为演示日展示现在如此之短，以至于它们很少包含太多或任何演示。然而，它们在没有演示的情况下似乎工作得一样好，这让我觉得我之前如此强调演示是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演示比你任何口头描述都能更有效地解释你制作了什么。唯一值得先谈论的是你试图解决的问题以及为什么它很重要。但不要花费超过十分之一的时间在那上面。然后演示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你演示时，不要按功能目录运行。而是从你要解决的问题开始，然后展示你的产品如何解决它。按照某种目的驱动的顺序展示功能，而不是它们在屏幕上出现的顺序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在演示基于网络的东西，假设网络连接会在你演示30秒后神秘死亡，并且准备好在你的笔记本电脑上运行服务器软件的副本。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-宁要狭窄的描述不要模糊的描述"&gt;3. 宁要狭窄的描述，不要模糊的描述。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;创始人抵抗简洁描述项目的一个原因是，在这个早期阶段，有各种可能性。最简洁的描述似乎误导性地狭窄。例如，一个构建了易于使用的基于网络的数据库的团队可能抵制称他们的应用程序为那个，因为它可能远不止于此。事实上，它可能是任何东西&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是，当你（在微积分意义上）接近对可能是任何东西的描述时，你描述的内容接近于零。如果你将你的基于网络的数据库描述为&amp;quot;一个允许人们协作利用信息价值的系统&amp;quot;，它会从一个投资者的耳朵进，另一个耳朵出。他们只会把那句话当作无意义的套话丢弃，并越来越不耐烦地希望在下一句话中你真正解释你制作了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的主要目标不是描述你的系统有一天可能成为的一切，而只是说服投资者你值得进一步交谈。所以像通过连续逼近获得正确答案的算法一样处理这个问题。从一个引人入胜但可能过于狭窄的描述开始，然后尽可能充实它。这与增量开发的原则相同：从简单的原型开始，然后添加功能，但在每一点都有可工作的代码。在这种情况下，&amp;ldquo;可工作的代码&amp;quot;意味着投资者头脑中的可工作描述。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-不要边说边操作"&gt;4. 不要边说边操作。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;让一个人说话，另一个人使用电脑。如果同一个人做两件事，他们不可避免地会朝着电脑屏幕喃喃自语，而不是清楚地对着观众说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要你站在观众附近并看着他们，礼貌（和习惯）迫使他们注意你。一旦你停止看他们去摆弄电脑上的东西，他们的思绪就会飘到他们稍后要做的差事上。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="5-不要长篇大论地谈论次要问题"&gt;5. 不要长篇大论地谈论次要问题。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你只有几分钟时间，用它们来解释你的产品做什么以及为什么它很棒。竞争对手或简历等次要问题应该是你在最后快速浏览的单张幻灯片。如果你有令人印象深刻的简历，只需在屏幕上闪现15秒并说几句话。对于竞争对手，列出前3名，并用一句话分别解释他们缺少什么而你拥有。把这类东西放在最后，在你已经清楚说明你构建了什么之后。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="6-不要过于深入商业模式"&gt;6. 不要过于深入商业模式。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;谈论你计划如何赚钱是好的，但主要是因为这表明你关心那个并且已经考虑过。不要详细谈论你的商业模式，因为(a) 聪明的投资者在简短演示中并不关心那个，(b) 你此时拥有的任何商业模式可能是错误的。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何成为天使投资人</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/angelinvesting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/angelinvesting/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/angelinvesting/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何成为天使投资人"&gt;如何成为天使投资人&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自于AngelConf会议的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1998年我们卖掉创业公司时，我想有一天我会做一些天使投资。七年后我仍然没有开始。我推迟是因为它看起来神秘而复杂。结果证明它比我想象的要容易，而且也更有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为困难的部分，投资的机制，其实并不是。你给创业公司钱，他们给你股票。你可能会得到优先股，这意味着拥有额外权利的股票，比如在出售时优先拿回你的钱，或者可转换债券，这意味着（在纸上）你在借钱给公司，债务在下一个足够大的融资轮时转换为股票。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用其中一个有时有小的战术优势。可转换债券的文书工作更简单。但实际上你使用哪个并不重要。不要花太多时间担心交易条款的细节，特别是当你刚开始天使投资时。这不是你在这个游戏中获胜的方式。当人们谈论一个成功的天使投资人时，他们不是说&amp;quot;他获得了4倍清算优先权。&amp;ldquo;他们说&amp;quot;他投资了Google。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是你获胜的方式：投资正确的创业公司。这比其他任何事情都重要得多，我担心甚至谈论其他事情会误导你。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="机制"&gt;机制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;天使投资人经常联合交易，这意味着他们联合起来以相同条款投资。在联合体中通常有一个&amp;quot;领投&amp;quot;投资者，他与创业公司谈判条款。但并非总是如此：有时创业公司拼凑一个投资者联合体，这些投资者独立接触他们，创业公司的律师提供文书工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始天使投资的最简单方法是找到一个已经在做这件事的朋友，并试图被纳入他的联合体。然后你所要做的就是开支票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，不要觉得你必须加入联合体。自己做并不难。你可以直接使用Wilson Sonsini和Y Combinator在线发布的标准AA系列文件。你当然应该让律师审查一切。你和创业公司都应该有律师。但律师不必从头创建协议。[2] 当你与创业公司谈判条款时，你关心两个数字：你投入多少钱，以及公司的估值。估值决定你获得多少股票。如果你向一家公司投入5万美元，投资前估值为100万美元，那么投资后估值为105万美元，你获得.05/1.05，即公司股票的4.76%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果公司以后筹集更多资金，新投资者将像你一样从所有现有股东手中拿走一部分公司股份。如果在下一轮他们向新投资者出售公司10%的股份，你的4.76%将减少到4.28%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没关系。稀释是正常的。通常能保护你在未来轮次中不被虐待的是，你和创始人在同一条船上。他们不能在稀释你的同时不稀释自己。而且除非最终净收益，他们不会稀释自己。所以理论上，每一轮进一步的投资让你在公司更有价值的情况下拥有更小的份额，直到几轮后你最终在公司IPO时拥有0.5%的股份，你非常高兴，因为你的5万美元变成了500万美元。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你投资的协议应该有条款让你贡献到未来轮次以维持你的百分比。所以是否被稀释是你的选择。[4] 如果公司做得真的很好，你最终会被稀释，因为最终估值会变得太高，对你来说不值得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资多少？差异很大，从1万美元到数十万，甚至在极少数情况下达到数百万。上限显然是创始人想要筹集的总金额。下限是总数的5-10%或1万美元，以较大者为准。如今典型的天使轮可能是从5个人筹集15万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;估值变化不大。对于天使轮，很少看到低于50万或高于4-5百万的估值。4百万开始是VC的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何决定提供什么估值？如果你是由其他人领导的轮次的一部分，那个问题就为你解决了。但如果你自己投资呢？没有真正的答案。没有合理的方法来评估早期创业公司。估值只反映了公司议价能力的强弱。如果他们真的很想要你，要么是因为他们迫切需要钱，要么你是能给他们很大帮助的人，他们会让你以低估值投资。如果他们不需要你，估值会更高。所以猜测。创业公司可能不比你知道这个数字应该是多少。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终这并不重要。当天使投资人从交易中赚很多钱时，不是因为他们以150万美元而不是300万美元的估值投资。是因为公司真的非常成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不能过分强调这一点。不要纠结于机制或交易条款。你应该花时间思考的是公司是否好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（同样，创始人们也不应该纠结于交易条款，而应该花时间思考如何使公司变得更好。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资的第二个不太明显的组成部分是：你预期帮助创业公司多少。像你投资的金额一样，这可能差异很大。如果你不想，你不必做任何事；你可以只是一个资金来源。或者你可以成为公司的事实上的员工。只要确保你和创业公司提前达成一致，关于你将为他们做多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正热门的公司有时对天使有高标准。每个人都想投资的公司实际上在试镜投资者，只接受有名和/或会为他们努力工作的人的钱。但不要觉得你必须投入大量时间，否则你就无法投资任何好的创业公司。创业公司的交易有多热门与其最终表现有多好之间缺乏相关性令人惊讶。许多热门的创业公司最终会失败，而没有人喜欢的许多创业公司最终会成功。而后者如此渴望资金，他们会以低估值接受任何人的钱。[6]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="选择赢家"&gt;选择赢家&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果能够挑选出那些，那不是很好吗？天使投资对你回报影响最大的部分，选择正确的公司，也是最难的。所以你实际上应该忽略（或者更精确地说，存档，在Gmail意义上）我到目前为止告诉你的一切。你可能需要在某个时候参考它，但它不是中心问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心问题是选择正确的创业公司。&amp;ldquo;制造人们想要的东西&amp;quot;对创业公司来说，&amp;ldquo;选择正确的创业公司&amp;quot;对投资者来说。结合起来就是&amp;quot;选择将制造人们想要的东西的创业公司&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎么做到这一点？这不像选择已经在制造广受欢迎东西的创业公司那么简单。到那时对天使来说已经太晚了。VC已经盯上他们了。作为天使，你必须在创业公司成功之前选择它们——要么因为他们制造了伟大的东西但用户还没有意识到，就像早期的Google，要么因为他们距离重大成功还有一到两次迭代，就像Paypal当他们为在PDA之间转账制作软件时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要成为一个好的天使投资人，你必须是一个好的潜力判断者。这就是归结为的。VC可以是快速的追随者。他们中的大多数不试图预测什么会赢。他们只是试图在某个东西已经在赢时快速注意到。但天使必须能够预测。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事实的一个有趣结果是，有很多人从未做过天使投资，却已经是比他们意识到的更好的天使投资人。一个对风险投资机制一无所知但知道成功的创业创始人看起来是什么样的人，实际上比那些精通条款表但认为&amp;quot;黑客&amp;quot;意味着闯入计算机的人远远领先。如果你能够通过同情心来识别好的创业创始人——如果你都以相同的频率共鸣——那么你可能已经是比普通专业VC更好的创业选择者了。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，Paul Buchheit在我开始天使投资大约一年后开始，他在选择创业公司方面几乎立即和我一样好。我额外的一年经验与我们共鸣创始人的能力相比是四舍五入的误差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么造就了好的创始人？如果有一个词意味着无助的反义词，那就是那个词。糟糕的创始人看起来无助。他们可能聪明，也可能不聪明，但不知何故事件压倒了他们，他们变得沮丧并放弃。好的创始人让事情按他们想要的方式发生。这并不是说他们以预定的方式强迫事情发生。好的创始人对现实有健康的尊重。但他们是不懈地足智多谋的。这是我能想到的最接近无助反义词的词。你想要资助那些不懈足智多谋的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意我们开始谈论事情，现在我们在谈论人。投资者之间有一个持续的争论，哪个更重要，人，还是想法——或者更精确地说，市场。有些人，像Ron Conway，说是人——想法会改变，但人是公司的基础。而Marc Andreessen说他会支持热门市场中一般的创始人而不是糟糕市场中的伟大创始人。[9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个立场并不像看起来那么遥远，因为好人会找到好的市场。即使IBM没有碰巧将PC标准丢在他怀里，Bill Gates可能最终也会相当富有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我思考了很多偏爱押注人的投资者和偏爱押注市场的投资者之间的分歧。令人惊讶的是它甚至存在。你会期望意见已经收敛得更多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我想我已经弄清楚发生了什么。我认识的最突出的三个偏爱市场的人是Marc、Jawed Karim和Joe Kraus。他们三个在自己的创业公司中，基本上飞入了一个上升热气流：他们遇到了一个增长如此之快的市场，他们所能做的就是跟上它。那种经历很难忽视。而且我认为他们低估了自己：他们回想骑乘那个巨大热气流上升的感觉是多么容易，他们认为&amp;quot;任何人都能做到。&amp;ldquo;但那不是真的；他们不是普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以作为天使投资人，我认为你想选择Ron Conway并押注于人。热气流会发生，是的，但没有人能预测它们——甚至创始人也不能，当然作为投资者的你也不能。而且只有好人才能在遇到热气流时骑乘它们。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>我从用户身上学到了什么</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/users/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/users/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/users/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/users.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/users.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/users.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="我从用户身上学到了什么"&gt;我从用户身上学到了什么&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近告诉Y Combinator的申请者，我能给他们的关于入选的最好建议，按字数计算，是&amp;quot;解释你从用户身上学到了什么&amp;quot;。这测试了很多东西：你是否在关注用户，你对他们的理解程度，甚至他们多么需要你正在制作的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后我问了自己同样的问题。我从YC的用户，也就是我们资助的初创公司身上学到了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先想到的是，大多数初创公司都有相同的问题。没有两家有完全相同的问题，但令人惊讶的是，无论他们在制作什么，问题在很大程度上保持不变。一旦你 advising 了100家做着不同事情的初创公司，你很少会遇到以前没见过的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事实是使YC运作的原因之一。但我们在开始YC时并不知道这一点。我只有几个数据点：我们自己的初创公司，以及朋友们创办的。相同问题以不同形式反复出现的频率让我感到惊讶。许多后期投资者可能永远不会意识到这一点，因为后期投资者在整个职业生涯中可能不会advising 100家初创公司，但YC合伙人在第一年或第二年就能获得这么多经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是资助大量早期公司而不是少量后期公司的一个优势。你获得大量数据。不仅因为你在看更多的公司，还因为有更多地方会出错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但知道（几乎）所有初创公司可能遇到的问题并不意味着对它们的advising 可以自动化，或简化为公式。没有办法替代与YC合伙人的个人办公时间。每家初创公司都是独特的，这意味着它们必须由了解它们的特定合伙人来advising。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是艰难地学到这一点的，在2012年夏天臭名昭著的&amp;quot;打破YC的批次&amp;quot;中。在那之前，我们将合伙人视为一个整体。当一家初创公司请求办公时间时，他们会得到任何合伙人发布的下一个可用时段。这意味着每个合伙人都必须了解每家初创公司。这在60家初创公司时运作良好，但当批次增长到80家时，一切都崩溃了。创始人可能没有意识到任何问题，但合伙人感到困惑和不高兴，因为他们在批次中途仍然还不了解所有公司。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初我很困惑。为什么60家初创公司时还好，80家就崩溃了？只多了三分之一。然后我意识到发生了什么。我们使用的是O(n²)算法。所以当然它爆炸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们采用的解决方案是这种情况下的经典解决方案。我们将批次分成更小的初创公司组，每组由专门的合伙人组监督。这解决了问题，并且从此运作良好。但打破YC的批次有力地证明了advising 初创公司的过程必须是多么个性化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个相关的惊喜是创始人在意识到他们的问题方面可以有多差。创始人有时会进来谈论某个问题，而我们会在谈话过程中发现另一个更大的问题。例如（这种情况太常见了），创始人会进来谈论他们在融资方面的困难，在深入调查他们的情况后，原来原因是公司表现不佳，投资者可以看出来。或者创始人会进来担心他们还没有解决用户获取的问题，而原来原因是他们的产品不够好。有时候我问&amp;quot;如果你没有建造它，你会自己使用它吗？&amp;ldquo;创始人在思考后说&amp;quot;不会&amp;rdquo;。好吧，这就是你在获取用户方面遇到困难的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人通常知道他们的问题是什么，但不知道它们的相对重要性。[3] 他们会进来谈论他们担心的三个问题。一个具有中等重要性，一个根本不重要，还有一个如果不立即处理会杀死公司。这就像看那些恐怖电影，女主角对男友欺骗她深感不安，但对神秘半开的门只是略微好奇。你想说：别管你男友了，想想那扇门！幸运的是在办公时间你可以这样做。所以虽然初创公司仍然以一定的规律性死亡，但很少是因为他们走进了一个包含谋杀者的房间。YC合伙人可以警告他们谋杀者在哪儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是创始人会听。这是另一个大惊喜：创始人经常不听我们的。几周前我和一个已经在YC工作了几批次的合伙人谈话，她开始看到这个模式。&amp;ldquo;他们一年后回来，&amp;ldquo;她说，&amp;ldquo;说&amp;rsquo;我们真希望当初听了你的话。'&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了很长时间才弄明白为什么创始人不听。起初我以为仅仅是固执。这是部分原因，但另一个可能更重要的原因是初创公司的很多事情是反直觉的。当你告诉别人一些反直觉的事情时，对他们来说听起来是错误的。所以创始人不听我们的原因是因为他们不相信我们。至少在经验教会他们之前是这样。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初创公司如此反直觉的原因是它们与大多数人的其他经历如此不同。没有人知道它是什么样子，除了那些做过的人。这就是为什么YC合伙人通常应该自己本身就是创始人。但奇怪的是，初创公司的反直觉性结果是使YC运作的另一个原因。如果它不是反直觉的，创始人就不需要我们关于如何做的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注对早期初创公司来说双倍重要，因为不仅他们有一百个不同的问题，除了创始人外没有人来解决这些问题。如果创始人专注于不重要的事情，就没有人专注于重要的事情。所以YC发生的本质是找出哪些问题最重要，然后想出解决它们的想法——理想情况下以一周或更少的分辨率——然后尝试这些想法并衡量它们的效果如何。重点是行动，具有可衡量的近期结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不意味着创始人应该不顾后果地向前冲。如果你以足够高的频率纠正路线，你可以同时在微观尺度上果断，在宏观尺度上谨慎。结果是一个有点蜿蜒的路径，但执行得非常迅速，就像跑卫在球场上的路径。在实践中，回溯比你预期的要少。创始人通常猜对了应该往哪个方向跑，特别是如果他们有像YC合伙人这样有经验的人来检验他们的假设。当他们猜错时，他们很快会注意到，因为他们会在下周的办公时间谈论结果。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导航能力的小幅改进可以让你快得多，因为它有双重效果：路径更短，当你更确定它是正确的时，你可以沿着它走得更快。这就是YC价值所在的地方，帮助创始人获得额外的专注增量，让他们移动得更快。由于快速移动是初创公司的本质，YC实际上使初创公司更像初创公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;速度定义初创公司。专注使能速度。YC改善专注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么创始人不确定该做什么？部分是因为初创公司几乎按照定义在做新的事情，这意味着没有人知道如何做，或者在大多数情况下甚至不知道&amp;quot;它&amp;quot;是什么。部分是因为初创公司总体上如此反直觉。部分是因为许多创始人，特别是年轻而有雄心的，被训练以错误的方式获胜。我花了好几年才弄明白这一点。大多数国家的教育系统训练你通过破解考试来获胜，而不是实际做它应该测量的任何事情。但当你开始初创公司时，这就不起作用了。所以YC所做的一部分是重新训练创始人停止试图破解考试。（这需要惊人的长时间。一年后，你仍然看到他们回到旧习惯。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC不仅仅是更有经验的创始人传递他们的知识。它更像是专业化而不是学徒制。YC合伙人和创始人的知识形状不同：创始人获得YC合伙人拥有的初创公司问题的百科全书式知识是不值得的，就像YC合伙人获得创始人拥有的领域知识深度是不值得的一样。这就是为什么有经验的创始人做YC仍然有价值，就像有经验的运动员有教练仍然有价值一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC给创始人的另一个重要事情是同事，这可能比合伙人的建议更重要。如果你看历史，伟大的工作聚集在某些地方和机构周围：15世纪晚期的佛罗伦萨，19世纪晚期的哥廷根大学，罗斯领导下的《纽约客》，贝尔实验室，施乐PARC。无论你多好，好同事让你更好。确实，非常有雄心的人可能比任何人都更需要同事，因为他们在日常生活中如此缺乏同事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论YC有一天是否成功被列入这些著名的集群，都不是因为缺乏尝试。我们非常清楚这个历史现象，并有意识地将YC设计成一个。到这时，说它是伟大初创公司创始人的最大集群已经不是吹嘘了。即使是试图攻击YC的人也承认这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事和初创公司创始人是世界上两个最强大的力量，所以你会期望将它们结合起来会产生很大的效果。在YC之前，就人们思考这个问题而言，大多数人假设它们不能结合——孤独是独立的代价。这就是我们在1990年代在波士顿创办自己的初创公司时的感觉。我们有几个年长的人可以寻求建议（质量各不相同），但没有同龄人。没有人可以和我们一起抱怨投资者的不当行为，或者一起推测技术的未来。我经常告诉创始人制作他们自己想要的东西，YC当然就是那样：它被设计成正是我们初创初创公司时想要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们想要的一件事是能够获得种子资金，而不必四处寻找随机富人。现在这已经成了商品，至少在美国是这样。但好同事永远不会成为商品，因为它们聚集在某些地方的事实意味着它们在其他地方成比例地缺席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在它们聚集的地方确实会发生一些神奇的事情。YC晚餐时房间里的能量像我经历过的任何其他事情一样。我们本来会很高兴只有一两家其他初创公司可以交谈。当你有满满一房间时，那就完全是另一回事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC创始人不仅相互激励。他们也相互帮助。这是我学到的关于初创公司创始人最令人高兴的事情：他们在帮助彼此方面可以多么慷慨。我们在第一批就注意到了这一点，并有意识地将YC设计成放大它。结果比大学强烈得多。在合伙人、校友和同批次同学之间，创始人被想要帮助他们并且能够帮助他们的人包围着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 这就是为什么我不喜欢人们把YC称为&amp;quot;训练营&amp;quot;的原因。它像训练营一样紧张，但在结构上相反。不是每个人都在做同样的事情，而是每个人都在和YC合伙人交谈，弄清楚他们的特定初创公司需要什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 当我说2012年夏季批次被打破时，我的意思是合伙人们感觉有什么问题。事情还没有糟糕到初创公司有更差的体验。事实上那批次做得异常好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 这种情况让我想起研究表明，人们在回答问题方面比判断他们答案的准确性方面要好得多。这两种现象感觉非常相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] Airbnb人特别善于倾听——部分因为他们灵活和自律，但也因为他们在前一年经历了如此艰难的时期。他们准备好倾听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 果断性的最佳单位取决于获得结果需要多长时间，而这取决于你正在解决的问题类型。当你与投资者谈判时，可能是几天，而如果你在建造硬件，可能是几个月。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>有用的文章</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/useful/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/useful/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/useful/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/useful.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/useful.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/useful.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="有用的文章"&gt;有用的文章&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如何写出有用的文章&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章应该是什么样子的？很多人会说，要有说服力。这是我们很多人被教导的文章应该有的样子。但我认为我们可以有更远大的目标：文章应该是有用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，这意味着它应该是正确的。但仅仅正确是不够的。通过使陈述模糊不清来使其正确很容易。例如，这是学术写作中的一个常见缺陷。如果你对某个问题一无所知，你说这个问题很复杂，有很多因素需要考虑，过于简单地看待它是错误的，等等，这样你就不会错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然毫无疑问是正确的，但这样的陈述没有告诉读者任何东西。有用的写作做出的断言要尽可能强有力，但又不能变成错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，说派克峰在科罗拉多州的中部附近，比仅仅说在科罗拉多州的某个地方更有用。但如果我说它在科罗拉多州的正中间，那我就太过分了，因为它在中部稍微偏东一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精确性和正确性就像相反的力量。如果你忽视另一个，很容易满足一个。空洞的学术写作的对立面是民粹主义者的大胆但错误的修辞。有用的写作是大胆的，但也是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它还有另外两个特点：它告诉人们重要的事情，而且至少有一些人还不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告诉人们他们不知道的事情并不总是意味着让他们感到惊讶。有时这意味着告诉他们一些他们潜意识里知道但从未用言语表达的事情。事实上，这些可能更有价值的见解，因为它们往往更根本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们把它们放在一起。有用的写作告诉人们一些他们还不知道的真实而重要的事情，并尽可能明确地告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意，这些都是程度问题。例如，你不能期望一个想法对每个人来说都是新颖的。你的任何洞察力可能已经被世界上70亿人中的至少一个人所拥有。但一个想法对很多读者来说是新颖的，这就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正确性、重要性和强度也是如此。实际上，这四个组成部分就像数字一样，你可以把它们相乘来获得有用性分数。我意识到这几乎是尴尬的简化，但确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;你如何确保你说的事情是真实的、新颖的、重要的？信不信由你，有一个技巧可以做到这一点。我是从我的朋友罗伯特·莫里斯那里学到的，他害怕说出任何愚蠢的话。他的技巧是，除非他确定值得听，否则什么也不说。这让你很难从他那里得到意见，但当你得到时，它们通常都是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转化为文章写作，这意味着如果你写了一个糟糕的句子，就不要发表它。删除它，再试一次。你经常放弃整整四五个段落。有时是一整篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你无法确保你的每个想法都是好的，但你可以确保你发表的每个想法都是好的，只要不发表那些不好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在科学中，这被称为发表偏见，被认为是坏的。当你探索的某个假设得出不确定的结果时，你也应该告诉人们。但在文章写作中，发表偏见是可行的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的策略是先松后紧。我快速写文章的第一稿，尝试各种想法。然后我花几天时间仔细重写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未尝试计算过校对文章的次数，但我敢肯定有些句子在发表前我读了100遍。当我校对一篇文章时，通常有些段落会以令人讨厌的方式突出出来，有时是因为它们写得笨拙，有时是因为我不确定它们是否真实。这种烦恼开始时是无意识的，但大约读了十遍之后，每次遇到那个部分我都会说&amp;quot;呃，那个部分&amp;quot;。它们就像荆棘，在你走过时会勾住你的袖子。通常我不会发表一篇文章，直到它们都消失——直到我能通读整篇文章而没有被勾住的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有时会让一个看起来笨拙的句子通过，如果我想不出重新表达的方法，但我永远不会让一个看起来不正确的句子通过。你永远不需要这样做。如果一个句子看起来不对，你只需要问为什么不对，你通常已经在脑海里有了替代的句子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是散文家相对于记者的优势。你没有截止日期。你可以为一篇文章工作尽可能长的时间来把它写好。如果你写不好，你根本不需要发表这篇文章。错误似乎在面对拥有无限资源的敌人时失去了勇气。或者至少感觉是这样。真正发生的是你对自己有不同的期望。你就像一个父母对孩子说&amp;quot;我们可以整晚坐在这里，直到你把蔬菜吃完&amp;quot;。只不过你也是那个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说没有错误会漏掉。例如，在读者指出我遗漏了条件(c)后，我在《检测偏见的方法》中添加了它。但在实践中，你几乎可以抓住所有错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得重要性也有一个技巧。这就像我向年轻创始人建议的获得创业想法的技巧：制作你自己想要的东西。你可以用自己作为读者的代理。读者并非完全不像你，所以如果你写对你来说很重要的主题，它们可能对相当数量的读者也很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要性有两个因素。它是某件事对多少人重要，乘以它对他们的重要程度。这当然意味着它不是一个矩形，而是一个像黎曼和那样的参差不齐的梳子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得新颖性的方法是写你思考了很多的主题。然后你也可以在这个领域用自己作为读者的代理。任何让你感到惊讶的事情，既然你已经对这个主题思考了很多，可能也会让相当数量的读者感到惊讶。在这里，就像正确性和重要性一样，你可以使用莫里斯技术来确保你会这样做。如果你从写一篇文章中没有学到任何东西，就不要发表它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你需要谦卑来衡量新颖性，因为承认一个想法的新颖性意味着承认你以前对它的无知。信心和谦卑通常被视为对立面，但在这种情况下，就像在许多其他情况下一样，信心帮助你保持谦卑。如果你知道自己是某个主题的专家，当你学到自己不知道的东西时，你可以自由地承认，因为你可以自信地认为大多数其他人也不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有用写作的第四个组成部分，强度，来自两件事：思考得好，以及熟练使用限定条件。这两个相互平衡，就像手动变速车中的油门和离合器。当你试图完善一个想法的表达时，你相应地调整限定条件。你确定的事情，你可以直截了当地说，没有任何限定，就像我对有用写作的四个组成部分所做的那样。而看起来可疑的观点必须用或许来保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你完善一个想法时，你正在朝着减少限定条件的方向努力。但你很少能把它减少到零。有时你甚至不想这样做，如果这是一个次要观点，而完全完善的版本会太长的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说限定条件削弱了写作。例如，你永远不应该在文章中用&amp;quot;我认为&amp;quot;开始一个句子，因为如果你在说它，那么你当然认为它。确实，&amp;ldquo;我认为x&amp;quot;比简单的&amp;quot;x&amp;quot;是一个更弱的陈述。这正是你需要&amp;quot;我认为&amp;quot;的原因。你需要它来表达你的确定程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但限定条件不是标量。它们不仅仅是实验误差。它们一定可以表达50种事情：某事物的适用范围有多广，你是如何知道的，你对它如此感到有多高兴，甚至它如何可以被证伪。我不打算在这里探讨限定条件的结构。它可能比整个有用写作的主题更复杂。相反，我只给你一个实用的建议：不要低估限定条件。它本身就是一项重要的技能，不仅仅是为了避免说错话而必须缴纳的某种税。所以学习并使用它的全部范围。它可能不是拥有好想法的全部，但它是拥有好想法的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在文章中还追求另一个品质：尽可能简单地说事情。但我不认为这是有用性的组成部分。这更多是对读者的考虑。它也是把事情做对的实用辅助；用简单的语言表达时，错误更明显。但我承认我简单写作的主要原因不是为了读者，也不是因为它有助于把事情做对，而是因为我讨厌使用比我需要的更多或更花哨的词语。这似乎不优雅，就像一个太长的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到华丽的写作对一些人有效。但除非你确定你是其中之一，否则最好的建议是尽可能简单地写作。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我相信我给你的公式，重要性+新颖性+正确性+强度，是一篇好文章的配方。但我应该警告你，这也是让人们生气的配方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题的根源在于新颖性。当你告诉人们他们不知道的事情时，他们并不总是为此感谢你。有时人们不知道某件事是因为他们不想知道。通常是因为它与某些珍视的信念相矛盾。确实，如果你在寻找新颖的想法，流行但错误的信念是找到它们的好地方。每一个流行的错误信念都在它周围创造了一个相对未被探索的想法死区，因为它们与它相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强度组成部分只会让事情变得更糟。如果说有什么比人们珍视的假设被矛盾更让他们恼火的话，那就是被直截了当地矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，如果你使用了莫里斯技术，你的写作会显得相当自信。也许对不同意你的人来说是冒犯性的自信。你显得自信的原因是因为你是自信的：你作弊了，只发表你确定的事情。对于试图不同意你的人来说，你似乎从不承认你错了。事实上你不断地承认你错了。你只是在发表之前而不是之后这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的写作尽可能简单，那只会让事情变得更糟。简洁是命令的措辞。如果你看到有人处于劣势地位传递不受欢迎的消息，你会注意到他们倾向于使用很多词语来缓和打击。而对某人简短或多或少是对他们无礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时可以故意比你的意思更弱地表达陈述。在你相当确定的事情前面加上&amp;quot;也许&amp;rdquo;。但你会注意到当作家这样做时，他们通常会眨眨眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不喜欢这样做太多。对整篇文章采用讽刺的语气是俗气的。我认为我们不得不面对这样一个事实：优雅和简洁是同一件事的两个名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能会认为，如果你努力工作以确保文章是正确的，它将能够抵御攻击。这有点道理。它将能够抵御有效的攻击。但在实践中，这没什么安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，有用写作的强度组成部分将使你特别容易被歪曲。如果你尽可能强烈地表达一个想法而不使其变成错误的，那么任何人需要做的就是稍微夸大你所说的话，现在它就是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候他们甚至不是故意这样做的。如果你开始写文章，你会发现的最令人惊讶的事情之一是，不同意你的人很少不同意你实际写的内容。相反，他们编造你说的话，然后不同意它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论价值如何，对策是要求这样做的人引用你写的他们认为错误的特定句子或段落，并解释原因。我说&amp;quot;无论价值如何&amp;quot;是因为他们从不这样做。所以尽管这似乎可以让破碎的讨论回到正轨，但事实是它从一开始就没有走上正轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是否应该明确地防止可能的误解？是的，如果它们是相当聪明且善意的人可能做出的误解。事实上，有时说一些稍微误导性的话然后添加更正，比试图一次性把一个想法做对更好。这可能更有效，也可以模拟这种想法被发现的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我不认为你应该在文章正文中明确地防止故意误解。文章是会见诚实读者的地方。你不想通过在窗户上装栏杆来保护不诚实的人而破坏你的房子。防止故意误解的地方是在尾注中。但不要认为你可以预测所有这些。当你说一些他们不想听的话时，人们在歪曲你方面和在为他们想做但知道不应该做的事情寻找合理化借口方面一样聪明。我怀疑这是同一种技能。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;与大多数其他事情一样，提高文章写作能力的方法是练习。但你如何开始？既然我们已经研究了有用写作的结构，我们可以更准确地重新表述这个问题。你最初放松哪个约束条件？答案是，重要性的第一个组成部分：关心你写作的人数。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>用13句话讲清楚创业</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/13sentences/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/13sentences/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/13sentences/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/13sentences.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/13sentences.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/13sentences.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="用13句话讲清楚创业"&gt;用13句话讲清楚创业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想创业吗？申请Y Combinator融资。观看本文的写作过程。2009年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常告诉创业者一个我从Paul Buchheit那里学到的原则：让少数人非常满意，比让很多人半满意要好。最近我告诉一个记者，如果我只能告诉创业者10件事，这会是其中之一。然后我想：其他9件会是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我列出清单时，发现有13条：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;选择好的联合创始人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;联合创始人对创业公司来说，就像位置对房地产一样。你可以改变房子的任何方面，除了它的位置。在创业公司中，你可以轻易改变你的想法，但改变联合创始人很难。[1] 而创业公司的成功几乎总是其创始人的函数。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="2"&gt;
&lt;li&gt;快速发布。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;快速发布的原因并不是说尽早将产品推向市场至关重要，而是直到你发布，你才真正开始着手处理它。发布教会你本应该构建什么。在你明白之前，你都在浪费时间。所以无论你用什么发布，其主要价值都是作为吸引用户的借口。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="3"&gt;
&lt;li&gt;让你的想法进化。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这是快速发布的第二部分。快速发布并迭代。把创业公司当作仅仅是实现某个绝妙初始想法的事情是个大错误。就像写文章一样，大多数想法都是在实现过程中出现的。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="4"&gt;
&lt;li&gt;理解你的用户。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;你可以将创业公司创造的财富想象成一个矩形，一边是用户数量，另一边是你改善他们生活的程度。[2] 第二个维度是你最能控制的。实际上，第一个维度的增长将取决于你在第二个维度上做得如何。就像在科学中，困难的部分不是回答问题，而是提出问题：困难的部分是看到用户缺乏的新东西。你越了解他们，做到这一点的机会就越大。这就是为什么这么多成功的创业公司都制造了创始人自己需要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="5"&gt;
&lt;li&gt;最好让少数用户喜欢你，而不是让很多人无感。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;理想情况下，你希望让大量用户喜欢你，但你不能指望一蹴而就。最初你必须在满足所有潜在用户子集的需求，或满足所有潜在用户需求子集之间做出选择。选择前者。在用户数量上扩展比在满意度上扩展更容易。也许更重要的是，你更难欺骗自己。如果你认为你距离好产品还有85%的路要走，你怎么知道不是70%？或者10%？而知道你有多少用户是很容易的。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="6"&gt;
&lt;li&gt;提供令人惊讶的好客户服务。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;客户习惯于被虐待。他们打交道的大多数公司都是准垄断企业，能够逃脱糟糕的客户服务。你对可能性的看法已经被这些经历无意识地降低了。尝试使你的客户服务不仅好，而且令人惊讶的好。想方设法让人们快乐。他们会感到惊喜的；你会看到的。在创业公司的最早阶段，提供难以扩展的客户服务是值得的，因为这是了解用户的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="7"&gt;
&lt;li&gt;你会得到你衡量的东西。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这是我从Joe Kraus那里学到的。[3] 仅仅衡量某件事就有一种不可思议的改善它的倾向。如果你想让你的用户数量增加，在你的墙上贴一大张纸，每天标出用户数量。当它上升时你会感到高兴，下降时会失望。很快你就会开始注意到是什么让数字上升，你会开始做更多这样的事情。推论：小心你衡量什么。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="8"&gt;
&lt;li&gt;少花钱。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我无法强调创业公司保持廉价有多么重要。大多数创业公司在制造出人们想要的东西之前就失败了，最常见的失败形式是资金耗尽。所以保持廉价与快速迭代（几乎）是可以互换的。[4] 但这不仅仅是这些。廉价文化就像锻炼保持人们年轻一样，能让公司保持年轻。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="9"&gt;
&lt;li&gt;实现拉面盈利。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;拉面盈利&amp;quot;意味着创业公司的收入刚好足以支付创始人的生活费用。这不是商业模式的快速原型（尽管它可以是），而更像是一种黑客投资过程的方式。一旦你实现拉面盈利，你与投资者的关系就完全改变了。这对士气也很棒。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="10"&gt;
&lt;li&gt;避免分心。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;没有什么比分心更能扼杀创业公司了。最糟糕的类型是那些付钱的：日常工作、咨询、有利可图的副项目。创业公司可能具有更多的长期潜力，但你总是会中断在它上面的工作，去接那些现在付钱给你的人的电话。矛盾的是，融资就是这种类型的分心，所以也要尽量减少它。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="11"&gt;
&lt;li&gt;不要气馁。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;虽然创业公司直接死亡的原因往往是资金耗尽，但根本原因通常是缺乏专注。要么公司由愚蠢的人经营（这无法通过建议修复），要么人们聪明但变得气馁。开始创业公司是一个巨大的精神负担。理解这一点，并有意识地努力不被它压垮，就像你在拿起重箱子时要小心弯曲膝盖一样。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="12"&gt;
&lt;li&gt;不要放弃。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;即使你气馁了，也不要放弃。仅仅通过不放弃，你就能走得比你想象的远得多。这在所有领域都不成立。有很多人无论坚持多久都无法成为优秀的数学家。但创业公司不是这样的。纯粹的努力通常就足够了，只要你不断调整你的想法。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="13"&gt;
&lt;li&gt;交易会失败。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我们从Viaweb学到的最有用的技能之一是不抱太大希望。我们可能有20个各种类型的交易失败了。在前10个左右之后，我们学会将交易视为我们应该忽略直到它们终止的后台进程。开始依赖交易完成对士气来说是非常危险的，不仅因为它们经常不完成，而且因为这使它们更不可能完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当把它缩减到13句话时，我问自己如果只能保留一个，我会选择哪一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理解你的用户。这就是关键。创业公司的基本任务是创造财富；你最能控制的财富维度是你改善用户生活的程度；而其中最难的部分是知道为他们制造什么。一旦你知道要制造什么，制造它就只是努力的问题，大多数像样的黑客都有能力做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理解你的用户是这个清单中一半原则的一部分。这就是要早期发布，以了解你的用户。发展你的想法是理解你的用户的体现。很好地理解你的用户会倾向于推动你制造让少数人深度满意的东西。拥有令人惊讶的好客户服务的最重要原因是它帮助你理解你的用户。而理解你的用户甚至会确保你的士气，因为当其他一切都崩溃时，只要有十个用户喜欢你，你就会继续前进。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 严格来说，没有时间机器是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 实际上，它更像一个参差不齐的梳子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] Joe认为是惠普的创始人之一首先说的，但他不记得是哪一个。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>给足智多谋者的忠告</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/word/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/word/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/word/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/word.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/word.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/word.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="给足智多谋者的忠告"&gt;给足智多谋者的忠告&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前，我注意到我们资助的最不成功的创业公司有一个模式：他们似乎都很难沟通。感觉我们之间有某种墙。我从来不能完全确定他们是否理解我的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这引起了我的注意，因为之前我们已经注意到最成功的创业公司有一个模式，这似乎取决于不同的品质。我们发现表现最好的创业公司是那些我们会说&amp;quot;他们能够照顾自己&amp;quot;的创始人。表现最好的创业公司是那种&amp;quot;发射后不用管&amp;quot;的类型，你只需要给他们一个线索，他们就会完成交易，无论是什么类型的线索。例如，当他们融资时，你可以做初步的介绍，知道如果你想的话，你可以在此之后停止考虑这件事。你不需要监督这一轮以确保它发生。那种类型的创始人会带着钱回来；唯一的问题是多少钱，什么条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是，频谱两端的异常值可以通过看起来不相关的测试来检测。你可能会期望，如果一端的创始人以品质x为特征，另一端的创始人将以缺乏x为特征。足智多谋和难以沟通之间是否存在某种反向关系？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实证明确实存在，而谜题的关键是古老的谚语&amp;quot;对聪明人说一句话就足够了&amp;quot;。因为这句话不仅被过度使用，而且以间接的方式被过度使用（通过将主题前置到某些建议之前），大多数听过它的人不知道它的意思。它的意思是，如果某人是聪明的，你只需要对他们说一个词，他们就会立即理解。你不需要详细解释；他们会追寻所有的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像你只需要给合适类型的创始人一个单行的风险投资介绍，他就会追寻资金一样。这就是联系。理解某人告诉你的所有含义——即使是不方便的含义——是足智多谋的一个子集。这是对话的足智多谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像现实世界的足智多谋一样，对话的足智多谋通常意味着做你不想做的事情。追寻别人告诉你的所有含义有时会导致不舒服的结论。描述失败的最好词可能是&amp;quot;否认&amp;quot;，尽管这似乎有点太窄了。描述这种情况的更好方法是说，不成功的创始人有那种来自弱点的保守主义。他们小心翼翼地在思想空间中穿行，就像一个非常年长的人在物理世界中穿行一样。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不成功的创始人并不愚蠢。在智力上，他们和成功的创始人一样能够遵循某人告诉他们的所有含义。他们只是不渴望这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以难以沟通并不是杀死不成功创业公司的原因。它是潜在缺乏足智多谋的迹象。这才是杀死他们的原因。除了未能追寻告诉他们的含义外，不成功的创始人也会未能追寻资金、用户和新想法的来源。但我有最直接的证据表明有什么不对劲是我无法与他们交谈。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 一位YC合作伙伴写道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对那些不好的团队的感觉是，进入办公时间时，他们已经决定了要做什么，我说的每句话都在他们头脑中经过一个内部过程，这个过程要么拼命试图将我说的东西扭曲成符合他们决定的东西，要么直接驳回它并为这样做创建一个合理化。他们可能甚至没有意识到这个过程，但这就是我认为当你对不好的团队说些什么时他们会有那种茫然无神的样子。我不认为这是困惑或缺乏理解本身，而是这个内部过程在工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于好的团队，你可以看出你说的每句话都是用新鲜的眼光看待的，即使被驳回，也是因为一些逻辑原因，例如&amp;quot;我们已经尝试过了&amp;quot;或&amp;quot;从与我们的用户交谈来看，那不是他们想要的&amp;quot;等等。那些团队从来没有那种茫然无神的样子。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="感谢"&gt;感谢&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、帕特里克·克里森、亚伦·伊巴、杰西卡·利文斯顿、罗伯特·莫里斯、哈吉·塔加尔和加里·谭阅读草稿。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>