<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>幸福 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1366/tags/%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</link>
    <description>Recent content in 幸福 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1366/tags/%E5%B9%B8%E7%A6%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>养育孩子</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/kids/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/kids/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/kids/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;养育孩子&#34;&gt;养育孩子&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在有孩子之前，我害怕生孩子。在那之前，我对孩子的感觉就像年幼的奥古斯丁对过道德生活的感觉一样。如果我想到自己永远不会有孩子，我会感到难过。但是我现在想要孩子吗？不。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我有孩子，我将成为父母，而从我小时候起就知道，父母都不酷。他们沉闷、负责任，没有乐趣。虽然孩子们会这样想并不奇怪，但说实话，成年后我也没有看到太多能改变我看法的事情。每当我注意到有孩子的父母时，孩子们似乎都是小恶魔，而父母则是可怜的、疲惫不堪的生物，即使他们占了上风。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当人们生婴儿时，我热情地祝贺他们，因为这似乎是应该做的事情。但我完全没有这种感觉。&amp;ldquo;幸好是你不是我，&amp;ldquo;我当时在想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在当人们生婴儿时，我热情地祝贺他们，而且我是真心的。尤其是第一个孩子。我感觉他们刚刚得到了世界上最好的礼物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，改变的是我有了孩子。我曾经害怕的事情结果却是美妙的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;部分原因，我不会否认，是因为我们的第一个孩子出生时几乎立即发生的严重化学变化。就像有人翻转了一个开关。我突然不仅对我们的孩子感到保护，而且对所有的孩子都是如此。当我开车带妻子和新生的儿子从医院回家时，我走近一个挤满行人的十字路口，我发现自己在想&amp;quot;我必须非常小心所有这些人。每个人都是某人的孩子！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以在某种程度上，当我说生孩子很棒时，你不能完全相信我。在某种程度上，我像一个宗教邪教成员告诉你如果你加入邪教也会快乐——但这只是因为加入邪教会改变你的思想，使你成为一个快乐的邪教成员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但不完全是这样。关于生孩子这件事，有一些我在有孩子之前明显弄错了的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，我对父母和孩子的观察中存在巨大的选择偏见。有些父母可能注意到我写了&amp;quot;每当我注意到有孩子的父母时&amp;rdquo;。当然，我注意到孩子的时候都是出了问题的时候。只有当他们制造噪音时我才会注意到他们。而当我在哪里注意到他们呢？通常我从来不去有孩子的地方，所以我遇到他们的唯一地方是在飞机这样的共享瓶颈处。这根本不是有代表性的样本。几乎没有父母喜欢和幼儿一起飞行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有注意到的事情，是因为他们往往安静得多，是父母与孩子在一起的所有美好时刻。人们不太谈论这些——魔力很难用言语表达，而且所有其他父母都知道——但生孩子的最大好处之一是有很多时候你会觉得没有其他地方你更想去，也没有其他事情你更想做。你不必在做特别的事情。你可能只是一起去某个地方，或者哄他们睡觉，或者在公园里推他们荡秋千。但你不会用这些时刻交换任何东西。人们往往不会将孩子与平静联系起来，但这就是你的感受。你不需要再看得比你现在的位置更远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在有孩子之前，我也有过这种平静的时刻，但它们比较罕见。有了孩子，一天可以发生好几次。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我关于孩子的另一个数据来源是我自己的童年，这也同样具有误导性。我当时相当调皮，总是因为这样或那样的事情惹上麻烦。所以在我看来，为人父母基本上就是执法。我没有意识到也有好时光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记得我大约30岁时，母亲有一次告诉我她真的很享受有我和我妹妹的时光。我的天啊，我想，这个女人是个圣人。她不仅忍受了我们让她承受的所有痛苦，而且还乐在其中？现在我意识到她只是在说实话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她说她喜欢我们的一个原因是我们谈话很有趣。当我有孩子时，这让我感到惊讶。你不仅爱他们。他们也成了你的朋友。他们真的很有趣。虽然我承认幼儿非常喜欢重复（任何值得做一次的事情都值得做五十次），但和他们一起玩通常真的很有趣。这也让我感到惊讶。和2岁的孩子玩耍在我2岁时很有趣，在我6岁时肯定不好玩。为什么后来又变得有趣了？但它确实如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，有些时候纯粹是苦差事。或者更糟，是恐惧。生孩子是那种强烈的体验类型，很难想象，除非你经历过。但这并不是像我生孩子之前隐含地认为的那样，只是你的DNA走向救生艇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，我关于生孩子的担忧有一些是对的。它们确实会让你生产力下降。我知道生孩子让一些人把事情整理好，但如果你的事情已经整理好了，你去做事情的时间就会减少。特别是，你必须按照时间表工作。孩子有时间表。我不确定是因为孩子就是这样，还是因为这是将他们的生活与成年人生活整合的唯一方式，但一旦你有了孩子，你往往必须按照他们的时间表工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你会有大块的时间来工作。但你不能让工作随意地蔓延到你的整个生活中，就像我生孩子前那样。你必须在每天同一时间工作，无论灵感是否流动，而且会有时候你必须停止，即使它正在流动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经能够适应这种方式工作。工作，像爱情一样，总会找到方法。如果只有某些时间可以发生，它就会在那些时间发生。所以虽然我没有生孩子前完成那么多工作，但我完成的工作足够了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我讨厌这么说，因为抱负一直是我身份的一部分，但生孩子可能会让人不那么有抱负。看到这句话写下来我很痛苦。我挣扎着避免它。但如果没有真实的东西在那里，我为什么要挣扎？事实上，一旦你有了孩子，你可能会更关心他们而不是自己。而注意力是一个零和游戏。一次只有一个想法可以是你头脑中的首要想法。一旦你有了孩子，它通常会是你的孩子，这意味着它不太会是你正在工作的某个项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有一些技巧来接近这个边缘。例如，当我写文章时，我想我希望我的孩子知道什么。这驱使我把事情做对。当我写《贝尔》时，我告诉我的孩子一旦我完成它，我就带他们去非洲。当你对小孩子说这种话时，他们会把它当作承诺。这意味着我必须完成，否则我就要带走他们的非洲之旅。也许如果我真的很幸运，这样的技巧可能会让我净赚。但风就在那里，毫无疑问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，如果你的抱负连有孩子都经受不了，那是多么无力的抱负？你有这么少的余力吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然生孩子可能扭曲了我现在的判断，但它没有覆盖我的记忆。我清楚地记得以前的生活是怎样的。足够想念很多事情，比如能够随时动身去另一个国家的能力。那真是太棒了。我为什么从来没有那样做？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看到我做了什么？事实上，我在生孩子前拥有的大多数自由，我从来没有使用过。我用孤独为它付出了代价，但我从来没有使用过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在有孩子前有很多快乐的时光。但如果我计算快乐时刻，不仅仅是潜在的快乐，而是实际的快乐时刻，生孩子后比以前多了。现在我几乎可以随时获得，几乎任何睡前时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们作为父母的经历差异很大，我知道我一直很幸运。但我认为我生孩子前的担忧一定很常见，而且从其他父母看到孩子时的脸色来看，孩子带来的幸福也一定很普遍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注意&#34;&gt;注意&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 成年人足够复杂，能够看到2岁孩子是迷人的复杂角色，而对大多数6岁孩子来说，2岁孩子只是有缺陷的6岁孩子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢 Trevor Blackwell、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿拉伯语翻译 | 斯洛伐克语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何做你热爱的事情</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/love/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/love/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/love/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何做你热爱的事情&#34;&gt;如何做你热爱的事情&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要把事情做好，你必须喜欢它。这个想法并不新颖。我们把它总结成四个词：&amp;ldquo;做你热爱的事情。&amp;ldquo;但仅仅告诉人们这是不够的。做你热爱的事情是复杂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个想法对我们大多数人在童年时学到的东西来说是陌生的。当我还是个孩子的时候，工作和乐趣似乎按定义是对立的。生活有两种状态：有时候成年人让你做事情，那被称为工作；其余时间你可以做你想做的事情，那被称为玩耍。偶尔成年人让你做的事情是有趣的，就像偶尔玩耍也不是——比如，如果你摔倒受伤了。但除了这些异常情况，工作基本上被定义为非乐趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎不是偶然的。学校，暗示着，是乏味的，因为它是为成人工作做准备的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时世界分为两组，成年人和孩子。成年人，像某种被诅咒的种族，必须工作。孩子不必，但他们必须上学，这是工作的稀释版本，旨在为我们为真实的事情做准备。尽管我们不喜欢学校，成年人都同意成人工作更糟糕，而我们很容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别是老师，似乎都相信工作不是有趣的。这并不奇怪：对大多数他们来说工作不是有趣的。为什么我们必须记住州首府而不是玩躲避球？出于同样的原因，他们必须看管一群孩子而不是躺在海滩上。你不能做你想做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是说我们应该让孩子做任何他们想做的事情。他们可能必须被强迫做某些事情。但如果我们让孩子做乏味的事情，告诉他们乏味不是工作的决定性质量可能是明智的，而且事实上他们现在必须做乏味事情的原因是他们以后可以做更有趣的事情。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一次，当我大约9或10岁时，我父亲告诉我长大后我可以成为任何我想成为的人，只要我享受它。我清楚地记得这个，因为它似乎如此异常。就像被告知使用干水一样。无论我认为他是什么意思，我都不认为他的意思是工作实际上可以是有趣的——像玩耍一样的有趣。我花了很多年才理解这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;工作&#34;&gt;工作&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了高中，实际工作的前景就在眼前。成年人有时会来和我们谈论他们的工作，或者我们会去看他们工作。总是理解为他们享受他们所做的事情。回想起来，我认为可能有一个人这样：私人飞机飞行员。但我不认为银行经理真的这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们所有人都表现得好像享受他们的工作的主要原因可能是中上阶层的惯例，认为你应该这样。说你对你的工作感到厌恶不仅对你的职业生涯不利，而且是社交失礼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么假装喜欢你所做的事情是常规的？这篇文章的第一句解释了这一点。如果你必须喜欢某件事才能把它做好，那么最成功的人都会喜欢他们所做的事情。这就是中上阶层传统的来源。就像全美国各地的房子都充满了椅子，没有主人甚至知道，是250年前为法国国王设计的椅子的n度模仿一样，关于工作的传统态度，没有主人甚至知道，是做了伟大事情的人的态度的n度模仿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是疏离的配方。到他们到达考虑他们想做什么的年龄时，大多数孩子已经被严重误导了对热爱工作的想法。学校训练他们将工作视为不愉快的义务。有工作据说甚至比学校作业更繁重。然而所有成年人都声称喜欢他们所做的事情。你不能责怪孩子认为&amp;quot;我不像这些人；我不适合这个世界。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上他们被告知了三个谎言：他们在学校被教导视为工作的东西不是真实的工作；成人工作不一定比学校作业更糟糕；周围的许多成年人在说他们喜欢所做的事情时在撒谎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最危险的撒谎者可能是孩子自己的父母。如果你做一个无聊的工作给你的家庭提供高标准的生活，正如许多人那样，你冒着用工作是乏味的想法感染孩子的风险。[2] 也许在这种情况下，如果父母不那么无私，对孩子会更好。一个树立热爱工作榜样的父母可能比昂贵的房子更多地帮助孩子。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到我上了大学，工作的概念才终于从谋生的概念中解放出来。那么重要的问题不是如何赚钱，而是要做什么工作。理想情况下这些重合，但一些惊人的边界情况（像专利局的爱因斯坦）证明它们不是相同的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作的定义现在是对世界做出一些原创贡献，在这个过程中不挨饿。但经过这么多年的习惯，我对工作的概念仍然包含大量痛苦的成分。工作似乎仍然需要纪律，因为只有难题才能产生伟大的结果，而难题不可能字面上是有趣的。当然人们必须强迫自己在它们上面工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你认为某件事应该伤害你，你就不太可能注意到你是否做错了。这总结了我研究生院的经历。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;界限&#34;&gt;界限&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该多喜欢你所做的事情？除非你知道这个，否则你不知道何时停止寻找。而且，如果像大多数人一样，你低估了它，你往往会过早停止寻找。你最终会做由你父母、或赚钱的欲望、或声望——或纯粹惯性为你选择的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里有一个上限：做你热爱的事情并不意味着，做你这一秒最想做的事情。即使是爱因斯坦也可能有想要喝杯咖啡的时刻，但他告诉自己应该先完成正在做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我读到那些如此喜欢他们所做的事情以至于没有他们宁愿做的事情的人时，我曾经感到困惑。似乎没有任何我喜欢的工作达到那种程度。如果我选择(a)下个小时工作在某事上或(b)被传送到罗马并在下个小时闲逛，有任何工作我更喜欢吗？老实说，没有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但事实上，几乎任何人在任何给定的时刻，都宁愿在加勒比海漂浮，或做爱，或吃美味的食物，而不是在难题上工作。做你热爱的事情的规则假设了一定的时间长度。它不是指，做什么会让你在这一秒最快乐，而是会在更长时期内让你最快乐，比如一周或一个月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;非生产性的乐趣最终会变得乏味。过了一会儿，你会厌倦躺在海滩上。如果你想保持快乐，你必须做点什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为下限，你必须比任何非生产性的乐趣更喜欢你的工作。你必须足够喜欢你做的事情，以至于&amp;quot;业余时间&amp;quot;的概念似乎是错误的。这并不是说你必须把所有时间都花在工作上。你只能工作这么多，然后你会累并开始搞砸。然后你想做别的事情——甚至是无意识的事情。但你不会把这时间视为奖品，把你花在工作上的时间视为你为赚取它而忍受的痛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我把下限设在那里是出于实际原因。如果你的工作不是你最喜欢做的事情，你会有严重的拖延症问题。你必须强迫自己工作，当你诉诸此时，结果明显较差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要快乐，我认为你必须做某件你不仅享受而且钦佩的事情。你必须能够在最后说，哇，那很酷。这不意味着你必须制造什么东西。如果你学习悬挂滑翔，或流利地说外语，那将足够让你说，至少一段时间，哇，那很酷。必须有一个测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我认为，差一点达到标准的一件事是读书。除了数学和硬科学中的一些书，没有测试你读得有多好，这就是为什么仅仅读书不感觉像工作。你必须用你读到的内容做些什么才能感觉有生产力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为最好的测试是Gino Lee教给我的：尝试做会让你的朋友说哇的事情。但它可能要到22岁左右才能正常工作，因为大多数人之前没有足够大的样本来选择朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;海妖&#34;&gt;海妖&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为你不应该做的是担心朋友以外的人的意见。你不必担心声望。声望是世界其他人的意见。当你能询问你尊重其判断的人的意见时，考虑你甚至不认识的人的意见有什么用？[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是容易给出的建议。很难遵循，特别是当你年轻的时候。[5] 声望就像一个强大的磁铁，甚至扭曲你对你喜欢什么的信念。它导致你不在你喜欢的事情上工作，而在你想要喜欢的事情上工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是导致人们尝试写小说的原因，例如。他们喜欢读小说。他们注意到写小说的人赢得诺贝尔奖。他们认为，有什么比成为小说家更美妙的呢？但喜欢成为小说家的想法是不够的；如果你要在小说写作上做得好，你必须喜欢小说写作的实际工作；你必须喜欢编造精心制作的谎言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;声望只是化石化的灵感。如果你做得足够好，任何事，你会使它有声望。我们现在认为有声望的许多事情最初根本不是。爵士乐浮现在脑海中——尽管几乎任何已确立的艺术形式都可以。所以只做你喜欢的事情，让声望自己解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;声望对有雄心的人尤其危险。如果你想让有雄心的人在差事上浪费时间，方法是用声望作诱饵。这是让人们做演讲、写序言、在委员会任职、做系主任等等的配方。简单地避免任何有声望的任务可能是一个好规则。如果它不糟糕，他们就不必使它有声望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，如果你同样钦佩两种工作，但一种更有声望，你可能应该选择另一种。你对什么值得钦佩的意见总是会被声望轻微影响，所以如果两者对你来说似乎相等，你可能对不太有声望的那种有更真诚的钦佩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个导致人们误入歧途的强大力量是金钱。金钱本身并不那么危险。当某事报酬丰厚但被蔑视时，比如电话营销，或卖淫，或人身伤害诉讼，有雄心的人不会被它诱惑。那种工作最终由那些&amp;quot;只是试图谋生&amp;quot;的人做。（提示：避免其从业者说这个的任何领域。）危险的是当金钱与声望结合时，比如，公司法，或医学。一个相对安全和繁荣的职业，具有某种自动基线声望，对年轻人来说是危险的诱惑，他们没有充分考虑他们真正喜欢什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;测试人们是否热爱他们所做的事情的标准是，即使他们没有报酬——即使他们不得不做另一份工作谋生，他们是否还会做。有多少公司律师如果必须免费做，在业余时间，并且做服务员的工作来支持自己，会做他们现在的工作？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个测试在决定不同类型的学术工作时特别有帮助，因为领域在这方面差异很大。大多数好的数学家即使没有数学教授的工作也会研究数学，而在光谱另一端的系，教学工作的可获得性是驱动因素：人们宁愿做英语教授也不愿在广告公司工作，发表论文是竞争这类工作的方式。没有数学系数学也会发生，但正是英语专业的存在，因此教他们的工作，导致了所有那些关于康拉德小说中性别和认同的乏味论文的产生。没有人为了乐趣做那种事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;父母的建议往往会偏向金钱方面。可以肯定地说，更多想成为小说家而父母想他们成为医生的本科生，比想成为医生而父母想他们成为小说家的多。孩子认为他们的父母&amp;quot;物质主义&amp;rdquo;。不一定。所有父母往往对孩子比对自己更保守，仅仅因为，作为父母，他们分享风险多于奖励。如果你八岁的儿子决定爬一棵高树，或你十几岁的女儿决定和当地坏男孩约会，你不会分享兴奋，但如果你儿子摔下来，或你女儿怀孕了，你必须处理后果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;纪律&#34;&gt;纪律&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有如此强大的力量导致我们误入歧途，我们发现很难找到我们喜欢在什么上工作也就不足为奇了。大多数人在童年就被注定，接受了工作=痛苦的公理。那些逃脱这个的人几乎全部被声望或金钱引诱到礁石上。有多少人甚至发现他们热爱在什么上工作？也许几十万，从数十亿人中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难找到你热爱的工作；如果很少人能做到，那一定是这样。所以不要低估这个任务。如果你还没有成功也不要感到难过。事实上，如果你承认自己不满意，你比大多数仍处于否认的人领先一步。如果你被声称享受你认为可鄙的工作的同事包围，很可能他们在对自己撒谎。不一定，但很可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然做伟大的工作需要的纪律比人们认为的少——因为做伟大工作的方法是找到你如此喜欢以至于不必强迫自己做的事情——但找到你热爱的工作通常确实需要纪律。有些人很幸运，12岁时就知道他们想做什么，就像在轨道上一样滑行。但这似乎是例外。更常见的是，做伟大事情的人有着乒乓球弹跳轨迹的职业生涯。他们去学校学习A，退学并做B的工作，然后在业余时间开始做C并因此出名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时从一种工作跳到另一种是精力的标志，有时是懒惰的标志。你是退出了，还是大胆地开辟新道路？你经常无法告诉自己。许多后来会做伟大事情的人在他们试图找到自己的位置时似乎令人失望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有什么测试你可以用来保持诚实吗？一个是尝试在你所做的任何事情上做好，即使你不喜欢它。那么至少你会知道你不是在用不满意作为懒惰的借口。也许更重要的是，你会养成做好事情的习惯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以使用的另一个测试是：始终生产。例如，如果你有一份白天的工作，你不认真对待，因为你计划成为小说家，你在生产吗？你在写小说的页面吗，无论多差？只要你生产，你会知道你不仅仅是在用计划一天写的宏伟小说的模糊愿景作为麻醉剂。它的视角会被你实际写的明显有缺陷的小说所阻碍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;始终生产&amp;quot;也是寻找你热爱的工作的启发式方法。如果你使自己受这个约束制约，它会自动将你从你认为你应该工作的事情推向你实际上喜欢的事情。&amp;ldquo;始终生产&amp;quot;会发现你的终身工作，就像水在重力的帮助下发现你屋顶的洞一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，弄清楚你喜欢在什么上工作并不意味着你能在它上面工作。那是一个单独的问题。而且如果你有雄心，你必须保持它们分开：你必须有意识地努力防止你想要什么的想法被看似可能的事情污染。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把它们分开是痛苦的，因为观察它们之间的差距是痛苦的。所以大多数人抢先降低他们的期望。例如，如果你问街上的随机人他们是否想能像达芬奇一样画画，你会发现大多数人会说类似&amp;quot;哦，我不会画画。&amp;ldquo;这更多的是意图的陈述而非事实；它的意思是，我不打算尝试。因为事实上，如果你从街上带一个随机的人，并设法让他们在未来二十年里尽可能努力地画画，他们会取得令人惊讶的进步。但这需要巨大的道德努力；它意味着每年每天面对失败。所以为了保护自己，人们说&amp;quot;我不能。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你经常听到的另一个相关的说法是，不是每个人都能做他们热爱的工作——有人必须做不愉快的工作。真的吗？你怎么让他们做？在美国，强迫人们做不愉快工作的唯一机制是征兵，而那已经30多年没有使用了。我们所能做的就是用金钱和声望鼓励人们做不愉快的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有些事人们仍然不愿做，似乎社会只能将就。这就是家庭仆人发生的事情。几千年那是工作&amp;quot;有人必须做&amp;quot;的典型例子。然而在二十世纪中叶，仆人在富国几乎消失了，富人只能将就。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以虽然可能有些事情有人必须做，但任何人说任何特定工作如此很可能是错误的。如果没有人愿意做，大多数不愉快的工作要么自动化，要么不做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;两条路线&#34;&gt;两条路线&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有另一种&amp;quot;不是每个人都能做他们热爱的工作&amp;quot;的意义，然而那是太真实了。一个人必须谋生，很难为你热爱的工作获得报酬。有两条路线通向那个目的地：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;有机路线：随着你变得更杰出，逐渐增加你工作中喜欢的部分，减少你不喜欢的部分。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;双工作路线：在你不喜欢的事情上工作以赚钱，然后在你喜欢的事情上工作。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;有机路线更常见。它自然发生在任何做好工作的人身上。一个年轻的建筑师必须接受他能得到的任何工作，但如果他做得好，他会逐渐能够在项目中挑选。这条路线的缺点是它缓慢而不确定。即使是终身教职也不是真正的自由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;双工作路线有几种变体，取决于你一次为金钱工作多长时间。一个极端是&amp;quot;白天工作&amp;rdquo;，你在一份工作上定期工作赚钱，在业余时间在你热爱的事情上工作。另一个极端是你工作直到赚足够多的钱不必再为金钱工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;双工作路线比有机路线少见，因为它需要深思熟虑的选择。它也更危险。生活随着年龄增长而变得更昂贵，所以很容易被吸金在工作中比预期更长的时间更糟的是，你在任何事情上工作都会改变你。如果你在乏味的事情上工作太久，它会腐蚀你的大脑。而报酬最高的工作最危险，因为它们需要你全神贯注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;双工作路线的优势是它能让你跳过障碍。可能工作的景观不是平坦的；不同类型的工作之间有不同高度的墙。[7] 最大化你工作中你喜欢的部分的技巧可以从建筑到产品设计，但可能不能到音乐。如果你做一件事赚钱，然后在另一件事上工作，你有更多的选择自由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该走哪条路线？那取决于你对想做什么有多确定，你接受命令有多好，你能承受多少风险，以及有人会（在你有生之年）为你想做的事情付钱的可能性。如果你确定你想工作的总体领域，而且是人们可能付钱给你的事情，那么你可能应该走有机路线。但如果你不知道你想在什么上工作，或不喜欢接受命令，如果你能承受风险，你可能想走双工作路线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要太早决定。很早就知道他们想做什么的孩子似乎令人印象深刻，好像他们在其他孩子之前得到了某个数学问题的答案。他们确实有一个答案，但很可能是错的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
