<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>失败 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%A4%B1%E8%B4%A5/</link><description>Recent content in 失败 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%A4%B1%E8%B4%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>致命的困境</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/pinch/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/pinch/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/pinch/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/pinch.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/pinch.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/pinch.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="致命的困境"&gt;致命的困境&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2014年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多创业公司在死亡前几个月都会经历这样一个阶段：虽然银行里有相当可观的资金，但每月也在大量亏损，收入增长要么不存在，要么平庸。公司有，比如说，6个月的运营资金。或者更残酷地说，6个月后就要破产。他们期望通过从投资者那里筹集更多资金来避免这种情况。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一句话是致命的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能没有什么比创始人更容易自我欺骗的事情了，那就是投资者会有多大兴趣给他们额外资金。第一次说服投资者也很困难，但创始人预料到了这一点。第二次困扰他们的是三种力量的汇合：公司现在比第一次筹集资金时花费更多。投资者对已经筹集过资金的公司要求高得多。公司现在开始被视为失败。第一次筹集资金时，它既不是成功也不是失败；问这个问题为时过早。现在可以问这个问题了，而默认答案是失败，因为此时这是默认结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将把第一段描述的情况称为&amp;quot;致命的困境&amp;quot;。我尽量避免创造新词，但为这种情况起个名字可能会让创始人突然意识到自己正处于其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致命困境如此危险的原因之一是它是自我强化的。创始人高估筹集更多资金的机会，因此对达到盈利松懈，这进一步降低了他们筹集资金的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然你知道了致命困境，如何避免它？Y Combinator告诉筹集资金的创始人要表现得好像这是他们最后能得到的资金。因为这种情况的自我强化性质也反方向起作用：你越不需要进一步投资，就越容易获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你已经陷入致命困境怎么办？第一步是重新评估筹集更多资金的可能性。现在，我将通过惊人的洞察力为你做这件事：可能性是零。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下三个选择：你可以关闭公司，你可以增加收入，你可以减少支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你确信无论做什么公司都会失败，你应该关闭公司。那样至少你可以退还剩余的资金，并省去你本会花费在看着公司倒闭上的几个月时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过公司很少必须失败。我在这里真正做的是给你承认你已经放弃的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不想关闭公司，那就剩下增加收入和减少支出。在大多数创业公司中，支出=人，减少支出=解雇人。[3] 决定解雇人通常很困难，但有一种情况不应该困难：当你已经知道应该解雇某些人但自己不愿承认时。如果是这样，现在就是时候了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这让你盈利，或者能够让你在剩余资金支持下达到盈利，你已经避免了直接危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;否则你有三个选择：你要么解雇优秀员工，要么让部分或所有员工暂时减薪，要么增加收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让员工减薪是一个弱解决方案，只有在问题不太严重时才有效。如果你目前的轨迹几乎无法让你达到盈利，但通过略微减薪可以跨越门槛，你也许能够向大家说明这样做的理由。否则你可能只是在推迟问题，这对那些你提议减薪的人来说会很明显。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下两个选择，解雇优秀员工和赚更多钱。在试图平衡它们时，记住最终目标：成为一家成功的产品公司，即拥有大量人使用的单一产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的困境源于过度招聘，你应该更倾向于解雇人。如果你在甚至不知道要构建什么之前就雇佣了15个人，你创造了一个有缺陷的公司。你需要弄清楚你要构建什么，而用几个人而不是15个人来做可能更容易。另外，这15个人可能甚至不是你最终构建所需产品的人。所以解决方案可能是先收缩，然后确定成长方向。毕竟，如果你带着这15个人一起将公司开向地面，你并没有为他们做什么好事。他们最终都会失去工作，以及他们在这个注定失败的创业公司上花费的所有时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果你只有几个人，最好专注于尝试赚更多钱。建议创业公司赚更多钱可能显得轻率，好像可以轻而易举地做到。通常创业公司已经在尽可能努力地销售其产品。我在这里建议的不是更努力地赚钱，而是尝试以不同方式赚钱。例如，如果你只有一个人在销售，其余人在写代码，考虑让所有人都从事销售。当你破产时，更多代码对你有什么用？如果你必须写代码来完成某笔交易，继续做；这源于所有人都从事销售。但只从事能最快获得最多收入的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一种不同赚钱方式是销售不同的东西，特别是做更多咨询类工作。我说咨询类是因为从制作产品到纯咨询有一个长长的滑坡，你不必走很远就能开始为客户提供真正有吸引力的东西。虽然你的产品可能还不很有吸引力，但如果你是创业公司，你的程序员通常比客户拥有的程序员优秀得多。或者你可能拥有客户不理解的新领域专业知识。所以如果你将销售对话从&amp;quot;你想买我们的产品吗？&amp;ldquo;稍微改变为&amp;quot;你需要什么愿意付高价的？&amp;ldquo;你可能会发现突然从客户那里获得收入容易多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，当你开始这样做时要毫不留情地唯利是图。你正在努力拯救公司免于死亡，所以要让客户大量快速付款。并在尽可能范围内避免咨询的最坏陷阱。理想情况可能是你为客户构建了精确定义的产品衍生版本，否则就是直接产品销售。你保留知识产权，不按小时计费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最好的情况下，这种咨询类工作可能不仅仅是生存的手段，而可能成为定义你公司的那个无法扩展的东西。不要期望它会是这样，但当你深入了解个别用户需求时，要留意那些背后有广阔前景的狭窄机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常对定制工作的需求如此之大，除非你真的无能，否则在咨询滑坡的某个点上你总能生存。但我不是偶然使用&amp;quot;滑坡&amp;quot;这个词；客户对定制工作的无止境需求总会将你推向底部。所以虽然你可能生存，但现在的问题变成以最小损失和干扰生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好消息是，许多成功的创业公司都经历了濒死体验并继续蓬勃发展。你只需要及时意识到自己濒临死亡。如果你处于致命困境中，你确实濒临死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 有少数公司在前一两年无法合理期望赚钱，因为他们构建的产品需要很长时间。对于这些公司，用&amp;quot;进展&amp;quot;代替&amp;quot;收入增长&amp;rdquo;。除非你的初始投资者事先同意你是这样的公司，否则你不是这些公司之一。坦率地说，即使是这些公司也希望自己不是，因为&amp;quot;进展&amp;quot;的非流动性使他们任由投资者摆布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 致命困境有一个变体，你的现有投资者通过承诺投资更多来帮助你。或者说，你将他们解读为承诺投资更多，而他们认为他们只是在提到可能性。如果你有8个月或更少的运营资金，解决这个问题的方法是尝试现在就获得资金。那样你要么得到资金，在这种情况下（直接）问题解决，或者至少防止你的投资者帮助你继续对融资前景保持否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 显然，如果你有除了工资外的重要支出可以消除，现在就做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 当然，除非问题的根源是你们给自己支付高工资。如果通过将创始人的工资削减到所需最低限度，你可以达到盈利，你应该这样做。但如果你需要读这篇文章才意识到这一点，这是个坏迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢山姆·奥特曼、保罗·布赫海特、杰西卡·利文斯顿和杰夫·拉尔斯顿阅读草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何不死</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/die/</link><pubDate>Wed, 01 Aug 2007 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/die/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/die/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/die.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/die.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/die.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何不死"&gt;如何不死&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这是我在Y Combinator夏季最后一次晚餐上的演讲。通常我们最后一次晚餐没有演讲者；这更像是一个聚会。但如果我能挽救一些创业公司免于可预防的死亡，破坏气氛似乎值得。所以在最后一刻我准备了这个相当严峻的演讲。我并不是要把它作为一篇散文；我写下来是因为晚餐前只有两个小时，而我写作时思考最快。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前我告诉一位记者，我们预计资助的公司中约有三分之一会成功。实际上我是在保守估计。我希望可能高达一半。如果我们能实现50%的成功率，那不是很棒吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一种说法是你们中有一半会死。这样说的话，听起来一点都不好。事实上，当你思考这个问题时有点奇怪，因为我们对成功的定义是创始人变得富有。如果我们资助的创业公司中有一半成功，那么你们中有一半会变得富有，另一半将一无所获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你能避免死亡，你就会变得富有。这听起来像是个笑话，但实际上是对典型创业公司中发生的事情的相当好的描述。它确实描述了Viaweb发生的事情。我们避免了死亡直到变得富有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那也是非常接近的。当我们访问雅虎谈论被收购时，我们不得不中断一切，借用他们的一个会议室来安抚一个投资者，他正要退出我们需要维持生存的新一轮融资。所以即使在变得富有的过程中，我们也在与死神搏斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能听说过运气是机会遇上准备的那句名言。现在你已经做好了准备。你到目前为止所做的工作，实际上让你处于一个幸运的位置：你现在可以通过不让你的公司死亡而变得富有。这比大多数人拥有的要多。那么让我们谈谈如何不死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在已经做了五次，我们看到了一群创业公司死亡。到目前为止大约有10家。我们不太清楚它们死亡时发生了什么，因为它们通常不会大声而英勇地死亡。它们大多爬到某个地方然后死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我们来说，即将到来的毁灭的主要迹象是当我们没有收到你的消息时。当我们几个月没有收到来自或关于某个创业公司的消息时，这是个坏迹象。如果我们发送电子邮件询问情况，而他们不回复，那是个非常糟糕的迹象。到目前为止，这是死亡的100%准确预测因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果一个创业公司定期做新交易和发布，并且要么给我们发邮件要么出现在YC活动中，他们可能会生存下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到这听起来很天真，但这种联系可能双向起作用。也许如果你能安排让我们继续听到你的消息，你就不会死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来可能并不那么天真。你可能已经注意到，每周二与我们和其他创始人一起晚餐让你比其他情况下完成更多工作，因为每次晚餐都是一个小型演示日。每次晚餐都是一种截止日期。所以仅仅保持与我们定期联系的限制就会推动你让事情发生，否则你会不好意思地告诉我们自从上次谈话以来你还没有做任何新事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这有效，那将是一个惊人的技巧。如果仅仅通过与我们保持定期联系你就能变得富有，那将相当酷。这听起来很疯狂，但这很可能会有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个变体是与其他YC资助的创业公司保持联系。现在旧金山有一个完整的社区。如果你搬到那里，让你整个夏天更努力工作的同辈压力将继续发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当创业公司死亡时，官方的死因总是要么资金耗尽，要么关键创始人退出。通常两者同时发生。但我认为根本原因通常是他们变得士气低落。你很少听说一个创业公司夜以继日地工作做交易和推出新功能，却因为他们无法支付账单而ISP拔掉他们的服务器而死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司很少在击键中途死亡。所以继续打字！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这么多创业公司变得士气低落并失败，而仅仅坚持下去就能变得富有，你必须假设经营创业公司可能会让人士气低落。这当然是真实的。我曾经经历过，这就是为什么我再也没有做过另一个创业公司。创业公司的低点简直令人难以置信地低。我敢打赌即使是谷歌也有看起来毫无希望的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道这一点应该会有帮助。如果你知道有时会感觉很糟糕，那么当感觉糟糕时你不会想&amp;quot;哎呀，这感觉太糟糕了，我放弃了&amp;quot;。每个人都会有这种感觉。如果你坚持下去，事情可能会好转。人们用来描述创业公司感觉的比喻至少是过山车而不是溺水。你不会一直下沉；低谷后有高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司中另一种看起来令人担忧但实际上正常的感觉是你正在做的事情不起作用的感觉。你可以预期会有这种感觉的原因是你做的事情可能不会起作用。创业公司几乎第一次就做对的情况很少见。更常见的是你推出一些东西，而没有人关心。当这种情况发生时，不要假设你失败了。这对创业公司来说是正常的。但不要无所事事地坐着。迭代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢Paul Buchheit的建议，尝试制作至少有人真正热爱的东西。只要你制作了一些用户为之狂热的东西，你就走在正确的轨道上。即使有一小群真正爱你的人对你的士气也有好处，而创业公司靠士气运行。而且它会告诉你应该关注什么。他们喜欢你什么？你能在这方面做得更多吗？你在哪里能找到更多喜欢那种事情的人？只要你有一群爱你的核心用户，你所要做的就是扩大它。可能需要一段时间，但只要你不断努力，最终你会成功。Blogger和Delicious都做到了这一点。两者都花了数年才成功。但两者都从一个狂热忠诚的用户核心开始，Evan和Joshua所要做的就是逐步扩大这个核心。Wufoo现在也在同样的轨迹上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当你发布一些东西而似乎没有人关心时，更仔细地看。是否有零个用户真正爱你，或者至少有一些小组这样？很有可能会是零。在这种情况下，调整你的产品再试一次。你们每个人都在一个包含至少一个成功排列的空间中工作。如果你不断尝试，你会找到它的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我提一些不该做的事情。最不该做的事情是做其他事情。如果你发现自己说一句以&amp;quot;但我们要继续为创业公司工作&amp;quot;结尾的句子，你就大麻烦了。Bob要去读研究生了，但我们要继续为创业公司工作。我们要搬回明尼苏达州，但我们要继续为创业公司工作。我们要接一些咨询项目，但我们要继续为创业公司工作。你不妨直接把这些翻译成&amp;quot;我们放弃了创业公司，但我们不愿意对自己承认&amp;quot;，因为大多数时候这就是它的意思。创业公司是如此困难，以至于做它不能以&amp;quot;但&amp;quot;开头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是，不要去读研究生，也不要开始其他项目。分心对创业公司是致命的。去（或回）学校是死亡的巨大预测因素，因为除了分心，它还给了你一些说你正在做的事情。如果你只在做创业公司，那么如果创业公司失败了，你就失败了。如果你在读研究生而你的创业公司失败了，你以后可以说&amp;quot;哦，是的，我在读研究生时有个创业公司，但没有起色。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不能对你唯一的工作使用诸如&amp;quot;没有起色&amp;quot;这样的委婉语。人们不会让你这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在Y Combinator工作过程中发现的最有趣的事情之一是，创始人更害怕看起来不好，而不是希望获得数百万美元。所以如果你想获得数百万美元，把自己置于失败将是公开和羞辱的境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们第一次见到Octopart的创始人时，他们看起来非常聪明，但不是成功的很好赌注，因为他们似乎不是特别投入。两位创始人中有一位还在读研究生。这是通常的情况：如果创业公司看起来有起色，他就会退学。从那时起，他不仅退学了，还全身出现在《新闻周刊》上，胸前印着&amp;quot;亿万富翁&amp;quot;这个词。他现在不能失败了。他认识的每个人都看到了那张照片。高中时拒绝过他的女孩们都看到了。他妈妈可能把它贴在冰箱上。现在失败将是难以想象的羞辱。此时他承诺要战斗到底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望我们资助的每个创业公司都能出现在一篇描述他们为下一代亿万富翁的《新闻周刊》文章中，因为那样他们中没有人能够放弃。成功率将是90%。我不是在开玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们第一次认识Octoparts时，他们是轻松愉快的人。现在当我们与他们交谈时，他们看起来严峻而坚定。电子零件分销商试图挤压他们以保持垄断定价。（如果你觉得2007年人们还从厚厚的纸质目录中订购电子零件很奇怪，那是有原因的。分销商希望防止在线定价带来的透明度。）我感觉有点不好，我们把这些人从轻松愉快转变为严峻而坚定。但这是伴随而来的。如果创业公司成功，你会获得数百万美元，而你不会仅仅通过要求就得到那种钱。你必须假设它需要一定程度的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论Octoparts的情况变得多么艰难，我预测他们会成功。他们可能必须把自己变成完全不同的东西，但他们不会只是爬走然后死亡。他们聪明；他们在一个有前途的领域工作；他们只是不能放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们大家已经具备了前两个条件。你们都聪明，都在为有前途的想法工作。你最终是归于生者还是死者取决于第三个因素，不放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我现在告诉你：糟糕的事情要来了。创业公司总是如此。从发布到流动性没有发生某种灾难而幸存的几率是千分之一。所以不要士气低落。当灾难袭来时，只要对自己说，好的，这就是Paul谈论的事情。他说要做什么？哦，是的。不要放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/how_not_to_die_japanese.htm"&gt;日语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/how_not_to_die_arabic.htm"&gt;阿拉伯语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>杀死创业公司的18个错误</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/startupmistakes/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2006 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/startupmistakes/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/startupmistakes/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/startupmistakes.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/startupmistakes.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/startupmistakes.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="杀死创业公司的18个错误"&gt;杀死创业公司的18个错误&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近一次演讲后的问答环节，有人问是什么导致创业公司失败。我在那里呆呆地站了几秒钟后才意识到，这其实是个有点诡计性的问题。这相当于问如何让创业公司成功——如果你避免了所有失败的原因，你就会成功——而这个问题太大，无法即兴回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我意识到，从这个角度来看问题可能会有所帮助。如果你有一份所有不应该做的事情的清单，你就可以通过否定这些来变成成功的秘诀。而且这种形式的清单在实践中可能更有用。抓住自己做了不该做的事情，比总是记得要做应该做的事情要容易。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从某种意义上说，只有一个错误会杀死创业公司：没有做出用户想要的东西。如果你做出了用户想要的东西，无论你做了什么或没做什么，你可能会没事。而如果你没有做出用户想要的东西，那么无论你做了什么或没做什么，你都死定了。所以实际上，这是18个导致创业公司无法做出用户想要的东西的因素列表。几乎所有的失败都是通过这个漏斗的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-单一创始人"&gt;1. 单一创始人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你有没有注意到成功的创业公司很少是由一个人创立的？即使是你认为只有一个创始人的公司，比如Oracle，通常也有多个创始人。这不太可能是巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有一个创始人有什么问题？首先，这是不信任票。这可能意味着创始人无法说服他的任何一个朋友和他一起创业公司。这相当令人担忧，因为他的朋友是最了解他的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即使创始人的朋友都错了，公司是个好赌注，他仍然处于劣势。创业公司对一个人来说太难了。即使你能自己完成所有工作，你也需要同事一起集思广益，说服你放弃愚蠢的决定，并在事情出错时让你振作起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一点可能是最重要的。创业公司的低谷是如此之低，几乎没有人能够独自承受。当你有多个创始人时，团队精神将他们联系在一起，这似乎违反了守恒定律。每个人都在想&amp;quot;我不能让我的朋友们失望。&amp;ldquo;这是人性中最强大的力量之一，而只有一个创始人时，这种力量就缺失了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-糟糕的地理位置"&gt;2. 糟糕的地理位置&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;创业公司在一些地方繁荣，而在其他地方则不然。硅谷占主导地位，其次是波士顿，然后是西雅图、奥斯汀、丹佛和纽约。在那之后就不多了。即使在纽约，人均创业公司数量可能只有硅谷的二十分之一。在休斯顿、芝加哥和底特律这样的城镇里，这个数量小到无法测量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么下降如此之快？可能与其他行业的原因相同。美国第六大时尚中心是什么？第六大石油、金融或出版中心？无论它们是什么，它们可能离顶峰太远了，甚至称它们为中心都是误导的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市为何成为创业中心是个有趣的问题，但创业公司在那里繁荣的原因可能与其他行业相同：那就是专家所在的地方。标准更高；人们更同情你所做的事情；你想要雇用的人想住在那里；配套产业在那里；你在偶然会议中遇到的人从事同一个行业。谁知道这些因素如何结合来促进硅谷的创业公司并压制底特律的创业公司，但从每个地区的人均创业公司数量来看，很明显它们确实在起作用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-边缘利基"&gt;3. 边缘利基&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;申请Y Combinator的大多数小组都有一个共同的问题：选择一个小的、模糊的利基市场，希望能避免竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你看小孩子玩运动，你会注意到在某个年龄以下，他们害怕球。当球接近他们时，他们的本能是避开它。作为一个八岁的外野手，我没有接住多少球，因为每当一个高飞球飞向我这边时，我过去常常闭上眼睛，举起手套更多是为了保护，而不是希望能抓住它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择边缘项目相当于我八岁时处理高飞球的策略。如果你做出任何好东西，你都会有竞争对手，所以你最好面对这一点。你只能通过避免好主意来避免竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为这种从大问题上退缩大多是无意识的。这并不是人们想到宏伟的想法但决定追求较小的想法，因为它们似乎更安全。你的无意识甚至不会让你想到宏伟的想法。所以解决方案可能是思考想法而不涉及自己。对其他人来说，作为创业公司，什么是个好主意？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-衍生想法"&gt;4. 衍生想法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们收到的许多申请都是模仿某些现有公司的。这是想法的一个来源，但不是最好的。如果你看成功创业公司的起源，很少有是模仿其他创业公司开始的。他们的想法从哪里来？通常来自创始人识别的某些具体、未解决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的创业公司为制作在线商店制作软件。当我们开始时，还没有；你可以订购的少数几个网站是由网络顾问以巨大成本手工制作的。我们知道，如果网上购物真正起飞，这些网站将必须由软件生成，所以我们写了一些。相当直接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起来最好的要解决的问题是对你个人有影响的问题。苹果公司的发生是因为Steve Wozniak想要一台电脑，谷歌是因为Larry和Sergey在网上找不到东西，Hotmail是因为Sabeer Bhatia和Jack Smith无法在工作中交换电子邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以不要复制Facebook，加上一些Facebook理应忽略的变化，而是从另一个方向寻找想法。不要从公司开始，回溯到他们解决的问题，而是寻找问题，想象可能解决它们的创业公司。[2] 人们抱怨什么？你希望有什么东西存在？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="5-顽固"&gt;5. 顽固&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在某些领域，成功的方法是对你想要实现的目标有愿景，无论遇到什么挫折都坚持到底。创业公司不是其中之一。坚持愿景的方法适用于赢得奥运金牌之类的事情，那里的问题定义明确。创业公司更像是科学，你需要跟随线索走到哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以不要太执着于你原来的计划，因为它很可能是错的。大多数成功的创业公司最终做的事情与他们最初打算的大不相同——通常如此不同，以至于甚至不像是同一家公司。你必须准备好在更好的想法出现时看到它。而最困难的部分通常是放弃你的旧想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对新思想的开放性必须调整得恰到好处。每周切换到一个新想法同样致命。是否有某种你可以使用的外部测试？一个是询问这些想法是否代表某种进展。如果在每个新想法中，你能够重用为前几个想法构建的大部分内容，那么你可能处在一个收敛的过程中。而如果你不断从头开始，那是个坏迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，有一个人你可以寻求建议：你的用户。如果你正在考虑转向某个新方向，而你的用户似乎对此感到兴奋，这可能是个好赌注。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="6-雇佣糟糕的程序员"&gt;6. 雇佣糟糕的程序员&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我忘记在早期版本中包含这一点，因为我认识的几乎所有创始人都是程序员。这对他们来说不是严重的问题。他们可能意外地雇佣了不好的人，但这不会杀死公司。在紧要关头，他们自己可以做任何需要的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当我考虑90年代电子商务业务中杀死大多数创业公司的是什么时，是糟糕的程序员。许多这些公司是由商人创办的，他们认为创业公司的工作方式是你有聪明的想法，然后雇佣程序员来实现它。这实际上比听起来难得多——几乎不可能，因为商人无法分辨哪些是好的程序员。他们甚至没有机会接触到最好的，因为没有人真正优秀的人愿意去实现商人愿景的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在实践中，发生的是商人选择他们认为的好程序员（他的简历上说他是微软认证开发人员），但事实并非如此。然后他们困惑地发现他们的创业公司像二战轰炸机一样蹒跚而行，而他们的竞争对手像喷气式战斗机一样呼啸而过。这种创业公司与大公司处于相同的位置，但没有优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么如果你不是程序员，如何选择好的程序员？我认为没有答案。我本想说你必须找到一个好程序员来帮助你雇佣人。但如果你不能识别好的程序员，你甚至怎么做？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="7-选择错误的平台"&gt;7. 选择错误的平台&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一个相关的问题（因为它往往是由糟糕的程序员完成的）是选择错误的平台。例如，我认为泡沫期间的许多创业公司因为决定在Windows上构建基于服务器的应用程序而杀死了自己。Hotmail在微软收购后仍然在FreeBSD上运行了多年，大概是因为Windows无法处理负载。如果Hotmail的创始人选择使用Windows，他们就会被淹没。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>