<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>专业知识 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E4%B8%93%E4%B8%9A%E7%9F%A5%E8%AF%86/</link>
    <description>Recent content in 专业知识 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E4%B8%93%E4%B8%9A%E7%9F%A5%E8%AF%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>冠状病毒与信誉</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/cred/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/cred/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/cred/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/cred.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/cred.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/cred.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;冠状病毒与信誉&#34;&gt;冠状病毒与信誉&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近看到一段视频，电视记者和政治家们自信地说冠状病毒不会比流感更严重。让我感到震惊的不仅是他们看起来多么错误，还有他们多么大胆。他们怎么能放心地说这样的话？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;答案，我意识到，是他们不认为自己会被抓住。他们没有意识到做出错误预测有任何危险。这些人不断地做出错误的预测，并逃脱了惩罚，因为他们预测的事情要么结果足够模糊，他们可以吹嘘自己摆脱麻烦，要么发生在如此遥远的未来，很少有人记得他们说了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;流行病不同。它迅速且明确地否定你的预测。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但流行病足够罕见，这些人显然没有意识到这甚至是一种可能性。相反，他们只是继续使用他们的普通方法，正如流行病所表明的，就是自信地谈论他们不理解的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，这样的事件是衡量人的独特有力方式。正如沃伦·巴菲特所说，&amp;ldquo;只有当潮水退去时，你才知道谁在裸泳。&amp;ldquo;而潮水从未如此退去过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我们已经看到了结果，让我们记住我们所看到的，因为这是我们可能拥有的最准确的信誉测试。我希望如此。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何做出伟大的工作</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/greatwork/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/greatwork/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/greatwork/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/greatwork.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/greatwork.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/greatwork.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何做出伟大的工作&#34;&gt;如何做出伟大的工作&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你收集了很多不同领域中做出伟大工作的技巧清单，它们的交集会是什么样子？我决定通过制作这样一个清单来找出答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;部分我的目标是创建一个可以被任何领域的人使用的指南。但我也好奇这个交集的形状。而这个练习表明它确实有一个确定的形状；它不仅仅是一个标记着&amp;quot;努力工作&amp;quot;的点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下这个配方假设你非常有雄心壮志。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一步是决定要做什么工作。你选择的工作需要具备三个品质：它必须是你有天赋的事情，你对此有深厚兴趣，并且它有做出伟大工作的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，你不必太担心第三个标准。有雄心壮志的人在这方面往往过于保守。所以你只需要找到你有天赋和浓厚兴趣的事情。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来很简单，但通常相当困难。当你年轻的时候，你不知道自己擅长什么，也不知道不同类型的工作是怎样的。你最终可能从事的某些工作甚至可能还不存在。所以虽然有些人在14岁就知道自己想做什么，但大多数人必须弄清楚这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弄清楚要做什么工作的方法就是通过工作。如果你不确定要做什么，就猜测。但选择一些事情并开始行动。你可能会经常猜错，但这没关系。了解多种事情是好事；一些最重大的发现来自于注意到不同领域之间的联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;培养一个从事自己项目的习惯。不要让&amp;quot;工作&amp;quot;意味着别人告诉你做的事情。如果你真的有一天做出了伟大的工作，那很可能是在你自己的项目上。它可能是在某个更大的项目之内，但你会推动你自己的那部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你的项目应该是什么？任何让你觉得兴奋和雄心勃勃的事情。随着你年龄的增长和你在项目上的品味变化，令人兴奋和重要的事情会趋于一致。7岁时，用乐高积木建造巨大的东西可能看起来令人兴奋和雄心勃勃，14岁时自学微积分，到21岁时你开始探索物理学中未解答的问题。但要始终保持令人兴奋的感觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种兴奋的好奇心，它既是伟大工作的引擎，也是舵盘。它不仅会驱动你，如果你让它发挥，它也会告诉你该做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你对什么过度好奇——好奇到会让大多数其他人感到无聊的程度？这就是你要寻找的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你找到了你过度感兴趣的事情，下一步就是学习足够的知识，让你到达知识的前沿。知识以分形方式扩展，从远处看它的边缘看起来很平滑，但一旦你学得足够多接近其中一个，就会发现它们充满了空白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下一步是注意到这些空白。这需要一些技巧，因为你为了简化世界模型而忽略这些空白。许多发现来自于提出其他人认为理所当然的问题。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果答案看起来奇怪，那就更好了。伟大的工作常常带有奇怪的色彩。从绘画到数学你都能看到这一点。试图制造这种奇怪感可能会显得做作，但如果它出现了，就拥抱它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大胆追逐异常的想法，即使其他人对它们不感兴趣——事实上，特别是当他们不感兴趣的时候。如果你对一些其他人都忽视的可能性感到兴奋，而且你有足够的专业知识准确说出他们都忽略了什么，这是你能找到的最好赌注。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四个步骤：选择一个领域，学习足够的知识到达前沿，注意到空白，探索有希望的那些。这几乎是所有做出伟大工作的人的做法，从画家到物理学家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二步和第四步需要努力工作。可能无法证明你必须努力工作才能做出伟大的事情，但经验证据的规模相当于关于死亡率的证据。这就是为什么在你非常感兴趣的事情上工作至关重要。兴趣会驱使你比单纯的勤奋更加努力工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三个最强大的动机是好奇心、愉悦和做出令人印象深刻的事情的愿望。有时它们汇聚在一起，这种组合是最强大的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大奖是发现一个新的分形芽。你注意到知识表面的裂缝，撬开它，里面有一个完整的世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们再谈谈弄清楚要做什么工作的复杂事情。它之所以困难的主要原因是，除了亲自做，你无法说出大多数类型的工作是怎样的。这意味着四个步骤是重叠的：你可能需要在某件事上工作多年才能知道你有多喜欢它或你有多擅长它。与此同时，你没有在做，因此也没有了解大多数其他类型的工作。所以在最坏的情况下，你在信息非常不完整的基础上做出选择。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雄心的本质加剧了这个问题。雄心有两种形式，一种先于对主题的兴趣，一种从中产生。大多数做出伟大工作的人都有两者的混合，你拥有前者越多，决定做什么就越困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数国家的教育系统假装这很容易。他们期望你在真正了解某个领域之前就承诺投入该领域。因此，一个处于最佳轨迹上有雄心的人通常会被系统视为故障的例子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果他们至少承认这一点会更好——如果他们承认系统不仅不能帮助你弄清楚要做什么，而且是建立在假设你会在青少年时期神奇地猜测的基础上的。他们不会告诉你，但我会：当涉及到弄清楚要做什么工作时，你只能靠自己。有些人幸运地猜对了，但其他人会发现自己在假设每个人都做到的轨道上斜向挣扎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你年轻有雄心但不知道要做什么工作，该怎么办？你不应该做的是被动地漂泊，假设问题会自行解决。你需要采取行动。但没有你可以遵循的系统程序。当你阅读那些做出伟大工作的人的传记时，令人惊讶的是有多少运气涉及其中。他们通过偶然的相遇，或者通过阅读他们碰巧拿起的书，发现要做什么工作。所以你需要让自己成为运气的大目标，做到这一点的方法就是保持好奇心。尝试很多事情，见很多人，读很多书，问很多问题。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有疑问时，优化有趣性。随着你对领域的了解更多，领域会发生变化。例如，数学家所做的与你在高中数学课上所做的非常不同。所以你需要给不同类型的工作一个机会向你展示它们的样子。但随着你对它的了解更多，一个领域应该变得越来越有趣。如果不是，它可能不适合你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要担心如果你发现自己对与其他人不同的事情感兴趣。你的品味越奇怪越好。奇怪的品味往往是强烈的品味，对工作的强烈品味意味着你会富有成效。如果你在很少有人看过的地方寻找，你更可能找到新东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你适合某种工作的一个标志是，当你喜欢甚至其他人觉得乏味或可怕的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但领域不是人；你不欠它们任何忠诚。如果在做一件事的过程中你发现了另一个更令人兴奋的事情，不要害怕切换。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在为人们制作东西，确保它是他们真正想要的东西。做到这一点的最好方法是制作你自己想要的东西。写你想读的故事；构建你想使用的工具。由于你的朋友可能有相似的兴趣，这也会给你带来初始受众。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这应该遵循令人兴奋的规则。显然最令人兴奋的故事是写你想读的故事。我明确提到这个情况的原因是太多人搞错了。他们不是制作自己想要的，而是试图制作一些想象的、更复杂的受众想要的东西。一旦你走上那条路，你就迷失了。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你试图弄清楚要做什么工作时，会有很多力量让你误入歧途。做作、时尚、恐惧、金钱、政治、他人的愿望、著名的骗子。但如果你坚持你发现真正有趣的事情，你就能抵御所有这些。如果你感兴趣，你就没有误入歧途。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;跟随你的兴趣听起来像是一种相当被动的策略，但在实践中，它通常意味着跟随它们越过各种障碍。你通常必须冒被拒绝和失败的风险。所以这确实需要相当大的勇气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但虽然你需要勇气，你通常不需要太多计划。在大多数情况下，做出伟大工作的配方很简单：在令人兴奋的雄心勃勃的项目上努力工作，好事就会发生。你不是制定计划然后执行它，而是试图保持某些不变量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;计划的问题在于它只适用于你能预先描述的成就。你可以通过在童年时决定赢得金牌或致富，然后顽强地追求那个目标，但你不能用那种方式发现自然选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为对于大多数想要做出伟大工作的人来说，正确的策略不要计划太多。在每个阶段做任何看起来最有趣的事情，并为未来提供最好的选择。我称这种方法为&amp;quot;保持在上风&amp;quot;。这就是大多数做出伟大工作的人似乎做到的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使你找到了令人兴奋的工作，工作并不总是直截了当的。有时会有一些新想法让你早上跳出床直接去工作。但也会有很多时候事情不是那样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不是简单地扬起帆就被灵感吹向前方。有逆风、暗流和隐藏的浅滩。所以工作有一种技巧，就像航海一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，虽然你必须努力工作，但可能工作得太努力，如果你那样做，你会发现收益递减：疲劳会让你变得愚蠢，最终甚至会损害你的健康。工作产生收益递减的点取决于类型。一些最困难的类型你可能每天只能做四五个小时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理想情况下，这些小时应该是连续的。尽可能安排你的生活，让你有大块的时间来工作。如果你知道可能会被打断，你会回避困难的任务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始工作可能比保持工作更困难。你经常必须欺骗自己才能越过那个初始门槛。不要担心这个；这是工作的本质，不是你性格的缺陷。工作有一种激活能量，每天和每个项目都有。由于这个门槛在意义上是虚假的——它比继续工作所需的能量更高——可以告诉自己相应程度的谎言来克服它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想要做出伟大的工作，对自己撒谎通常是错误的，但这是极少数不是的案例之一。当我早上不愿开始工作时，我经常通过说&amp;quot;我只是读一遍我已有的东西&amp;quot;来欺骗自己。五分钟后，我发现了一些看起来错误或不完整的东西，我就开始了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;类似的技术也适用于开始新项目。例如，对一个项目需要多少工作撒谎是可以的。许多伟大的事情始于有人说&amp;quot;这能有多难？&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是年轻人有优势的一个领域。他们更乐观，即使他们乐观的一个来源是无知，在这种情况下无知有时能战胜知识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，要努力完成你开始的事情，即使结果比你预期的更多工作。完成事情不仅仅是整洁或自律的练习。在许多项目中，最好的工作发生在本应是最后阶段的部分。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何在变化的世界中成为专家</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ecw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ecw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ecw/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ecw.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/ecw.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ecw.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何在变化的世界中成为专家&#34;&gt;如何在变化的世界中成为专家&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果世界是静态的，我们可以对我们的信念有单调递增的信心。一个信念经历过的（更多样化的）经验越多，它错误的可能性就越小。大多数人对自己的观点隐含地相信类似的东西。对于那些变化不大的事物，比如人性，他们这样做是有道理的。但对于变化的事物，你不能以同样的方式信任你的观点，这可能包括几乎其他一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当专家出错时，通常因为他们是早期世界版本的专家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有可能避免这种情况吗？你能保护自己免受过时信念的影响吗？在某种程度上，是的。我花了将近十年时间投资早期创业公司，奇怪的是，保护自己免受过时信念的影响正是你作为创业投资者必须做的。大多数真正好的创业想法一开始看起来像坏主意，其中许多看起来不好特别是因为世界的一些变化刚刚将它们从坏变成好。我花了很多时间学习识别这样的想法，我使用的技术可能适用于一般性的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一步是对变化有明确的信念。那些陷入对观点单调递增信心的人隐含地得出结论世界是静态的。如果你有意识地提醒自己不是，你开始寻找变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应该在哪里寻找？除了人性变化不大这个中等有用的概括外，不幸的事实是变化很难预测。这很大程度上是同义反复，但仍然值得记住：重要的变化通常来自不可预见的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我甚至不尝试预测它。当在采访中被要求预测未来时，我总是不得不努力即兴想出听起来合理的东西，就像一个没有为考试准备的学生。[1] 但我没有准备不是因为懒惰。在我看来，关于未来的信念很少是正确的，它们通常不值得它们强加的额外刚性，最好的策略就是保持积极开放的心态。不要试图将自己指向正确的方向，而是承认你不知道正确的方向是什么，而是尝试对变化的风向超级敏感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有工作假设是可以的，即使它们可能会限制你一些，因为它们也会激励你。追逐事物令人兴奋，尝试猜测答案也令人兴奋。但你必须自律，不要让你的假设变成更坚固的东西。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我相信这种被动的方法不仅适用于评估新想法，也适用于产生新想法。想出新想法的方法不是明确地尝试，而是尝试解决问题，并且在这个过程中不忽视你产生的奇怪预感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;变化的风向源于领域专家的无意识思维。如果你在某个领域足够专业，你产生的任何奇怪想法或看似无关的问题本身就值得探索。[3] 在Y Combinator内部，当一个想法被描述为疯狂时，这是一种赞美——实际上，平均来说可能比当一个想法被描述为好时更高的赞美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业投资者有非凡的动机来纠正过时的信念。如果他们能在其他投资者之前意识到某个看似无望的创业公司实际上并非如此，他们可以赚大钱。但动机不仅仅是财务上的。投资者的观点被明确测试：创业公司来找他们，他们必须说是或否，然后，相当快地，他们就知道自己是否猜对了。那些对Google说不的投资者（而且有几个人）将在余生中记住这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何必须在某种意义上押注想法而不仅仅是评论想法的人都有类似的动机。这意味着任何想要这种动机的人都可以拥有它们，通过将他们的评论变成赌注：如果你以某种相当持久和公开的形式写一个话题，你会发现你比大多数人在随意对话中更担心把事情做对。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现的另一个保护自己免受过时信念影响的技巧是首先关注人而不是想法。虽然未来发现的本质很难预测，但我发现我能很好地预测什么样的人会做出这些发现。好的新想法来自真诚、精力充沛、独立思考的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为投资者，押注人而不是想法无数次拯救了我。例如，我们认为Airbnb是个坏主意。但我们能看出创始人是真诚、精力充沛、独立思考的。（确实，几乎是病态地如此。）所以我们暂停怀疑并资助了他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎也是一种应该普遍适用的技术。让自己周围环绕着那些能产生新想法的人。如果你想在自己的信念变得过时时快速注意到，没有什么比与那些发现会使它们过时的人做朋友更好的了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不成为自己专业知识的囚徒已经够难了，但只会变得更难，因为变化正在加速。这不是最近的趋势；自旧石器时代以来变化一直在加速。思想催生思想。我不期望那会改变。但我可能错了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我通常的技巧是谈论大多数人还没有注意到的当下方面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 特别是当它们变得足够知名以至于人们开始将它们与你认同时。你必须对你想相信的事情保持额外的怀疑，一旦一个假设开始与你认同，它几乎肯定会开始属于那一类。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 在实践中，&amp;ldquo;足够专业&amp;quot;并不要求一个人被认可为专家——无论如何，这是一个滞后指标。在许多领域，一年的专注工作加上大量关心就足够了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 虽然它们是公开的并且无限期地存在，但在论坛和Twitter等地方上的评论经验上似乎像随意对话一样运作。门槛可能在于你写的东西是否有标题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Patrick Collison和Robert Morris阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
