<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>创立 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%88%9B%E7%AB%8B/</link><description>Recent content in 创立 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%88%9B%E7%AB%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Y Combinator 的创立故事</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/ycstart/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/ycstart/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/ycstart/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/ycstart.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/ycstart.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/ycstart.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="y-combinator-的创立故事"&gt;Y Combinator 的创立故事&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator的7岁生日是3月11日。像往常一样，我们太忙了，直到几天后才注意到。我想我们从来没有能在生日当天记住我们的生日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年3月11日，杰西卡和我在哈佛广场吃完晚饭走回家。杰西卡当时在一家投资银行工作，但她不太喜欢，所以她面试了波士顿一家风险投资基金的市场总监职位。这家风险投资基金正在做现在看来对风险投资基金来说喜剧性地熟悉的事情：花很长时间做决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，我一直在告诉杰西卡他们应该改变风险投资业务的所有方面——基本上是现在支撑Y Combinator的理念：投资者应该做更多、更小的投资，他们应该资助黑客而不是西装革履的人，他们应该愿意资助更年轻的创始人，等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我一直在考虑做一些天使投资。我刚刚在哈佛大学的本科生计算机俱乐部做了一次关于如何创办创业公司的演讲，之后我突然意识到，尽管我一直打算做天使投资，但自从我有足够钱做这件事已经过去了7年，我还没有开始。我也一直在考虑再次与罗伯特·莫里斯和特雷弗·布莱克威尔合作的方法。几小时前我给他们发了一封电子邮件，试图弄清楚我们能一起做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈佛广场和我的家之间，这个想法成型了。我们将创办自己的投资公司，杰西卡可以为那家公司工作。当我们转到沃克街时，我们决定这样做。我同意向新基金投入10万美元，杰西卡同意辞职为它工作。在接下来的几天里，我招募了罗伯特和特雷弗，他们各投入了另外5万美元。所以YC以20万美元开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰西卡非常高兴能够辞职创办自己的公司，以至于到家时我给她拍了张照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司当时还不叫Y Combinator。起初我们称之为剑桥种子。但这个名字从未见光，因为几天后当我们宣布时，我们已经把名字改为Y Combinator。我们很早就意识到我们所做的工作可能具有全国范围的影响力，我们不想要一个将我们束缚在一个地方的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初我们只有部分想法。我们要做标准化条款的种子资金。在YC之前，种子资金非常随意。你会从你朋友的富叔叔那里得到第一笔1万美元。交易条款往往是灾难性的；通常投资者、创始人和律师都不知道文件应该是什么样的。Facebook作为佛罗里达有限责任公司的早期历史显示了当时事情是多么随意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将成为前所未有的事物：标准的种子资金来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们根据我们自己创办Viaweb时获得的种子资金来设计YC。我们用从朋友朱利安·韦伯那里得到的1万美元开始了Viaweb，朱利安是伊德尔·韦伯的丈夫，我在哈佛读研究生时上了伊德尔的绘画课。朱利安了解商业，但你不会说他是个西装革履的人。除其他外，他还曾担任国家讽刺剧的主席。他也是一名律师，把我们所有的文书工作都正确设置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为回报，朱利安获得Viaweb 10%的股份，以换取1万美元，帮我们成立公司，教我们商业知识，以及在危机时刻保持冷静。我记得曾经想过朱利安得到了多么好的交易。但一秒钟后我意识到，没有朱利安，Viaweb永远不会成功。所以即使这对他是好交易，对我们也是好交易。这就是为什么我知道像Y Combinator这样的东西有存在的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初我们没有后来证明是最重要的想法：同步资助创业公司，而不是像以前那样异步资助。或者更确切地说，我们有这个想法，但我们没有意识到它的重要性。我们很早就决定，我们要做的第一件事是在即将到来的夏天资助一批创业公司。但我们最初没有意识到这将是我们进行所有投资的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一开始同时资助一批创业公司的原因不是我们认为这将是资助创业公司的更好方式，而仅仅是因为我们想学习如何成为天使投资者，而为本科生举办的夏季项目似乎是最快的方法。没有人那么认真地对待暑期工作。一群本科生花一个夏天在创业公司上工作的机会成本足够低，我们不会感到内疚鼓励他们这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们知道学生已经在为夏天做计划了，所以我们做了我们经常告诉创业公司要做的事情：我们快速启动。这里是当时被称为夏季创始人计划的初始公告和描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们很幸运，夏季项目的长度和结构对我们做的事情来说证明是完美的。YC周期的结构仍然几乎与第一个夏天完全相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在第一批创始人是谁方面也很幸运。我们从未期望从第一批中获得任何利润。我们认为我们投资的钱是教育费用和慈善捐赠的结合。但第一批的创始人证明出人意料地好。而且他们也是很棒的人。直到今天，我们还和他们中的很多人是朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在人们很难意识到YC在当时看起来多么微不足道。我不能责怪那些没有认真对待我们的人，因为我们自己在一开始也没有非常认真地对待第一个夏季项目。但随着夏天的进展，我们对创业公司的表现越来越印象深刻。其他人也开始印象深刻。杰西卡和我发明了一个术语，&amp;ldquo;Y Combinator效应&amp;rdquo;，用来描述某人意识到YC并非完全糟糕的那一刻。当人们第一次夏天来到YC在晚宴上演讲时，他们的精神状态就像来向童子军部队发表讲话的人一样。当他们离开大楼时，他们都在说&amp;quot;哇，这些公司实际上可能会成功&amp;quot;的某种变体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在YC足够知名，当我们资助的公司是合法的时人们不再感到惊讶，但声誉赶上现实需要一段时间。这就是我们特别喜欢资助可能被dismissed为&amp;quot;玩具&amp;quot;的想法的原因之一——因为YC本身最初也被dismissed为一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们看到同步资助公司效果很好时，我们决定继续这样做。我们将每年资助两批创业公司。我们在硅谷资助了第二批。这是一个最后一刻的决定。回想起来，我认为让我下定决心的是那年秋天去Foo Camp。湾区的创业公司人口密度比波士顿大得多，天气也这么好。我从90年代住在那里时记得这一点。另外，我不想让别人复制我们并将其描述为硅谷的Y Combinator。我希望YC成为硅谷的Y Combinator。所以在加州做冬季批次似乎是那种自我放纵的选择和雄心勃勃的选择相同的罕见情况之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们有足够的时间做我们想做的事情，Y Combinator会在伯克利。那是我们最喜欢的湾区地区。但我们没有时间在伯克利找大楼。我们没有时间在任何地方找我们自己的大楼。及时获得足够空间的唯一方法是说服特雷弗让我们接管他在山景城（当时看来）巨大的建筑的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们又一次运气好，因为山景城证明是放置像YC这样的东西的理想地点。但即使如此，我们也勉强做到了。在加州的第一次晚宴上，我们不得不警告所有创始人不要碰墙壁，因为油漆还是湿的。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>