<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>好奇心 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%A5%BD%E5%A5%87%E5%BF%83/</link><description>Recent content in 好奇心 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%A5%BD%E5%A5%87%E5%BF%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>追随你的好奇心——杰弗里·辛顿为新生提供三点建议</title><link>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/geoffrey-hinton-three-tips-for-incoming-students/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/geoffrey-hinton-three-tips-for-incoming-students/</guid><description>&lt;h1 id="追随你的好奇心杰弗里辛顿为新生提供三点建议"&gt;追随你的好奇心——杰弗里·辛顿为新生提供三点建议&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;诺贝尔物理学奖得主、多伦多大学荣誉教授杰弗里·辛顿在一场面向准新生的直播活动中，结合自身曲折的学术经历，分享了三条核心建议——让好奇心引领方向、接受非线性的成长路径、找到适合自己的学习方式，并与神经科学家伍丁院长共同探讨了人工智能的未来及大学生活中的探索与成长。&lt;/p&gt;
&lt;div class="video-card group relative w-full overflow-hidden rounded-2xl border border-border bg-surface shadow-sm transition hover:shadow-md "&gt;
 &lt;div style="aspect-ratio: 16/9;" class="w-full relative bg-black/5 dark:bg-white/5"&gt;
 &lt;iframe
 src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/vpUXI9wmKLc?rel=0&amp;amp;modestbranding=1&amp;amp;playsinline=1"
 title="追随你的好奇心——杰弗里·辛顿为新生提供三点建议"
 class="absolute inset-0 w-full h-full border-0"
 loading="lazy"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"
 allowfullscreen&gt;
 &lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;好奇心驱动学习——辛顿强调以一个核心问题（如大脑如何工作）作为长期学术动力，而非仅仅选择一个专业方向&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;非线性学术路径——辛顿曾辗转物理、生理学、哲学、心理学甚至木工，说明通往成功的道路往往并非一条直线，跨学科经历反而能构建独特的知识基础&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个性化学习方式——不同于先阅读文献再研究的传统路径，辛顿倾向于先尝试解决问题再回顾文献，说明学习策略应因人而异&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深度学习与神经网络——辛顿被誉为AI教父，其推动的深度学习方法（以2012年ImageNet竞赛为里程碑）从边缘走向主流，彻底改变了人工智能领域&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;归属感与社群支持——伍丁院长指出，通过学习小组、课外活动和学生社团建立归属感，是获得充实大学体验的关键要素&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;来源：&lt;a href="https://www.utoronto.ca/news/follow-your-curiosity-geoffrey-hinton-offers-three-tips-incoming-students"&gt;多伦多大学官网&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日期: April 21, 2025&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作者：&lt;a href="https://www.utoronto.ca/news/authors-reporters/rahul-kalvapalle"&gt;Rahul Kalvapalle&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;保持好奇心。如果你的学业道路曲折，不必担心。并且要知道，学习永无止境——即使在你获得诺贝尔奖之后也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是多伦多大学的荣誉“大学教授”（University Professor Emeritus）杰弗里·辛顿（&lt;strong&gt;Geoffrey Hinton&lt;/strong&gt;）——他因其在人工智能领域的基础性贡献而被授予诺贝尔物理学奖——在最近一次面向多伦多大学准新生的直播活动中分享的部分金玉良言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他回顾了自己的学术历程，并回答了来自87个国家、超过1400名在线参与者提交的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场在圣乔治校区的哈特之家（Hart House）进行的直播对话中，辛顿与（当时正值休假的多伦多大学文理学院院长、候任校长）梅拉妮·伍丁（&lt;strong&gt;Melanie Woodin&lt;/strong&gt;）探讨了学术生活的乐趣与挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自新加坡、主修戏剧学和语言学双学位的四年级学生艾琳（&lt;strong&gt;Erin Hui&lt;/strong&gt;）主持了这场对谈，并提出了学生们提交的问题——许多学生在活动后的调查中分享了他们最喜欢的时刻和收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是从对话和线上问答环节中提炼出的三个关键主题：&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h4 id="让好奇心引领方向"&gt;让好奇心引领方向&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;面对众多的机会、来自家人朋友的矛盾建议以及不断变化的就业市场，新生要弄清楚自己想走哪条学术道路可能会感到不知所措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛顿建议追随你的好奇心——并提出问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你必须有自己真正好奇的东西，”他说。“很多本科生决定了他们想读什么专业，但对我来说，有一个我特别感兴趣的问题——那就是，大脑是如何工作的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛顿补充说，这个问题在他16岁时就吸引了他——至今仍在驱动着他。“这仍然是那个问题——我们仍然不理解大脑是如何工作的。我们比过去知道得多得多，但我们仍然没有真正了解。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛顿的建议引起了学生们的共鸣。“我学到了必须追随自己的好奇心，”一位学生在活动后说。另一位则指出，“虽然他的道路……可能看起来兜兜转转，那是因为他被自己对大脑如何工作的好奇心所驱动，并且不害怕转换道路，如果他觉得能在别处学到更多他感兴趣的东西的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍丁则指出，多伦多大学大量的课程为学生提供了充足的机会来追随他们当前的兴趣并发现新的兴趣。“我真的鼓励学生们查看课程目录，并在第一年选修各种各样的课程——因为你很可能会从中找到你对某件事的热情所在。”&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="通往成功的道路很少是笔直的"&gt;通往成功的道路很少是笔直的&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;感到同学带来的压力、质疑自己是否走在正确的学术道路上、更换课程和专业。这些都是常见的学生经历——辛顿也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是我第一次离家生活。那是我第一次身处一个我并非最聪明的人之一的地方——那里每个人都很聪明，”辛顿谈到他在剑桥大学的第一年时说。“我感到非常困难，一个月后就离开了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他最终回到了校园，但辛顿说，他对大脑运作方式的兴趣引导他多次转换专业。事实上，他说直到读研究生时，他才开始专注于人工智能——这个最终被他帮助彻底改变的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回想起来，虽然当时看起来完全是混乱的，但学习物理学、生理学、哲学和心理学都为我后来所做的事情打下了良好的基础。但在当时，它看起来就像一团糟，”曾一度拿起木工活的辛顿说。“如果你的大学开端很混乱，别担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛顿还敦促学生们在遇到挫折时不要气馁。“这不是世界末日。当你年轻时，你可以从重大的挫折中恢复过来……我认为只要你追随你的好奇心，你就会没事的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生们再次将这些建议牢记在心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听到像辛顿教授这样的诺贝尔奖得主，在本科时也曾在选择和放弃多门课程方面做出过如此多不稳定的决定，这感觉很好，”一位学生说。“这帮助我认识到，过程混乱是可以接受的，如果你追随自己的好奇心，事情最终会自己理顺。”&lt;/p&gt;</description></item><item><title>用特定知识武装自己</title><link>https://linguista.cn/naval/zh/arm-yourself-with-specific-knowledge.zh/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 18:31:34 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/naval/zh/arm-yourself-with-specific-knowledge.zh/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://linguista.cn/naval/orig/arm-yourself-with-specific-knowledge/"&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="grid grid-cols-2 gap-4 md:grid-cols-2"&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://nav.al/specific-knowledge"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://nav.al/specific-knowledge"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://nav.al/specific-knowledge
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://x.com/naval/status/1002103360646823936
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h1 id="用特定知识武装自己"&gt;用特定知识武装自己&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2019年3月25日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;特定知识可以通过追求你真正的好奇心来发现&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nivi：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
你想谈谈你需要掌握的技能吗？特别是特定知识、责任感、杠杆和判断力。所以，这个领域的第一条推文是&amp;quot;用特定知识、责任感和杠杆武装自己。&amp;ldquo;我也会把判断力加进去。我认为你在那条特定的推文中没有涵盖这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naval：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
如果你想赚钱，你必须获得规模化的报酬。为什么是你，这就是责任感；规模化，这就是杠杆；只有你得到报酬而不是其他人得到报酬，这就是特定知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，特定知识可能是整个推文风暴中最难理解的东西，也可能是人们最困惑的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题在于我们有一个观念，认为一切都可以被教授，一切都可以在学校里学到。但并非一切都可以被教授。事实上，最有趣的东西是无法被教授的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一切都可以被学习。很多时候，这种学习要么来自你DNA中的某些先天特征，要么可能通过你的童年时期，你在那里学习软技能，这些技能在以后的生活中很难被教授，或者是全新的东西，所以其他人也不知道怎么做，或者是真正的在职培训，因为你正在模式匹配到高度复杂的环境中，基本上是在特定领域建立判断力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经典的例子是投资，但它可以是任何事情。可以是在管理卡车车队方面的判断力，可以是在天气预报方面的判断力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，特定知识是你关心的知识。特别是如果你年纪较大，比如20、21、22岁以后，你几乎无法选择拥有哪种特定知识。相反，你可以看看你在那个时间点已经建立了什么，然后你可以在它的基础上继续发展。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="特定知识无法被训练"&gt;特定知识无法被训练&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于特定知识首先要注意的是，你无法被训练获得它。如果你可以被训练获得它，如果你可以去上课学习特定知识，那么其他人也可以被训练获得它，然后我们就可以大规模生产和大规模训练人。见鬼，我们甚至可以编程计算机来做这件事，最终我们可以编程机器人到处做这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，如果是这样的话，那么你是极其可替代的，我们只需要支付你必须支付的最低工资，让你在有大量其他可以被训练来做这件事的候选人时去做这件事。所以真的，你的回报仅仅退化为你的培训成本加上该培训的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，你真的想要获得特定知识，你需要你的学校教育，你需要你的培训来能够利用最好的特定知识，但你会因此获得报酬的部分是特定知识。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="特定知识通过追求你的好奇心被发现"&gt;特定知识通过追求你的好奇心被发现&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;例如，有人去获得心理学学位，然后成为销售人员。嗯，如果他们本来就是一个强大的销售人员，一个高水平的销售技巧，那么心理学学位就是杠杆，它武装了他们，他们在销售方面做得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果他们一直是个内向的人，从来都不擅长销售，他们试图利用心理学来学习销售，他们就不会变得那么出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，特定知识更多地是通过追求你与生俱来的才能、你真正的好奇心和你的激情来发现的。它不是通过去学校学习最热门的工作，也不是进入投资者所说的最热门的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候，特定知识处于知识的边缘。它也是刚刚被弄清楚或者真的很难弄清楚的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，如果你不是100%投入其中，其他100%投入其中的人会超越你。他们不会只比你强一点点，他们会比你强很多，因为现在我们处于思想的领域，复利真的适用，杠杆真的适用。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>你会希望你当初知道的事</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/hs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/hs/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/hs/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/hs.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/hs.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/hs.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="你会希望你当初知道的事"&gt;你会希望你当初知道的事&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我为高中写了这篇演讲。我实际上从未做过这个演讲，因为学校当局否决了邀请我的计划。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我说我要在高中演讲时，我的朋友们很好奇。你会对高中生说什么？于是我问他们，你希望有人在高中时告诉你什么？他们的回答惊人地相似。所以我要告诉你们我们都希望有人告诉过我们的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先告诉你们一件你们在高中不需要知道的事情：你的人生想做什么。人们总是问你这个问题，所以你觉得你应该有个答案。但成年人问这个主要是为了开始对话。他们想知道你是哪种人，这个问题只是为了让你们开口说话。他们问这个问题就像你可能戳潮水池里的寄居蟹，看看它会做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我现在回到高中，有人问我的计划，我会说我的首要任务是了解有什么选择。你不需要急着选择你的人生工作。你需要做的是发现你喜欢什么。如果你想在所做的事情上做得好，你必须做你喜欢的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决定你喜欢什么似乎是最容易的事情，但结果证明是困难的，部分是因为很难准确了解大多数工作的真实情况。当医生并不像电视上描绘的那样。幸运的是，你也可以通过在医院做志愿者来观察真正的医生。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有些工作你无法了解，因为还没有人做这些工作。过去十年里我做的大多数工作在我上高中时都不存在。世界变化很快，变化的速度本身也在加快。在这样的世界里，制定固定计划不是个好主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而每年五月，全国各地的演讲者都会点燃标准毕业演讲，主题是：不要放弃你的梦想。我知道他们的意思，但这是个糟糕的说法，因为它暗示你应该被早期制定的某个计划束缚。计算机世界对此有个术语：过早优化。这等同于灾难。这些演讲者最好只简单地说，不要放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们真正的意思是，不要气馁。不要认为你不能做别人能做的事情。我同意你不应该低估你的潜力。做过伟大事情的人似乎像是另一个种族的人。大多数传记只会夸大这种幻觉，部分原因是传记作者不可避免地陷入崇拜的态度，部分是因为，知道故事的结局，他们忍不住简化情节，直到似乎主题的生活是命运的问题，只是某种天生天才的展开。事实上，我怀疑如果你和十六岁的莎士比亚或爱因斯坦一起上学，他们会给人留下深刻印象，但并不是完全不像你的其他朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是个令人不安的想法。如果他们只是像我们一样，那么他们必须非常努力地工作才能做到他们所做的事情。这是我们喜欢相信天才的原因之一。它为我们的懒惰找了个借口。如果这些人能够做到他们所做的事情只是因为某种神奇的莎士比亚性或爱因斯坦性，那么如果我们不能做到同样好的事情，不是我们的错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是说没有天才这种东西。但如果你试图在两个理论之间选择，一个为你的懒惰找借口，另一个可能是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，我们已经将标准毕业演讲从&amp;quot;不要放弃你的梦想&amp;quot;削减到&amp;quot;别人能做的，你也能做。&amp;ldquo;但这还需要进一步削减。自然能力确实存在差异。大多数人高估了它的作用，但它确实存在。如果我和一个四英尺高、雄心是在NBA打球的人说话，我会说&amp;quot;只要你真正努力，你就能做任何事情&amp;rdquo;，这会显得非常愚蠢。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们需要将标准毕业演讲削减为，&amp;ldquo;具有你能力的人能做的，你也能做；不要低估你的能力。&amp;ldquo;但经常发生的是，你越接近真相，你的句子就越混乱。我们采用了一个漂亮、整洁（但错误）的口号，把它搅得像泥潭一样。它不再是一篇很好的演讲了。但更糟糕的是，它不再告诉你该做什么了。具有你能力的人？你的能力是什么？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="逆风"&gt;逆风&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认为解决方案是朝另一个方向努力。不要从目标倒推，要从有希望的情况向前推进。实际上，大多数成功的人都是这样做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在毕业演讲的方法中，你决定二十年后想在哪里，然后问：我现在应该做什么才能到达那里？我建议你不要承诺未来任何事情，只看现在可用的选择，选择那些会给你最有希望的选择范围的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你做什么工作并不那么重要，只要你不浪费时间。做你感兴趣并增加你选择的事情，稍后再担心选择哪个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设你是一个大学新生，决定主修数学还是经济学。嗯，数学会给你更多选择：你可以从数学进入几乎任何领域。如果你主修数学，很容易进入经济学研究生院，但如果你主修经济学，很难进入数学研究生院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滑翔机在这里是个很好的比喻。因为滑翔机没有引擎，你不能迎风飞行而不失去大量高度。如果你让自己离好的着陆点很远顺风，你的选择会不舒服地缩小。通常你想保持逆风。所以我建议用&amp;quot;保持逆风&amp;quot;来替代&amp;quot;不要放弃你的梦想&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，你怎么做到这一点呢？即使数学是经济学的逆风，你作为一个高中生怎么知道这一点？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，你不知道，而这是你需要发现的。寻找聪明人和困难的问题。聪明人倾向于聚集在一起，如果你能找到这样一个群体，加入它可能是值得的。但要找到这些并不直接，因为有很多造假行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一个新来的本科生，所有大学系看起来都差不多。教授们似乎都令人生畏地博学，发表的论文对外人来说难以理解。但是，虽然在某些领域论文难以理解是因为它们充满了困难的想法，但在其他领域，它们被故意写成晦涩的方式，似乎在说重要的事情。这似乎是个令人震惊的主张，但它已经在著名的《社会文本》事件中被实验验证了。怀疑文学理论家发表的论文常常只是听起来理智的无稽之谈，一位物理学家故意写了一篇充满听起来理智的无稽之谈的论文，并提交给一家文学理论期刊，该期刊发表了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好的保护总是做困难的问题。写小说是困难的。读小说不是。困难意味着担忧：如果你不担心你制作的东西会出来得不好，或者你将无法理解你正在学习的东西，那么它就不够困难。必须有悬念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，这可能看起来是对世界的悲观看法，你可能认为。我告诉你的是你应该担忧？是的，但并不像听起来那么糟糕。克服担忧是令人振奋的。你看不到比赢得金牌的人更快乐的面孔。你知道他们为什么那么快乐吗？解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是说这是快乐的唯一方式。只是说某些担忧并不像听起来那么糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="雄心"&gt;雄心&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在实践中，&amp;ldquo;保持逆风&amp;quot;简化为&amp;quot;做困难的问题&amp;rdquo;。你今天就可以开始。我希望我在高中时就理解了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人喜欢在所做的事情上做得好。在所谓现实世界中，这种需求是一种强大的力量。但高中生很少从中受益，因为他们被给予一个虚假的事情做。当我在高中时，我让自己相信我的工作是做一个高中生。于是我让自己对在所做的事情上做得好的需求仅仅通过在学校做得好来满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在高中时问我高中生和成年人之间的区别是什么，我会说成年人必须谋生。错了。是成年人为自己负责。谋生只是其中的一小部分。更重要的是为自己承担智力责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我不得不再次经历高中，我会把它当作日常工作对待。我不是说我在学校会松懈。把某事当作日常工作并不意味着把它做得很差。它意味着不被它定义。我的意思是我不认为自己是高中生，就像一个有服务员日常工作的音乐家不认为自己是服务员。[3] 当我不做日常工作的时候，我会开始尝试做真正的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我问人们他们对高中最大的遗憾是什么时，他们几乎都说同样的事情：他们浪费了这么多时间。如果你想知道你现在在做什么，将来会最遗憾，可能就是这个。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说这是不可避免的——高中生还不能完成任何事情。但我不认为这是真的。证据就是你很无聊。你八岁的时候可能不无聊。你八岁的时候叫&amp;quot;玩耍&amp;quot;而不是&amp;quot;闲逛&amp;rdquo;，但这是一回事。当我八岁的时候，我很少无聊。给我一个后院和几个其他孩子，我就能玩一整天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在意识到，这在初中和高中变得陈旧的原因，是我准备好做别的事情了。童年正在变老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说你不应该和朋友闲逛——不是说你们都应该成为除了工作什么都不做的无趣的小机器人。和朋友闲逛就像巧克力蛋糕。如果你偶尔吃它，你会更享受它，而不是每顿饭都只吃巧克力蛋糕。无论你多么喜欢巧克力蛋糕，吃了三顿饭后你会相当恶心。而这就是一个人在高中时感到的不适：精神恶心。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能想，我们必须做的不仅仅是取得好成绩。我们必须有课外活动。但你很清楚这些大多数是多么虚假。为慈善机构收集捐款是值得称赞的事情，但这不难。这不是完成什么事情。我所说的完成事情是指学习如何写得很好，或者如何编程计算机，或者前工业社会的生活到底是什么样的，或者如何写生人面。这种事情很少能转化为大学申请表上的一项。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="腐败"&gt;腐败&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;围绕进入大学设计你的生活是危险的，因为你必须给留下印象才能进入大学的人不是一个很有洞察力的听众。在大多数大学，决定你是否能进入的不是教授，而是招生官员，他们远没有那么聪明。他们是智力世界的士官。他们看不出你有多聪明。预科学校的存在本身就证明了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很少有父母会为他们的孩子付那么多钱去一个不改善他们入学前景的学校。预科学校公开说这是他们的目标之一。但如果你停下来想一想，这意味着他们可以入侵入学过程：他们可以让同一个孩子显得比他去当地公立学校时更有吸引力。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在你们大多数人都觉得你们生活中的工作是成为一个有前途的大学申请人。但这意味着你在设计你的生活来满足一个如此无意识的过程，以至于有一个完整的行业致力于颠覆它。难怪你会变得愤世嫉俗。你感到的不适与真人秀节目制作人或烟草业高管所感到的相同。你甚至得不到很多报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么你做什么？你不应该做的是反抗。我就是这么做的，那是个错误。我没有完全意识到我们身上发生了什么，但我闻到了一股大老鼠的味道。于是我就放弃了。显然世界糟透了，那又何必费心呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我发现我们的一位老师自己也在使用Cliff&amp;rsquo;s Notes时，这似乎是理所当然的。在这样的课上取得好成绩肯定毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起来这是愚蠢的。这就像有人在足球比赛中被犯规，说，嘿，你犯规了，这是违反规则的，然后愤愤地走下场。犯规会发生。当你被犯规时要做的是不要失去冷静。继续比赛。通过把你置于这种情况，社会对你犯规了。是的，正如你怀疑的，你在课堂上学到的很多东西都是垃圾。是的，正如你怀疑的，大学入学过程很大程度上是一场骗局。但像许多犯规一样，这个是无意的。[7]所以继续比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反抗几乎和服从一样愚蠢。无论哪种情况，你都让他们告诉你的事情来定义你。我认为最好的计划是踏上正交向量。不要只做他们告诉你的，也不要只是拒绝。而是把学校当作日常工作。作为日常工作来说，这是相当甜的。你三点钟就完成了，你甚至可以在那里做你自己的事情。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何做出伟大的工作</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/greatwork/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/greatwork/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/greatwork/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/greatwork.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/greatwork.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/greatwork.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何做出伟大的工作"&gt;如何做出伟大的工作&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2023年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你收集了很多不同领域中做出伟大工作的技巧清单，它们的交集会是什么样子？我决定通过制作这样一个清单来找出答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分我的目标是创建一个可以被任何领域的人使用的指南。但我也好奇这个交集的形状。而这个练习表明它确实有一个确定的形状；它不仅仅是一个标记着&amp;quot;努力工作&amp;quot;的点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下这个配方假设你非常有雄心壮志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一步是决定要做什么工作。你选择的工作需要具备三个品质：它必须是你有天赋的事情，你对此有深厚兴趣，并且它有做出伟大工作的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，你不必太担心第三个标准。有雄心壮志的人在这方面往往过于保守。所以你只需要找到你有天赋和浓厚兴趣的事情。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来很简单，但通常相当困难。当你年轻的时候，你不知道自己擅长什么，也不知道不同类型的工作是怎样的。你最终可能从事的某些工作甚至可能还不存在。所以虽然有些人在14岁就知道自己想做什么，但大多数人必须弄清楚这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弄清楚要做什么工作的方法就是通过工作。如果你不确定要做什么，就猜测。但选择一些事情并开始行动。你可能会经常猜错，但这没关系。了解多种事情是好事；一些最重大的发现来自于注意到不同领域之间的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培养一个从事自己项目的习惯。不要让&amp;quot;工作&amp;quot;意味着别人告诉你做的事情。如果你真的有一天做出了伟大的工作，那很可能是在你自己的项目上。它可能是在某个更大的项目之内，但你会推动你自己的那部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的项目应该是什么？任何让你觉得兴奋和雄心勃勃的事情。随着你年龄的增长和你在项目上的品味变化，令人兴奋和重要的事情会趋于一致。7岁时，用乐高积木建造巨大的东西可能看起来令人兴奋和雄心勃勃，14岁时自学微积分，到21岁时你开始探索物理学中未解答的问题。但要始终保持令人兴奋的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种兴奋的好奇心，它既是伟大工作的引擎，也是舵盘。它不仅会驱动你，如果你让它发挥，它也会告诉你该做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你对什么过度好奇——好奇到会让大多数其他人感到无聊的程度？这就是你要寻找的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你找到了你过度感兴趣的事情，下一步就是学习足够的知识，让你到达知识的前沿。知识以分形方式扩展，从远处看它的边缘看起来很平滑，但一旦你学得足够多接近其中一个，就会发现它们充满了空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一步是注意到这些空白。这需要一些技巧，因为你为了简化世界模型而忽略这些空白。许多发现来自于提出其他人认为理所当然的问题。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果答案看起来奇怪，那就更好了。伟大的工作常常带有奇怪的色彩。从绘画到数学你都能看到这一点。试图制造这种奇怪感可能会显得做作，但如果它出现了，就拥抱它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大胆追逐异常的想法，即使其他人对它们不感兴趣——事实上，特别是当他们不感兴趣的时候。如果你对一些其他人都忽视的可能性感到兴奋，而且你有足够的专业知识准确说出他们都忽略了什么，这是你能找到的最好赌注。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四个步骤：选择一个领域，学习足够的知识到达前沿，注意到空白，探索有希望的那些。这几乎是所有做出伟大工作的人的做法，从画家到物理学家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步和第四步需要努力工作。可能无法证明你必须努力工作才能做出伟大的事情，但经验证据的规模相当于关于死亡率的证据。这就是为什么在你非常感兴趣的事情上工作至关重要。兴趣会驱使你比单纯的勤奋更加努力工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个最强大的动机是好奇心、愉悦和做出令人印象深刻的事情的愿望。有时它们汇聚在一起，这种组合是最强大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大奖是发现一个新的分形芽。你注意到知识表面的裂缝，撬开它，里面有一个完整的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们再谈谈弄清楚要做什么工作的复杂事情。它之所以困难的主要原因是，除了亲自做，你无法说出大多数类型的工作是怎样的。这意味着四个步骤是重叠的：你可能需要在某件事上工作多年才能知道你有多喜欢它或你有多擅长它。与此同时，你没有在做，因此也没有了解大多数其他类型的工作。所以在最坏的情况下，你在信息非常不完整的基础上做出选择。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雄心的本质加剧了这个问题。雄心有两种形式，一种先于对主题的兴趣，一种从中产生。大多数做出伟大工作的人都有两者的混合，你拥有前者越多，决定做什么就越困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数国家的教育系统假装这很容易。他们期望你在真正了解某个领域之前就承诺投入该领域。因此，一个处于最佳轨迹上有雄心的人通常会被系统视为故障的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们至少承认这一点会更好——如果他们承认系统不仅不能帮助你弄清楚要做什么，而且是建立在假设你会在青少年时期神奇地猜测的基础上的。他们不会告诉你，但我会：当涉及到弄清楚要做什么工作时，你只能靠自己。有些人幸运地猜对了，但其他人会发现自己在假设每个人都做到的轨道上斜向挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你年轻有雄心但不知道要做什么工作，该怎么办？你不应该做的是被动地漂泊，假设问题会自行解决。你需要采取行动。但没有你可以遵循的系统程序。当你阅读那些做出伟大工作的人的传记时，令人惊讶的是有多少运气涉及其中。他们通过偶然的相遇，或者通过阅读他们碰巧拿起的书，发现要做什么工作。所以你需要让自己成为运气的大目标，做到这一点的方法就是保持好奇心。尝试很多事情，见很多人，读很多书，问很多问题。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有疑问时，优化有趣性。随着你对领域的了解更多，领域会发生变化。例如，数学家所做的与你在高中数学课上所做的非常不同。所以你需要给不同类型的工作一个机会向你展示它们的样子。但随着你对它的了解更多，一个领域应该变得越来越有趣。如果不是，它可能不适合你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要担心如果你发现自己对与其他人不同的事情感兴趣。你的品味越奇怪越好。奇怪的品味往往是强烈的品味，对工作的强烈品味意味着你会富有成效。如果你在很少有人看过的地方寻找，你更可能找到新东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你适合某种工作的一个标志是，当你喜欢甚至其他人觉得乏味或可怕的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但领域不是人；你不欠它们任何忠诚。如果在做一件事的过程中你发现了另一个更令人兴奋的事情，不要害怕切换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在为人们制作东西，确保它是他们真正想要的东西。做到这一点的最好方法是制作你自己想要的东西。写你想读的故事；构建你想使用的工具。由于你的朋友可能有相似的兴趣，这也会给你带来初始受众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这应该遵循令人兴奋的规则。显然最令人兴奋的故事是写你想读的故事。我明确提到这个情况的原因是太多人搞错了。他们不是制作自己想要的，而是试图制作一些想象的、更复杂的受众想要的东西。一旦你走上那条路，你就迷失了。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你试图弄清楚要做什么工作时，会有很多力量让你误入歧途。做作、时尚、恐惧、金钱、政治、他人的愿望、著名的骗子。但如果你坚持你发现真正有趣的事情，你就能抵御所有这些。如果你感兴趣，你就没有误入歧途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟随你的兴趣听起来像是一种相当被动的策略，但在实践中，它通常意味着跟随它们越过各种障碍。你通常必须冒被拒绝和失败的风险。所以这确实需要相当大的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但虽然你需要勇气，你通常不需要太多计划。在大多数情况下，做出伟大工作的配方很简单：在令人兴奋的雄心勃勃的项目上努力工作，好事就会发生。你不是制定计划然后执行它，而是试图保持某些不变量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划的问题在于它只适用于你能预先描述的成就。你可以通过在童年时决定赢得金牌或致富，然后顽强地追求那个目标，但你不能用那种方式发现自然选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为对于大多数想要做出伟大工作的人来说，正确的策略不要计划太多。在每个阶段做任何看起来最有趣的事情，并为未来提供最好的选择。我称这种方法为&amp;quot;保持在上风&amp;quot;。这就是大多数做出伟大工作的人似乎做到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使你找到了令人兴奋的工作，工作并不总是直截了当的。有时会有一些新想法让你早上跳出床直接去工作。但也会有很多时候事情不是那样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不是简单地扬起帆就被灵感吹向前方。有逆风、暗流和隐藏的浅滩。所以工作有一种技巧，就像航海一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，虽然你必须努力工作，但可能工作得太努力，如果你那样做，你会发现收益递减：疲劳会让你变得愚蠢，最终甚至会损害你的健康。工作产生收益递减的点取决于类型。一些最困难的类型你可能每天只能做四五个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想情况下，这些小时应该是连续的。尽可能安排你的生活，让你有大块的时间来工作。如果你知道可能会被打断，你会回避困难的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始工作可能比保持工作更困难。你经常必须欺骗自己才能越过那个初始门槛。不要担心这个；这是工作的本质，不是你性格的缺陷。工作有一种激活能量，每天和每个项目都有。由于这个门槛在意义上是虚假的——它比继续工作所需的能量更高——可以告诉自己相应程度的谎言来克服它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想要做出伟大的工作，对自己撒谎通常是错误的，但这是极少数不是的案例之一。当我早上不愿开始工作时，我经常通过说&amp;quot;我只是读一遍我已有的东西&amp;quot;来欺骗自己。五分钟后，我发现了一些看起来错误或不完整的东西，我就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的技术也适用于开始新项目。例如，对一个项目需要多少工作撒谎是可以的。许多伟大的事情始于有人说&amp;quot;这能有多难？&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是年轻人有优势的一个领域。他们更乐观，即使他们乐观的一个来源是无知，在这种情况下无知有时能战胜知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，要努力完成你开始的事情，即使结果比你预期的更多工作。完成事情不仅仅是整洁或自律的练习。在许多项目中，最好的工作发生在本应是最后阶段的部分。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何独立思考</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/think/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/think/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/think/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/think.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/think.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/think.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何独立思考"&gt;如何独立思考&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些类型的工作，如果不与同伴有不同的思考，你无法做好。例如，要成为一名成功的科学家，仅仅正确是不够的。你的想法必须既正确又新颖。你不能发表说其他人已经知道的事情的论文。你需要说还没有其他人意识到的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也是如此。公开市场投资者仅仅正确预测公司将如何表现是不够的。如果很多其他人做出相同的预测，股票价格将已经反映它，没有赚钱的空间。唯一有价值的见解是大多数其他投资者不分享的见解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在创业公司创始人身上也看到这种模式。你不想创业去做每个人都同意是好主意的事情，或者已经有其他公司在做它。你必须做一件对大多数其他人来说听起来像坏主意，但你知道不是的事情——比如为几千个爱好者使用的微型计算机编写软件，或者创办一个让人们可以在陌生人地板上租充气床垫的网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散文家也是如此。告诉人们他们已经知道的事情的散文会很无聊。你必须告诉他们一些新东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这种模式并不普遍。事实上，它对大多数类型的工作不成立。在大多数类型的工作中——例如，成为一名管理员——你只需要前一半。你只需要是正确的。其他人都不错并不是必需的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数类型的工作中都有一些新意的空间，但在实践中，在必须独立思考的工作类型和不必须的工作类型之间有相当明显的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望有人在我小时候告诉我这种区别，因为这是在决定你想做什么类型工作时需要思考的最重要事情之一。你想做那种只能通过与每个人不同思考才能赢的工作吗？我怀疑大多数人的潜意识会在他们的意识有机会之前回答那个问题。我知道我的会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立思考似乎更多是天生的而不是后天培养的。这意味着如果你选择了错误类型的工作，你将会不快乐。如果你天生独立思考，你会发现成为一名中层管理者很令人沮丧。如果你天生从众，如果你尝试做原创研究，你将会逆风而上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这里的一个困难是，人们经常误解自己在从众到独立思考的光谱上的位置。从众的人不喜欢认为自己是从众的。而且，无论如何，他们真的感觉自己对一切都有自己的想法。他们的信念与同龄人的信念相同只是一个巧合。同时，独立思考的人常常没有意识到他们的想法与常规想法有多不同，至少在他们公开陈述它们之前。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到成年时，大多数人大致知道他们有多聪明（在解决预设问题的狭义能力上），因为他们不断地根据它被测试和排名。但学校通常忽视独立思考，除了他们试图压制它的程度。所以我们没有获得关于我们独立思考程度的任何相同类型的反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至可能有类似邓宁-克鲁格的现象在起作用，其中最从众的人自信他们是独立思考的，而真正独立思考的人担心他们可能不够独立思考。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;你能让自己更独立思考吗？我想是的。这种品质可能主要是天生的，但似乎有方法可以放大它，或者至少不压制它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最有效的技术之一是大多数书呆子无意中实践的：简单地更少知道常规信念是什么。如果你不知道你应该遵守什么，就很难成为从众者。但再次，可能这样的人已经是独立思考的。从众的人可能会因为不知道其他人想什么而感到焦虑，并更努力去寻找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你周围的人很重要。如果你被从众的人包围，这将限制你能表达的想法，而这反过来又将限制你有的想法。但如果你被独立思考的人包围，你将有相反的经历：听到其他人说令人惊讶的事情将鼓励你，并思考更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为独立思考的人发现被从众的人包围是不舒服的，一旦有机会，他们倾向于自我隔离。高中的问题在于他们还没有机会这样做。而且高中往往是一个向内看的小世界，其居民缺乏自信，这两者都放大了从众的力量。所以对独立思考的人来说，高中通常是一个糟糕的时期。但即使这里也有一些优势：它教会你避免什么。如果你后来发现自己在一个让你想&amp;quot;这像高中&amp;quot;的情况中，你知道你应该离开。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立思考和从众的人被抛在一起的另一个地方是在成功的创业公司中。创始人和早期员工几乎总是独立思考的；否则创业公司不会成功。但从众的人在数量上大大超过独立思考的人，所以随着公司的发展，独立思考的原始精神不可避免地被稀释。除了公司开始变糟的明显问题外，这还导致了各种各样的问题。最奇怪的问题之一是，创始人发现自己能够与其他公司的创始人比与自己的员工更自由地交谈。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，你不必把所有时间都花在独立思考的人身上。有一两个你可以定期交谈的就足够了。一旦你找到他们，他们通常和你一样渴望交谈；他们也需要你。虽然大学不再拥有它们过去对教育的垄断，但好大学仍然是遇到独立思考的人的绝佳方式。大多数学生仍将从众，但你至少会发现独立思考的小群体，而不是你在高中可能发现的接近零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一种方法是反方向：除了培养一小群独立思考的朋友外，尝试尽可能多地遇到不同类型的人。如果你有其他几个同龄人群体，这将减少你直接同龄人的影响。而且如果你是几个不同世界的一部分，你经常可以从一个向另一个导入想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我说不同类型的人，不是指人口统计上不同的。为了这个技术有效，他们必须思考不同。所以虽然去其他国家访问是个好主意，但你可能就在拐角处能找到思考不同的人。当我遇到某个对不寻常事物了解很多的人（如果你挖得足够深，这实际上包括每个人），我尝试学习他们知道而其他人不知道的东西。这里几乎总是有惊喜。当你遇到陌生人时，这是开始对话的好方法，但我不是为了对话才这样做。我真的想知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也可以通过阅读历史在时间上和空间上扩大影响的来源。当我读历史时，我不仅是为了了解发生了什么，而是尝试进入生活在过去的人的头脑。事情对他们来说看起来如何？这很难做到，但值得努力，就像值得远行去三角定位一个点一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也可以采取更明确的措施来防止自己自动接受常规意见。最一般的是培养怀疑态度。当你听到有人说什么时，停下来问自己&amp;quot;这是真的吗？&amp;ldquo;不要大声说出来。我不是建议你给每个与你交谈的人强加证明他们所说的负担，而是你承担评估他们所说的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把它当作一个谜题。你知道一些公认的想法后来会被证明是错误的。看看你能否猜测是哪些。最终目标不是在你被告知的事情中找到缺陷，而是找到被损坏想法隐藏的新想法。所以这个游戏应该是对新颖性的激动人心的探索，而不是智力卫生的无聊协议。当你开始问&amp;quot;这是真的吗？&amp;ldquo;时，你会惊讶地发现答案往往不是立即是的。如果你有任何想象力，你更可能有过多的线索可循而不是过少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更一般地说，你的目标应该是不让任何东西未经审视就进入你的头脑，而东西并不总是以陈述的形式进入你的头脑。一些最强大的影响是隐含的。你甚至如何注意到这些？退后一步，观察其他人如何获得他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你退后到足够的距离，你可以看到想法像波浪一样在人群中传播。最明显的是在时尚中：你注意到一些人穿某种衬衫，然后越来越多，直到你周围的一半人穿着相同的衬衫。你可能不太在乎你穿什么，但也有智力时尚，你绝对不想参与那些。不仅仅是因为你想要对自己思想的主权，而且是因为不时尚的想法不成比例地可能导致有趣的地方。发现未被发现想法的最好地方是没有人寻找的地方。[4]&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;为了超越这个一般建议，我们需要看看独立思考的内部结构——就像我们需要锻炼的个别肌肉。在我看来，它有三个组成部分：对真理的挑剔，对被告知思考的抵抗，和好奇心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对真理的挑剔意味着不仅仅是不相信虚假的事情。它意味着对信念程度小心。对大多数人来说，信念程度未经审视地冲向极端：不可能的变成不可能，可能的变成确定的。[5] 对独立思考的人来说，这似乎是不可原谅的草率。他们愿意让任何东西进入他们的头脑，从高度推测的假设到（明显）的重言式，但在他们关心的主题上，一切都必须用仔细考虑的信念程度标记。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，独立思考的人对意识形态有恐惧感，意识形态要求一个人同时接受整个信念集合，并将它们当作信仰条款。对独立思考的人来说，这似乎令人反感，就像对食物挑剔的人会觉得咬一口充满各种不确定年龄和来源成分的潜艇三明治令人反感一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有这种对真理的挑剔，你不可能真正独立思考。仅仅有对被告知思考的抵抗是不够的。那种人拒绝常规想法只是为了用最随机的阴谋论取而代之。而且由于这些阴谋论常常是为捕获他们而制造的，他们最终比普通人更不独立思考，因为他们受制于一个比仅仅是常规更苛刻的主人。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能增加对真理的挑剔吗？我想是的。根据我的经验，仅仅思考你挑剔的事情就会导致那种挑剔增长。如果是这样，这是我们仅仅通过想要就能拥有的少数美德之一。而且如果它像其他形式的挑剔，应该也可能在儿童中鼓励。我肯定从我父亲那里得到了强烈的剂量。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立思考的第二个组成部分，对被告知思考的抵抗，是三个中最明显的。但即使这一点也经常被误解。人们犯的最大错误是把它视为仅仅消极的品质。我们使用的语言强化了那个想法。你不循规蹈矩。你不在乎别人想什么。但它不仅仅是一种免疫力。在最独立思考的人中，不想被告知思考的欲望是一种积极的力量。不仅仅是怀疑主义，而是对颠覆常规智慧的想法的积极喜悦，越违反直觉越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些最新颖的想法在当时几乎像恶作剧。想想你对新颖想法的反应经常是笑。我不认为新颖想法本身很有趣，而是因为新颖性和幽默分享某种惊奇。但虽然不相同，两者足够接近，以至于有幽默感和独立思考之间有明确的相关性——就像无幽默感和从众之间一样。[9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认为我们能显著增加对被告知思考的抵抗。它似乎似乎是独立思考三个组成部分中最天生的；成年时有这种品质的人通常在儿童时就有太明显的迹象。但如果我们不能增加对被告知思考的抵抗，我们至少可以通过让自己被其他独立思考的人包围来支撑它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立思考的第三个组成部分，好奇心，可能是最有趣的。就我们能对新颖想法来自哪里给出简短答案而言，它是好奇心。那是人们通常在拥有它们之前的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据我的经验，独立思考和好奇心完美地相互预测。我认识的每个独立思考的人都深深好奇，我认识的每个从众的人都不是。奇怪的是，儿童除外。所有小孩子都好奇。也许原因是即使从众的人在开始时也必须好奇，为了学习常规是什么。而独立思考的人是好奇的贪吃者，即使饱了也继续吃。[10]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立思考的三个组成部分协同工作：对真理的挑剔和对被告知思考的抵抗在你大脑中创造空间，好奇心找到新想法来填充它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，三个组成部分可以像肌肉一样在很大程度上相互替代。如果你对真理足够挑剔，你不需要对被告知思考有那么强的抵抗，因为挑剔本身会在你的知识中创造足够的空白。而且任何一个都可以补偿好奇心，因为如果你在大脑中创造足够的空间，你对由此产生的真空的不适将给你的好奇心增加力量。或者好奇心可以补偿它们：如果你足够好奇，你不需要在大脑中清除空间，因为你发现的新想法将把你默认获得的常规想法推出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为独立思考的组成部分如此可互换，你可以有不同程度地拥有它们并仍然得到相同的结果。所以独立思考不是单一模式。一些独立思考的人是公开颠覆性的，另一些则是安静地好奇的。但他们都知道秘密握手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有方法培养好奇心？首先，你想避免抑制它的情况。你目前正在做的工作在多大程度上激发你的好奇心？如果答案是&amp;quot;不多&amp;rdquo;，也许你应该改变一些事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以采取的培养好奇心的最重要的积极步骤可能是寻找吸引它的主题。很少有成年人对一切都同样好奇，而且你似乎不能选择哪些主题吸引你。所以由你来找到它们。或者必要时发明它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增加好奇心的另一个方法是纵容它，通过调查你感兴趣的事情。好奇心在这方面不同于大多数其他欲望：纵容它往往增加而不是满足它。问题导致更多问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好奇心似乎比对真理的挑剔或对被告知思考的抵抗更个人化。在人们拥有后两者的程度上，他们通常相当普遍，而不同的人可以对非常不同的事物好奇。所以也许好奇心是指南针。也许，如果你的目标是发现新颖想法，你的座右铭不应该那么多是&amp;quot;做你爱的&amp;rdquo;，而是&amp;quot;做你好奇的&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 没有人认同为从众的人这一事实的一个方便后果是，你可以说你喜欢从众的人什么而不会陷入太多麻烦。当我写《从众的四个象限时，我预期从侵略性从众的人那里会有愤怒的风暴，但事实上它相当微弱。他们感觉到文章中有某种他们极度不喜欢的东西，但他们很难找到特定的段落来钉它。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>