<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>地点 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%9C%B0%E7%82%B9/</link><description>Recent content in 地点 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%9C%B0%E7%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>为什么搬到创业中心</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/startuphubs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/startuphubs/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/startuphubs/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/startuphubs.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/startuphubs.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/startuphubs.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="为什么搬到创业中心"&gt;为什么搬到创业中心&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我上次演讲后，其中一个组织者走上台进行即兴反驳。这从未发生过。我只听到了前几句话，但这足以告诉我说了什么让他不高兴的话：创业公司如果搬到硅谷会做得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次会议在伦敦举行，大多数观众似乎来自英国。所以说创业公司应该搬到硅谷似乎像是一种民族主义的言论：一个讨厌的美国人告诉他们，如果他们想把事情做好，他们都应该搬到美国去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上我不像看起来那么美国化。我没有说，但我出生时是英国人。就像犹太人当然可以讲犹太笑话一样，我觉得我不必费心对英国观众保持外交辞令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司搬到硅谷会做得更好的想法甚至不是民族主义的。[1] 我对美国创业公司也是这么说的。Y Combinator每6个月在东西海岸之间交替。每隔一轮融资在波士顿。尽管波士顿是美国（和世界）第二大创业中心，但我们告诉那些轮次的创业公司，他们最好的选择是搬到硅谷。如果这对波士顿来说是正确的，那么对其他每个城市来说更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是关于城市，而不是国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为我可以证明我是对的。你可以轻易地将反对的 argument reduced ad absurdum，大多数人都会同意这是荒谬的。很少有人会愿意声称创业公司的位置根本不重要——在小型农业城镇运营的创业公司不会从搬到创业中心中受益。大多数人能看到在一个有创业基础设施、关于如何使创业公司运作的积累知识以及其他人在尝试做的地方可能会有所帮助。然而，无论你用什么论据来证明创业公司不需要从伦敦搬到硅谷，都可以同样用来证明创业公司不需要从小镇搬到伦敦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市之间的差异是程度问题。而且，如果几乎所有知情的人都同意，创业公司在硅谷比在波士顿更好，那么他们在硅谷比在其他任何地方都更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到我可能在这个结论中有既得利益，因为搬到美国的创业公司可能通过Y Combinator进行。但我们资助的美国创业公司会证明我也对他们说了同样的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当然不是说每个创业公司都必须去硅谷才能成功。只是说在其他条件相同的情况下，一个地方越是创业中心，创业公司在那里就做得越好。但其他考虑可能超过搬迁的优势。我不是说有家庭的创始人应该连根拔起搬到世界的另一边；那可能太分散注意力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民困难可能是留在原地的另一个原因。处理移民问题就像筹集资金：出于某种原因，它似乎消耗你所有的注意力。创业公司负担不起太多这样的注意力。我们资助的一家加拿大创业公司花了大约6个月时间努力搬到美国。最终他们只是放弃了，因为他们负担不起花那么多时间离开他们的软件工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（如果另一个国家想建立硅谷的竞争对手，他们能做的最好的事情可能是为创始人创建特殊签证。美国的移民政策是硅谷最大的弱点之一。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的创业公司与特定行业相关，你可能最好在其中心之一。做与娱乐相关事情的创业公司可能想在纽约或洛杉矶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，如果一个好投资者承诺如果你留在原地就资助你，你可能应该留下。找到投资者很难。你通常不应该放弃确定的融资机会来搬迁。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，投资者的质量可能是创业中心的主要优势。硅谷投资者明显比波士顿投资者更具侵略性。一次又一次，我看到我们资助的创业公司被西海岸投资者从波士顿投资者的鼻子底下抢走，波士顿投资者先看到他们但行动太慢。在今年的波士顿Demo Day上，我告诉观众这每年都会发生，所以如果他们看到他们喜欢的创业公司，他们应该向他们提供要约。然而不到一个月又发生了：一个激进的西海岸风险投资人在一周前见过YC资助的创业公司的创始人，击败了认识他多年的波士顿风险投资人。到波士顿风险投资人意识到发生了什么时，交易已经消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿投资者会承认他们更保守。一些人想相信这来自城市审慎的扬基性格。但奥卡姆剃刀表明真相不太令人恭维。波士顿投资者可能比硅谷投资者更保守，原因与芝加哥投资者比波士顿投资者更保守相同。他们不太了解创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西海岸投资者更大胆不是因为他们是不负责任的牛仔，也不是因为好天气让他们乐观。他们更大胆是因为他们知道自己在做什么。他们是在钻石斜坡上滑雪的滑雪者。大胆是风险投资的本质。你获得大回报的方式不是试图避免损失，而是试图确保你获得一些大成功。而大成功最初看起来往往有风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像Facebook。Facebook是在波士顿创办的。波士顿风险投资公司有第一个机会。但他们说不，所以Facebook搬到了硅谷并在那里筹集资金。拒绝他们的合伙人现在说&amp;quot;这可能被证明是一个错误。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从经验上看，大胆获胜。如果西海岸投资者的侵略性方式会反过来咬他们，那已经是很长时间了。自1970年代以来，硅谷一直领先于波士顿。如果西海岸投资者要受到惩罚，泡沫的破裂就是了。但自那时以来，西海岸只是进一步领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西海岸投资者对自己的判断足够自信以大胆行动；东海岸投资者则不那么自信；但任何认为东海岸投资者出于谨慎而那样行事的人，应该看看东海岸风险投资人在输给西海岸的风险投资过程中的疯狂反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了专业化带来的集中化，创业中心也是市场。而市场通常是集中的。即使现在，当交易员可以在任何地方时，他们聚集在少数几个城市。很难说面对面接触究竟有什么让交易发生的魔力，但无论是什么，技术还没有复制它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在合适的时间沿着大学大道走，你可能会偷听到五个不同的人在电话上谈论交易。事实上，这是Y Combinator一半时间在波士顿的部分原因：全年都难以忍受。但尽管被只思考一件事的人包围有时可能很烦人，但如果那一件事正是你想要做的，那就是你应该在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近和一个在谷歌从事搜索工作的人交谈。他在雅虎认识很多人，所以他处于比较两家公司的有利位置。我问他为什么谷歌在搜索方面更好。他说这不是谷歌做的任何特定事情，而是因为他们对搜索的理解要好得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么创业公司在硅谷这样的创业中心蓬勃发展。创业公司是非常专业的业务，像钻石切割一样专业。在创业中心，他们理解这一点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注意事项"&gt;注意事项&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 民族主义想法是相反的：创业公司应该因为所在国家而留在某个城市。如果你真的有&amp;quot;一个世界&amp;quot;的观点，决定从伦敦搬到硅谷与决定从芝加哥搬到硅谷没有什么不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 然而，对于仅仅似乎会资助你的投资者，你可以忽略。似乎有一天会资助你是投资者说No的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Jessica Livingston、Harjeet Taggar和Kulveer Taggar阅读本文草稿。评论本文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>城市与雄心</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/cities/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/cities/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/cities/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/cities.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/cities.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/cities.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="城市与雄心"&gt;城市与雄心&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大的城市吸引有雄心的人。当你在一个城市里走动时，你能感觉到这一点。在一百种微妙的方式中，城市向你传递一个信息：你可以做得更多；你应该更加努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人惊讶的是这些信息有多么不同。纽约首先告诉你：你应该赚更多的钱。当然，还有其他信息。你应该更时髦。你应该更好看。但最清晰的信息是你应该更富有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢波士顿（或者更确切地说是剑桥）的原因是，那里的信息是：你应该更聪明。你真的应该开始读那些你一直打算读的书了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你问一个城市传递什么信息时，有时你会得到令人惊讶的答案。尽管硅谷很尊重聪明才智，但硅谷传递的信息是：你应该更强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与纽约传递的信息并不完全相同。当然，权力在纽约也很重要，但纽约对即使是继承来的十亿美元也相当印象深刻。在硅谷，除了几个房地产经纪人外，没有人会在意。在硅谷重要的是你对世界有多大的影响力。人们关心拉里和谢尔盖的原因不是他们的财富，而是他们控制着谷歌，这几乎影响了每个人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;城市传递的信息有多重要？从经验来看，答案似乎是：非常重要。你可能认为，如果你有足够强大的意志力去做伟大的事情，你就能够超越你的环境。你住的地方最多只能造成百分之几的差别。但如果你看看历史证据，似乎事情比这更重要。大多数做出伟大成就的人都聚集在几个地方，那些地方在当时就是做这类事情的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我之前写过的内容中你可以看到城市有多强大：米兰人达芬奇的例子。你听说过的几乎所有15世纪意大利画家都来自佛罗伦萨，尽管米兰也一样大。佛罗伦萨的人在基因上并没有什么不同，所以你必须假设米兰也有一个与达芬奇天赋相当的人。他怎么样了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果即使一个与达芬奇天赋相当的人也无法战胜环境的力量，你认为你能吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不能。我相当固执，但我不会试图对抗这种力量。我宁愿利用它。所以我花了很多时间思考住在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直想象伯克利会是一个理想的地方——基本上就是剑桥加上好天气。但几年前我终于尝试住在那里时，结果并不是。伯克利传递的信息是：你应该生活得更好。伯克利的生活非常文明。这可能是北欧人在美国感到最自在的地方。但它并不充满雄心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起来，一个如此宜人的地方吸引那些首先关心生活质量的人并不令人惊讶。有好天气的剑桥，结果并不是剑桥。你在剑桥找到的人并不是偶然在那里生活的。你必须做出牺牲才能住在那里。那里昂贵且有些肮脏，天气经常不好。所以你在剑桥找到的那种人是想要和最聪明的人住在一起的人，即使这意味着生活在一个昂贵、肮脏、天气不好的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在写这篇文章的时候，剑桥似乎是世界的知识之都。我意识到这似乎是一个荒谬的说法。使之真实的是，在其他地方声称这一点更加荒谬。从雄心勃勃的学生的流动来看，美国大学目前似乎是最好的。哪个美国城市有更强的主张？纽约？有相当多的聪明人，但被更多穿着西装的尼安德特人稀释了。湾区也有很多的聪明人，但同样被稀释了；那里有两所伟大的大学，但它们相距甚远。哈佛和麻省理工按照西海岸的标准实际上是相邻的，周围还有大约20所其他学院和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，剑桥给人的感觉是一个主要产业是思想的小镇，而纽约的是金融，硅谷的是创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-1"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当我们谈论城市时，我们真正谈论的是人的集合。长期以来，城市是唯一的大型人口集合，所以你可以互换使用这两个概念。但从我提到的例子中我们可以看到事情发生了多大的变化。纽约是一个典型的伟大城市。但剑桥只是城市的一部分，而硅谷甚至都不是。（圣何塞并不像它有时声称的那样是硅谷的首都。它只是硅谷一端的178平方英里。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许互联网会进一步改变事情。也许有一天你所属的最重要的社区将是一个虚拟社区，你住在哪里就不重要了。但我不会打赌。物理世界带宽很高，城市向你传递信息的一些方式相当微妙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年春天回到剑桥最令人兴奋的事情之一是在黄昏时走在街道上，那时你可以看到房子里面。当你在晚上走过帕洛阿尔托时，你只看到电视的蓝色光芒。在剑桥，你看到的是装满了有希望的书架。帕洛阿尔托在1960年可能很像剑桥，但现在你永远不会猜到附近有一所大学。现在它只是硅谷较富裕的街区之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市主要通过偶然的方式与你对话——通过窗户看到的东西，通过无意中听到的对话。这不是你必须寻找的东西，而是你无法关闭的东西。住在剑桥的职业危害之一是听到那些在陈述句中使用疑问语调的人的对话。但平均而言，我选择剑桥的对话而不是纽约或硅谷的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个90年代末搬到硅谷的朋友说，住在那里最糟糕的是偷听质量低下。当时我以为她是在故意标新立异。当然，偷听别人很有趣，但高质量的偷听真的重要到会影响你选择住在哪里吗？现在我明白她的意思了。你无意中听到的对话告诉你你周围是哪种人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-2"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无论你多么坚定，你很难不受周围人的影响。问题不在于你做城市期望你做的事，而在于当你周围没有人关心和你同样的事情时，你会感到气馁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鼓励和气馁之间存在着像赚钱和亏钱一样的不平衡。大多数人高估负数金额的钱：他们会更努力地工作以避免损失一美元，而不是赚一美元。同样，尽管有足够强大的人可以抵抗仅仅因为在那里人们应该做的事情就去做，但很少有人足够强大，可以在周围没有人关心的事情上继续工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为野心在某种程度上是不相容的，而钦佩是一个零和游戏，每个城市倾向于专注于一种类型的野心。剑桥是知识之都的原因不仅是因为那里有聪明人的集中，而是因为那里的人们没有更关心的事情。纽约和湾区的教授是二等公民——直到他们分别开始对冲基金或创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回答了自泡沫以来纽约人一直在思考的一个问题：纽约能否发展成与硅谷匹敌的创业中心。一个不太可能的原因是，在纽约创业的人会感觉像个二等公民。纽约人已经更钦佩别的东西了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从长远来看，这对纽约可能是一件坏事。一项重要的新技术的力量最终确实会转化为金钱。因此，比硅谷更关心金钱而不是权力，纽约认识到了同样的事情，但更慢。事实上，它在自己的游戏中一直在输给硅谷：《福布斯》400中纽约与加州居民的比例从1982年首次发布时的1.45（81:56）下降到2007年的0.83（73:88）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-3"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;并非所有城市都传递信息。只有那些是某种雄心中心的城市才传递。而且如果不生活在那里，很难准确说出一个城市传递什么信息。我理解纽约、剑桥和硅谷的信息，因为我在这三个地方都生活了几年。华盛顿特区和洛杉矶似乎也传递信息，但我在任何一个地方都没有待足够长的时间来确定它们是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶的重要事情似乎是名声。有一个当前最受欢迎的人的A名单，最受钦佩的是在名单上，或者是与名单上的人交朋友。在这之下，信息很像纽约的，尽管可能更强调外表吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿特区，信息似乎是最重要的是你认识谁。你想成为内部人士。在实践中，这似乎与洛杉矶很像。有一个A名单，你想在名单上或接近名单上的人。唯一的区别是A名单如何选择。即使这一点也没有太大不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，旧金山的信息似乎与伯克利的相同：你应该生活得更好。但如果足够多的创业公司选择旧金山而不是硅谷，这将会改变。在泡沫时期，这是失败的预测——一个自我放纵的选择，比如购买昂贵的办公家具。即使现在，当创业公司选择旧金山时我还是很怀疑。但如果足够多的好公司这样做，它就不再是自我放纵的选择，因为硅谷的重心将转移到那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有找到像剑桥这样的知识雄心中心。牛津和剑桥（英国）感觉像伊萨卡或汉诺威：信息在那里，但不够强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴黎曾经是伟大的知识中心。如果你在1300年去那里，它可能传递了剑桥现在的信息。但我去年尝试在那里住了一段时间，居民的抱负不是知识方面的。巴黎现在传递的信息是：有风格地做事。实际上，我喜欢这一点。巴黎是我住过的唯一一个人们真正关心艺术的城市。在美国只有少数富人购买原创艺术，即使那些更老练的人也很少超越以艺术家的品牌名来判断艺术。但在黄昏时透过窗户看，你可以看到那里的人们实际上关心画的外观。视觉上，巴黎有我所知道的最好的偷听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从城市中听到的还有一个信息：在伦敦，你仍然（勉强）能听到一个人应该更高贵的信息。如果你注意听，你也可以在巴黎、纽约和波士顿听到。但这个信息在任何地方都非常微弱。100年前它会很强大，但现在如果我没有故意调到那个波长看看是否还有信号，我可能根本不会注意到。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-4"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，我从城市收集到的完整信息列表是：财富、风格、时髦、外表吸引力、名声、政治权力、经济权力、智力、社会阶层和生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对这个清单的直接反应是它让我有点不舒服。我一直认为雄心是件好事，但我现在意识到那是因为我一直隐含地理解它是指在我关心的领域的雄心。当你列出有雄心的人有雄心的一切事情时，它并不那么漂亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细观察，我看到清单上有几件在历史背景下令人惊讶的事情。例如，外表吸引力100年前不会在那里（尽管2400年前可能在）。对女性来说它一直很重要，但在20世纪后期，它似乎对男性也开始重要了。我不确定为什么——可能是女性力量增加、演员作为模特影响力增加，以及现在太多人在办公室工作的某种组合：你不能通过穿太华丽不适合在工厂穿的衣服来炫耀，所以你必须用你的身体来炫耀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时髦是100年前你不会在清单上看到的另一件事。或者不会？它的意思是知道什么是什么。所以也许它只是简单地取代了社会阶层中由&amp;quot;精通&amp;quot;组成的部分。这可以解释为什么时髦在伦敦似乎特别受钦佩：它是传统的英国人对只有内部人士才能理解的神秘代码喜爱的第二版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济权力100年前会在清单上，但我们对它的理解正在改变。它过去意味着控制庞大的人力物力资源。但现在它越来越多的意味着指导技术进程的能力，而一些能够做到这一点的人甚至并不富有——例如，重要开源项目的领导者。过去的工业巨头有实验室，里面充满了聪明人为他们开发新技术。新一代的人就是那些人本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着这种力量获得更多关注，另一个正在从清单上消失：社会阶层。我认为这两种变化是相关的。经济权力、财富和社会阶级只是同一事物在不同生命阶段的不同名称：经济权力转化为财富，财富转化为社会阶级。所以钦佩的焦点只是向上游转移。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-5"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;任何想做伟大工作的人都必须住在伟大的城市吗？不；所有伟大的城市都激发某种雄心，但它们并不是唯一这样做的地方。对于某些类型的工作，你所需要的只是一些有才华的同事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市提供的是观众，和同行的渠道。在数学或物理等领域，这些并不那么重要，因为除了你的同行，没有观众重要，而且判断能力足够直接，招聘和录取委员会可以可靠地做到。在数学或物理这样的领域，你所需要的只是一个有合适同事的部门。它可以在任何地方——例如，新墨西哥州的洛斯阿拉莫斯。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>