<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>环境 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E7%8E%AF%E5%A2%83/</link><description>Recent content in 环境 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E7%8E%AF%E5%A2%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>为什么亚马逊河无法建桥</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025/amazon-river-bridge-impossibility/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025/amazon-river-bridge-impossibility/</guid><description>&lt;h1 id="为什么亚马逊河无法建桥"&gt;为什么亚马逊河无法建桥&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;亚马逊河作为世界上最长的河流，全长超过4300英里，却没有任何桥梁跨越其主干道。本文通过分析地理气候、人口分布、环境保护和经济因素等多个维度，系统性地解释了在亚马逊河上建桥面临的技术挑战和现实困境。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先从地理和气候角度切入，详细描述了亚马逊河的规模特征。这条从安第斯山脉源头奔流至大西洋三角洲的巨型河流，在雨季期间河面宽度可从3英里急剧扩张至30英里，水位上升幅度高达30英尺。这种极端的季节性变化，加上河岸软泥的不断侵蚀和河中漂浮的植被岛（matupás），为桥梁建设带来了前所未有的工程技术难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人口与交通层面，文章指出亚马逊流域除少数城市外，大部分地区是人口稀少的密集雨林。河流本身构成了该地区主要的交通网络，而公路系统极其匮乏。以马卡帕市为例，这座拥有50万人口的城市位于亚马逊三角洲北岸，却完全没有连接巴西其他地区的陆路通道。这种特殊的人口分布模式使得建桥的迫切性相对较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，文章探讨了环境保护与经济效益的平衡问题。2010年巴西在马瑙斯和伊兰杜巴之间建成的连接里奥内格罗河的斜拉桥，虽然改善了当地交通，但也引发了环保人士对道路建设可能带来的开发和森林砍伐的担忧。巨大的经济投入与相对有限的经济效益，进一步制约了亚马逊河桥梁建设项目的推进。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季节性水位变化&lt;/strong&gt;：亚马逊河流域独特的气候特征导致雨季与旱季水位差异可达30英尺，河面宽度变化范围从3英里至30英里不等。这种极端的水文变化要求桥梁设计必须考虑高度和跨度的灵活性，传统桥梁建设方案难以适应如此大幅度的自然变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Matupás（漂浮植被岛）&lt;/strong&gt;：亚马逊河中大量存在的漂浮植被岛构成了对桥梁桩基的潜在威胁。这些不断移动的植被体不仅可能撞击桥梁结构，还会改变河床的自然形态，增加了工程稳定性的不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;环境开发悖论&lt;/strong&gt;：桥梁建设虽然能够改善交通连接，但也可能开启通往未开发雨林地区的大门，进而引发连锁性的森林砍伐和生态破坏。这种基础设施建设与环境保护之间的矛盾，使得在亚马逊河流域进行大型工程项目面临额外的伦理和政治考量。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.cntraveler.com/story/why-the-amazon-river-cant-be-crossed-by-bridge"&gt;Why the Amazon River Can&amp;rsquo;t Be Crossed By Bridge&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Condé Nast Traveler&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025-01-04&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>城市与雄心</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/cities/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/cities/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/cities/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/cities.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/cities.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/cities.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="城市与雄心"&gt;城市与雄心&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大的城市吸引有雄心的人。当你在一个城市里走动时，你能感觉到这一点。在一百种微妙的方式中，城市向你传递一个信息：你可以做得更多；你应该更加努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人惊讶的是这些信息有多么不同。纽约首先告诉你：你应该赚更多的钱。当然，还有其他信息。你应该更时髦。你应该更好看。但最清晰的信息是你应该更富有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢波士顿（或者更确切地说是剑桥）的原因是，那里的信息是：你应该更聪明。你真的应该开始读那些你一直打算读的书了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你问一个城市传递什么信息时，有时你会得到令人惊讶的答案。尽管硅谷很尊重聪明才智，但硅谷传递的信息是：你应该更强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与纽约传递的信息并不完全相同。当然，权力在纽约也很重要，但纽约对即使是继承来的十亿美元也相当印象深刻。在硅谷，除了几个房地产经纪人外，没有人会在意。在硅谷重要的是你对世界有多大的影响力。人们关心拉里和谢尔盖的原因不是他们的财富，而是他们控制着谷歌，这几乎影响了每个人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;城市传递的信息有多重要？从经验来看，答案似乎是：非常重要。你可能认为，如果你有足够强大的意志力去做伟大的事情，你就能够超越你的环境。你住的地方最多只能造成百分之几的差别。但如果你看看历史证据，似乎事情比这更重要。大多数做出伟大成就的人都聚集在几个地方，那些地方在当时就是做这类事情的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我之前写过的内容中你可以看到城市有多强大：米兰人达芬奇的例子。你听说过的几乎所有15世纪意大利画家都来自佛罗伦萨，尽管米兰也一样大。佛罗伦萨的人在基因上并没有什么不同，所以你必须假设米兰也有一个与达芬奇天赋相当的人。他怎么样了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果即使一个与达芬奇天赋相当的人也无法战胜环境的力量，你认为你能吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不能。我相当固执，但我不会试图对抗这种力量。我宁愿利用它。所以我花了很多时间思考住在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直想象伯克利会是一个理想的地方——基本上就是剑桥加上好天气。但几年前我终于尝试住在那里时，结果并不是。伯克利传递的信息是：你应该生活得更好。伯克利的生活非常文明。这可能是北欧人在美国感到最自在的地方。但它并不充满雄心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起来，一个如此宜人的地方吸引那些首先关心生活质量的人并不令人惊讶。有好天气的剑桥，结果并不是剑桥。你在剑桥找到的人并不是偶然在那里生活的。你必须做出牺牲才能住在那里。那里昂贵且有些肮脏，天气经常不好。所以你在剑桥找到的那种人是想要和最聪明的人住在一起的人，即使这意味着生活在一个昂贵、肮脏、天气不好的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在写这篇文章的时候，剑桥似乎是世界的知识之都。我意识到这似乎是一个荒谬的说法。使之真实的是，在其他地方声称这一点更加荒谬。从雄心勃勃的学生的流动来看，美国大学目前似乎是最好的。哪个美国城市有更强的主张？纽约？有相当多的聪明人，但被更多穿着西装的尼安德特人稀释了。湾区也有很多的聪明人，但同样被稀释了；那里有两所伟大的大学，但它们相距甚远。哈佛和麻省理工按照西海岸的标准实际上是相邻的，周围还有大约20所其他学院和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，剑桥给人的感觉是一个主要产业是思想的小镇，而纽约的是金融，硅谷的是创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-1"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当我们谈论城市时，我们真正谈论的是人的集合。长期以来，城市是唯一的大型人口集合，所以你可以互换使用这两个概念。但从我提到的例子中我们可以看到事情发生了多大的变化。纽约是一个典型的伟大城市。但剑桥只是城市的一部分，而硅谷甚至都不是。（圣何塞并不像它有时声称的那样是硅谷的首都。它只是硅谷一端的178平方英里。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许互联网会进一步改变事情。也许有一天你所属的最重要的社区将是一个虚拟社区，你住在哪里就不重要了。但我不会打赌。物理世界带宽很高，城市向你传递信息的一些方式相当微妙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年春天回到剑桥最令人兴奋的事情之一是在黄昏时走在街道上，那时你可以看到房子里面。当你在晚上走过帕洛阿尔托时，你只看到电视的蓝色光芒。在剑桥，你看到的是装满了有希望的书架。帕洛阿尔托在1960年可能很像剑桥，但现在你永远不会猜到附近有一所大学。现在它只是硅谷较富裕的街区之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市主要通过偶然的方式与你对话——通过窗户看到的东西，通过无意中听到的对话。这不是你必须寻找的东西，而是你无法关闭的东西。住在剑桥的职业危害之一是听到那些在陈述句中使用疑问语调的人的对话。但平均而言，我选择剑桥的对话而不是纽约或硅谷的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个90年代末搬到硅谷的朋友说，住在那里最糟糕的是偷听质量低下。当时我以为她是在故意标新立异。当然，偷听别人很有趣，但高质量的偷听真的重要到会影响你选择住在哪里吗？现在我明白她的意思了。你无意中听到的对话告诉你你周围是哪种人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-2"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无论你多么坚定，你很难不受周围人的影响。问题不在于你做城市期望你做的事，而在于当你周围没有人关心和你同样的事情时，你会感到气馁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鼓励和气馁之间存在着像赚钱和亏钱一样的不平衡。大多数人高估负数金额的钱：他们会更努力地工作以避免损失一美元，而不是赚一美元。同样，尽管有足够强大的人可以抵抗仅仅因为在那里人们应该做的事情就去做，但很少有人足够强大，可以在周围没有人关心的事情上继续工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为野心在某种程度上是不相容的，而钦佩是一个零和游戏，每个城市倾向于专注于一种类型的野心。剑桥是知识之都的原因不仅是因为那里有聪明人的集中，而是因为那里的人们没有更关心的事情。纽约和湾区的教授是二等公民——直到他们分别开始对冲基金或创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回答了自泡沫以来纽约人一直在思考的一个问题：纽约能否发展成与硅谷匹敌的创业中心。一个不太可能的原因是，在纽约创业的人会感觉像个二等公民。纽约人已经更钦佩别的东西了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从长远来看，这对纽约可能是一件坏事。一项重要的新技术的力量最终确实会转化为金钱。因此，比硅谷更关心金钱而不是权力，纽约认识到了同样的事情，但更慢。事实上，它在自己的游戏中一直在输给硅谷：《福布斯》400中纽约与加州居民的比例从1982年首次发布时的1.45（81:56）下降到2007年的0.83（73:88）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-3"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;并非所有城市都传递信息。只有那些是某种雄心中心的城市才传递。而且如果不生活在那里，很难准确说出一个城市传递什么信息。我理解纽约、剑桥和硅谷的信息，因为我在这三个地方都生活了几年。华盛顿特区和洛杉矶似乎也传递信息，但我在任何一个地方都没有待足够长的时间来确定它们是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶的重要事情似乎是名声。有一个当前最受欢迎的人的A名单，最受钦佩的是在名单上，或者是与名单上的人交朋友。在这之下，信息很像纽约的，尽管可能更强调外表吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿特区，信息似乎是最重要的是你认识谁。你想成为内部人士。在实践中，这似乎与洛杉矶很像。有一个A名单，你想在名单上或接近名单上的人。唯一的区别是A名单如何选择。即使这一点也没有太大不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，旧金山的信息似乎与伯克利的相同：你应该生活得更好。但如果足够多的创业公司选择旧金山而不是硅谷，这将会改变。在泡沫时期，这是失败的预测——一个自我放纵的选择，比如购买昂贵的办公家具。即使现在，当创业公司选择旧金山时我还是很怀疑。但如果足够多的好公司这样做，它就不再是自我放纵的选择，因为硅谷的重心将转移到那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有找到像剑桥这样的知识雄心中心。牛津和剑桥（英国）感觉像伊萨卡或汉诺威：信息在那里，但不够强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴黎曾经是伟大的知识中心。如果你在1300年去那里，它可能传递了剑桥现在的信息。但我去年尝试在那里住了一段时间，居民的抱负不是知识方面的。巴黎现在传递的信息是：有风格地做事。实际上，我喜欢这一点。巴黎是我住过的唯一一个人们真正关心艺术的城市。在美国只有少数富人购买原创艺术，即使那些更老练的人也很少超越以艺术家的品牌名来判断艺术。但在黄昏时透过窗户看，你可以看到那里的人们实际上关心画的外观。视觉上，巴黎有我所知道的最好的偷听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从城市中听到的还有一个信息：在伦敦，你仍然（勉强）能听到一个人应该更高贵的信息。如果你注意听，你也可以在巴黎、纽约和波士顿听到。但这个信息在任何地方都非常微弱。100年前它会很强大，但现在如果我没有故意调到那个波长看看是否还有信号，我可能根本不会注意到。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-4"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，我从城市收集到的完整信息列表是：财富、风格、时髦、外表吸引力、名声、政治权力、经济权力、智力、社会阶层和生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对这个清单的直接反应是它让我有点不舒服。我一直认为雄心是件好事，但我现在意识到那是因为我一直隐含地理解它是指在我关心的领域的雄心。当你列出有雄心的人有雄心的一切事情时，它并不那么漂亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细观察，我看到清单上有几件在历史背景下令人惊讶的事情。例如，外表吸引力100年前不会在那里（尽管2400年前可能在）。对女性来说它一直很重要，但在20世纪后期，它似乎对男性也开始重要了。我不确定为什么——可能是女性力量增加、演员作为模特影响力增加，以及现在太多人在办公室工作的某种组合：你不能通过穿太华丽不适合在工厂穿的衣服来炫耀，所以你必须用你的身体来炫耀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时髦是100年前你不会在清单上看到的另一件事。或者不会？它的意思是知道什么是什么。所以也许它只是简单地取代了社会阶层中由&amp;quot;精通&amp;quot;组成的部分。这可以解释为什么时髦在伦敦似乎特别受钦佩：它是传统的英国人对只有内部人士才能理解的神秘代码喜爱的第二版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济权力100年前会在清单上，但我们对它的理解正在改变。它过去意味着控制庞大的人力物力资源。但现在它越来越多的意味着指导技术进程的能力，而一些能够做到这一点的人甚至并不富有——例如，重要开源项目的领导者。过去的工业巨头有实验室，里面充满了聪明人为他们开发新技术。新一代的人就是那些人本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着这种力量获得更多关注，另一个正在从清单上消失：社会阶层。我认为这两种变化是相关的。经济权力、财富和社会阶级只是同一事物在不同生命阶段的不同名称：经济权力转化为财富，财富转化为社会阶级。所以钦佩的焦点只是向上游转移。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-5"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;任何想做伟大工作的人都必须住在伟大的城市吗？不；所有伟大的城市都激发某种雄心，但它们并不是唯一这样做的地方。对于某些类型的工作，你所需要的只是一些有才华的同事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市提供的是观众，和同行的渠道。在数学或物理等领域，这些并不那么重要，因为除了你的同行，没有观众重要，而且判断能力足够直接，招聘和录取委员会可以可靠地做到。在数学或物理这样的领域，你所需要的只是一个有合适同事的部门。它可以在任何地方——例如，新墨西哥州的洛斯阿拉莫斯。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>