<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>智慧 on Linguista</title>
    <link>http://localhost:1355/tags/%E6%99%BA%E6%85%A7/</link>
    <description>Recent content in 智慧 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1355/tags/%E6%99%BA%E6%85%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>值得拥有智慧吗？</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/wisdom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/wisdom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/wisdom/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;值得拥有智慧吗&#34;&gt;值得拥有智慧吗？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前，我终于弄明白了一个困扰了我25年的问题：智慧和智力之间的关系。任何人都能看出它们不是一回事，因为聪明但不智慧的人太多了。然而，智力和智慧似乎确实有关系。究竟是什么关系呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么是智慧？我想说就是在很多情况下知道该做什么。我不是想在这里对智慧的本质做深刻的阐述，只是想弄清楚我们如何使用这个词。智慧的人通常是知道什么是对的该做什么的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，聪明不也是在某些情况下知道该做什么吗？例如，当老师让你小学班级把1到100的所有数字加起来时，知道该怎么做？[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有人说智慧和智力适用于不同类型的问题——智慧适用于人类问题，智力适用于抽象问题。但这是不正确的。有些智慧与人无关：例如，工程师知道某些结构比其他结构更不容易失败的智慧。当然，聪明的人也能为人类问题和抽象问题找到聪明的解决方案。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个流行的解释是智慧来自经验，而智力是天生的。但人的智慧并不与其拥有的经验成正比。除了经验之外，肯定还有其他东西有助于智慧，有些可能是天生的：例如，反思的倾向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于智慧和智力差异的传统解释都经不起仔细审查。那么区别是什么呢？如果我们看看人们如何使用&amp;quot;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;这两个词，它们似乎意味着不同形状的表现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;曲线&#34;&gt;曲线&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;都是说某人知道该做什么的方式。区别在于&amp;quot;智慧&amp;quot;意味着一个人在所有情况下都有很高的平均结果，而&amp;quot;聪明&amp;quot;意味着在少数情况下表现出色。也就是说，如果你有一个图表，x轴代表情况，y轴代表结果，智慧的人的图表整体很高，而聪明的人的图表有很高的峰值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种区别类似于一个人应该在其最佳状态下评判才能，在最差状态下评判品格的规则。除了你在最佳状态下评判智力，在平均状态下评判智慧。这就是两者相关的方式：它们是同一条曲线可以很高的两种不同意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以智慧的人在大多数情况下知道该做什么，而聪明的人在很少有人能做到的情况下知道该做什么。我们需要再加一个限定条件：我们应该忽略某人因为拥有内部信息而知道该做什么的情况。[3] 但除此之外，我认为如果不开始犯错，我们无法更具体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们也不需要。这个解释很简单，它预测或至少符合关于智慧和智力差异的两个传统观点。人类问题是最常见的类型，因此擅长解决这些问题对于实现高平均结果至关重要。而且高平均结果似乎主要取决于经验，而戏剧性的峰值只能由具有某些罕见、天生品质的人实现；几乎任何人都可以学会成为一名好的游泳者，但要成为奥运会游泳者，你需要一定的体型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个解释也说明了为什么智慧是如此难以捉摸的概念：根本没有这回事。&amp;ldquo;智慧&amp;quot;意味着某种东西——一个人平均上擅长做出正确的选择。但把使一个人能够做到这一点的所谓品质称为&amp;quot;智慧&amp;quot;并不意味着这种东西存在。就&amp;quot;智慧&amp;quot;意味着什么而言，它指的是各种品质的混合，如自律、经验和同理心。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，虽然&amp;quot;聪明&amp;quot;意味着某种东西，但如果我们坚持寻找一种叫做&amp;quot;智力&amp;quot;的单个东西，我们就会自找麻烦。无论它的组成部分是什么，它们并不都是天生的。我们使用&amp;quot;聪明&amp;quot;这个词作为能力的指标：聪明的人能理解很少有人能理解的东西。智力（以及智慧）确实可能有某种天生的倾向，但这种倾向本身并不是智力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们倾向于认为智力是天生的原因之一是，试图测量智力的人集中在它最可测量的方面。天生的品质显然比受经验影响的品质更方便处理，因此在研究过程中可能会变化。问题在于当我们把&amp;quot;智力&amp;quot;这个词拖到他们正在测量的东西上时。如果他们在测量天生的东西，他们就不可能是在测量智力。三岁的孩子不聪明。当我们描述一个孩子聪明时，是&amp;quot;比其他三岁孩子更聪明&amp;quot;的简写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;分歧&#34;&gt;分歧&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;指出智力的倾向与智力本身不同可能是个技术细节。但这是一个重要的技术细节，因为它提醒我们可以变得更聪明，就像我们可以变得更智慧一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人担忧的是我们可能不得不在两者之间做出选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果智慧和智力是同一条曲线的平均值和峰值，那么随着曲线上点的数量减少，它们会收敛。如果只有一个点，它们是相同的：平均值和最大值相同。但随着点的数量增加，智慧和智力会分道扬镳。历史上，曲线上点的数量似乎一直在增加：我们的能力在越来越广泛的情况下受到测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在孔子和苏格拉底的时代，人们似乎认为智慧、学习和智力比我们现在认为的更密切相关。区分&amp;quot;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;是现代习惯。[5] 我们这样做的原因是它们一直在分歧。随着知识变得更加专业化，曲线上的点更多，峰值和平均值之间的区别变得更加明显，就像用更多像素渲染的数字图像一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个结果是，一些古老的处方可能已经过时。至少我们必须回去弄清楚它们真的是智慧的处方还是智力的处方。但随着智慧和智力的分离，真正令人震惊的变化是我们可能必须决定我们更喜欢哪一个。我们可能无法同时优化两者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社会似乎选择了智力。我们不再崇拜圣人——不像两千年前人们那样。现在我们崇拜天才。因为事实上，我们开始时的区别有一个相当残酷的推论：就像你可以聪明但不很智慧一样，你也可以智慧但不很聪明。这听起来并不是特别令人钦佩。这会让你想到詹姆斯·邦德，他在很多情况下知道该做什么，但在涉及数学的情况下必须依赖Q。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智力和智慧显然不是相互排斥的。事实上，高平均值可能有助于支撑高峰值。但有理由相信在某个时候你必须在两者之间做出选择。一个非常聪明的人的例子就是如此，他们经常如此不智慧，以至于在流行文化中这似乎被视为常态而非例外。也许心不在焉的教授有他自己的智慧，或者比看起来更智慧，但他没有以孔子或苏格拉底希望人们的方式智慧。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;新的&#34;&gt;新的&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于孔子和苏格拉底来说，智慧、美德和幸福必然是相关的。智慧的人是知道什么是正确的选择并总是做出这种选择的人；为了成为正确的选择，它必须在道德上是正确的；因此他总是幸福的，知道自己已经尽了最大努力。我想不出有多少古代哲学家会不同意这一点，至少就其本身而言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;君子总是快乐；小人悲伤，&amp;ldquo;孔子说。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而几年前我读到一篇对数学家的采访，他说大多数晚上他不满意地上床睡觉，感觉自己没有取得足够的进展。[8] 我们翻译为&amp;quot;快乐&amp;quot;的中文和希腊词并不意味着完全相同的意思，但有足够的重叠，使得这个评论与它们相矛盾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学家因为不满意就是小人吗？不；他只是在做一种在孔子时代不是很常见的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类知识似乎以分形方式增长。一次又一次，一些看起来小而无趣的领域——甚至是实验误差——当仔细检查时，证明其中包含的知识与到那时为止的所有知识一样多。几个自古代以来爆发的分形芽涉及发明和发现新事物。例如，数学过去只是少数人兼职做的事情。现在它是成千上万人的职业。在涉及制造新事物的工作中，一些旧的规则不适用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近我花了一些时间给人建议，在那里我发现古老的规则仍然有效：尽可能理解情况，根据经验给出最好的建议，然后不要担心，知道你已经尽了最大努力。但当我写文章时，我没有任何这样的宁静。那时我很担心。如果我的想法用完了怎么办？当我写作时，五个晚上中有四个我不满意地上床睡觉，感觉自己没有做得足够。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给人建议和写作是根本不同类型的工作。当人们带着问题来找你，你必须弄清楚正确的做法时，你（通常）不必发明任何东西。你只是权衡选择，试图判断哪个是谨慎的选择。但谨慎不能告诉我下一句该写什么。搜索空间太大了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像法官或军事军官这样的人，在大部分工作中可以由职责引导，但职责在制造东西时没有指导作用。制造者依赖更不稳定的东西：灵感。像大多数过着不稳定生活的人一样，他们往往担心，不满意。在这方面他们更像孔子时代的小人，总是离一次坏收成（或统治者）导致的饥饿一步之遥。除了不是受天气和官员的摆布，他们受自己想象力的摆布。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;限制&#34;&gt;限制&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我来说，意识到不满意可能是可以接受的，这是一种解脱。成功的人应该快乐的想法背后有几千年的势头。如果我足够好，为什么我没有获胜者应该有的轻松自信？但我现在相信，这就像一个跑步者问&amp;quot;如果我是这么好的运动员，为什么感觉这么累？&amp;ldquo;好的跑步者仍然会累；他们只是在更高的速度下累。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作是发明或发现事物的人与跑步者处于相同的位置。他们没有办法做到最好，因为他们能做的事情没有限制。最接近的是与他人比较。但你做得越好，这越不重要。一个发表了一些东西的本科生感觉像个明星。但对于处于领域顶端的人来说，做得好的标准是什么？跑步者至少可以与其他做完全相同事情的人比较；如果你赢得奥运金牌，你可以相当满足，即使你认为你可以跑得更快一点。但小说家该怎么办？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果你做的是那种问题呈现给你，你必须从几个选择中选择一个的工作，你的表现有上限：每次都选择最好的。在古代社会，几乎所有的工作似乎都是这种类型。农民必须决定一件衣服是否值得修补，国王必须决定是否入侵邻国，但都不期望发明任何东西。原则上他们可以；国王可以发明火器，然后入侵邻国。但实际上创新如此罕见，以至于不期望你这样做，就像不期望守门员进球一样。[9] 实际上，似乎每种情况下都有正确的决定，如果你做出了，你就完美地完成了工作，就像阻止对方球队得分的守门员被认为打了一场完美的比赛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个世界里，智慧似乎至高无上。[10] 即使现在，大多数人做的工作都是问题呈现给他们，他们必须选择最好的替代方案。但随着知识变得更加专业化，有越来越多的工作类型人们必须制造新事物，因此表现是无界的。相对于智慧，智力变得越来越重要，因为有更多峰值的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;处方&#34;&gt;处方&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可能不得不在智慧和智力之间做出选择的另一个迹象是它们的处方有多么不同。智慧似乎主要来自治愈孩童般的品质，而智力主要来自培养它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智慧的处方，特别是古老的，往往具有补救性质。要达到智慧，必须清除童年时期充满头脑的所有碎片，只留下重要的东西。自制和经验都有这种效果：分别消除来自自己天性和成长环境的随机偏见。这并不是智慧的全部，但它是很大一部分。圣人头脑中的很多东西也在每个12岁孩子的头脑中。区别在于在12岁孩子的头脑中，它与大量随机垃圾混合在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通往智力的道路似乎是通过解决难题。你通过锻炼发展智力，就像你可能发展肌肉一样。但这里不能有太多强迫。任何程度的纪律都无法取代真正的好奇心。因此培养智力似乎是一个人性格中识别某种倾向——对某些类型事物感兴趣的倾向——并培养它的问题。你不是为了使自己成为真理的中性容器而消除你的特质，而是选择一个并试图将其从幼苗成长为树。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智慧的人在智慧方面都非常相似，但非常聪明的人往往以独特的方式聪明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的大多数教育传统都以智慧为目标。所以也许学校工作不好的原因之一是它们试图使用智慧的处方来制造智力。大多数智慧的处方都有顺从的元素。至少，你应该按照老师说的做。更极端的处方旨在像基础训练一样打破你的个性。但这不是通往智力的道路。而智慧通过谦卑而来，在培养智力时，对自己的能力有错误的高估计实际上可能有帮助，因为它鼓励你继续工作。理想情况下，直到你意识到自己错了多少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（晚年学习新技能困难的原因不仅仅是一个人的大脑可塑性较差。另一个可能更糟糕的障碍是一个人有更高的标准。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到我们在这里处于危险的境地。我不是建议教育的主要目标应该是提高学生的&amp;quot;自尊&amp;rdquo;。那只会培养懒惰。而且，它并不能真正欺骗孩子，不是聪明的孩子。他们在年轻的时候就能看出每个人都能赢的比赛是骗局。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教师必须走一条狭窄的路：你想鼓励孩子们自己想出东西，但你不能只是为他们生产的每样东西鼓掌。你必须成为一个好观众：欣赏，但不要太容易印象深刻。这是很多工作。你必须对不同年龄段孩子的能力有足够的把握，知道什么时候应该感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与传统的教育处方相反。传统上学生是观众，不是老师；学生的工作不是发明，而是吸收一些规定的材料。（一些学院使用&amp;quot;背诵&amp;quot;这个词是这方面的化石。）这些旧传统的问题是它们太受智慧处方的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;不同&#34;&gt;不同&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我故意给这篇文章起了个 provocative 的标题；当然，拥有智慧是值得的。但我认为理解智慧和智力之间的关系很重要，特别是它们之间似乎日益增长的差距。这样我们就可以避免将真正针对智慧的规则和标准应用于智力。这两种&amp;quot;知道该做什么&amp;quot;的意义比大多数人意识到的更加不同。通往智慧的道路是通过纪律，通往智力的道路是通过精心选择的自我放纵。智慧是普遍的，智力是独特的。虽然智慧带来平静，但智力很多时候导致不满。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这尤其值得记住。一位物理学家朋友最近告诉我，他的一半部门都在服用百忧解。也许如果我们承认在某些类型的工作中一定量的挫折是不可避免的，我们可以减轻其影响。也许我们可以把它装箱并在某些时候放在一边，而不是让它与日常悲伤混合在一起，产生看起来令人担忧的大池塘。至少，我们可以避免对不满意而不满意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你感到筋疲力尽，不一定是因为你有什么问题。也许你只是在快速奔跑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 高斯据说在10岁时被问到这个问题。他没有像其他学生那样费力地把数字加起来，而是看到它们由50对组成，每对总和为101（100 + 1，99 + 2，等等），他可以只将101乘以50得到答案5050。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 一个变体是智力是解决问题的能力，智慧是知道如何使用这些解决方案的判断力。虽然这肯定是智慧和智力之间的重要关系，但并不是它们之间的区别。智慧在解决问题时也很有用，智力可以帮助决定如何处理解决方案。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何做哲学</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/philosophy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/philosophy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/philosophy/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何做哲学&#34;&gt;如何做哲学&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;高中时我决定大学要学哲学。我有几个动机，有些比其他更体面。其中一个不太体面的动机是为了震惊人们。在我长大的地方，大学被视为职业培训，所以学哲学看起来是一种令人印象深刻的实用主义。就像在你的衣服上划破洞，或在耳朵上戴安全别针一样，这些都是当时刚刚流行的令人印象深刻的实用主义形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我也有一些更诚实的动机。我认为学习哲学是通往智慧的捷径。所有主修其他科目的人最终只会获得一堆领域知识。我将学到真正的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我尝试过读几本哲学书。不是近代的；在我们的高中图书馆里找不到那些。但我尝试读柏拉图和亚里士多德。我怀疑我是否相信自己理解了他们，但他们听起来像是在谈论重要的事情。我以为我会在大学里学到什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大四前的那个夏天我修了一些大学课程。我在微积分课上学到了很多，但在哲学101课上学得不多。然而我学习哲学的计划仍然完好无损。没有学到任何东西是我的错。我没有足够仔细地阅读我们被指定的书籍。我会在大学再给贝克莱的人类知识原理一次机会。如此受推崇又难以阅读的东西，如果能弄明白其中奥妙，必定有其价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二十六年后，我仍然不理解贝克莱。我有一本不错的他的著作集。我会读它吗？似乎不太可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时和现在的区别是，现在我知道为什么贝克莱可能不值得努力去理解。我想我现在明白哲学出了什么问题，以及我们如何修复它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;词语&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我大学大部分时间确实主修了哲学。结果并不如我所愿。我没有学到任何神奇真理，相比之下其他一切都只是领域知识。但我至少现在知道为什么没有学到。哲学并不像数学、历史或大多数其他大学学科那样真正有一个主题。没有必须掌握的核心知识。最接近的是了解多年来各个哲学家对不同话题说了什么。很少有人足够正确以至于人们忘记了是谁发现了他们发现的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;形式逻辑有一些主题。我修了几门逻辑课。我不知道是否从中学到了什么。[1] 在我看来，能够在大脑中翻转想法非常重要：看到什么时候两个想法没有完全覆盖可能性空间，或者什么时候一个想法与另一个相同但有一两处变化。但学习逻辑教会了我这种思维方式的重要性，还是让我在这方面更擅长了吗？我不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道我从学习哲学中学到了一些东西。最戏剧性的是我在大一年级第一学期立即学到的，在一门由悉尼·舒梅克教授的课程中。我学到我不存在。我（和你）是一组细胞，在各种力量的驱动下蹒跚而行，并称自己为我。但没有一个中心的、不可分割的东西与你的身份同在。你可以想象失去一半大脑还活着。这意味着你的大脑可以被想象分成两半，每半移植到不同的身体里。想象在这样的手术后醒来。你必须想象自己是两个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里真正的教训是，我们在日常生活中使用的概念是模糊的，如果过度推敲就会崩溃。即使是我们珍视的我这个概念。我花了一段时间才理解这一点，但当我理解时，这是相当突然的，就像十九世纪有人理解进化论并意识到他们小时候被告知的创造故事完全是错的。[2] 在数学之外，词语的推敲有一个极限；事实上，把数学称为研究具有精确含义的术语的学科并不是一个坏的定义。日常词语本质上是模糊的。它们在日常生活中足够好用，以至于你没有注意到。词语似乎有效，就像牛顿物理学似乎有效一样。但如果你推敲得足够远，你总是能让它们崩溃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我会说，这对哲学来说是不幸的，这是哲学的核心事实。大多数哲学辩论不仅仅是被词语混淆所困扰，而是被词语混淆所驱动。我们有自由意志吗？取决于你所说的&amp;quot;自由&amp;quot;是什么意思。抽象观念存在吗？取决于你所说的&amp;quot;存在&amp;quot;是什么意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;维特根斯坦被普遍认为提出了大多数哲学争议是由于语言混淆造成的观点。我不确定应该给他多少功劳。我怀疑很多人意识到了这一点，但反应只是不学习哲学，而不是成为哲学教授。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事情怎么会变成这样？人们花了几千年研究的东西真的可能是浪费时间吗？这些都是有趣的问题。事实上，你可以问关于哲学的最有趣的问题中的一些。接近当前哲学传统的最有价值的方式可能既不是陷入像贝克莱那样的无意义思辨，也不是像维特根斯坦那样关闭它们，而是把它作为理性出错的例子来研究。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;历史&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西方哲学真正始于苏格拉底、柏拉图和亚里士多德。我们对他们前人的了解来自后来作品中的片段和引用；他们的学说可以被描述为偶尔涉及分析的思辨宇宙学。推测他们是由促使每个其他社会发明宇宙学的任何东西驱动的。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着苏格拉底、柏拉图，特别是亚里士多德，这个传统发生了转折。开始有更多的分析。我怀疑柏拉图和亚里士多德受到数学进步的鼓励。到那时，数学家已经表明，你可以用比编造动听的故事更结论性的方式弄清楚事情。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们现在谈论这么多抽象概念，以至于我们没有意识到当他们第一次开始时这必须是一个多大的飞跃。从人们第一次开始描述事物为热或冷到有人问&amp;quot;热是什么？&amp;ldquo;之间，大概有数千年。毫无疑问，这是一个非常渐进的过程。我们不知道柏拉图或亚里士多德是否是第一个提出他们所问问题的人。但他们的作品是我们拥有的最早大规模这样做的人，并且有一种新鲜感（不用说天真）表明他们问的一些问题对他们来说是新的，至少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德特别让我想起了人们发现新事物时发生的现象，他们对此如此兴奋以至于一生中快速穿越了新发现领域的巨大百分比。如果是这样，那证明这种思维方式是多么新颖。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一切都是为了解释柏拉图和亚里士多德如何能够令人印象深刻却又天真和错误。即使问他们所问的问题也是令人印象深刻的。这并不意味着他们总是想出好答案。说古希腊数学家在某些方面天真，或者至少缺乏一些会让他们的生活更轻松的概念，并不被认为是侮辱性的。所以我希望如果我提出古代哲学家同样天真，人们不会太冒犯。特别是，他们似乎没有完全理解我前面所说的哲学的核心事实：如果你过度推敲词语，它们会崩溃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗德·布鲁克斯写道：&amp;ldquo;令第一台数字计算机的建造者非常惊讶的是，为它们编写的程序通常不起作用。&amp;quot;[6] 当人们第一次开始谈论抽象概念时发生了类似的事情。令他们惊讶的是，他们没有达成一致的答案。事实上，他们似乎很少得出任何答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们实际上是在争论由采样分辨率过低引起的人工制品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们的一些答案多么无用的证明是它们的影响多么小。没有人读了亚里士多德的形而上学后会因此做任何不同的事情。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然我不是说思想必须有实际应用才有价值？不，它们可能不需要。哈代吹嘘数论没有任何用途也不会使其不合格。但他被证明是错误的。事实上，很难找到一个真正没有实际用途的数学领域。而且亚里士多德在形而上学A书中对哲学终极目标的解释意味着哲学也应该是有用的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论知识&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德的目标是找到最一般的普遍原则。他给出的例子是有说服力的：普通工人出于习惯以某种方式建造事物；大师工匠能做得更多，因为他们掌握了基本原理。趋势很清楚：知识越普遍，就越令人钦佩。但随后他犯了一个错误——可能是哲学史上最重要的错误。他注意到理论知识通常是为了自身而被获得，出于好奇心，而不是为了任何实际需要。所以他提出有两种理论知识：一种在实际事务中有用，一种没有。因为对后者感兴趣的人是为了它本身而对它感兴趣，所以它必定更高尚。所以他在形而上学中设定探索没有实际用途的知识的目标。这意味着当他承担宏大但模糊理解的问题并最终迷失在词语海洋中时，没有警报响起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的错误是混淆了动机和结果。当然，想要深入了解事物的人通常是由好奇心驱动的，而不是任何实际需要。但这并不意味着他们最终学到的东西没有用。在实践中深入了解你正在做的事情非常有价值；即使你从未被要求解决高级问题，你也能在简单问题的解决方案中看到捷径，而且你的知识在边缘情况下不会崩溃，就像你依赖不理解的公式那样。知识就是力量。这就是理论知识有声望的原因。这也是聪明人对某些事物好奇而对其他事物不好奇的原因；我们的DNA并不像我们想象的那么无利害关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以虽然思想不必有直接的实际应用才有趣，但我们发现有趣的事物种类往往会出人意料地有实际应用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德在形而上学中没有取得进展的部分原因是他在矛盾的意图下出发：探索最抽象的想法，受它们无用的假设指导。他就像一个探险家寻找北边的领土，却从假设它位于南边开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且由于他的作品成为未来几代探险家使用的地图，他也把他们送错了方向。[8] 也许最糟糕的是，他保护他们免受外界的批评和自己内心指南针的驱使，确立了最高尚的理论知识必须无用的原则。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;形而上学主要是一个失败的实验。从中产生的一些想法证明值得保留；其大部分根本没有任何影响。形而上学是最少被阅读的著名书籍之一。它不像牛顿的原理那样难以理解，而是像一条混乱的信息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可以说这是一个有趣的失败实验。但不幸的是，亚里士多德的继承者从形而上学等作品中得出的结论并非如此。[9] 不久之后，西方世界陷入智力困难时期。柏拉图和亚里士多德的作品没有被取代的版本1，而是成为需要掌握和讨论的受尊崇文本。而且事情维持了令人震惊的长时间。直到大约1600年（在欧洲，那时重心已经转移）才有人有足够的信心把亚里士多德的作品视为错误目录。但即使如此他们也很少直接这样说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这个差距如此之长似乎令人惊讶，考虑一下从希腊时代到文艺复兴时期数学进展如此之少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在 intervening years，一个不幸的想法占据了主导：产生像形而上学这样的作品不仅是可接受的，而且是一种特别有声望的工作，由被称为哲学家的一类人完成。没有人想到回去调试亚里士多德的动机论证。所以他们没有纠正亚里士多德通过陷入其中而发现的问题——如果你对非常抽象的想法谈论得太松散，很容易迷失——他们继续陷入其中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇点&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，奇怪的是，他们创作的作品继续吸引新读者。传统哲学在这方面占据了一种奇点。如果你以不清晰的方式写关于大想法的东西，你会产生对缺乏经验但智力雄心的学生看似诱人的东西。在知道更好之前，很难区分因为作者头脑不清晰而难以理解的东西和因为所代表的思想难以理解而难以理解的数学证明之类的东西。对于没有学到区别的人来说，传统哲学似乎极具吸引力：像数学一样难（因此令人印象深刻），但范围更广。这就是我在高中时被吸引的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个奇点更奇特的是它有自己的防御机制。当事情难以理解时，怀疑它们是无意义的人通常保持沉默。没有办法证明文本是无意义的。最接近的是显示某类文本的官方法官无法区分它们和安慰剂。[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以大多数怀疑哲学是浪费时间的人没有谴责哲学，而是学习了其他东西。仅此一点就是相当有罪的 evidence，考虑到哲学的主张。它应该是关于终极真理的。如果它兑现了承诺，所有聪明人都会对它感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为哲学的缺陷赶走了可能纠正它们的那种人，它们倾向于自我延续。伯特兰·罗素在1912年的一封信中写道：迄今为止，被哲学吸引的人大多是那些热爱大概括的人，这些概括都是错的，所以很少有思维精确的人从事这个主题。[11] 他的反应是让维特根斯坦来处理它，结果戏剧性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为维特根斯坦之所以出名，不是因为发现大多数以前的哲学是浪费时间，从环境证据来看，每个学了一点哲学但没有继续深入研究的聪明人一定都做出了这个发现，而是因为他的反应方式。[12] 他不是安静地转向另一个领域，而是从内部制造了轰动。他是戈尔巴乔夫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哲学领域仍然被维特根斯坦给它的惊吓所震撼。[13] 后来他花了很多时间谈论词语如何工作。既然这似乎被允许，这就是许多哲学家现在所做的。同时，感觉到形而上学思辨部门有真空，以前做文学批评的人一直在以新的名字向康德方向靠近，如&amp;quot;文学理论&amp;rdquo;、&amp;ldquo;批判理论&amp;rdquo;，当他们有雄心时，干脆就是&amp;quot;理论&amp;rdquo;。写作是熟悉的词语沙拉：性别不像一些其他语法模式，这些模式精确地表达一种概念模式，没有任何与概念模式相对应的现实，因此不精确地表达现实中智力可以以某种方式构想事物的东西，即使那种动机不是事物本身固有的。[14] 我描述的奇点不会消失。有一种市场听起来令人印象深刻且无法被证伪的写作。永远有供求双方。所以如果一个群体放弃这个领域，总有其他人准备占领它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个建议&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可能做得更好。这里有一个有趣的可能性。也许我们应该做亚里士多德打算做的事，而不是他实际做的事。他在形而上学中宣布的目标似乎值得追求：发现最普遍的真理。这听起来不错。但让我们不要因为它们无用而试图发现它们，让我们因为它们有用而试图发现它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我建议我们再试一次，但我们使用迄今为止被鄙视的标准，适用性，作为指导，防止我们陷入抽象的沼泽。与其试图回答问题：最普遍的真理是什么？让我们试图回答问题在我们能说的所有有用事物中，哪些是最普遍的？我提出的效用测试是我们是否让阅读我们所写内容的人之后做任何不同的事情。知道我们必须给出明确的（即使是隐含的）建议将防止我们超越所用词语的分辨率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目标与亚里士多德相同；我们只是从不同的方向接近它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个有用的、普遍的想法的例子，考虑控制实验。这是一个证明具有广泛适用性的想法。有些人可能会说它是科学的一部分，但它不是任何特定科学的一部分；它字面上是元物理学（在我们的&amp;quot;元&amp;quot;意义上）。进化的想法是另一个。它证明具有相当广泛的应用——例如，在遗传算法甚至产品设计中。法兰克福关于谎言和胡扯的区别似乎是一个有希望的最新例子。[15]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些在我看来哲学应该是什么样子：相当普遍的观察，理解它们的人会因此做不同的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的观察必然是关于定义不精确的事物。一旦你开始使用精确含义的词语，你就在做数学了。所以从效用出发不会完全解决我上面描述的问题——它不会清除形而上学奇点。但它应该有帮助。它为有良好意图的人提供了进入抽象的新路线。他们可能因此产生让有不良意图的人的写作相比之下显得糟糕的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种方法的一个缺点是它不会产生能让你获得终身教职的那种写作。不仅仅是因为它目前不是时尚。为了在任何领域获得终身教职，你必须不得出终身教职委员会成员可能不同意结论。在实践中这个问题有两种解决方案。在数学和科学中，你可以证明你所说的，或者至少调整你的结论，使你不会声称任何虚假的东西（&amp;ldquo;8个受试者中有6个在治疗后血压降低&amp;rdquo;）。在人文学科中，你可以避免得出任何明确的结论（例如，得出问题是复杂的），或者得出如此狭隘的结论，以至于没有人足够关心而不同意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我提倡的哲学将无法采取这两种路线。充其量你只能达到散文家的证明标准，而不是数学家或实验者的标准。然而，你将无法在不暗示明确且相当普遍适用的结论的情况下满足效用测试。更糟糕的是，效用测试倾向于产生令人讨厌的结果：告诉人们他们已经相信的事情没有用，而人们经常被告知他们不相信的事情而感到不安。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，令人兴奋的事情是。任何人都可以这样做。从有用开始并提高普遍性以达到普遍加有用可能不适合试图获得终身教职的初级教授，但对其他人更好，包括已经有终身教职的教授。山的这一边是一个很好的缓坡。你可以从写有用但非常具体的事情开始，然后逐渐使它们更普遍。乔的玉米饼很好。什么造就了好的玉米饼？什么造就了好食物？什么造就任何东西好？你可以想花多长时间就花多长时间。你不必一路走到山顶。你不必告诉任何人你在做哲学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果做哲学看起来是一项艰巨的任务，这里有一个令人鼓舞的想法。这个领域比看起来年轻得多。虽然西方传统的第一批哲学家生活在大约2500年前，但说这个领域有2500年历史是误导性的，因为在大部分时间里，领先的从业者除了写柏拉图或亚里士多德的评论外没有做得更多，同时提防下一个入侵军队。在他们没有的时候，哲学与宗教无可救药地混合在一起。直到几百年前才摆脱出来，即使如此也受到我上面描述的结构性问题的困扰。如果我说这个，有些人会说这是一个荒谬的过度宽泛和不仁慈的概括，其他人会说这是旧新闻，但不管怎样：从他们的作品判断，迄今为止大多数哲学家都在浪费时间。所以在某种意义上，这个领域仍然在第一步。[16]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来是一个荒谬的说法。在10000年后不会显得如此荒谬。文明似乎总是老的，因为它总是有史以来最老的。说某事物是否真正老的唯一方法是看结构性证据，而结构上哲学是年轻的；它仍然在词语意外崩溃中摇摇晃晃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哲学现在就像1500年的数学一样年轻。还有更多要发现的东西。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>超越聪明</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/smart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/smart/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/smart/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;超越聪明&#34;&gt;超越聪明&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你问人们爱因斯坦有什么特别之处，大多数人会说他很聪明。即使是那些试图给你更复杂答案的人可能也会首先想到这一点。直到几年前，我自己也会给出同样的答案。但这并不是爱因斯坦特别之处。他的特别之处在于他有重要的新想法。非常聪明是拥有这些想法的必要前提，但两者并不相同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;指出智慧与其后果并不相同可能看起来是吹毛求疵的区别，但事实并非如此。它们之间有很大的差距。任何在大学和研究实验室待过的人都知道这个差距有多大。有很多真正聪明的人并没有取得什么成就。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从小到大一直认为聪明是最值得拥有的东西。也许你也是。但我敢打赌，这不是你真正想要的。想象一下，你有两个选择：非常聪明但一无所获，或者不那么聪明但发现很多新想法。你肯定会选择后者。我会的。这个选择让我感到不舒服，但当你看到这两个选择明确摆出来时，哪个更好是显而易见的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个选择让我不舒服的原因是，聪明仍然感觉上像是重要的事情，尽管我在理智上知道它不是。我花了这么多年认为它是。童年的环境是培养这种幻觉的完美风暴。智慧比新想法的价值容易测量得多，而且你不断地被它评判。而即使是那些最终会有新发现的孩子通常还没有在发现它们。对于有这种倾向的孩子来说，聪明是城里唯一的游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有更微妙的原因，这些原因会持续到成年很久。智慧在对话中获胜，因此成为支配等级的基础。[1] 此外，拥有新想法在历史上是如此新鲜的事情，即使现在也只有很少人这样做，以至于社会还没有接受这样的事实：这才是真正的目的地，而智慧只是达到目的的手段。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么这么多聪明人没能发现任何新东西？从这个方向看，这个问题似乎相当令人沮丧。但还有一种看待它的方式，不仅更乐观，而且更有趣。显然，智慧并不是拥有新想法的唯一成分。其他成分是什么？它们是我们可以培养的东西吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为据说智慧的麻烦在于它主要是天生的。这方面的证据似乎相当有说服力，特别是考虑到我们大多数人都不希望这是真的，因此证据必须面对强烈的阻力。但我在这里不会深入探讨这个问题，因为我关心的是新想法中的其他成分，而且很明显其中许多是可以培养的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这意味着真相与我小时候听到的故事令人兴奋地不同。如果智慧是重要的，而且主要是天生的，那么自然的结果就是一种《美丽新世界》式的宿命论。你能做的最好的事情就是找出你对哪种工作有&amp;quot;天赋&amp;quot;，这样你天生的智慧至少能被充分利用，然后尽可能努力地工作。而如果智慧不重要，只是重要事情中的几个成分之一，而且其中许多不是天生的，事情就变得更有趣了。你有更多的控制权，但如何安排你生活的问题变得更加复杂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，拥有新想法的其他成分是什么？我甚至能提出这个问题就证明了我前面提出的观点——社会还没有接受不是智慧而是这个才是重要的事实。否则我们都会知道这样一个基本问题的答案。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不打算在这里提供其他成分的完整目录。这是我第一次这样向自己提出这个问题，我认为可能需要一段时间来回答。但我最近写到了其中最重要的一个：对特定主题的痴迷兴趣。这绝对是可以培养的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现新想法需要的另一个品质是独立思考。我不想声称这与智慧截然不同——我不愿意称一个不独立思考的人为聪明——但尽管主要是天生的，这种品质似乎可以在一定程度上培养。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有拥有新想法的一般技巧——例如，如何处理自己的项目，如何克服早期工作面临的障碍——这些都可以学习。其中一些可以由社会学习。还有生成特定类型新想法的技巧集合，比如创业想法和论文主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，发现新想法还有很多相当平凡的成分，比如努力工作、获得足够的睡眠、避免某些压力、拥有合适的同事，以及找到即使不在做应该做的工作时也能做自己想做的事情的技巧。任何阻止人们做伟大工作的事情都有一个相反的方面可以帮助他们。而且这类成分并不像最初看起来那么无聊。例如，拥有新想法通常与年轻人相关。但也许不是青春本身产生新想法，而是伴随青春而来的特定事情，比如健康良好和缺乏责任。研究这一点可能会产生帮助任何年龄的人有更好想法的策略。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拥有新想法最令人惊讶的成分之一是写作能力。有一类新想法最好通过写论文和书籍来发现。这个&amp;quot;通过&amp;quot;是故意的：你不是先想到想法，然后只是写下来。有一种通过写作进行的思考，如果你写作笨拙，或者不喜欢这样做，当你尝试进行这种思考时，它会妨碍你。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我预测智慧和有新想法之间的差距将是一个有趣的地方。如果我们仅仅把这个差距视为未实现潜力的衡量标准，它就变成了一种荒原，我们试图匆忙走过而不敢直视。但如果我们翻转问题，开始探究新想法中它暗示必须存在的其他成分，我们可以从这个差距中挖掘出关于发现的发现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 对话中什么获胜取决于与谁交谈。从底层的纯粹攻击性，到中层的机智，到顶层的接近真实智慧，尽管可能总是带有一些机智的成分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 正如智慧不是拥有新想法的唯一成分，拥有新想法也不是智慧唯一有用的地方。例如，它在诊断问题和找出如何解决它们方面也很有用。两者都与拥有新想法有重叠，但两者都有不涉及新想法的终点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些使用智慧的方式比拥有新想法常见得多。在这种情况下，智慧与其后果更难区分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 有些人会将智慧和拥有新想法之间的差异归因于&amp;quot;创造力&amp;quot;，但这似乎不是一个很有用的术语。除了相当模糊外，它偏离了我们关心的内容半步：它既不能与智慧分开，也不能对智慧和拥有新想法之间的所有差异负责。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 奇怪的是，这篇文章就是一个例子。它最初是关于写作能力的文章。但当我谈到智慧和拥有新想法之间的区别时，这似乎重要得多，所以我把原来的文章里外翻转，使其成为主题，而我原来的主题成为其中的一个要点。就像在许多其他领域一样，一旦你有了很多实践，这种程度的重写就更容易考虑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克韦尔、帕特里克·克里森、杰西卡·利文斯顿、罗伯特·莫里斯、迈克尔·尼尔森和丽莎·兰德尔阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
