<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OSINT on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/osint/</link><description>Recent content in OSINT on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/osint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>他们杀死了 Alex Pretti，但无法杀死真相</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/hn-2026-p1/alex-pretti-osint-truth/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/hn-2026-p1/alex-pretti-osint-truth/</guid><description>&lt;h1 id="他们杀死了-alex-pretti但无法杀死真相"&gt;他们杀死了 Alex Pretti，但无法杀死真相&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章讲述了 Alex Pretti 被法外处决的事件，以及明尼苏达州人民如何勇敢地记录 ICE 和 CBP 的行动，开源调查社区如何快速分析他们的录像来证明政府在撒谎。作者引用了 Bellingcat 和 INPACT 创始人的建议，说明了如何识别可信的开源调查员。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章描述了另一个美国人死于法外处决的周末。作者阅读了证人证词，证实了已经在手机小屏幕上从多个角度看到的情况：Alex Pretti 是一个帮助者，传说中的&amp;quot;持枪好人&amp;quot;。他被杀是因为他敢于帮助一名被权力 hungry 准军事人员扔到地上的女性，因为他敢于与戴面具的暴徒对质他们的不人道行为，因为他敢于记录这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府迅速采取行动，在他们知道会从现场出现的视频面前，发布了一张他们据称从 Pretti 那里回收的手枪图片，声称 Pretti 想要&amp;quot;大屠杀&amp;quot;联邦特工。Pretti 确实携带了允许的公开持枪枪支——这是特工在他反复射击之前解除他武装的枪支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者之所以知道这些，是因为明尼苏达州人民一直在勇敢地记录 ICE 和 CBP 在他们州的行动，开源调查社区迅速分析了他们的录像，证明政府在撒谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Pretti 和 Renee Good 被谋杀的视觉证据，以及特朗普政府法不治川地袭击蓝州的其他视频和照片，让作者想起了乌克兰，那里自 2013 年以来，手机和高速互联网连接的日益普及导致社交媒体内容记录了俄罗斯的罪行，使开源分析师能够追究克里姆林宫的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者从那时起，对开源情报（OSINT）——即收集和分析公开可用信息以评估威胁、做出决策或回答特定问题的过程——的普遍认识有所增长。这有时会给特定问题带来更多关注，这可能意味着更多的问责。但也有一些声称是开源调查员的人要么是善意的但缺乏经验，得出没有证据支持的结论，要么是恶意的，使用 OSINT 的幌子故意传播虚假叙述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了理清这些动机，作者向两位业内最优秀的人求助：Bellingcat 创始人 Eliot Higgins 和 INPACT 联合创始人 Lou Osborn，该组织以揭露俄罗斯瓦格纳集团罪行而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章列出了可信调查员的三个特征：展示他们的工作、欢迎讨论、不过度陈述他们的案件。Eliot 指出，好的调查员会带你了解信息的来源、采取的步骤、不确定的部分以及根本无法验证的部分。当任何人只是宣布&amp;quot;这就是发生的事情&amp;quot;而不解释如何做时，这是一个危险信号。Lou 指出，你应该能够自己重现调查。好的调查员会放下他们拥有的所有东西、推理和遵循的内容，从而得出结果。没有&amp;quot;内部来源&amp;quot;或&amp;quot;特殊来源&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eliot 还指出，可信的调查员欢迎讨论。他们对来源透明；如果他们使用开源证据，并且在你被要求时不分享来源，或者在被要求时不愿意，那么他们更像是在培养参与而不是协作地寻找真相。当更好的证据出现时，他们也会纠正自己。当真正试图得到真相时，人们会更新他们的评估，甚至在更好的证据出现时撤回内容。主要追逐点击和参与量的账户往往只是更深入地挖掘并转移，而不是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eliot 指出，严肃的工作往往是谨慎和克制的，有很多警告。当某人基于部分视频或几张照片做出非常自信、黑白分明的陈述时，你应该持怀疑态度。任何依赖单一视频或图像来做出宏大声明的人通常都是不可靠的。单个图像或视频几乎从未讲述过完整的故事，特别是关于动机或更广泛的背景。最有力的调查将录像与其他东西结合：时间戳、地理定位、证人证词、文件、关于武器/车辆/制服/制服的已知事实等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章最后指出，有理由抱有希望。来自 Bellingcat 的开源调查员向国际联合调查组提供了关键材料，起诉了用俄罗斯导弹击落 MH17、杀害数百名平民的案件。开源证据有助于确立克里姆林宫在布查的战争罪行的责任。它已经证明，毫无疑问，俄罗斯要对轰炸操场、儿童医院、产科病房负责。它追踪了俄罗斯从乌克兰绑架的儿童并将他们送回家。虽然普京的俄罗斯尚未对其罪行承担全部责任，但开源材料将在未来几年帮助起诉这个案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国也可能发生同样的事情。现在一切看起来都很黯淡，但作者有希望，由于那些冒着身体危险记录特朗普政府堕落的人的勇敢，以及像 Eliot、Lou 和他们同事这样的人的聪明才智，历史的弧线将为 Renee Good、Alex Pretti 和所有被特朗普及其暴徒不公正地扰乱生活的人伸张正义。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>