<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>地理 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1366/tags/%E5%9C%B0%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 地理 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1366/tags/%E5%9C%B0%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>在哪里看硅谷</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/seesv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/seesv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/seesv/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;在哪里看硅谷&#34;&gt;在哪里看硅谷&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷本身大部分是郊区蔓延。乍看之下似乎没有什么可看的。它不是那种有明显纪念碑的地方。但如果你仔细看，有一些微妙的迹象表明你在一个不同于其他地方的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;斯坦福大学&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;斯坦福是一个奇怪的地方。从结构上讲，它对于普通大学来说就像郊区对于城市一样。它非常分散，很多时候感觉出奇地空旷。但注意天气。它可能是完美的。注意西边美丽的山脉。虽然你看不到它，但国际化的旧金山在北边40分钟处。这种组合很大程度上是硅谷在这所大学而不是其他大学周围成长的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;大学大道&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人惊讶的是，硅谷的大量工作是在帕洛阿尔托大学大道上或附近的咖啡馆里完成的。如果你在工作日的上午10点到下午5点之间参观，你经常会看到创始人在向投资者做演示。如果你分不清，创始人是那些身体前倾、热情洋溢的人，而投资者是那些身体后靠、表情略带痛苦的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;幸运办公室&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;165大学大道的办公室是谷歌的第一个办公室。然后是贝宝的。（现在是Wepay的。）关于它的有趣之处是位置。把创业公司放在有餐厅和人们走动的地方而不是办公园区里是一个聪明的举动，因为在那里工作的人想要留在那里，而不是在常规工作时间结束后就逃离。他们一起出去吃晚饭，谈论想法，然后回来实现它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重要的是要意识到谷歌目前在办公园区的位置不是他们开始的；这只是当他们需要更多空间时被迫搬去的地方。Facebook直到最近还在街对面，直到他们也因为需要更多空间而不得不搬走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;老帕洛阿尔托&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;帕洛阿尔托最初不是一个郊区。在它存在的大约前100年里，它是乡下的一个大学城。然后在1950年代中期，它被一股席卷半岛的郊区浪潮所吞没。但俄勒冈高速公路以北的帕洛阿尔托仍然感觉与周围地区明显不同。它是硅谷最好的地方之一。建筑物很旧（尽管越来越多的建筑物被拆除并代之以普通的豪宅），树木很高。但房子非常昂贵——大约每平方英尺1000美元。这是退出后的硅谷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;沙山路&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;看到沙山路北侧风险投资公司的办公室很有趣，正因为它们如此单调统一。建筑物或多或少都一样，它们的外表表达很少，它们被安排在一个令人困惑的迷宫中。（我多年来一直在拜访它们，偶尔还是会迷路。）这不是巧合。这些建筑相当准确地反映了风险投资业务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在工作日去，你可能会看到成群的创始人在那里会见风险投资家。但大多数时候你不会看到任何人；喧嚣是你会用来描述氛围的最后一个词。参观沙山路提醒你，&amp;ldquo;肮脏&amp;quot;的反面是&amp;quot;干净&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;卡斯特罗街&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在卡斯特罗街还是大学大道应该被认为是硅谷的中心是有争议的。10年前应该是大学大道。但帕洛阿尔托变得越来越昂贵。创业公司越来越多地位于山景城，而帕洛阿尔托是他们来会见投资者的地方。帕洛阿尔托有很多不同的咖啡馆，但在山景城有一个明显占主导地位的：Red Rock。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;谷歌&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌从山景城的第一个建筑扩展到周围的许多建筑。但因为建筑物是由不同人在不同时间建造的，这个地方没有典型大公司总部的无菌、封闭的感觉。不过它确实有自己的特色。你感觉到有什么事情正在发生。普遍的氛围隐约乌托邦；有很多普锐斯，和看起来像开这种车的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除非你在那里认识人，否则你不能进入谷歌。如果你能进去，里面非常值得一看。帕洛阿尔托加利福尼亚大道尽头的Facebook也是如此，尽管外面没有什么可看的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;天际线大道&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;天际线大道沿着圣克鲁斯山脉的山脊运行。一边是硅谷，另一边是海——因为它寒冷、多雾、港口很少，考虑到它的距离有多近，它在硅谷人生活中的作用出人意料地小。在天际线的一些部分，主要的树木是巨大的红杉，而在其他地方是活橡树。红杉意味着这些是海岸浓雾在晚上进来的地方；红杉从浓雾中凝结出雨水。MROSD管理着天际线沿线的一系列很棒的步行道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;280号公路&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷有两条贯穿全境的公路：101号，相当丑陋，和280号，世界上最美丽的公路之一。当我可以选择时，我总是走280号。注意西边狭长的湖？那是圣安德烈亚斯断层。它沿着山脚运行，然后穿过波特拉谷上坡。MROSD的一条小路正好沿着断层运行。一串富裕的社区沿着280号西山麓延伸：伍德赛德、波特拉谷、洛斯阿尔托斯山、萨拉托加、洛斯加托斯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;SLAC正好在沙山路南边一点穿过280号地下。再往南几英里是硅谷的&amp;quot;欢迎来到拉斯维加斯&amp;quot;标志的等价物：巨碟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我跳过了计算机历史博物馆，因为这是关于在哪里看硅谷本身的列表，而不是在哪里看它的文物。我也跳过了圣何塞。圣何塞自称是硅谷的首都，但当硅谷人使用&amp;quot;城市&amp;quot;这个词时，他们指的是旧金山。圣何塞是地图上的虚线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、保罗·布赫海特、帕特里克·克里森和杰西卡·利文斯顿阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
