<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>商业 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A/</link>
    <description>Recent content in 商业 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> pooled-risk 公司管理公司</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/prcmc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/prcmc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/prcmc/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/prcmc.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/prcmc.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/prcmc.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;pooled-risk-公司管理公司&#34;&gt;pooled-risk 公司管理公司&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在今年创业学校的演讲中，David Heinemeier Hansson 建议创业创始人应该用老式的方式做事。不要期望通过建立有价值的公司然后在&amp;quot;流动性事件&amp;quot;中出售股票来致富，创始人应该创办能赚钱的公司并依靠收入生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;听起来是个好计划。让我们思考一下做到这一点的最佳方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;依靠公司收入生活的一个缺点是你必须持续经营它。任何经营自己业务的人都会告诉你，这需要你全神贯注。你不能只是在业务开始顺利后就撒手不管，否则它们会很快停止顺利发展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业创始人的主要经济动机似乎是自由和安全。他们想要足够的钱，以便（a）不必担心钱用完，（b）可以按自己的意愿度过时间。经营自己的业务两者都不提供。你当然没有自由：没有老板如此苛刻。你也没有安全，因为如果你停止关注公司，收入就会消失，你的收入也会随之消失。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对大多数人来说，最好的情况是，当公司发展到一定规模时，你能雇人替你管理。假设你能找到一个真正好的经理。那么你就能同时拥有自由和安全。你可以想对业务投入多少关注就投入多少，知道你的经理会让事情顺利运行。既然如此，收入会继续流入，所以你也会有安全感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然会有一些创始人不喜欢这个想法：那些非常喜欢经营自己公司以至于没有其他更喜欢做的事情的人。但这个群体肯定很小。在大多数业务中成功的方法是狂热地关注客户需求。你自己的愿望与这个强大的外部力量的要求完全吻合的几率有多大？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，经营自己的公司可能相当有趣。Viaweb比我以前做过的任何工作都更有趣。而且因为我从中赚了更多的钱，它提供了我做过的任何事情中收入与无聊感的最高比率，数量级差异很大。但这是我能想象的最有趣的工作吗？不是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;处于相同位置的创始人数量是渐近的还是仅仅很大，肯定有很多这样的人。对他们来说，正确的方法是最终将公司交给职业经理人，如果他们能找到足够好的人的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止一切顺利。但如果你的经理被公交车撞了怎么办？你真正想要的是一家管理公司来为你经营公司。这样你就不依赖任何一个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你拥有租赁房产，你可以雇公司为你管理。有些公司会做所有事情，从寻找租户到修理漏水。当然，经营公司比管理租赁房产复杂得多，但让我们假设有管理公司可以为你做这件事。他们会收取很多费用，但这不是值得的吗？为了额外的安心，我愿意牺牲很大一部分收入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到我描述的已经听起来好得令人难以置信，但我能想到一种方法让它更有吸引力。如果公司管理公司存在，它们可以为客户提供额外的服务：它们可以通过汇集风险来让客户确保回报。毕竟，即使完美的经理也无法在公司整个市场消亡时拯救公司，就像物业经理无法在大楼烧毁时拯救你一样。但管理足够多公司的公司可以向所有客户说：我们将合并你所有公司的收入，并支付你相应的份额。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这样的管理公司存在，它们会提供最大程度的自由和安全。有人会为你经营公司，即使公司不幸倒闭，你也会受到保护。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们思考这样的管理公司如何组织。最简单的方法是创造一种代表他们管理的公司总池的新股票。当你签约时，你会用你公司的股票换取这个池子的股份，比例基于双方同意的公司价值估计。然后你会自动获得整个池子回报的份额。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题在于这种交易很难撤销，你不能切换管理公司。但他们有一种解决方法：假设所有公司管理公司聚在一起并同意让他们的客户交换所有池子的股份。那么实际上，你可以同时选择所有管理公司以你想要的任何比例为你经营公司，并随心所欲地改变主意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这样的pooled-risk公司管理公司存在，对大多数遵循David建议路线的人来说，签约一个似乎是理想的计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息：它们确实存在。我刚刚描述的是被上市公司收购。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，尽管收购者在结构上与pooled-risk公司管理公司相同，但他们并不这样看待自己。对于物业管理公司，你可以随时走进去说&amp;quot;为我管理我的租赁房产&amp;quot;，他们就会做。而收购者，在撰写本文时，极度善变。有时他们处于购买情绪，会大幅超额支付；有时他们不感兴趣。他们就像由疯子经营的物业管理公司。或者更准确地说，由本杰明·格雷厄姆的&amp;quot;市场先生&amp;quot;经营。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以虽然平均而言上市公司收购者表现得像pooled-risk公司经理，但你需要几年的时间窗口来获得平均情况表现。如果你等待足够长的时间（比如五年），你可能会遇到某个收购者热衷于购买你的上升周期。但你不能选择它何时发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不能假设投资者会支持你等待所需的时间。你的公司必须赚钱。关于多早开始关注这一点意见不一。Joe Kraus说你应该立即尝试向客户收费。然而，一些最成功的创业公司，包括谷歌，最初忽略收入，专门专注于开发。答案可能取决于你创办的公司类型。我可以想象在某些公司中，试图销售会是产品设计的好启发，而在其他公司中，这只会分散注意力。测试可能是它是否帮助你理解用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以选择你认为最适合你创办的公司类型的收入策略，只要你是盈利的。盈利确保你至少获得收购市场的平均水平——在这种情况下，上市公司确实表现得像pooled-risk公司管理公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;David说应该创办公司依靠其收入生活并没有错。错误在于认为这在某种程度上与创办公司并出售它是对立的。事实上，对大多数人来说，后者只是前者的最佳情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;感谢 Trevor Blackwell、Jessica Livingston、Michael Mandel、Robert Morris 和 Fred Wilson 阅读本文草稿。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄文翻译&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么聪明人有坏想法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bronze/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bronze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/bronze/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/bronze.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/bronze.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/bronze.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么聪明人有坏想法&#34;&gt;为什么聪明人有坏想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年夏天，作为一个实验，我和一些朋友正在为一群新的创业公司提供种子资金。这是一个实验，因为我们准备资助比大多数投资者愿意资助的更年轻的创始人。这就是为什么我们在夏天做这件事——这样即使是大学生也能参与。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们从谷歌和雅虎知道，研究生可以创办成功的创业公司。而且我们从经验中知道，一些本科生和大多数研究生一样有能力。创业创始人的接受年龄一直在下降。我们正在寻找下限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;截止日期现在已经过去，我们正在筛选227份申请。我们期望将它们分为两类：有前途的和没有前途的。但我们很快就看到我们需要第三类：有前途的人但没有前途的想法。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;artix阶段&#34;&gt;Artix阶段&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们应该预料到这一点。一群创始人在意识到创业公司必须制造人们愿意付费购买的东西之前，经历一个蹩脚的想法是很常见的。事实上，我们自己就是这样做的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viaweb不是Robert Morris和我创办的第一家创业公司。1995年1月，我和几个朋友创办了一家名为Artix的公司。计划是将艺术画廊放到网上。回想起来，我不知道我们怎么能在如此愚蠢的事情上浪费时间。即使在十年后的今天，画廊对上网也不是特别兴奋。他们不想让他们的库存对任何随机访客可见，就像古董店一样。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，艺术经销商是地球上最害怕技术的人。他们成为艺术经销商并不是因为在那个和硬科学职业生涯之间做出了困难的选择。他们中的大多数人在我们来告诉他们为什么应该上网之前从未见过网络。有些人甚至没有电脑。把这种情况描述为艰难推销是不公正的；我们很快就降级为免费建网站，甚至很难说服画廊这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;渐渐地我们意识到，与其试图为那些不想要网站的人建立网站，不如为那些想要网站的人建立网站。事实上，是让那些想要网站的人能够自己建立网站的软件。所以我们抛弃了Artix，创办了一家新公司Viaweb，来制造建立在线商店的软件。那家公司成功了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这方面我们有很多好伙伴。微软也不是Paul Allen和Bill Gates创办的第一家公司。第一家叫做Traf-o-data。它似乎没有Micro-soft做得那么好。为Robert辩护，他对Artix持怀疑态度。是我把他拖进来的。[3] 但他有时也很乐观。如果我们这些当时29岁和30岁的人都能对这样一个彻头彻尾愚蠢的想法感到兴奋，那么对于21岁或22岁的黑客向我们推销几乎没有赚钱希望的想法，我们就不应该感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;静物效应&#34;&gt;静物效应&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么会这样？为什么优秀的黑客会有糟糕的商业想法？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们看看我们的情况。我们有这样一个蹩脚想法的一个原因是它是我们想到的第一件事。当时我在纽约试图成为一个饥饿的艺术家（饥饿的部分实际上很容易），所以我一直在逛画廊。当我了解到网络时，将两者混合似乎很自然。为画廊建网站——这就是办法！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你要花几年时间做某件事，你可能认为明智的做法是至少花几天时间考虑不同的想法，而不是选择第一个进入你脑海的想法。你会这么想。但人们不会。事实上，这是画静物画时的一个常见问题。你把一堆东西放在桌子上，也许花五到十分钟重新排列使其看起来有趣。但是你急于开始绘画，十分钟的重新排列感觉很漫长。所以你开始画画。三天后，花了二十个小时盯着它，你踢自己设置了如此尴尬和无聊的构图，但那时已经太晚了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题的一部分是大项目往往从小项目发展而来。你设置一个静物画以便在有空闲时间时快速素描，几天后你还在处理它。我曾经花了一个月时间画一个静物画的三个版本，这个静物画我大约用了四分钟设置。在每个时间点（一天、一周、一个月），我都觉得我已经投入了太多时间，改变已经太晚了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以坏想法的最大原因是静物效应：你想出一个随机的想法，投入其中，然后在每个时间点（一天、一周、一个月）感觉你已经投入了这么多时间，这一定是这个想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们如何解决这个问题？我不认为我们应该放弃投入。投入想法是好事。解决方案在另一端：要意识到投入时间在某件事上并不能使它变好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在名字的情况下最明显。Viaweb最初叫做Webgen，但我们发现有人已经有了一个叫这个名字的产品。我们非常喜欢我们的名字，以至于我们向他提供了公司5%的股份，如果他让我们使用这个名字。但他不愿意，所以我们不得不想另一个。[4] 我们能做的最好的是Viaweb，起初我们不喜欢它。这就像有了一个新母亲。但三天内我们就爱上了它，而Webgen听起来蹩脚而过时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果改变像名字这样简单的东西都很困难，想象一下回收一个想法有多困难。名字在你头脑中只有一个附着点。一个公司的想法被编织到你的思想中。所以你必须有意识地为此打折扣。尽管投入，但记得以后在晨光中审视你的想法并问：这是人们愿意付费购买的东西吗？在我们可以制造的所有东西中，这是人们最愿意付费购买的东西吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;污秽&#34;&gt;污秽&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Artix上犯的第二个错误也很常见。将画廊放到网上似乎很酷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我父亲教给我的最有价值的事情之一是一句古老的约克郡谚语：哪里有污秽，哪里就有黄铜。意思是令人不愉快的工作有报酬。而这里的重点是，反之亦然。人们喜欢的工作报酬不高，原因是供求关系。最极端的例子是开发编程语言，这根本没有报酬，因为人们非常喜欢它，以至于他们免费做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们开始Artix时，我对商业仍然矛盾。我想在艺术界保持一只脚。天大的错误。进入商业就像悬挂式滑翔机发射：你最好全心全意地做，或者根本不做。公司的目的，特别是创业公司的目的，是赚钱。你不能有分裂的忠诚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不是说你必须做最令人厌恶的工作，比如发送垃圾邮件，或者创办唯一目的是专利诉讼的公司。我的意思是，如果你要创办一家会做很酷事情的公司，目标最好是赚钱并且可能很酷，而不是很酷并且可能赚钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;赚钱已经够难了，你不可能偶然做到。除非它是你的首要任务，否则根本不可能发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;鬣狗&#34;&gt;鬣狗&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我探索我们在Artix上的动机时，我看到了第三个错误：胆怯。如果你当时提议我们进入电子商务业务，我们会觉得这个想法很可怕。这样一个领域肯定会被每家有五百万美元风险投资资金的可怕创业公司主导。而我们相当确定我们可以在为艺术画廊建网站的竞争稍小的业务中保持自己的地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在安全方面错得离谱。事实证明，风险投资支持的创业公司并不可怕。他们太忙于试图花完所有钱来编写软件。1995年，从新闻稿来看，电子商务业务竞争非常激烈，但从软件来看并非如此。而且实际上从来都不是。像Open Market（愿他们安息）这样的大鱼只是伪装成产品公司的咨询公司[5]，而我们市场的产品是几百行Perl脚本。或者可以用几百行Perl实现；事实上它们可能是成千上万行C++或Java。一旦我们真正投入电子商务，结果证明竞争出奇地容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么我们为什么害怕？我们觉得自己擅长编程，但我们对做一个神秘的、未分化的被称为&amp;quot;商业&amp;quot;的事情缺乏信心。事实上没有&amp;quot;商业&amp;quot;这种东西。有销售、促销、弄清楚人们想要什么、决定收费多少、客户支持、支付账单、让客户付款、注册公司、筹集资金等等。组合起来并不像看起来那么难，因为一些任务（如筹集资金和注册公司）无论大小都是O(1)的麻烦事，而其他任务（如销售和促销）更多地取决于精力和想象力，而不是任何特殊培训。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Artix就像一只鬣狗，满足于靠腐肉生存，因为我们害怕狮子。除了狮子原来没有牙齿，而将画廊上线的工作几乎算不上腐肉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;熟悉的问题&#34;&gt;熟悉的问题&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;总结所有这些错误来源，我们公司有如此糟糕的想法也就不足为奇了。我们做了我们想到的第一件事；我们对进入商业界完全矛盾；我们故意选择了一个贫乏的市场以避免竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看看夏季创始人计划的申请，我看到所有三种迹象。但第一个是迄今为止最大的问题。大多数申请的团队都没有停下来问：在我们可以做的所有事情中，这是最有赚钱机会的吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果他们已经经历了他们的Artix阶段，他们就会学会问这个问题。在从艺术经销商那里得到接待后，我们准备好问了。这次，我们想，让我们制造人们想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读《华尔街日报》一周应该会给任何人带来两三个新创业公司的想法。文章充满了需要解决的问题的描述。但大多数申请人似乎没有广泛寻找想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们期望最常见的提案是多人游戏。我们没有相差太远：这是第二常见的。最常见的是博客、日历、交友网站和Friendster的某种组合。也许这里可以发现一个新的杀手级应用，但在有价值、未解决的问题公开摆在那里供任何人看到的情况下，在这种迷雾中探索似乎很荒谬。为什么没有人提出新的微支付方案？也许是一个雄心勃勃的项目，但我不敢相信我们已经考虑了所有替代方案。报纸和杂志（字面上）正在为解决方案而死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么很少有申请人真正考虑客户想要什么？我认为许多人的问题，与通常二十出头的人一样，是他们一生中被训练着跳过预定的圈套。他们花了15-20年时间解决别人为他们设定的问题。花了多少时间决定哪些问题是好的解决？两三个课程项目？他们擅长解决问题，但不擅长选择问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我确信，这只是培训的效果。或者更准确地说，是评分的效果。为了使评分高效，每个人都必须解决同样的问题，这意味着必须提前决定。如果学校教学生如何选择问题以及如何解决问题，那就太好了，但我不知道在实践中如何运行这样的课程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;铜和锡&#34;&gt;铜和锡&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息是，选择问题是可以通过学习获得的。我从经验中知道这一点。黑客可以学会制造客户想要的东西。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个有争议的观点。一位&amp;quot;创业&amp;quot;专家告诉我，任何创业公司都必须包括商业人士，因为只有他们才能专注于客户想要什么。通过引用他，我可能会永远疏远这个人，但我必须冒险，因为他的电子邮件是这种观点的完美例子：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;80%的麻省理工学院分校创业公司成功，前提是团队在开始时至少有一名管理人员。商业人士代表&amp;quot;客户的声音&amp;quot;，这就是让工程师和产品开发保持正轨的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我看来，这是胡说。黑客完全能够在没有商业人士为他们放大信号的情况下听到客户的声音。Larry Page和Sergey Brin是计算机科学研究生，这大概使他们成为&amp;quot;工程师&amp;quot;。你认为谷歌之所以好只是因为有一些商业人在他们耳边低语客户想要什么吗？在我看来，对谷歌贡献最大的商业人是那些在谷歌刚开始时顺从地将Altavista撞向山坡的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弄清楚客户想要什么的最困难的部分是弄清楚你需要弄清楚它。但这是可以快速学会的。就像看到模糊图片的另一种解释一样。一旦有人告诉你那里有一只兔子和一只鸭子，就很难看不到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与黑客习惯解决的问题相比，给客户他们想要的东西很容易。任何能编写优化编译器的人，一旦选择专注于那个问题，都能设计出不让用户困惑的UI。一旦你将那种脑力应用于琐碎但有利可图的问题，你可以非常迅速地创造财富。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是创业公司的本质：让聪明的人做配不上他们的工作。大公司试图为工作雇佣合适的人。创业公司获胜是因为他们不——因为他们把那些聪明到在大公司可能做&amp;quot;研究&amp;quot;的人，让他们转而处理最直接和最平凡的问题。想象爱因斯坦设计冰箱。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想了解人们想要什么，请阅读Dale Carnegie的《如何赢得朋友和影响他人》。[8] 当一个朋友向我推荐这本书时，我无法相信他是认真的。但他坚持说这本书很好，所以我读了，他是对的。它处理了人类经验中最困难的问题：如何从别人的角度看待事物，而不是只考虑自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数聪明人不太擅长这个。但是将这种能力添加到原始的脑力中就像在铜中添加锡。结果是青铜，它坚硬得多，看起来像是一种不同的金属。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个已经学会制造什么而不仅仅是如何制造的黑客是非常强大的。不仅仅在赚钱方面：看看一小群志愿者用Firefox取得了什么成就。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做一个Artix教你制造人们想要的东西，就像不喝任何东西会教你你对水的依赖程度一样。但如果夏季创始人不在我们的钱上学习这个——如果他们能够跳过Artix阶段直接制造客户想要的东西，那对所有参与的人来说都会更方便。那，我认为，将是今年夏天的真正实验。他们需要多长时间才能掌握这个？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们决定应该为SFP制作T恤，我们一直在考虑背面印什么。直到现在我们一直计划使用&amp;quot;如果你能读到这个，我应该在工作&amp;quot;，但现在我们决定将是&amp;quot;制造人们想要的东西&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] SFP申请人：请不要认为不被接受意味着我们认为你的想法不好。因为我们希望今年夏天保持创业公司数量少，我们将不得不拒绝一些好的提案。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创业公司 = 增长</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/growth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/growth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/growth/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/growth.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/growth.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/growth.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创业公司--增长&#34;&gt;创业公司 = 增长&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司就是为快速增长而设计的公司。新成立本身并不能使一家公司成为创业公司。创业公司也不一定必须从事技术工作，或者接受风险投资，或者有某种&amp;quot;退出&amp;quot;方式。唯一重要的是增长。我们与创业公司相关的一切都源于增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想创立一家创业公司，理解这一点很重要。创业公司很难，你不能偏离目标却希望成功。你必须知道你追求的是增长。好消息是，如果你获得了增长，其他一切往往都会水到渠成。这意味着你可以用增长作为指南针来做出几乎每一个决定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;红杉木&#34;&gt;红杉木&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们从一个应该显而易见但经常被忽视的区别开始：并非每家新成立的公司都是创业公司。美国每年有数百万家公司成立。只有极少数是创业公司。大多数是服务型企业——餐厅、理发店、管道工等等。这些都不是创业公司，除了一些特殊情况。理发店不是为了快速增长而设计的。而搜索引擎，例如，就是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我说创业公司是为快速增长而设计时，我在两个意义上使用这个词。部分上我指的是预期意义上的设计，因为大多数创业公司都会失败。但我也指的是创业公司在本质上与其他公司不同，就像红杉树苗与豆芽有不同的命运一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正是这种区别使得&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词成为了为快速增长而设计的公司的独特称谓。如果所有公司本质上都相似，但有些公司由于运气或创始人的努力而最终增长非常快，我们就不需要一个单独的词。我们可以只谈论超级成功的公司和不太成功的公司。但实际上，创业公司确实拥有与其他企业不同的DNA。谷歌不仅仅是一家由异常幸运和勤奋的创始人经营的理发店。谷歌从一开始就与众不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要快速增长，你需要制造可以卖给大市场的东西。这就是谷歌和理发店之间的区别。理发店无法规模化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要让一家公司真正变得庞大，它必须（a）制造许多人都想要的东西，并且（b）能够接触并服务于所有这些人。理发店在（a）方面做得很好。几乎每个人都需要理发。但理发店的问题，和任何零售企业一样，是（b）。理发店亲自为顾客服务，很少有人会为了理发而长途跋涉。即使他们愿意，理发店也无法容纳他们。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;编写软件是解决（b）的好方法，但你仍然可能在（a）方面受到限制。如果你编写软件教匈牙利人说藏语，你将能够接触大多数想要这种软件的人，但这样的人不会很多。然而，如果你制作软件教中国人说英语，你就进入了创业公司领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数企业在（a）或（b）方面都受到严格限制。成功创业公司的显著特点是它们没有受到这种限制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;想法&#34;&gt;想法&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎创业总是比创立普通企业更好。如果你要创立一家公司，为什么不创立最有潜力的那种类型？问题在于这是一个（相对）高效的市场。如果你编写软件教匈牙利人说藏语，你不会有太多竞争。如果你编写软件教中国人说英语，你将面临激烈的竞争，正是因为后者是更大的奖项。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;限制普通公司的约束也保护了它们。这就是权衡。如果你开一家理发店，你只需要与其他本地理发师竞争。如果你创立搜索引擎，你必须与全世界竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正常企业的约束所保护的最重要的东西不是竞争，而是想出新想法的困难。如果你在特定街区开一家酒吧，地理限制既限制了你的潜力，也保护了你免受竞争对手的影响，这个地理约束也有助于定义你的公司。酒吧+街区对小企业来说是一个足够的概念。同样，对于在（a）方面受限的公司也是如此。你的细分市场既保护你也定义了你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果你想创立一家创业公司，你可能必须想出一些相当新颖的东西。创业公司必须制造能够交付给大市场的东西，而这种类型的想法非常宝贵，所有显而易见的想法都已经被采用了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想法空间已经被彻底筛选过，以至于创业公司通常必须从事其他人都忽视的事情。我本想写必须要有意识地努力找到其他人都忽视的想法。但这并不是大多数创业公司的开始方式。通常成功的创业公司之所以成功，是因为创始人与其他人足够不同，以至于其他人很少能看到的想法对他们来说似乎显而易见。也许后来他们会退后一步，注意到他们找到了一个在其他人盲点中的想法，从那时起，他们会有意努力留在那里。[3] 但在成功的创业公司开始时，大部分创新都是无意识的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成功创始人的不同之处在于他们能看到不同的问题。既擅长技术又面临可以用技术解决的问题是一个特别好的组合，因为技术变化如此迅速，以前糟糕的想法往往在没有人注意到的情况下变成好主意。史蒂夫·沃兹尼亚克的问题是想要自己的计算机。在1975年，这是一个不寻常的问题。但技术变革即将使其成为一个更普遍的问题。因为他不仅想要一台计算机，而且知道如何制造它们，沃兹尼亚克能够为自己制造一台。他为自己解决的问题成为了苹果在未来几年为数百万人解决的问题。但到普通人明显这是一个大市场时，苹果已经建立了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌有相似的起源。拉里·佩奇和谢尔盖·布林想要搜索网络。但与大多数人不同，他们既有技术专业知识能够注意到现有搜索引擎并不如它们可能的那样好，也知道如何改进它们。在接下来的几年里，他们的问题成为了每个人的问题，因为网络发展到一定程度，你不必是挑剔的搜索专家就能注意到旧算法不够好。但就像苹果的情况一样，到其他人意识到搜索有多重要时，谷歌已经确立了地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是创业想法与技术之间的一个联系。一个领域的快速变化在其他领域揭示了大量可解决的问题。有时这些变化是进步，它们改变的是可解性。那种产生苹果的变化就是这种类型；芯片技术的进步最终让史蒂夫·沃兹尼亚克能够设计出一台他负担得起的计算机。但在谷歌的情况下，最重要的变化是网络的成长。那里改变的不是可解性而是规模。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司与技术之间的另一个联系是，创业公司创造新的做事方式，而新的做事方式，在更广泛的意义上，就是新技术。当创业公司既以技术变革暴露的想法开始，又制造由技术（在更狭窄意义上，过去被称为&amp;quot;高技术&amp;quot;）组成的产品时，很容易将两者混为一谈。但这两种联系是不同的，原则上，一个人可以创立一家既不是由技术变革驱动，其产品也不是由技术组成的创业公司，除了在更广泛的意义上。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;速度&#34;&gt;速度&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一家公司必须增长多快才能被视为创业公司？对此没有精确的答案。&amp;ldquo;创业公司&amp;quot;是一个极点，而不是阈值。创立一个起初不过是对自己雄心的宣言。你不仅承诺要创立一家公司，还要创立一家快速增长的公司，因此你承诺寻找那种罕见的想法。但起初你只有承诺。创立创业公司在这一点上很像当演员。&amp;ldquo;演员&amp;quot;也是一个极点，而不是阈值。在职业生涯开始时，演员是去试镜的服务员。找到工作使他成为成功的演员，但他并不是在成功时才成为演员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以真正的问题不是什么增长率使公司成为创业公司，而是成功创业公司往往有什么样的增长率。对创始人来说，这不仅仅是一个理论问题，因为它相当于询问他们是否在正确的道路上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成功创业公司的增长通常有三个阶段：在创业公司试图弄清楚自己在做什么时，有一个初始的缓慢或无增长时期。随着创业公司弄清楚如何制造许多人都想要的东西以及如何接触这些人，有一个快速增长时期。最终，成功的创业公司将成长为一家大公司。增长将放缓，部分是由于内部限制，部分是因为公司开始遇到其所服务市场的限制。[5] 这三个阶段一起产生S形曲线。定义创业公司的增长阶段是第二个阶段，上升阶段。其长度和斜率决定了公司将有多大规模。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斜率是公司的增长率。如果有一个数字每个创始人应该始终知道，那就是公司的增长率。这就是创业公司的衡量标准。如果你不知道这个数字，你甚至不知道自己做得好坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我第一次见到创始人并问他们的增长率是多少时，有时他们告诉我&amp;quot;我们每月获得大约100个新客户。&amp;ldquo;这不是增长率。重要的不是新客户的绝对数量，而是新客户与现有客户的比率。如果你真的每月获得恒定数量的新客户，你就有麻烦了，因为这意味着你的增长率在下降。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Y Combinator期间，我们按周测量增长率，部分是因为在演示日之前时间很少，部分是因为创业公司早期需要用户的频繁反馈来调整他们正在做的事情。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在YC期间的良好增长率是每周5-7%。如果你能达到每周10%，你做得非常好。如果你只能做到1%，这表明你还没有弄清楚自己在做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;衡量增长率的最好东西是收入。对于最初不收费的创业公司，第二好的选择是活跃用户。这是收入增长的合理代理，因为每当创业公司确实开始试图赚钱时，他们的收入可能是活跃用户的恒定倍数。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;指南针&#34;&gt;指南针&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们通常建议创业公司选择他们认为能够达到的增长率，然后每周努力达到它。这里的关键词是&amp;quot;只是&amp;rdquo;。如果他们决定以每周7%的速度增长，并且达到了这个数字，那么那一周他们就是成功的。他们不需要做任何其他事情。但如果他们没有达到，他们在唯一重要的事情上失败了，因此应该相应地警惕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序员会认出我们在这里做什么。我们正在把创立创业公司变成一个优化问题。任何尝试过优化代码的人都知道这种狭窄的专注是多么奇妙的有效。优化代码意味着获取现有程序并改变它以使用更少的东西，通常是时间或内存。你不必思考程序应该做什么，只是让它更快。对大多数程序员来说，这是非常令人满意的工作。狭窄的专注使它成为一种谜题，你通常对自己能多快解决它感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专注于达到增长率将开始创业公司的原本令人困惑的多方面问题减少到单一问题。你可以使用那个目标增长率来为你做出所有决定；任何能让你获得所需增长的东西都是正确的。你应该在会议上花两天时间吗？你应该再雇佣一个程序员吗？你应该更专注于营销吗？你应该花时间追求某个大客户吗？你应该添加x功能吗？任何能让你达到目标增长率的事情。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按周增长来评判自己并不意味着你只能向前看一周。一旦你经历了某一周错过目标的痛苦（这是唯一重要的事情，而你在那件事上失败了），你就会对任何能在未来避免这种痛苦的事情感兴趣。所以你会愿意，例如，雇佣另一个程序员，他不会为本周的增长做出贡献，但也许一个月后会实现一些能给你带来更多用户的新功能。但前提是（a）雇佣某人的分心不会让你在短期内错过你的数字，并且（b）你足够担心是否能够在不雇佣新人的情况下保持达到你的数字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不是你不考虑未来，只是你考虑的不超过必要的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论上这种爬山可能会让创业公司陷入困境。它们可能最终达到局部最大值。但在实践中，这种情况从未发生。每周必须达到一个增长数字迫使创始人采取行动，行动与不行动是成功的高位。十次中有九次，坐在那里制定战略只是一种拖延的形式。而创始人关于爬哪座山的直觉通常比他们意识到的要好。此外，创业公司想法空间中的最大值不是尖峰和孤立的。大多数相当好的想法都与更好的想法相邻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;优化增长的迷人之处在于它实际上可以发现创业公司的想法。你可以将增长需求作为一种进化压力来使用。如果你从一些初始计划开始，并为了保持达到，比如说，每周10%的增长而必要时修改它，你最终可能会得到一家与你打算创立的完全不同的公司。但任何以每周10%一致增长的东西几乎肯定比你开始时的想法更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与小企业有相似之处。正如位于特定街区的约束有助于定义酒吧一样，以特定速率增长的约束有助于定义创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你通常会最好地遵循那个约束，无论它引向何方，而不是受到一些最初愿景的影响，就像科学家最好追随真理，无论它引向何方，而不是受到他希望情况怎样的影响。当理查德·费曼说自然的想象力比人的想象力更伟大时，他的意思是如果你只是追随真理，你会发现比你所能编造的更酷的东西。对创业公司来说，增长是一个类似于真理的约束。每家成功的创业公司至少部分是增长想象力的产物。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;价值&#34;&gt;价值&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难找到每周持续增长几个百分点的任何东西，但如果你找到了，你可能发现了出人意料地有价值的东西。如果我们向前看，我们就知道为什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;table&gt;&#xA;  &lt;thead&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;th&gt;每周&lt;/th&gt;&#xA;          &lt;th&gt;每年&lt;/th&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/thead&gt;&#xA;  &lt;tbody&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;1%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;1.7x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;2%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;2.8x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;5%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;12.6x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;7%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;33.7x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;10%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;142.0x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/tbody&gt;&#xA;&lt;/table&gt;&#xA;&lt;p&gt;一家每周增长1%的公司将每年增长1.7倍，而一家每周增长5%的公司将增长12.6倍。一家每月赚取1000美元（YC早期的典型数字）并以每周1%增长的公司4年后将每月赚取7900美元，这比硅谷一个好的程序员的工资还少。一家以每周5%增长的创业公司4年后将每月赚取2500万美元。[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的祖先很少遇到指数增长的情况，因为我们的直觉在这里无法指导我们。快速增长创业公司发生的事情往往会令创始人都感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;增长率的微小变化产生质的不同结果。这就是为什么创业公司有一个单独的词，为什么创业公司做普通公司不做的事情，比如筹集资金和被收购。而且，奇怪的是，这也是它们经常失败的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考虑到成功的创业公司可以变得多么有价值，任何熟悉期望价值概念的人都会对失败率不高感到惊讶。如果一家成功的创业公司能让创始人赚取1亿美元，那么即使成功的概率只有1%，创立一家的期望价值也是100万美元。一组足够聪明和坚定的创始人在这个规模上成功的概率可能显著超过1%。对于合适的人来说——比如年轻的比尔·盖茨——概率可能是20%甚至50%。所以这么多人想要尝试并不奇怪。在一个高效的市场中，失败的创业公司数量应该与成功的规模成比例。既然后者巨大，前者也应该如此。[11]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创业公司最难学到的教训</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startuplessons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startuplessons/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/startuplessons/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/startuplessons.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/startuplessons.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/startuplessons.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创业公司最难学到的教训&#34;&gt;创业公司最难学到的教训&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自2006年创业学校的一次演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止，我们资助的创业公司反应都相当快，但他们在学习某些课程时似乎比其他课程更快。我认为这是因为创业公司的某些事情有点反直觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在已经投资了足够多的公司，以至于我学到了一个诀窍来判断哪些是反直觉的观点：那些是我必须不断重复的观点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我要给这些观点编号，也许对于未来的创业公司，我能够实现一种霍夫曼编码。我会让他们都读这篇文章，然后不用详细地唠叨他们，我就能说：第四点！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-尽早发布&#34;&gt;1. 尽早发布。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可能最常重复的这个创业秘诀是：尽快推出1.0版本，然后根据用户的反应来改进它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我说的&amp;quot;尽早发布&amp;quot;并不是指你应该发布一个充满bug的产品，而是说你应该发布一个最小化的产品。用户讨厌bug，但如果即将有更多功能推出，他们似乎不介意一个最小化的1.0版本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽快完成1.0版本有几个好处。一个是，这本来就是编写软件的正确方式，无论是对创业公司还是其他情况。我从1993年就开始重复这个观点，至今没有看到太多与之矛盾的东西。我看到很多创业公司因为发布产品太慢而死亡，但没有一家是因为太快而死亡的。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你构建出一个受欢迎的东西时，会让你感到惊讶的一件事是你不会了解你的用户。Reddit现在每月有近50万独立访客。这些人都是谁？他们不知道。没有网络创业公司知道。而且既然你不知道你的用户，猜测他们会喜欢什么是危险的。最好是发布一些东西，让他们来告诉你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wufoo牢记这一点，在底层数据库之前就发布了他们的表单构建器。你甚至还不能驱动这个东西，但已经有83,000人来坐在驾驶座上握着方向盘。Wufoo从中获得了宝贵的反馈：Linux用户抱怨他们使用了太多Flash，所以他们重写了软件不再使用Flash。如果他们等到一次性发布所有内容，就不会在问题更深层次植入之前发现它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使你没有用户，快速发布仍然很重要，因为对于创业公司来说，初始版本就像一次试航。如果有什么重大问题——例如，想法不好，或者创始人互相憎恨——发布第一个版本的压力会暴露这些问题。如果你有这样的问题，你希望尽早发现它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，尽早发布的最重要原因可能是它让你更努力地工作。当你在处理还没有发布的东西时，问题是有趣的。在已经发布的东西中，问题是令人担忧的。一旦你发布，就会有很多紧迫感。我认为这正是人们推迟发布的原因。他们知道一旦发布，就必须更努力地工作。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-不断推出新功能&#34;&gt;2. 不断推出新功能。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，&amp;ldquo;尽早发布&amp;quot;有第二个组成部分，没有它就是坏建议。如果你要从一个功能不多的东西开始，你最好快速改进它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现自己在重复的是&amp;quot;推出新功能&amp;rdquo;。而且这个规则不仅适用于初始阶段。这是所有创业公司在想要被视为创业公司的整个过程中都应该做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，我并不是说你应该让你的应用程序变得越来越复杂。我说的&amp;quot;功能&amp;quot;是指一个单位的黑客工作——让用户生活变得更好的一个量子单位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像锻炼一样，改进会带来更多的改进。如果你每天都跑步，你可能会感觉明天也想跑步。但如果你几周不跑步，要强迫自己出门会很费力。黑客工作也是如此：你实现的想法越多，你就会有更多的想法。你应该每隔一两天就以某种小方式改进你的系统。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不仅是完成开发工作的好方法；它也是一种营销形式。用户喜欢一个不断改进的网站。事实上，用户期望网站能够改进。想象一下，如果你访问一个看起来非常好的网站，两个月后再次访问，没有任何变化。它会不会开始显得很烂？[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你根据他们的评论做出改进时，他们会更加喜欢你，因为用户习惯于公司忽视他们。如果你是罕见的例外——一个真正倾听的公司——你会产生狂热的忠诚度。你不需要做广告，因为你的用户会为你做广告。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎也很明显，那么为什么我必须不断重复它？我认为这里的问题在于人们习惯了事物的现状。一旦产品过了有明显缺陷的阶段，你开始习惯它，逐渐地，它碰巧拥有的任何功能都成了它的身份。例如，我怀疑雅虎（或者谷歌）的很多人意识到网页邮件可以好多少，直到Paul Buchheit向他们展示。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为解决方案是假设你制作的任何东西都远未达到它可能的程度。强迫自己，作为一种智力练习，不断思考改进。好吧，当然，你拥有的东西是完美的。但如果你必须改变什么，那会是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的产品看起来已经完成了，有两种可能的解释：（a）它确实完成了，或者（b）你缺乏想象力。经验表明（b）的可能性要大一千倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-让用户开心&#34;&gt;3. 让用户开心。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;不断改进是一个更普遍规则的例子：让用户开心。所有创业公司的一个共同点是它们不能强迫任何人做任何事情。它们不能强迫任何人使用它们的软件，也不能强迫任何人与它们交易。创业公司必须为自己的生存而奋斗。这就是为什么成功的创业公司制造伟大的产品。它们必须这样做，否则就会死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你经营一家创业公司时，你感觉自己就像一块被强风吹动的小碎片。最强大的风是用户。他们要么抓住你把你托到天空，就像他们对Google做的那样，要么让你平躺在人行道上，就像他们对大多数创业公司做的那样。用户是变化无常的风，但比任何其他风都更强大。如果他们把你托起来，没有竞争对手能让你倒下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一块小碎片，对你来说理性的做法不是平躺着，而是把自己卷成一个风能抓住的形状。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢风的比喻，因为它提醒你流量是多么不个人化的。访问你网站的绝大多数人都是随意访客。你必须为他们设计你的网站。真正关心的人会自己找到他们想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;普通的访客到达时手指会悬停在返回按钮上。想想你自己的经历：你点击的大多数链接都会导向一些平庸的东西。任何使用网络超过几周的人都被训练成在点击链接后点击返回。所以你的网站必须说&amp;quot;等等！不要点击返回。这个网站不烂。看看这个，例如。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要让人们停下来，你必须做两件事。最重要的是尽可能简洁地解释你的网站到底是关于什么的。你多久访问过一个网站，它似乎假设你已经知道他们是做什么的？例如，那个公司网站说公司为企业制作企业内容管理解决方案，使组织能够统一人员、内容和流程，以最小化商业风险，加速实现价值的时间并维持较低的总拥有成本。一个成熟的公司可能会逃脱这种不透明的描述，但没有创业公司可以。创业公司应该能够用一两句话准确解释它是做什么的。[4] 不仅是对用户。你需要这个给每个人：投资者、收购者、合作伙伴、记者、潜在员工，甚至是现有员工。你可能甚至不应该开始一个不能用一两句话令人信服地描述的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我重复的另一件事是立即把你拥有的一切都给人们。如果你有什么令人印象深刻的东西，试着把它放在首页，因为那是大多数访客唯一会看到的页面。尽管这里有一个悖论：你越把好东西推向前面，访客就越有可能进一步探索。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在最好的情况下，这两个建议会结合起来：你通过向访客展示来告诉他们你的网站是关于什么的。小说写作中的标准建议之一是&amp;quot;展示，不要讲述&amp;quot;。不要说一个角色很生气；让他咬紧牙关，或者把铅笔折成两半。没有什么比使用你的网站能更好地解释它的功能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里的行业术语是&amp;quot;转化&amp;quot;。你网站的工作是把随意访客转化为用户——无论你对用户的定义是什么。你可以在你的增长率中衡量这一点。要么你的网站开始流行，要么没有，你必须知道是哪一种。如果你有像样的增长，最终你会获胜，无论你现在多么默默无闻。如果你没有，你需要修复一些东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4-担心正确的事情&#34;&gt;4. 担心正确的事情。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现自己经常说的另一件事是&amp;quot;不要担心&amp;quot;。实际上，更常见的是&amp;quot;不要担心这个；而是担心那个&amp;quot;。创业公司有偏执狂是对的，但有时他们担心的是错误的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数可见的灾难并不像看起来那么令人担忧。灾难在创业公司中是正常的：一个创始人退出，你发现了一项涵盖你正在做的事情的专利，你的服务器不断崩溃，你遇到了一个无法解决的技术问题，你必须改变你的名字，一笔交易失败——这些都是家常便饭。除非你让它们，否则它们不会杀死你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数竞争对手也不会。很多创业公司担心&amp;quot;如果Google构建类似我们的东西怎么办？&amp;ldquo;实际上大公司不是你必须担心的——甚至Google也不是。Google的人很聪明，但不比你更聪明；他们的动力不那么强，因为如果这个产品失败了，Google不会倒闭；即使在Google，他们也有很多官僚主义来拖慢他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为创业公司，你应该担心的不是现有的玩家，而是你还不知道存在的其他创业公司。他们比Google危险得多，因为，像你一样，他们是陷入困境的动物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只看现有的竞争对手可能会给你一种虚假的安全感。你应该与别人可能正在做的事情竞争，而不仅仅是你能看到人们正在做的事情。一个推论是，即使你还没有可见的竞争对手，也不应该放松。无论你的想法是什么，总有其他人在那里研究同样的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是现在更容易创业的缺点：更多人在做这件事。但我不同意Caterina Fake的观点，她说这使得现在不是一个开始创业的好时机。更多人在开始创业，但没有可能有的那么多。大多数大学毕业生仍然认为他们必须找一份工作。普通人不会忽略从三岁起就被灌输到头脑中的东西，仅仅是因为提供网页最近变得便宜多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，竞争对手都不是最大的威胁。比被竞争对手压垮更多的创业公司是自己把自己搞砸的。有很多方法可以做到，但主要的三个是内部纠纷、惯性和忽视用户。每一个本身就足以杀死你。但如果我必须选择最糟糕的，那就是忽视用户。如果你想要一个注定要死亡的创业公司的秘诀，就是这个：几个创始人有一些他们知道每个人都会喜欢的伟大想法，这就是他们要构建的，无论发生什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎每个人的初始计划都是有缺陷的。如果公司坚持他们的初始计划，微软会在销售编程语言，苹果会在销售印刷电路板。在这两种情况下，他们的客户都告诉他们他们的业务应该是什么——而且他们足够聪明，听取了他们的意见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如理查德·费曼所说，自然的想象力比人的想象力更伟大。通过观察世界，你会找到比你仅仅通过思考就能产生的更有趣的事情。这个原则非常强大。这就是为什么最好的抽象绘画仍然达不到列奥纳多的水平，例如。这也适用于创业公司。没有任何产品想法能像通过将一系列原型与一系列用户碰撞所能发现的那样聪明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;5-承诺是自我实现的预言&#34;&gt;5. 承诺是自我实现的预言。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我现在有足够的创业经验，可以说创业创始人最重要的品质是什么，这可能不是你想的那样。创业创始人最重要的品质是决心。不是智力——是决心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这有点令人沮丧。我宁愿相信Viaweb成功是因为我们聪明，而不仅仅是有决心。创业世界的很多人想要相信这一点。不仅是创始人，投资者也是。他们喜欢居住在一个由智力统治的世界。你可以看出他们真的相信这一点，因为它影响了他们的投资决策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家一次又一次地投资于著名教授创立的创业公司。这在生物技术领域可能有效，那里的很多创业公司只是将现有研究商业化，但在软件领域，你想投资的是学生，而不是教授。微软、雅虎和谷歌都是由辍学生创建的。学生在经验上缺乏的，他们在奉献精神上绰绰有余。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，如果你想变得富有，仅仅有决心是不够的。你也必须聪明，对吗？我愿意这么认为，但我有过一个经历让我相信了这一点：我在纽约生活了几年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在智力部门失去很多不会杀死你。但即使在承诺部门失去一点点，那也会很快杀死你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经营一家创业公司就像用手走路：这是可能的，但它需要非凡的努力。如果一个普通员工被要求做创业创始人必须做的事情，他会非常愤怒。想象一下，如果你被雇佣到某个大公司，除了编写比你以前必须做的快十倍的软件外，他们还期望你回答支持电话、管理服务器、设计网站、冷电话潜在客户、找到公司办公空间，并出去为每个人买午餐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且，这一切不是在大公司平静、子宫般的环境中，而是在不断灾难的背景下发生的。这才是真正需要决心的地方。在创业公司，总有一些灾难在发生。所以，如果你有哪怕一点倾向找借口退出，那里总有一个合适的借口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果你缺乏承诺，很可能在你实际退出之前它就已经在伤害你了。每个与创业公司打交道的人都知道承诺有多重要，所以如果他们感觉你犹豫不决，他们不会给你太多关注。如果你缺乏承诺，你会发现出于某种神秘的原因，好事发生在你的竞争对手身上，而不是你身上。如果你缺乏承诺，你会觉得你很不幸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果你决心坚持下去，人们会关注你，因为很可能他们以后必须与你打交道。你是本地人，而不仅仅是游客，所以每个人都必须与你达成协议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Y Combinator，我们有时错误地资助了那些态度的团队，他们要给这个创业公司的事情尝试三个月，如果有什么伟大的事情发生，他们会坚持下去——&amp;ldquo;伟大的事情&amp;quot;意味着要么有人想收购他们，要么有人投资数百万美元在他们身上。但如果这是你的态度，&amp;ldquo;伟大的事情&amp;quot;不太可能发生在你身上，因为收购者和投资者都根据你的承诺水平来判断你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果收购者认为无论发生什么你都会坚持下去，他们更可能收购你，因为如果他们不收购而你坚持下去，你可能会成长，你的价格会上涨，他们会后悔没有早点收购你。投资者也是如此。真正激励投资者的，甚至是大风险投资公司，不是好回报的希望，而是错失机会的恐惧。[6] 所以如果你清楚地表明无论发生什么你都会成功，你需要他们的唯一原因是让它更快发生，你更有可能获得资金。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>商业可以从开源中学到什么</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/opensource/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/opensource/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/opensource/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/opensource.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/opensource.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/opensource.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;商业可以从开源中学到什么&#34;&gt;商业可以从开源中学到什么&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自2005年Oscon大会的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近，公司对开源的关注越来越多。十年前，微软似乎真的有可能将其垄断扩展到服务器领域。现在可以肯定地说，开源已经阻止了这种情况的发生。最近的一项调查发现，52%的公司正在用Linux服务器替换Windows服务器。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为，更重要的是这52%是哪些公司。在这一点上，任何提议在服务器上运行Windows的人都应该准备好解释他们对服务器的了解比Google、Yahoo和Amazon多什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但商业可以从开源中学到的最重要的东西不是关于Linux或Firefox，而是关于产生它们的力量。最终，这些力量将影响的远不止你使用什么软件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们或许可以通过开源和博客的三角定位来把握这些潜在力量。你可能已经注意到，它们有很多共同之处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像开源一样，博客是人们自己做、免费做、因为他们喜欢而做的事情。像开源黑客一样，博客作者与为钱工作的人竞争，而且经常获胜。确保质量的方法也是一样的：达尔文式的。公司通过防止员工搞砸的规则来确保质量。但当受众可以相互交流时，你就不需要那种规则了。人们只是生产他们想要的任何东西；好的东西传播开来，坏的则被忽视。在这两种情况下，受众的反馈都改进了最好的作品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;博客和开源的另一个共同点是Web。人们总是愿意免费做伟大的工作，但在Web之前，接触受众或在项目上合作更加困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;业余爱好者&#34;&gt;业余爱好者&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为商业必须学习的最重要新原则是，人们对自己喜欢的东西会工作得更努力。嗯，这对任何人来说都不是新闻。那么我怎么能说商业必须学习它呢？当我说商业不知道这一点时，我的意思是商业结构没有反映这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;商业仍然反映了一个更古老的模式，以法语工作的词travailleur为例。它有一个英语表亲travail，它的意思是折磨。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，事实证明这不是关于工作的最后定论。随着社会变得越来越富裕，他们学到的一些关于工作的事情很像他们学到的一些关于饮食的事情。我们现在知道，最健康的饮食是我们的农民祖先因为贫穷而被迫吃的饮食。像丰富的食物一样，只有当你得不到足够的懒惰时，它才似乎令人向往。我认为我们被设计来工作，就像我们被设计吃一定量的纤维一样，如果我们不这样做，我们会感到不舒服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为爱而工作的人有一个名字：业余爱好者。这个词现在有如此坏的内涵，以至于我们忘记了它的词源，尽管它就在我们眼前。&amp;ldquo;Amateur&amp;quot;最初是一个相当恭维的词。但在二十世纪，要成为专业人士，而业余爱好者，根据定义，不是专业人士。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么商业界对开源的一个教训如此惊讶：为爱而工作的人经常超过为钱而工作的人。用户从Explorer切换到Firefox不是因为想要修改源代码。他们切换是因为它是更好的浏览器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不是微软不努力。他们知道控制浏览器是保持垄断的关键之一。他们面临的问题与他们在操作系统领域面临的问题相同：他们无法支付足够的钱让人们建造比一群有灵感的黑客免费建造的更好的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑专业化一直被高估了——不仅是从为钱工作的字面意义上，还包括形式和超然等内涵。不可思议的是，比如在1970年，我认为专业化主要是一种时尚，是由二十世纪存在的条件驱动的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其中最强大的是&amp;quot;渠道&amp;quot;的存在。引人注目的是，同样的术语用于产品和信息：有分销渠道，以及电视和广播频道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正是这种渠道的狭窄性使专业人士似乎比业余爱好者优越得多。例如，专业记者的工作职位很少，所以竞争确保了普通记者都相当不错。而任何人都可以在酒吧里表达对当前事件的看法。因此，在酒吧里表达意见的普通人与撰写这个主题的记者相比听起来像个白痴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Web上，发布你想法的门槛甚至更低。你不需要买饮料，他们甚至让孩子进入。数百万人在线发布，他们写作的平均水平，正如你可能预期的，不是很好。这导致媒体中的一些人得出结论，博客不构成太大威胁——博客只是一种时尚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，时尚的是&amp;quot;博客&amp;quot;这个词，至少是印刷媒体现在使用它的方式。他们所说的&amp;quot;博主&amp;quot;不是以网络日志格式发布的人，而是在线发布的任何人。随着Web成为默认的发布媒介，这将变成一个问题。所以我想为在线发布的人建议一个替代词。怎么样用&amp;quot;作家&amp;rdquo;？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些因为在线写作的平均质量低而忽视它的印刷媒体人士忽略了一个重要观点：没有人读普通的博客。在渠道的旧世界里，谈论平均质量是有意义的，因为不管你喜欢与否，你得到的就是那个。但现在你可以阅读任何你想要的作家。所以在线写作的平均质量不是印刷媒体竞争的对象。他们竞争的是在线最好的写作。而且，像微软一样，他们正在输。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从自己作为读者的经历知道这一点。虽然大多数印刷出版物都在线，但我可能在个人网站上读两三篇文章，才会在报纸或杂志的网站上读一篇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我读，比如说，《纽约时报》的故事时，我从不通过《纽约时报》首页到达它们。我大多通过聚合器如Google News、Slashdot或Delicious找到它们。聚合器显示了你可以比渠道做得好多少。《纽约时报》首页是为《纽约时报》工作的人写的文章列表。Delicious是有趣的文章列表。只有现在你可以并排看到两者，你才注意到重叠是多么少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;印刷媒体中的大多数文章都很无聊。例如，总统注意到大多数选民现在认为入侵伊拉克是个错误，所以他向全国发表演讲以争取支持。那有什么咬人的呢？我没有听演讲，但我可能可以准确告诉你他说了什么。像这样的演讲，从最字面的意义上说，不是新闻：里面没有什么新东西。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数关于出错的&amp;quot;新闻&amp;quot;中，除了名字和地点，也没有什么新东西。一个孩子被绑架；有龙卷风；渡轮沉没；有人被鲨鱼咬伤；小型飞机坠毁。你从这些故事中学到了什么关于世界的事情？绝对没有。它们是离群的数据点；使它们引人入胜的东西也使它们变得无关紧要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像在软件中一样，当专业人士生产这样的垃圾时，如果业余爱好者能做得更好，也就不足为奇了。成也渠道，败也渠道：如果你依赖寡头垄断，你会陷入难以克服的坏习惯，当你突然遇到竞争时。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;工作场所&#34;&gt;工作场所&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;博客和开源软件的另一个共同点是它们通常是在家工作的人制作的。这可能看起来并不令人惊讶。但应该是。这相当于一架自制飞机击落F-18的建筑上的等价物。公司花费数百万建造办公楼，只为一个目的：作为工作场所。然而，在自己家里工作的人，他们的家甚至不是设计为工作场所的，最终却更有生产力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这证明了许多人怀疑的事情。普通办公室是完成工作的糟糕地方。使办公室变坏的很多东西恰恰是我们与专业化相关的品质。办公室的无菌性应该是为了暗示效率。但暗示效率和实际上有效率是不同的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;普通工作场所的氛围对生产力来说就像画在汽车侧面的火焰对速度一样。而且不仅仅是办公室看起来很 bleak。人们的行为方式也同样糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在初创公司中情况不同。初创公司通常从公寓开始。他们没有匹配的米色小隔间，而是有各种他们买来的二手家具。他们工作时间不规律，穿着最随意的衣服。他们看任何他们想在线看的东西，而不担心是否&amp;quot;工作安全&amp;quot;。办公室愉快、平淡的语言被邪恶的幽默所取代。你知道吗？公司在这个阶段可能是有史以来最有生产力的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许这不是巧合。也许专业化的某些方面实际上是一个净损失。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我来说，传统办公室最令人沮丧的方面是你应该在特定时间在那里。公司里通常有几个人真的必须这样，但大多数员工工作时间固定是因为公司无法衡量他们的生产力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;办公时间背后的基本想法是，如果你不能让人们工作，你至少可以防止他们玩乐。如果员工每天必须在建筑物里待一定数量的小时，并且在那里被禁止做非工作的事情，那么他们一定是在工作。理论上。在实践中，他们花费大量时间在无人地带，在那里他们既不工作也不玩乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你能衡量人们做了多少工作，许多公司不需要任何固定的工作日。你可以说：这是你必须做的。无论何时何地，只要你喜欢就做。如果你的工作需要与公司里的其他人交谈，那么你可能需要在这里一定时间。否则我们不关心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这可能看起来乌托邦，但这就是我们告诉来为我们公司工作的人的话。没有固定的办公时间。我从不早于上午11点出现。但我们说这个不是为了仁慈。我们说：如果你在这里工作，我们期望你完成很多事情。不要试图仅仅通过多在这里来欺骗我们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面子时间模式的问题不仅令人沮丧，而且假装工作的人打断了实际工作的人。我确信面子时间模式是大型组织有这么多会议的主要原因。人均而言，大型组织完成的很少。然而所有这些人每天必须在现场至少八小时。当这么多时间进入一端而如此少的成就从另一端出来时，总会有所让步。而会议是填补松懈的主要机制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾经做了一份朝九晚五的常规工作，我记得很清楚会议期间 strange, cozy的感觉。因为新奇，我很清楚地意识到我正在为编程获得报酬。这似乎令人惊讶，好像我桌上有一台机器，无论我做什么，每两分钟吐出一美元纸币。即使我在浴室里！但因为想象中的机器一直在运行，我觉得我应该总是在工作。所以会议感觉令人愉快地放松。它们算作工作，就像编程一样，但它们容易得多。你只需要坐着看起来注意力集中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;会议就像有网络效应的鸦片。电子邮件在较小程度上也是如此。除了时间的直接成本外，还有碎片化的成本——把人们的一天分解成太小而无法利用的碎片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以通过突然移除某些东西来看你对它有多依赖。所以对于大公司，我提议以下实验。留出一天禁止会议——每个人都必须整天坐在办公桌前，在没有中断的情况下工作，做他们可以在不与任何人交谈的情况下做的事情。大多数工作需要一定量的沟通，但我确信许多员工可以找到八小时的自己可以做的事情。你可以称之为&amp;quot;工作日&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假装工作的另一个问题是它通常看起来比真实工作更好。当我写作或编程时，我花在思考上的时间和实际打字的时间一样多。一半的时间我坐着喝茶，或在附近散步。这是一个关键阶段——这是想法来源的地方——然而在大多数办公室里，我会感到内疚，因为其他人看起来都很忙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在你有可以比较的东西之前，很难看出一些做法有多糟糕。这就是开源，甚至在某些情况下的博客如此重要的原因之一。它们向我们展示了真实工作的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们目前正在资助八家新的初创公司。一个朋友问他们在办公空间方面做什么，当我说我们期望他们在他们找到居住的任何公寓里工作时，他似乎感到惊讶。但我们提出这个不是为了省钱。我们这样做是因为我们希望他们的软件是好的。在糟糕的非正式空间工作是初创公司在没有意识到的情况下做对的事情之一。一旦你进入办公室，工作和生活就开始分离。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是专业化的关键信条之一。工作和生活应该分开。但那部分，我确信，是一个错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;自下而上&#34;&gt;自下而上&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可以从开源和博客中学到的第三个大教训是，想法可以从底部冒出来，而不是从顶部流下来。开源和博客都是自下而上工作的：人们制作他们想要的东西，最好的东西胜出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来熟悉吗？这是市场经济的原则。具有讽刺意味的是，虽然开源和博客是免费做的，但那些世界类似于市场经济，而大多数公司，尽管他们谈论自由市场的价值，内部却像共产主义国家一样运作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有两个力量一起引导设计：关于接下来做什么的想法，以及质量的执行。在渠道时代，两者都从顶部流下来。例如，报纸编辑给记者分配故事，然后编辑他们写的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开源和博客向我们展示了事情不必那样运作。想法甚至质量的执行都可以自下而上地流动。在这两种情况下，结果不仅是可接受的，而且是更好的。例如，开源软件更可靠正是因为它是开源的；任何人都可以发现错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写作也是如此。当我们接近出版时，我发现我非常担心《黑客与画家》中没有在线的文章。一旦一篇文章有了几千次浏览，我对它就相当有信心了。但这些文章受到的审查 literally 少了数量级。感觉就像发布没有测试过的软件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是所有出版过去的样子。如果你能让十个人阅读手稿，你就很幸运了。但我已经变得如此习惯在线发布，以至于旧的方法现在看起来令人担忧地不可靠，就像在你习惯了GPS之后通过航位推法导航。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢在线出版的另一个事情是你可以写你想写的，随时发布。今年早些时候我写了一些似乎适合杂志的东西，所以我把它发给我认识的一个编辑。在等待回音时，我惊讶地发现自己希望他们拒绝它。然后我可以立即把它放上网。如果他们接受了，几个月内不会有人读到它，在此期间我必须逐字斗争以拯救它不被某个二十五岁的文字编辑破坏。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多员工想为他们工作的公司建造伟大的东西，但管理层往往不让他们。我们中有多少人听过员工去管理层说，请让我们建造这个东西为你赚钱——而公司说不的故事？最著名的例子可能是Steve Wozniak，他最初想为他当时的雇主HP建造微型计算机。他们拒绝了他。在失误测量仪上，这一事件与IBM接受DOS的非排他性许可证相当。但我认为这种情况一直发生。我们通常没有听说，因为要证明自己是对的，你必须辞职并创办自己的公司，就像Wozniak那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;初创公司&#34;&gt;初创公司&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这些，我认为，是开源和博客可以教给商业的三个大教训：(1) 人们对自己喜欢的东西工作得更努力，(2) 标准的办公环境非常没有生产力，(3) 自下而上往往比自上而下效果更好。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何创业</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/start/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/start/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/start.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/start.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/start.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何创业&#34;&gt;如何创业&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自哈佛计算机协会的一次演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要创建一个成功的创业公司，你需要三样东西：优秀的人才、客户真正想要的产品，以及尽可能少地花钱。大多数失败的创业公司都在这三项中有一项失败。一个三项都做到的创业公司很可能会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想想这一点，这很令人兴奋，因为这三项都是可以做到的。困难，但可以做到。而且，既然一个成功的创业公司通常能让其创始人致富，这意味着致富也是可以做到的。困难，但可以做到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有一条关于创业公司的信息我想传达，那就是这个。没有哪一步需要魔法般的才华才能解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;创意&#34;&gt;创意&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别是，你不需要一个绝妙的创意来开始创业。创业公司赚钱的方式是为人们提供比现有技术更好的技术。但人们现有的技术通常非常糟糕，以至于要做到更好并不需要什么才华。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，谷歌的计划只是创建一个不会糟糕的搜索网站。他们有三个新想法：索引更多的网页，使用链接来对搜索结果进行排名，以及拥有干净、简单的网页和不显眼的基于关键词的广告。最重要的是，他们决心创建一个使用起来很棒的网站。毫无疑问，谷歌内部有很多伟大的技术技巧，但整体计划是 straightforward 的。虽然他们现在可能有更大的野心，但仅这一项每年就能为他们带来十亿美元的收入。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有很多其他领域和谷歌出现之前的搜索一样落后。我可以想到几个为创业公司生成创意的经验法则，但大多数都归结为：观察人们正在尝试做的事情，然后想出如何以一种不会糟糕的方式来做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，约会网站现在的糟糕程度远超过谷歌出现之前的搜索。它们都使用同样简单的模式。它们似乎是通过思考如何进行数据库匹配来解决问题的，而不是思考现实世界中的约会是如何运作的。一个大学生可以作为一个课程项目构建更好的东西。而且有大量的资金处于危险之中。在线约会现在是一个有价值的业务，如果它能正常工作，价值可能是一百倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，创业公司的创意仅仅是个开始。许多有抱负的创业公司创始人认为整个过程的关键是初始创意，从那时起你要做的就是执行。风险投资家们更清楚。如果你带着一个绝妙的创意去风险投资公司，告诉他们如果他们签署保密协议你就会告诉他们，大多数人会叫你滚蛋。这表明一个单纯的创意价值多少。市场价格低于签署保密协议的不便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个表明初始创意价值不高的迹象是改变计划的创业公司数量。微软的最初计划是通过出售编程语言来赚钱，天知道是些什么东西。他们现在的商业模式直到五年后IBM把它送到他们面前才出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司的创意当然有价值，但问题是，它们不可转移。它们不是你可以交给别人去执行的东西。它们的价值主要是作为起点：作为让拥有它们的人继续思考的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重要的不是创意，而是拥有创意的人。优秀的人可以修复糟糕的创意，但好的创意无法拯救糟糕的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;人才&#34;&gt;人才&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我说的优秀的人是什么意思？我在创业公司期间学到的最好技巧之一是决定雇用谁的标准。你能否把这个人形容为动物？这可能很难翻译成另一种语言，但我认为美国的每个人都明白这意味着什么。这意味着一个对自己的工作有点过于认真的人；一个把自己所做的事情做得非常好，以至于超越了专业，进入了痴迷状态的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具体含义取决于工作：一个绝不会接受否定的销售人员；一个宁愿熬夜到凌晨4点也不愿带着有bug的代码上床睡觉的黑客；一个会主动给纽约时报记者的手机打电话的公关人员；一个当某物偏离两毫米时会感到身体痛苦的平面设计师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎所有为我们工作的人都是他们所做事情方面的动物。负责销售的女士非常顽强，我过去常常为和她通话的潜在客户感到遗憾。你能感觉到他们在钩子上挣扎，但你知道在他们签约之前不会有安宁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想想你认识的人，你会发现动物测试很容易应用。在脑海中想象这个人的形象，想象&amp;quot;某某是个动物&amp;quot;这句话。如果你笑了，他们就不是。在大公司中你不需要或甚至不想要这种品质，但在创业公司中你需要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于程序员，我们有三个额外的测试。这个人真的聪明吗？如果是，他们能真正完成事情吗？最后，因为一些优秀的黑客有令人难以忍受的性格，我们能忍受他们在身边吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一个测试过滤掉的人出人意料地少。如果有人真的聪明，我们可以忍受任何程度的书呆子气。我们不能忍受的是有很多态度的人。但大多数人都不真正聪明，所以我们的第三个测试基本上是第一个测试的重述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当书呆子令人难以忍受时，通常是因为他们太努力地表现聪明。但他们越聪明，就越感觉不到表现聪明的压力。因此，作为一个规则，你可以通过他们说&amp;quot;我不知道&amp;quot;、&amp;ldquo;也许你是对的&amp;quot;和&amp;quot;我不太理解x&amp;quot;的能力来认识真正聪明的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种技术并不总是有效，因为人们可能受到环境的影响。在MIT计算机科学系，似乎有一种表现得像粗鲁自大狂的传统。有人告诉我这最终源于Marvin Minsky，就像经典的飞行员风格据说源自Chuck Yeager一样。即使真正聪明的人在那里也开始这样表现，所以你必须有所宽容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们有Robert Morris很有帮助，他是我遇到的最愿意说&amp;quot;我不知道&amp;quot;的人之一。（至少，在他成为MIT教授之前是这样。）没有人敢在Robert面前摆架子，因为他显然比他们聪明，但自己却零架子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像大多数创业公司一样，我们的创始于一群朋友，我们雇用的人大部分是通过个人接触。这是创业公司和大公司之间的关键区别。和朋友相处几天，你会比公司通过面试能学到的更多。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司在大学周围开始并非巧合，因为那是聪明人相遇的地方。不是人们在MIT和斯坦福的课堂上学到的东西使得技术公司在它们周围兴起。他们可以在班级里唱营火歌曲，只要招生工作正常。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你开始创业公司，很可能与你从大学或研究生院认识的人一起。所以理论上你应该尽量在学校里与尽可能多的聪明人交朋友，对吗？嗯，不对。不要有意识地拉关系；这对黑客来说效果不好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在大学里应该做的是做自己的项目。黑客应该这样做，即使他们不计划开始创业公司，因为这是学习如何编程的唯一真正方法。在某些情况下，你可能会与其他学生合作，这是了解优秀黑客的最佳方式。项目甚至可能发展成创业公司。但再次，我不会过于直接地针对任何一个目标。不要强求；只是和你喜欢的人一起做你喜欢的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理想情况下，你希望有两到四个创始人。只从一个开始会很难。一个人会觉得开始公司的道德负担难以承受。即使是比尔·盖茨，他似乎能够承受相当大的道德负担，也必须有一个联合创始人。但你不想有那么多创始人，以至于公司开始看起来像团体照。部分是因为你一开始不需要很多人，但主要是因为创始人越多，分歧就越大。当只有两三个创始人时，你知道你必须立即解决争议或灭亡。如果有七八个，分歧可能会持续并硬化成派系。你不想仅仅投票；你需要一致。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在技术创业公司中，大多数创业公司都是如此，创始人应该包括技术人员。在互联网泡沫期间，有很多创业公司是由商业人士创立的，然后他们寻找黑客来为他们创建产品。这不太有效。商业人士不擅长决定如何处理技术，因为他们不知道选择是什么，或者哪些问题困难，哪些容易。当商业人士试图雇用黑客时，他们无法分辨哪些是好的。即使是其他黑客也很难做到这一点。对商业人士来说这是轮盘赌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司的创始人是否必须包括商业人士？这取决于情况。当我们开始时，我们认为是这样，我们问了几个人说他们了解这个叫做&amp;quot;商业&amp;quot;的神秘事物，问他们是否愿意成为总裁。但他们都说不，所以我不得不自己做。我发现商业不是什么大秘密。它不像物理或医学那样需要广泛研究的东西。你只是试图让人们为你的东西付钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为我对商业如此神秘的原因是我讨厌做这件事的想法。我想在软件纯粹的智力世界工作，而不是处理客户的世俗问题。不想被拖入某种工作的人常常对它产生一种保护性的无能。Paul Erdos特别擅长这个。似乎甚至不能将葡萄柚切成两半（更不用说去商店买一个），他强迫别人为他做这些事情，把所有时间都留给数学。Erdos是个极端的例子，但大多数丈夫在某种程度上使用相同的伎俩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦我被迫放弃我的保护性无能，我发现商业既不像我担心的那么难，也不那么无聊。商业中有些深奥的领域相当困难，比如税法或衍生品定价，但你在创业公司中不需要了解这些。经营创业公司所需的关于商业的所有知识，都是在商学院甚至大学出现之前人们就已经知道的常识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在福布斯400强上逐个查看，在每个有MBA的人名字旁边做个标记，你会学到关于商学院的重要东西。在沃伦·巴菲特之后，你要到第22位才遇到另一个MBA，耐克的CEO菲尔·奈特。前50名中只有5个MBA。你在福布斯400强中注意到的是很多有技术背景的人。比尔·盖茨、史蒂夫·乔布斯、拉里·埃利森、迈克尔·戴尔、杰夫·贝佐斯、戈登·摩尔。技术业务的统治者往往来自技术，而不是商业。所以如果你想投资两年时间来帮助你在商业中成功，证据表明你最好学习如何破解而不是获得MBA。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一个原因你可能想在创业公司中包括商业人士：因为你必须有至少一个愿意并能够专注于客户想要什么的人。有些人认为只有商业人士能做到这一点——黑客可以实现软件，但不能设计它。这是胡说。了解如何编程并不会阻止黑客理解用户，不了解编程也不会神奇地使商业人士能够理解他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，如果你不能理解用户，你应该要么学习如何理解，要么找到一个能够理解用户的联合创始人。这是技术创业公司最重要的问题，也是比其他任何问题都更可能导致失败的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;客户想要什么&#34;&gt;客户想要什么&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;不仅仅是创业公司必须担心这一点。我认为大多数失败的企业都是因为它们没有给客户想要的东西。看看餐馆。很大比例的失败，大约四分之一在第一年。但你能想到一个食物真正很好却倒闭的餐馆吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论怎样，食物很棒的餐馆似乎都很繁荣。一个食物很棒的餐馆可能昂贵、拥挤、嘈杂、昏暗、偏远，甚至服务很差，但人们会继续来。确实，食物平庸的餐馆有时可以通过花招吸引顾客。但这种方法非常冒险。更直接的方法是把食物做好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术也是如此。你听到各种关于创业公司失败的原因。但你能想到一个产品非常受欢迎却仍然失败的吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在几乎所有失败的创业公司中，真正的问题是客户不想要产品。对大多数来说，死亡原因列为&amp;quot;资金耗尽&amp;rdquo;，但这只是直接原因。为什么他们不能获得更多资金？可能是因为产品很差，或者似乎不可能完成，或者两者兼而有之。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我试图思考每个创业公司需要做的事情时，我几乎包括了第四项：尽快推出版本1。但我决定不这样做，因为这在制作客户想要的东西中是隐含的。制作客户想要的东西的唯一方法是把原型放在他们面前，并根据他们的反应进行完善。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种方法是我所谓的&amp;quot;万福玛利亚&amp;quot;策略。你为产品制定详细计划，雇佣一个工程师团队来开发它（这样做的人倾向于称黑客为&amp;quot;工程师&amp;quot;），然后一年后发现你花了两百万美元开发没有人想要的东西。这在泡沫时期并不罕见，尤其是在由商业人士运营的公司中，他们认为软件开发是一件可怕的事情，因此必须仔细计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们甚至从未考虑过这种方法。作为一个Lisp黑客，我来自快速原型开发的传统。我不会声称（至少不是在这里）这是编写每个程序的正确方式，但它无疑是编写创业公司软件的正确方式。在创业公司中，你的初始计划几乎肯定在某些方面是错误的，你的第一优先事项应该是找出哪里错了。唯一的方法是尝试实现它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像大多数创业公司一样，我们在即时改变了计划。起初我们期望我们的客户是网络顾问。但结果是他们不喜欢我们，因为我们的软件易于使用，我们托管网站。客户很容易解雇他们。我们也认为我们能够签约很多目录公司，因为在线销售是他们现有业务的自然延伸。但在1996年，这是一个很难销售的东西。我们在目录公司谈话的中层管理人员将网络视为不是机会，而是意味着更多的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们确实签约了一些更冒险的目录公司。其中包括好莱坞的Frederick，它给了我们处理服务器上沉重负载的宝贵经验。但我们的大多数用户是看到网络作为建立业务机会的小型个体商人。有些人有零售店，但许多人只存在于网上。所以我们改变了方向，专注于这些用户。我们不再专注于网络顾问和目录公司想要的功能，而是努力使软件易于使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从中学到了有价值的东西。努力使技术易于使用是非常值得的。黑客如此习惯于计算机，他们不知道软件对普通人来说似乎多么可怕。斯蒂芬·霍金的编辑告诉他，他在书中包含的每一个方程都会使销量减半。当你努力使技术更容易使用时，你是在向上而不是向下走那条曲线。易用性提高10%不仅增加10%的销量。它更可能使你的销量翻倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何弄清楚客户想要什么？观察他们。最好的地方之一是在贸易展览会上。贸易展览作为获得新客户的方式并不划算，但作为市场研究是值得的。我们在贸易展览会上不仅仅是做预制的演示。我们过去常常向人们展示如何构建真实、工作的商店。这意味着我们可以在他们使用我们的软件时观察，并与他们谈论他们需要什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论你开始什么类型的创业公司，对你来说，创始人，理解用户想要什么可能都是一种挑战。你可以在不研究用户的情况下构建的唯一软件是你作为典型用户的那种。但这只是那种倾向于开源的软件：操作系统、编程语言、编辑器等等。所以如果你为了钱开发技术，你可能不会为像你这样的人开发它。事实上，你可以用这个作为为创业公司生成创意的方法：不像你的人想要从技术中得到什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当大多数人想到创业公司时，他们想到的是像苹果或谷歌这样的公司。每个人都知道这些，因为它们是大型消费品牌。但每一个这样的创业公司，就有二十个在利基市场运营或在基础设施中安静生活的公司。所以如果你开始一个成功的创业公司，很可能你会开始其中一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;换句话说，如果你试图开始那种必须成为大型消费品牌的创业公司，成功的几率更大。最好的机会在利基市场。由于创业公司通过为人们提供比现有更好的东西来赚钱，最好的机会是情况最糟糕的地方。很难找到比公司IT部门更糟糕的地方。你不会相信公司在软件上花费的金额，以及他们得到的垃圾。这种不平衡等于机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想要创业公司的创意，你能做的最有价值的事情之一是找到一家中型非技术公司，花几周时间观察他们用计算机做什么。大多数优秀的黑客对这些地方发生的恐怖行为毫无概念，就像富有的美国人对巴西贫民窟发生的事情毫无概念一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从为小公司编写软件开始，因为向他们销售更容易。向大公司销售东西如此有价值，以至于向他们销售他们目前使用的垃圾的人花费大量时间和金钱来做这件事。虽然你只用一个额叶绑在背后就能破解Oracle，但你无法击败Oracle销售人员。所以如果你想通过更好的技术获胜，瞄准较小的客户。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，它们是市场上更具战略价值的部分。在技术中，低端总是吃掉高端。使廉价产品更强大比使强大产品更便宜更容易。所以开始作为廉价、简单选择的产品往往会逐渐变得更强大，直到像房间里的水一样上升，将&amp;quot;高端&amp;quot;产品挤压到天花板。Sun对大型机这样做，Intel正在对Sun这样做。Microsoft Word对像Interleaf和Framemaker这样的桌面出版软件这样做。大众市场数码相机对为专业人士制造的昂贵型号这样做。Avid对专业视频编辑系统制造商这样做，现在苹果正在对Avid这样做。亨利·福特对他之前的汽车制造商这样做。如果你构建简单、廉价的选择，你不仅会发现一开始更容易销售，而且你也将处于征服市场其余部分的最佳位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让任何人在你下面飞行是非常危险的。如果你拥有最便宜、最简单的产品，你将拥有低端。而如果你没有，你就是那些拥有的人的靶子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;融资&#34;&gt;融资&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了实现这一切，你需要资金。一些创业公司是自筹资金的——例如微软——但大多数不是。我认为从投资者那里拿钱是明智的。要自筹资金，你必须从咨询公司开始，而很难从咨询公司转向产品公司。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何创造财富</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wealth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wealth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/wealth/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/wealth.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/wealth.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/wealth.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何创造财富&#34;&gt;如何创造财富&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文最初发表于《黑客与画家》。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想变得富有，你会怎么做？我认为你最好的选择是创办或加入一家创业公司。几百年来，这一直是可靠的致富方式。&amp;ldquo;创业公司&amp;quot;这个词始于1960年代，但其中发生的事情与中世纪风险投资的贸易航行非常相似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司通常涉及技术，以至于&amp;quot;高科技创业公司&amp;quot;这个短语几乎是多余的。创业公司是一家解决困难技术问题的小公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人只知道这些就能变得富有。你不需要懂物理就能成为一名优秀的投手。但我认为理解基本原则可以给你优势。为什么创业公司必须很小？创业公司随着规模变大会不可避免地不再是创业公司吗？为什么他们经常致力于开发新技术？为什么有这么多创业公司销售新药或计算机软件，却没有销售玉米油或洗衣粉的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;命题&#34;&gt;命题&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;从经济上讲，你可以把创业公司看作是将你整个工作生活压缩到几年的一种方式。你不再是低强度地工作四十年，而是尽你所能地努力工作四年。这在技术领域特别有利可图，因为在那里你为快速工作获得溢价。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是经济命题的简要概述。如果你是一个二十多岁的好黑客，你可以得到一份每年支付约80,000美元的工作。所以平均而言，这样的黑客每年必须为公司创造至少80,000美元的价值才能收支平衡。你可能会工作比公司员工多一倍的时间，而且如果你专注，你在一小时内完成的工作可能是他们的三倍。[1] 你应该再获得至少两倍的倍数，通过消除大公司中可能成为你老板的点发中层经理的阻力。还有一个倍数：你比你的职位描述期望的聪明多少？假设再有三倍。结合所有这些倍数，我声称你可以比你在普通公司工作中的预期效率高36倍。[2] 如果一个相当好的黑客在大公司值每年80,000美元，那么一个非常聪明、非常努力、没有任何公司废话拖慢他的黑客应该能够创造价值约每年300万美元的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像所有信封背面的计算一样，这个计算有很多摆动空间。我不会试图为实际数字辩护。但我坚持计算的结构。我并不是说倍数正好是36，但它肯定超过10，并且很少像100那样高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果每年300万美元看起来很高，请记住我们谈论的是极限情况：你不仅没有休闲时间，而且确实如此努力工作以至于危及你的健康。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司不是魔法。它们不改变财富创造的规律。它们只代表了曲线远端的一个点。这里有一个守恒定律在起作用：如果你想赚一百万美元，你必须忍受价值一百万美元的痛苦。例如，赚一百万美元的一种方法是在邮局工作一生，并节省你工资的每一分钱。想象在邮局工作五十年的压力。在创业公司中，你将所有这些压力压缩到三四年中。如果你购买经济规模的痛苦，你确实会获得一定的批量折扣，但你无法逃避基本的守恒定律。如果创办创业公司很容易，每个人都会这么做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;数百万而不是数十亿&#34;&gt;数百万，而不是数十亿&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果每年300万美元对某些人来说看起来很高，对其他人来说看起来会很低。三百万？我怎样才能像比尔·盖茨那样成为亿万富翁？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以让我们现在就把比尔·盖茨排除在外。使用著名的有钱人作为例子不是一个好主意，因为媒体只写最有钱的人，而这些往往是异常值。比尔·盖茨是一个聪明、坚定和勤奋的人，但你需要更多的东西才能赚到他那么多的钱。你还需要非常幸运。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何公司的成功都有很大的随机因素。所以你最终在报纸上读到的人是那些非常聪明、完全专注并且中奖的人。当然比尔是聪明和专注的，但微软碰巧也是商业史上最壮观错误之一的受益者：DOS的许可交易。毫无疑问，比尔做了他所能做的一切来引导IBM犯那个错误，并且他在利用它方面做得非常出色，但如果IBM方面有一个有头脑的人，微软的未来就会大不相同。在那个阶段，微软对IBM几乎没有影响力。他们实际上是一个组件供应商。如果IBM要求独家许可，他们应该这样做，微软仍然会签署协议。这对他们来说仍然意味着很多钱，而IBM可以很容易地从其他地方获得操作系统。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相反，IBM最终利用其在市场的所有力量给予微软对PC标准的控制。从那时起，微软所要做的就是执行。他们从未不得不在大胆的决定上押注公司。他们所要做的就是与被许可人打硬球，并相当及时地复制更具创新性的产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果IBM没有犯这个错误，微软仍然会是一家成功的公司，但它不可能如此快速地发展壮大。比尔·盖茨会很富有，但他会在福布斯400强的底部附近，与他同龄的其他人在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有很多致富的方法，而本文只讨论其中一种。本文是关于通过创造财富并为此获得报酬来赚钱的。还有很多其他获得金钱的方法，包括机会、投机、婚姻、继承、盗窃、勒索、欺诈、垄断、贪污、游说、伪造和勘探。大多数巨大的财富可能涉及其中的几种。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为致富方式，创造财富的优势不仅在于它更合法（许多其他方法现在是非法的），而且在于它更直接。你只需要做人们想要的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;货币不是财富&#34;&gt;货币不是财富&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想创造财富，理解它是什么会有帮助。财富与货币不是一回事。[3] 财富与人类历史一样古老。事实上，要古老得多；蚂蚁有财富。货币是相对较近的发明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;财富是根本的东西。财富是我们想要的东西：食物、衣服、房子、汽车、小玩意儿、去有趣的地方旅行等等。你可以在没有钱的情况下拥有财富。如果你有一台魔术机器，可以按命令为你制造汽车或为你煮晚餐或为你洗衣服，或做任何你想要的事情，你就不需要钱。而如果你在南极洲中部，那里没有什么可买的，你有多少钱都无关紧要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;财富是你想要的，而不是钱。但如果财富是重要的东西，为什么每个人都谈论赚钱？这是一种速记：货币是移动财富的一种方式，在实践中它们通常可以互换。但它们不是一回事，除非你计划通过造假来致富，否则谈论赚钱可能会让你更难理解如何赚钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;货币是专业化的副产品。在一个专业化的社会中，你需要的大部分东西，你自己不能制造。如果你想要一个土豆或一支铅笔或一个居住的地方，你必须从别人那里得到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何让种土豆的人给你一些？通过给他他想要的东西作为回报。但你不能通过直接与需要它们的人交易东西走得很远。如果你制造小提琴，而当地没有农民想要一个，你怎么吃饭？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社会在变得更加专业化时找到的解决方案是将交易变成一个两步过程。你不是直接用小提琴交换土豆，而是用小提琴交换，比如说，银币，然后你可以再用银币交换你需要的任何其他东西。中间的东西——交换媒介——可以是任何稀有且便携的东西。历史上金属是最常见的，但最近我们一直在使用一种称为美元的交换媒介，它并不实际存在。然而，它作为交换媒介起作用，因为它的稀有性由美国政府保证。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;交换媒介的优势是它使贸易运作。缺点是它倾向于模糊贸易的真正含义。人们认为企业所做的是赚钱。但货币只是中间阶段——只是任何人们想要的东西的速记。大多数企业真正做的是创造财富。他们做人们想要的事情。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;饼谬论&#34;&gt;饼谬论&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人惊讶的是，很多人从童年时代起就保留着世界上有固定数量财富的想法。在任何正常的家庭中，任何时刻都有固定数量的钱。但这不是一回事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当在这个语境中谈论财富时，它通常被描述为一张饼。&amp;ldquo;你不能把饼做得更大，&amp;ldquo;政客们说。当你谈论一个家庭银行账户中的资金数量，或政府从一年税收中可获得的数量时，这是真的。如果一个人得到更多，另一个人必须得到更少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记得小时候相信，如果几个有钱人拥有所有的钱，留给其他人的就更少。许多人似乎继续相信类似的东西直到成年。当你听到有人谈论x%的人口拥有y%的财富时，这种谬论通常在背景中。如果你计划创办创业公司，那么无论你是否意识到，你都在计划证明饼谬论是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这里让人们误入歧途的是货币的抽象。货币不是财富。它只是我们用来移动财富的东西。所以尽管在某些特定时刻（比如你的家庭，这个月）可能有一定数量的钱可用于与其他人交易你想要的东西，但世界上没有固定数量的财富。你可以创造更多的财富。在整个人类历史中，财富一直在被创造和被破坏（但总体上是创造）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设你拥有一辆破旧的老爷车。下个夏天你可以不坐在你的屁股上，而是花时间把你的车恢复到原始状态。在此过程中你创造了财富。世界——特别是你——多了一辆原始状态的旧车。而且不仅仅是在某种隐喻意义上。如果你卖掉你的车，你会得到更多的钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在恢复你的旧车过程中，你让自己变得更富有。你没有让任何人变得更穷。所以显然没有一张固定的饼。事实上，当你这样看时，你会想知道为什么会有人认为有。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;工匠&#34;&gt;工匠&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有可能理解财富可以被创造的人是那些擅长制造东西的人，工匠。他们的手工制品变成了商店里的商品。但随着工业化的兴起，工匠越来越少。最大的剩余群体之一是计算机程序员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序员可以坐在计算机前创造财富。一个好的软件本身就是一个有价值的东西。没有制造来混淆这个问题。你输入的字符是一个完整的、成品。如果有人坐下来写一个不会很糟糕的网络浏览器（顺便说一句，这是个好主意），世界就会因此变得更富有。[5b]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司里的每个人一起工作以创造财富，在制造更多人们想要的东西的意义上。许多员工（例如邮件室或人事部门的人）在远离实际制造东西的地方工作。程序员不是。他们从字面上思考产品，一行一行地。所以对程序员来说更清楚的是，财富是被制造出来的，而不是像饼的切片一样由某种想象中的爸爸分配的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序员也显然知道财富创造率有巨大的差异。在Viaweb，我们有一个程序员，他是一种生产力怪物。我记得看着他在一个漫长的日子里所做的工作，估计他为公司的市场价值增加了几十万美元。一个伟大的程序员，在状态好的时候，可以在几周内创造价值一百万美元的财富。一个普通的程序员在同一时期会产生零甚至负的财富（例如通过引入错误）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么最好的程序员中有这么多是自由主义者。在我们的世界里，你要么沉浮，没有借口。当那些远离财富创造的人——本科生、记者、政客——听说最富有的5%的人拥有一半的总财富时，他们倾向于认为不公正！一个有经验的程序员更可能会想，就这样？最顶尖的5%的程序员可能编写了99%的好软件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;财富可以在不被出售的情况下被创造。科学家，至少直到最近，有效地捐赠了他们创造的财富。因为知道了青霉素，我们所有人都更富有，因为我们不太可能死于感染。财富是人们想要的任何东西，而不死肯定是我们想要的东西。黑客经常通过编写任何人都可以免费使用的开源软件来捐赠他们的工作。我现在运行的计算机上的操作系统FreeBSD让我更富有，雅虎也是如此，他们在所有服务器上运行它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;工作是什么&#34;&gt;工作是什么&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在工业化国家，人们至少在二十多岁之前属于一个或另一个机构。在所有这些年之后，你习惯于属于一群人的想法，这群人都在早上起床，去某些建筑，做他们通常不喜欢做的事情。属于这样一个群体成为你身份的一部分：名字、年龄、角色、机构。如果你必须介绍自己，或者别人描述你，将会是这样的，约翰·史密斯，10岁，某某小学的学生，或者约翰·史密斯，20岁，某某学院的学生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当约翰·史密斯完成学业时，他预期要找一份工作。而找一份工作似乎意味着加入另一个机构。表面上这很像大学。你选择你想为之工作的公司并申请加入它们。如果一个公司喜欢你，你成为这个新群体的成员。你早上起床，去一组新的建筑，做你通常不喜欢做的事情。有几个不同之处：生活不那么有趣，而且你得到报酬，而不是像在大学时那样支付。但相似之处感觉大于不同之处。约翰·史密斯现在是约翰·史密斯，22岁，某某公司的软件开发人员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，约翰·史密斯的生活比他意识到的变化更大。在社会上，公司看起来很像大学，但你越深入底层现实，就越不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司所做的，如果想要继续存在就必须做的事情，是赚钱。而大多数公司赚钱的方式是通过创造财富。公司可能如此专业化以至于这种相似性被掩盖，但创造财富的不仅仅是制造公司。财富的一个重要组成部分是位置。记得那台可以为你制造汽车和为你煮晚餐等等的魔术机器吗？如果它把你的晚餐运送到中亚的一个随机位置，它就不会那么有用。如果财富意味着人们想要的东西，那么移动东西的公司也创造财富。许多其他不制造任何实物产品的公司也是如此。几乎所有公司的存在都是为了做人们想要的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你在为公司工作时，你也是如此。但这里有另一个倾向于掩盖底层现实的层次。在公司里，你所做的工作与很多人的工作平均在一起。你甚至可能没有意识到你正在做人们想要的事情。你的贡献可能是间接的。但公司作为一个整体必须给人们他们想要的东西，否则他们不会赚钱。如果他们每年支付你x美元，那么平均而言，你必须每年贡献至少价值x美元的工作，否则公司将会花费超过其收入，并且将会倒闭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个大学毕业生认为，并且被告知，他需要找一份工作，好像重要的事情是成为一个机构的成员。更直接的说法是：你需要开始做人们想要的事情。你不需要加入公司来做到这一点。公司只是一群人一起工作以做人们想要的事情。做人们想要的事情才是重要的，而不是加入这个群体。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对大多数人来说，最好的计划可能是为一些现有的公司工作。但当你这样做时，理解正在发生的事情是个好主意。工作意味着做人们想要的事情，与那个公司的每个人平均在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;更努力工作&#34;&gt;更努力工作&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种平均成为一个问题。我认为困扰大公司的最大问题是难以给每个人的工作分配价值。在大多数情况下他们回避。在大公司里，你为相当努力的工作获得相当可预测的薪水。你预期不要明显无能或懒惰，但你也不预期把你的一生都献给你的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，事实证明，你在工作上投入多少生命有规模经济。在合适的业务中，一个真正致力于工作的人可以创造比普通员工多十倍甚至一百倍的财富。例如，一个程序员，不是缓慢地维护和更新现有的软件，而是编写一个全新的软件，并借此创造一个新的收入来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司没有设置为奖励那些想要这样做的人。你不能去找你的老板说，我想开始工作十倍努力，所以请你付我十倍多的钱。一方面，官方的虚构是你已经在尽可能努力地工作。但更严重的问题是公司没有办法衡量你工作的价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;销售人员是个例外。很容易衡量他们产生多少收入，他们通常按收入的一定比例获得报酬。如果销售人员想更努力工作，他可以开始这样做，并且他会自动按比例获得更多报酬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了销售之外，还有一个工作大公司可以雇佣一流人才：在高层管理工作中。出于同样的原因：他们的表现可以被衡量。高层管理人员对整个公司的表现负责。因为普通员工的表现通常无法衡量，所以他不被期望做超过坚实努力的事情。而高层管理人员，像销售人员一样，必须实际拿出数字。一个倒闭的首席执行官不能 plead 他付出了坚实的努力。如果公司做得不好，他做得不好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个能够如此直接地支付所有员工薪酬的公司将会非常成功。许多员工如果能够为此获得报酬会更努力工作。更重要的是，这样的公司会吸引那些想要特别努力工作的人。它会压垮其竞争对手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，公司不能像销售人员那样支付每个人。销售人员单独工作。大多数员工的工作纠缠在一起。假设一家公司制造某种消费小玩意。工程师建造一个具有各种新功能的可靠小玩意；工业设计师为它设计一个漂亮的外壳；然后营销人员说服每个人这是他们必须拥有的东西。你知道小玩意儿的销售有多少是由于每个群体的努力吗？或者，就此而言，有多少是由于创造了小玩意儿的过去给了公司质量声誉的创造者？没有办法解开他们所有的贡献。即使你能读懂消费者的思想，你会发现这些因素都模糊在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想走得更快，让你的工作与大量其他人的工作纠缠在一起是个问题。在一个大群体中，你的表现不是单独可衡量的——而群体的其余部分会拖慢你。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>工会的另一种理论</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/unions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/unions/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/unions/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/unions.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/unions.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/unions.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;工会的另一种理论&#34;&gt;工会的另一种理论&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些担心贫富差距不断扩大的人，通常会把二十世纪中期视为黄金时代。在那个时代，我们有大量高薪的工会制造业工作，提高了中位数收入。我不会完全把高薪工会工作称为神话，但我认为那些纠结于此的人过于解读它了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇怪的是，正是与创业公司一起工作的经历让我明白了高薪工会工作的来源。在快速增长的市场中，你不会太担心效率。更重要的是快速成长。如果有一些普通的问题阻碍了你，有一个简单但有点昂贵的解决方案，那就接受它，继续处理更重要的事情。eBay并不是通过为服务器支付比竞争对手更少的费用而获胜的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管现在可能很难想象，但在二十世纪中期，制造业是一个成长型行业。这是一个从汽车到糖果等各种小公司被整合成具有全国影响力和巨大规模经济的新式公司的时代。你必须快速成长，否则就会死亡。工人对这些公司来说，就像互联网创业公司的服务器一样。可靠的供应比低成本更重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你看一个1950年代汽车高管的头脑，态度一定是：当然，给他们任何他们要求的，只要新车型不被延迟就行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;换句话说，那些工人并没有得到他们工作价值的报酬。在当时的情况下，公司坚持支付他们那么少的工资会很愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想要这个现象的一个争议较小的例子，问问任何在互联网泡沫期间作为顾问建设网站的人。在九十年代末，你可以为建造最微不足道的东西获得巨额报酬。然而，当时在那里的人是否期待那些日子会回来？我怀疑。当然，每个人都意识到那只是一个暂时的异常。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工会时代似乎是同类异常，只是持续时间更长，并且混合了大量意识形态，阻止人们像对待泡沫期间的咨询那样冷静地看待它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;基本上，工会只是Razorfish。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些认为劳工运动是由英勇的工会组织者创造的人有一个问题需要解释：为什么工会现在在萎缩？他们最多只能退回到生活在堕落文明中的人们的默认解释。我们的祖先是巨人。二十世纪初期的工人一定具有今天所缺乏的道德勇气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，有一个更简单的解释。二十世纪初只是一个快速增长中的创业公司为基础设施过度付费。而我们现在不是一个堕落的人民，放弃了那些产生高薪工会工作的神秘崇高原则。我们只是生活在一个快速增长公司在不同事情上过度花费的时代。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>泡沫的正确之处</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bubble/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bubble/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/bubble/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/bubble.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/bubble.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/bubble.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;泡沫的正确之处&#34;&gt;泡沫的正确之处&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自ICFP 2004的特邀演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在互联网泡沫中有一排前排座位，因为我在1998年和1999年在雅虎工作。有一天，当股票交易在200美元左右时，我坐下来计算我认为价格应该是多少。我得到的答案是12美元。我走到下一个隔间告诉我的朋友Trevor。&amp;ldquo;十二！&amp;ldquo;他说。他试图听起来愤怒，但没有完全做到。他知道我们的估值是疯狂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雅虎是一个特例。不仅仅是我们的市盈率是假的。我们一半的收益也是假的。当然不是安然那种方式。财务人员在报告收益方面似乎一丝不苟。使我们的收益虚假的是，雅虎实际上是庞氏骗局的中心。投资者看着雅虎的收益，对自己说，这里证明互联网公司可以赚钱。所以他们投资于承诺成为下一个雅虎的新创业公司。一旦这些创业公司拿到钱，他们用钱做什么？在雅虎上购买数百万美元的广告来推广他们的品牌。结果：本季度对创业公司的资本投资在下季度显示为雅虎收益——刺激了新一轮的创业公司投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像在庞氏骗局中一样，这个系统似乎的回报只是对它的最新一轮投资。使它不是庞氏骗局的是它是无意的。至少，我认为是。风险投资行业相当乱伦， presumably有一些人处于能够意识到发生了什么并从中获利的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一年后游戏结束了。从2000年1月开始，雅虎的股价开始崩溃，最终失去了95%的价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但请注意，即使市值被削减了所有脂肪，雅虎仍然价值连城。即使在2001年3月和4月的宿醉估值中，雅虎的人还是在短短六年内创建了一家价值约80亿美元的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实是，尽管我们在泡沫期间听到的关于&amp;quot;新经济&amp;quot;的种种胡言乱语，但有一个核心的真理。要得到一个真正的大泡沫，你需要这个：在中心有坚实的东西，这样即使是聪明人也会被吸引进来。（艾萨克·牛顿和乔纳森·斯威夫特都在1720年的南海泡沫中赔了钱。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在钟摆已经摆向另一边。现在任何在泡沫期间变得时髦的东西都不合时宜。但这是一个错误——比相信1999年每个人说的话更大的错误。从长远来看，泡沫正确的地方将比它错误的地方更重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-零售风险投资&#34;&gt;1. 零售风险投资&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在泡沫的过度之后，现在在公司有收益之前将其上市被认为是可疑的。但这个想法本身并没有什么内在错误。在早期阶段将公司上市只是零售风险投资：不是去风险投资公司寻求最后一轮融资，而是去公开市场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到泡沫结束时，没有收益就上市的公司被嘲笑为&amp;quot;概念股&amp;rdquo;，好像投资它们本质上是愚蠢的。但投资概念并不愚蠢；这是风险投资家所做的，其中最好的远非愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还没有收益的公司股票是有价值的。市场可能需要一段时间来学习如何评估这类公司，就像它在20世纪初必须学习如何评估普通股票一样。但市场擅长解决这类问题。如果市场最终做得比现在的风险投资家更好，我不会感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早期上市不会是每个公司的正确计划。当然，它可能会造成破坏——分散管理层的注意力，或者让早期员工突然变富。但就像市场将学习如何评估创业公司一样，创业公司将学习如何最小化上市的损害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-互联网&#34;&gt;2. 互联网&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;互联网确实是一件大事。这是即使聪明人也被泡沫愚弄的原因之一。显然它将产生巨大影响。足以在两年内使纳斯达克公司的价值翻三倍？事实证明，没有。但在当时很难确定。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样的事情发生在密西西比和南海泡沫期间。驱动它们的是有组织公共金融的发明（南海公司，尽管其名称，实际上是英格兰银行的竞争对手）。从长远来看，这确实是一件大事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;认识到一个重要趋势比弄清楚如何从中获利更容易。投资者似乎总是犯的错误是过于字面地理解趋势。由于互联网是新的重要事物，投资者认为公司越互联网化越好。因此出现了Pets.Com这样的笑话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，从大趋势中赚到的大部分钱都是间接赚的。在铁路繁荣期间赚钱最多的不是铁路本身，而是两边的公司，比如卡内基的钢铁厂，它制造铁轨，以及标准石油，它使用铁路将石油运到东海岸，在那里可以运往欧洲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为互联网将产生巨大影响，而且到目前为止我们所见到的与即将到来的相比根本不算什么。但大多数赢家只会间接是互联网公司；每有一个谷歌，就会有十个捷蓝航空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-选择&#34;&gt;3. 选择&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么互联网会产生巨大影响？一般论点是新的沟通方式总是会产生巨大影响。它们很少发生（直到工业时代只有语言、写作和印刷），但当它们发生时，它们总会引起大轰动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具体论点之一，或者其中之一，是互联网给我们更多选择。在&amp;quot;旧&amp;quot;经济中，向人们展示信息的高成本意味着他们只有狭窄的选择范围。通往消费者的微小、昂贵的管道被恰当地称为&amp;quot;渠道&amp;rdquo;。控制渠道，你就可以按照你的条件喂给他们你想给的东西。而且不仅仅是依赖这一原则的大公司。同样，工会、传统新闻媒体以及艺术和文学机构也是如此。获胜不取决于做好工作，而取决于获得对某些瓶颈的控制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有迹象表明这种情况正在改变。谷歌每月有超过8200万独立用户，年收入约30亿美元。[2] 然而，你见过谷歌广告吗？这里有些事情正在发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诚然，谷歌是一个极端案例。人们很容易转向新的搜索引擎。尝试一个新的搜索引擎需要很少的努力，不需要花钱，而且很容易看出结果是否更好。所以谷歌不必做广告。在他们这样的业务中，做到最好就足够了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;互联网令人兴奋的是它正在将一切朝那个方向转变。如果你想通过制造最好的东西来获胜，困难的部分是开始。最终每个人都会通过口碑了解到你是最好的，但你如何活到那个时候？而正是在这个关键阶段，互联网的影响最大。首先，互联网让任何人几乎零成本找到你。其次，它极大地加速了口碑传播声誉的速度。总之，这意味着在许多领域，规则将是：建造它，他们就会来。制造伟大的东西并把它放在网上。这与上个世纪的获胜秘诀有很大的不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4-青年&#34;&gt;4. 青年&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;互联网泡沫方面，新闻媒体似乎最着迷的是一些创业创始人的年轻。这也是一个将持续的趋势。26岁的人之间有巨大的标准差。有些人只适合入门级工作，但有些人已经准备好统治世界，如果他们能找到人处理文书工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;26岁的人可能不太擅长管理人员或处理SEC事务。那些需要经验。但那些也是商品，可以交给某个副手。CEO最重要的素质是他对公司未来的愿景。他们下一步将建造什么？而在那方面，有26岁的人可以与任何人竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1970年，公司总裁意味着至少五十多岁的人。如果他有技术人员为他工作，他们被对待就像赛马场：珍贵，但没有权力。但随着技术变得越来越重要，极客的力量也随之增长以反映这一点。现在，CEO有一个聪明人可以咨询技术事务是不够的。 increasingly，他自己必须是那个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像往常一样，商业 clinging to old forms. 风险投资家似乎仍然想安装一个看起来合法的发言者作为CEO。但 increasingly公司的创始人是真正的权力，而风险投资家安装的灰头发人更像音乐团体的经理而不是将军。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;5-非正式&#34;&gt;5. 非正式&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在纽约，泡沫产生了戏剧性的后果：西装过时了。它们使人显得老。所以在1998年，强大的纽约类型突然穿着开领衬衫、卡其裤和椭圆形金属丝眼镜，就像圣克拉拉的家伙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;钟摆摆回了一点，部分是由于服装行业的恐慌反应。但我赌开领衬衫。这不像看起来那么 frivolous 一个问题。衣服很重要，所有极客都能感觉到，尽管他们可能没有意识地意识到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你是一个极客，你可以通过问自己如何感觉关于一个让你穿西装打领带去工作的公司来理解衣服有多重要。这个主意听起来很可怕，不是吗？事实上，可怕的程度远远超过穿这种衣服的 mere 不适。一个让程序员穿西装的公司会有一些 deeply 错误的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而错误的地方在于一个人的外表表现比一个人的想法质量更重要。这就是形式主义的问题。打扮本身并不那么坏。问题是它绑定的受体：打扮不可避免地成为好想法的替代品。技术上无能的商业类型被称为&amp;quot;西装&amp;quot;并非巧合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;极客不只是碰巧穿着非正式。他们做得太一致了。有意识或无意识地，他们穿着非正式作为防止愚蠢的预防措施。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;6-极客&#34;&gt;6. 极客&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;服装只是反形式主义战争中最可见的战场。极客倾向于避免任何形式的 formality。他们对工作头衔，例如，或任何其他权威的附属物不感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，这几乎就是极客的定义。我最近发现自己在和一个来自好莱坞的人交谈，他正在策划一个关于极客的节目。我认为如果我解释什么是极客会有用。我想出的是：一个不在营销自己上花费任何精力的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;换句话说，极客是专注于实质内容的人。那么极客和技术之间有什么联系？大致是你无法愚弄自然。在技术问题上，你必须得到正确的答案。如果你的软件错误计算了太空探测器的路径，你无法通过说你的代码是爱国的，或前卫的，或人们在非技术领域使用的任何其他遁词来摆脱困境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着技术在经济中变得越来越重要，极客文化也随之兴起。极客已经比我小时候酷多了。当我在1980年代中期上大学时，&amp;ldquo;极客&amp;quot;仍然是一种侮辱。主修计算机科学的人通常试图隐瞒这一点。现在女性问我她们在哪里可以遇到极客。（脑海中浮现的答案是&amp;quot;Usenix&amp;rdquo;，但这就像从消防栓喝水一样。）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>美国制造</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/usa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/usa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/usa/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/usa.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/usa.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/usa.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;美国制造&#34;&gt;美国制造&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这是为《黑客与画家》日文版写的新文章。它试图解释为什么美国人有些事情做得好，有些事情做得差。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几年前，我的一个意大利朋友乘火车从波士顿到普罗维登斯。她在美国只待了几个星期，还没有看到多少这个国家。她到达时看起来很惊讶。&amp;ldquo;太丑了！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来自其他富裕国家的人几乎无法想象美国人为造部分的肮脏。在旅行书中，他们主要向你展示自然环境：大峡谷、激流漂流、田野里的马。如果你看到有人造东西的图片，要么是从谨慎距离拍摄的纽约天际线，要么是精心裁剪的缅因州海滨小镇的图像。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这怎么可能，游客一定想知道。世界上最富有的国家怎么会看起来像这样？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇怪的是，这可能不是巧合。美国人有些事情做得好，有些事情做得差。我们擅长制作电影和软件，但不擅长制造汽车和城市建设。我想我们可能擅长我们擅长的事情的原因与我们不擅长我们不擅长的事情的原因相同。我们没有耐心。在美国，如果你想做某事，你不会担心它可能做得很差，或者打破微妙的社会平衡，或者人们可能认为你自视过高。如果你想做某事，就像耐克说的，只管去做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在某些领域效果很好，在其他领域效果很差。我怀疑它在电影和软件中有效，因为它们都是混乱的过程。&amp;ldquo;系统性&amp;quot;是我用来描述优秀程序员编写软件方式的最后一个词。代码不是他们在精心规划后辛苦组装的东西，就像金字塔一样。它是他们投入其中的东西，工作得很快，不断改变想法，就像炭笔画一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在软件中，听起来很矛盾，好的工艺意味着工作得很快。如果你工作缓慢而细致，你最终只会得到最初错误想法的非常精细的实现。工作缓慢而细致是过早优化。最好快速完成原型，看看它给你带来什么新想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;听起来制作电影很像制作软件。每部电影都是科学怪人，充满缺陷，通常与最初设想的完全不同。但很有趣，而且完成得相当快。我认为我们在电影和软件中能逃脱这一点，因为它们都是可塑性的媒介。大胆是有回报的。如果在最后一刻两个部分不太吻合，你可以想出一些技巧来至少掩盖问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;汽车或城市就不是这样了。它们都是太物理的了。如果汽车行业像软件或电影那样运作，你会通过制造一辆只有五十磅重的汽车，或者在你想停车时折叠成摩托车大小来超越竞争对手。但对于物理产品，有更多的约束。你不会通过戏剧性的创新获胜，而是通过良好的品味和对细节的关注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是，&amp;ldquo;品味&amp;quot;这个词在美国人耳中听起来有点可笑。它似乎很做作，或轻浮，甚至女性化。蓝州人认为这是&amp;quot;主观的&amp;rdquo;，红州人认为这是给懦夫的。所以在美国，任何真正关心设计的人都将是逆风而行的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二十年前，我们常常听到美国汽车行业的问题是工人。现在日本公司在美国建汽车，我们不再听到这种说法了。美国汽车的问题在于设计糟糕。你只要看一眼就能看出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;AMC Matador上所有额外的金属板不是工人加上的。这辆车的问题，和今天的美国汽车一样，是它是由营销人员而不是设计师设计的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么日本人比我们制造更好的汽车？有人说是因为他们的文化鼓励合作。这可能有关。但在这种情况下，他们的文化重视设计和工艺似乎更切中要害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个世纪以来，日本人一直制造比我们在西方更精细的东西。当你看他们在1200年制造的剑时，你简直不敢相信标签上的日期是对的。推测他们的汽车比我们的装配更精确的原因和他们的木工一直如此的原因相同。他们痴迷于把事情做好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们不是。当我们在美国制造东西时，我们的目标只是完成工作。一旦达到那个点，我们采取两条路线之一。我们可以停在那里，得到一些粗糙但可用的东西，就像老虎钳一样。或者我们可以改进它，这通常意味着给它镶嵌上无用的装饰。当我们想让汽车&amp;quot;更好&amp;quot;时，我们在上面加上尾鳍，或者让它更长，或者让窗户更小，取决于当前的时尚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;房子也是如此。在美国，你要么有一个用两乘四和石膏板粗制滥造的脆弱盒子，要么是一个麦克豪宅——一个用两乘四和石膏板粗制滥造的脆弱盒子，但更大，看起来更戏剧性，充满了昂贵的配件。富人不会得到更好的设计或工艺；他们只是得到标准房子的更大、更显眼的版本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在这里并不特别珍视设计或工艺。我们喜欢的是速度，我们愿意用丑陋的方式做事来快速完成。在某些领域，比如软件或电影，这是一个净收益。但这不仅仅是因为软件和电影是可塑性的媒介。在这些业务中，设计师（尽管他们通常不这样称呼）有更多的权力。软件公司，至少成功的那些，倾向于由程序员经营。在电影行业，尽管制片人可能会质疑导演，但导演控制着屏幕上出现的大部分内容。因此，美国软件和电影，以及日本汽车，都有这个共同点：负责人关心设计——前者是因为设计师负责，后者是因为整个文化都关心设计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为大多数日本高管会对制造坏汽车的想法感到恐惧。而美国高管，在内心深处，仍然相信汽车最重要的是它投射的形象。制造好汽车？什么是&amp;quot;好&amp;rdquo;？这太主观了。如果你想知道如何设计汽车，问一个焦点小组。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国汽车公司没有依赖自己的内部设计指南针（像亨利·福特那样），而是试图制造营销人员认为消费者想要的东西。但这并不奏效。美国汽车继续失去市场份额。原因是客户不想要他们认为他们想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让焦点小组为你设计汽车只在短期内有效。从长远来看，押注于好设计是有回报的。焦点小组可能会说他们想要当天的虚假功能，但他们更想要的是模仿成熟的买家，他们虽然是少数，但确实关心好设计。最终皮条客和毒贩注意到医生和律师已经从凯迪拉克转向雷克萨斯，也这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;苹果是对美国总体趋势的一个有趣的反例。如果你想买一个不错的CD播放器，你可能会买日本的。但如果你想买MP3播放器，你可能会买iPod。发生了什么？为什么索尼不主导MP3播放器？因为苹果现在进入了消费电子业务，与其他美国公司不同，他们痴迷于好设计。或者更准确地说，他们的CEO是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我刚刚得到了一个iPod，它不只是不错。它令人惊讶地好。为了让我感到惊讶，它必须满足我不知道自己拥有的期望。没有焦点小组会发现这些。只有伟大的设计师才能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;汽车不是我们在美国制造的最糟糕的东西。just-do-it模式失败最戏剧性的地方是我们的城市——或者更准确地说，是远郊。如果房地产开发商在足够大的规模上运作，如果他们建造整个城镇，市场力量会迫使他们建造不会太糟糕的城镇。但他们一次只建造几栋办公楼或郊区街道，结果如此令人沮丧，以至于居民认为飞到欧洲花几周过那里人们的日常生活是一种极大的享受。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但just-do-it模式确实有优势。它似乎是创造财富和技术创新（几乎是同一件事）的明确赢家。我认为原因是速度。通过制造商品很难创造财富。真正的价值在于新事物，如果你想成为第一个制造某事物的人，快速工作有帮助。无论好坏，just-do-it模式都是快速的，无论你是丹·布里克林在一个周末内编写VisiCalc原型，还是房地产开发商在一个月内建造一整栋劣质公寓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我必须在just-do-it模式和谨慎模式之间选择，我可能会选择just-do-it。但我们必须选择吗？我们能两全其美吗？美国人能不能在拥有不错的生活场所的同时，不削弱让我们擅长软件的不耐烦、个人主义精神？其他国家能否在它们的技术公司和实验室中引入更多个人主义，而不会让它变成购物商场？我是乐观的。对其他国家来说更难说，但在美国，至少我认为我们可以两全其美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;苹果是一个鼓舞人心的例子。他们设法保留了编写软件所需的不耐烦、黑客精神。然而，当你拿起一个新的苹果笔记本电脑时，嗯，它看起来不像美国制造的。它太完美了。看起来好像它一定是由瑞典或日本公司制造的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在许多技术中，第二代具有更高的分辨率。为什么在设计上一般不是这样？我认为我们将逐渐看到民族特征被职业特征所取代：日本的黑客将被允许表现出一种现在看起来不像日本的固执，而美国的产品将以一种现在看起来不像美国的对品味的坚持来设计。也许未来最成功的国家将是那些最愿意忽视现在被认为是民族特征的国家，并用最有效的方式做每种工作。比赛吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>软件专利是邪恶的吗？</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/softwarepatents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/softwarepatents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/softwarepatents/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/softwarepatents.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/softwarepatents.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/softwarepatents.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;软件专利是邪恶的吗&#34;&gt;软件专利是邪恶的吗？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文改编自在谷歌的一次演讲。）几周前，我惊讶地发现自己获得了四项专利。这更加令人惊讶，因为我只申请了三项。当然，这些专利不属于我。它们被转让给了Viaweb，在雅虎收购我们后成为雅虎的财产。但这个消息让我开始思考软件专利的普遍问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专利是一个难题。我不得不为我们资助的大多数初创公司提供关于专利的建议，尽管有多年的经验，但我仍然不确定自己给出的建议是否正确。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我相当确定的一件事是，如果你反对软件专利，你就是反对专利本身。我们的机器越来越多地由软件组成。过去用杠杆、凸轮和齿轮完成的事情现在用循环、树结构和闭包来完成。控制系统的物理实现没有什么特别之处应该使其可专利，而软件的等价物却不应该。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，专利法在这方面不一致。大多数国家的专利法规定算法不可专利。这条规则是遗留下来的，当时&amp;quot;算法&amp;quot;指的是像埃拉托斯特尼筛法那样的东西。在1800年，人们无法像我们今天这样清楚地看到，许多机械物体的专利实际上是对它们所体现的算法的专利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专利律师在申请算法专利时仍然必须假装他们在做其他事情。你不得在专利申请的标题中使用&amp;quot;算法&amp;quot;这个词，就像你不得在书名中使用&amp;quot;散文&amp;quot;这个词一样。如果你想为算法申请专利，你必须将其描述为执行该算法的计算机系统。然后它就是机械的了；呼。算法的默认委婉说法是&amp;quot;系统和方法&amp;quot;。试试用这个短语进行专利搜索，看看你能得到多少结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然软件专利与硬件专利没有什么不同，那么说&amp;quot;软件专利是邪恶的&amp;quot;的人就是在简单地说&amp;quot;专利是邪恶的&amp;quot;。那么为什么有这么多的人专门抱怨软件专利呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为问题更多在于专利局，而不是软件专利的概念。每当软件遇到政府时，坏事就会发生，因为软件变化很快，而政府变化很慢。专利局已经被软件专利申请的数量和新颖性所淹没，结果他们犯了很多错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最常见的是授予不应该授予的专利。要获得专利，发明必须不仅仅是新的。它还必须是非显而易见的。而这，正是美国专利商标局一直在失球的地方。Slashdot有一个图标生动地表达了这个问题：一把刀和叉，上面叠加着&amp;quot;专利申请中&amp;quot;的字样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可怕的是，这是他们唯一拥有的专利故事图标。Slashdot读者现在理所当然地认为，关于专利的故事将是关于虚假专利的。问题已经变得多么严重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，亚马逊臭名昭著的一键专利的问题不在于它是一个软件专利，而在于它是显而易见的。任何保留人们送货地址的在线商店都会实现这一点。亚马逊首先这样做的原因不是他们特别聪明，而是因为他们是最早有足够影响力的网站之一，能够强迫客户在购买前登录。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们作为黑客，知道美国专利商标局正在让人们为我们世界中的刀叉申请专利。问题是，专利局不是黑客。他们可能擅长判断铸造钢铁或研磨镜头的新发明，但他们还不理解软件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这一点上，乐观主义者会想要补充说&amp;quot;但他们最终会理解的&amp;quot;。不幸的是，这可能不是真的。软件专利问题是一个更普遍问题的实例：专利局需要一段时间才能理解新技术。如果是这样，这个问题只会变得更糟，因为技术变革的步伐似乎正在加快。三十年后，专利局可能会理解我们现在作为软件申请专利的那种东西，但会有其他类型的新发明他们理解得更少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;申请专利是一种谈判。你通常申请比你认为会被授予的更广泛的专利，审查员通过驳回你的一些要求并授予其他要求来回应。所以我并不真正责怪亚马逊申请一键专利。大错误是专利局的，因为他们没有坚持要求更狭窄、具有真实技术内容的东西。通过授予这样一个过于宽泛的专利，美国专利商标局在第一次约会时就与亚马逊上床了。亚马逊应该说&amp;quot;不&amp;quot;吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚马逊走向黑暗面不是在申请专利时，而是在执行专利时。许多公司（例如微软）获得了大量荒谬的过于宽泛的专利，但它们主要用于防御目的。像核武器一样，大公司专利组合的主要作用是威胁任何攻击他们的人进行反诉。亚马逊对巴诺书店的诉讼因此相当于核先发制人打击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那场诉讼可能对亚马逊的伤害大于帮助。巴诺书店是一个蹩脚的网站；无论如何亚马逊都会击败他们。为了攻击一个他们可以忽视的竞争对手，亚马逊在自己的声誉上留下了永久的污点。即使现在，我认为如果你要求黑客自由联想关于亚马逊的事情，一键专利也会出现在前十个话题中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌显然不觉得仅仅持有专利就是邪恶的。他们申请了很多专利。他们是伪君子吗？专利是邪恶的吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个问题实际上有两个变体，回答它的人往往不清楚自己在回答哪个。有一个狭隘的变体：在当前的法律体系下，申请专利是坏的吗？还有一个更广泛的变体：当前的法律体系允许专利是坏的吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是两个独立的问题。例如，在前工业化社会如中世纪欧洲，当有人攻击你时，你不会叫警察。没有警察。当被攻击时，你应该反击，并且有关于如何这样做的惯例。这是错误的吗？这是两个问题：自己主持正义是错误的吗？而不得不这样做是错误的吗？我们倾向于对第二个问题说是，但对第一个问题说不。如果没有其他人会保护你，你必须保护自己。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专利的情况类似。商业是一种仪式化的战争。实际上，它从真正的战争演变而来：大多数早期商人根据你看起来有多强而即时从商人转变为海盗。在商业中，有某些规则描述公司如何可以和不可以相互竞争，而决定要按自己的规则玩的人错过了重点。说&amp;quot;我不会仅仅因为其他人都在申请专利而申请专利&amp;quot;不像说&amp;quot;我不会仅仅因为其他人都在撒谎而撒谎&amp;quot;。这更像是说&amp;quot;我不会仅仅因为其他人都在使用TCP/IP而使用TCP/IP&amp;quot;。哦，是的，你会的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个更接近的比较可能是第一次看到冰球比赛的人，震惊地意识到球员们故意相互碰撞，并决定自己在打冰球时绝不会如此无礼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;冰球允许身体接触。这是比赛的一部分。如果你的团队拒绝这样做，你就会输掉。商业也是如此。在现行规则下，专利是游戏的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在实践中意味着什么？我们告诉我们资助的初创公司不要担心侵犯专利，因为初创公司很少因专利侵权而被起诉。有人起诉你只有两个原因：为了钱，或者为了防止你与他们竞争。初创公司太穷了，不值得为钱而被起诉。在实践中，他们似乎也不太被竞争对手起诉。他们不被其他初创公司起诉，因为（a）专利诉讼是一种昂贵的分心，（b）由于其他初创公司和它们一样年轻，它们的专利可能还没有发布。[3] 初创公司，至少在软件业务中，似乎也不太被成熟的竞争对手起诉。尽管微软持有这么多专利，我不知道他们有一个案例是因专利侵权而起诉初创公司的。像微软和甲骨文这样的公司不是通过赢得诉讼来获胜的。那太不确定了。他们通过将竞争对手排除在销售渠道之外来获胜。如果你确实威胁到他们，他们更可能收购你而不是起诉你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你读到有关大公司对小公司提起专利诉讼时，通常是一家走下坡路的大公司在抓救命稻草。例如，Unisys试图执行其对LZW压缩的专利。当你看到一家大公司威胁专利诉讼时，卖掉它。当一家公司开始为知识产权而战时，这是一个迹象，表明他们已经输掉了真正的战斗，为了用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一家因专利侵权而起诉竞争对手的公司就像一个被彻底击败的防守者，转而向裁判恳求。如果你还能触及球，你就不会这样做，即使你真的相信自己被犯规了。所以一家威胁专利诉讼的公司是陷入困境的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们在Viaweb工作时，电子商务业务中一家更大的公司获得了在线订购专利或类似的东西。我接到那里一位副总裁的电话，询问我们是否愿意授权。我回答说我认为该专利完全虚假，永远不会在法庭上成立。&amp;ldquo;好的，&amp;ldquo;他回答说。&amp;ldquo;那么，你们在招聘吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，如果你的初创公司发展得足够大，无论你做什么，你都会开始被起诉。例如，如果你上市，你会被多个专利流氓起诉，他们希望你付钱给他们让他们离开。更多关于他们的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;换句话说，在你有钱之前，没有人会因专利侵权而起诉你，而一旦你有钱了，人们无论是否有理由都会起诉你。所以我建议宿命论。不要浪费担心专利侵权的时间。你每次系鞋带可能都在侵犯一项专利。至少在开始时，只担心做出伟大的东西并获得大量用户。如果你成长到任何人认为值得攻击你的程度，你做得很好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们确实建议我们资助的公司申请专利，但不是为了让它们可以起诉竞争对手。成功的初创公司要么被收购，要么发展成大公司。如果初创公司想发展成大公司，它们应该申请专利来建立它们将需要的专利组合，以与其他大公司维持武装休战。如果它们想被收购，它们应该申请专利，因为专利是与收购者求偶的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数成功的初创公司都是通过被收购成功的，而大多数收购者关心专利。初创公司的收购对收购者来说通常是一个自制与购买的决策。我们是应该购买这家小型初创公司还是自己建立？有两件事，特别是，使它们决定不自己建立：如果你已经有一个庞大且快速增长的用户群，并且你在软件的关键部分有相当坚实的专利申请。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司应该更喜欢购买而不是自己建立的第三个原因是：如果他们自己建立，他们会搞砸。但很少有公司足够聪明，能够向自己承认这一点。通常被问到的公司工程师是公司自己建立有多难，他们高估了自己的能力。[4] 专利似乎改变了平衡。它给了收购者一个借口，承认他们无法复制你在做的事情。它也可能帮助他们理解你的技术的特别之处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;坦率地说，专利在软件业务中扮演如此小的角色让我感到惊讶。考虑到专家们对软件专利扼杀创新的所有可怕说法，这有点讽刺，但是当仔细观察软件业务时，最引人注目的是专利似乎多么不重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在其他领域，公司定期因专利侵权起诉竞争对手。例如，机场行李扫描业务多年来一直是InVision和L-3两家公司共享的舒适双头垄断。2002年，一家名为Reveal的初创公司出现了，他们拥有新技术，可以制造三分之一的扫描仪。他们甚至在发布产品之前就因专利侵权而被起诉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们的世界里很少听到这种故事。我发现的一个例子是，令人尴尬的是，雅虎，它在2005年对一家名为Xfire的游戏初创公司提起了专利诉讼。Xfire似乎不是什么大公司，很难说为什么雅虎感到威胁。Xfire的工程副总裁曾在雅虎从事类似的工作——事实上，他被列为雅虎起诉的专利的发明人——所以也许其中有一些个人因素。我的猜测是雅虎的某人搞错了。无论如何，他们都没有非常积极地推进诉讼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么专利在软件中扮演如此小的角色？我能想到三个可能的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个是软件是如此复杂，以至于专利本身价值不大。我在这里可能诋毁了其他领域，但似乎在大多数类型的工程中，你可以将一些新技术的细节交给一组中高质量的人并获得期望的结果。例如，如果有人开发了一种新的冶炼矿石工艺，可以获得更好的产量，你召集一组合格的专家并告诉他们，他们将能够获得相同的产量。这在软件中似乎不起作用。软件是如此微妙和不可预测，以至于&amp;quot;合格的专家&amp;quot;并不能让你走得很远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么我们在软件业务中很少听到&amp;quot;合格的专家&amp;quot;这样的短语。这种能力水平能让你做的，比如说，使你的软件与其他软件兼容——八个月后，以巨大的成本。要做更难的事情，你需要个人的才华。如果你召集一组合格的专家告诉他们制作一个新的基于网络的电子邮件程序，他们会被一个有灵感的十九岁年轻人组成的团队打败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专家可以实现，但他们不能设计。或者更确切地说，实现专业知识是大多数人，包括专家自己，可以衡量的唯一类型。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但设计是一种明确的技能。它不仅仅是空灵的无形之物。当你不理解它们时，事物似乎总是无形的。在1800年，电对大多数人来说似乎是空灵的无形之物。谁知道其中有多少知识可以了解？设计也是如此。有些人擅长它，有些人不擅长，他们擅长或不擅长的东西是非常有形的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;设计在软件中如此重要的原因可能是物理上的约束更少。建造物理物品是昂贵和危险的。可能选择的空间更小；你倾向于不得不作为更大的团体的一部分工作；你受到很多法规的约束。如果你和几个朋友决定创建一个新的基于网络的应用程序，你没有任何这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为软件中设计的空间如此之大，一个成功的应用程序往往远远超过其专利的总和。保护小公司不被大竞争对手复制的不仅仅是它们的专利，还有大公司在尝试时会搞砸的一千个小事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专利在我们的世界中不重要的第二个原因是初创公司很少像Reveal那样正面攻击大公司。在软件业务中，初创公司通过超越老牌公司来击败它们。初创公司不构建桌面文字处理程序与微软Word竞争。[6] 他们构建Writely。如果这个范式拥挤，只需等待下一个；他们在这条路线上运行得相当频繁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，初创公司，大公司极其擅长否认。如果你费心从倾斜的角度攻击他们，他们会与你半途而遇，并机动地把你留在他们的盲点。起诉一家初创公司将意味着承认它是危险的，而这往往意味着看到大公司不想看到的事情。IBM过去经常起诉其大型机竞争对手，但他们不太关心微型计算机行业，因为他们不想看到它构成的威胁。构建基于网络的应用程序的公司也受到微软的类似保护，微软即使现在也不想想象一个Windows无关紧要的世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专利在软件中似乎不太重要的第三个原因是公众舆论——或者更确切地说，是黑客舆论。在最近的一次采访中，史蒂夫·鲍尔默狡猾地留下了基于专利理由攻击Linux的可能性。但我怀疑微软是否会如此愚蠢。他们将面临所有抵制中最大的一次。而且不仅仅来自技术界的普遍人士；他们自己的很多人也会反抗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;优秀的黑客非常关心原则问题，并且他们具有高度的流动性。如果一家公司开始行为不端，聪明的人不会在那里工作。出于某种原因，这在软件业务中似乎比其他业务更真实。我不认为这是因为黑客本质上具有更高的原则，而是因为他们的技能很容易转移。也许我们可以折中说，流动性给了黑客奢侈的以原则行事的能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌的&amp;quot;不作恶&amp;quot;政策因此可能是他们发现的最有价值的东西。在某些方面它非常具有约束力。如果谷歌确实做了邪恶的事情，他们会受到双重打击：一次是为了他们所做的任何事情，再次是因为虚伪。但我认为这是值得的。它帮助他们雇佣最好的人，而且，即使从纯粹自私的角度来看，受原则约束也比受愚蠢约束更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我希望有人能把这一点传达给现任政府。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不确定前面三个成分的比例如何，但大公司之间的习俗似乎是不起诉小公司，而初创公司大多太忙太穷，无法相互起诉。所以尽管有大量的软件专利，但没有很多诉讼正在进行。有一个例外：专利流氓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专利流氓是主要由律师组成的公司，他们的全部业务是积累专利并威胁要起诉实际制造产品的公司。专利流氓，可以肯定地说，是邪恶的。我觉得说这话有点愚蠢，因为当你说理查德·斯托曼和比尔·盖茨都会同意的事情时，你一定危险地接近于同义反复。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Forgent，最臭名昭著的专利流氓之一的首席执行官说，他的公司所做的是&amp;quot;美国方式&amp;rdquo;。实际上这不是真的。美国方式是通过创造财富来赚钱，而不是通过起诉人们。[7] 像Forgent这样的公司所做的实际上是前工业时代的方式。在工业革命前夕，在像英国和法国这样的国家，一些最大的财富是由朝臣们通过从国王那里提取一些有利可图的权利——比如对丝绸进口征税的权利——然后利用这个向该行业的商人榨取金钱而获得的。所以当人们将专利流氓比作黑手党时，他们比他们知道的更正确，因为黑手党也不仅仅是坏的，而是在作为过时商业模式的意义上特别坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专利流氓似乎让大公司措手不及。在过去几年里，他们从大公司那里榨取了数亿美元。专利流氓难以对抗恰恰是因为他们什么也不创造。大公司免受其他大公司的起诉，因为他们可以威胁反诉。但因为专利流氓不制造任何东西，没有什么可以起诉他们的。我预测这个漏洞将很快被堵上，至少按照法律标准。这明显是对系统的滥用，而受害者是有权势的。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但即使专利流氓是邪恶的，我不认为它们会扼杀太多创新。它们直到初创公司赚钱才起诉，到那时，产生它的创新已经发生了。我想不出有初创公司因为专利流氓而避免研究某个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就目前进行的比赛而言，冰球就是这样。关于没有身体接触的冰球是否会成为更好比赛的更理论问题呢？专利是鼓励还是阻碍创新？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个在一般情况下很难回答的问题。人们就这个主题写整本书。我的主要爱好之一是技术史，尽管我研究这个主题多年，但我需要几周的研究才能说专利总体上是否是净赢家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我能说的是，99.9%就这个主题表达意见的人不是基于这样的研究，而是基于一种宗教信念。至少，这是礼貌的说法；口语版本涉及来自不是为那个目的设计的器官的言语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论它们是否鼓励创新，专利至少是为了鼓励创新而设立的。你不能免费获得专利。作为使用想法的专有权利的回报，你必须发布它，而很大程度上是为了鼓励这种开放性而建立了专利制度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在专利之前，人们通过保密来保护想法。有了专利，中央政府实际上说，如果你告诉每个人你的想法，我们会为你保护它。这与公民秩序的兴起有相似之处，这种情况大约在同一时间发生。在中央政府足够强大以执行秩序之前，富人拥有私人军队。随着政府变得更强大，他们逐渐迫使权贵放弃保护他们的大部分责任。（权贵仍然有保镖，但不再是为了保护他们免受其他权贵的伤害。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专利，像警察一样，涉及许多滥用行为。但在两种情况下，默认情况更糟糕。选择不是&amp;quot;专利还是自由？&amp;quot;，就像不是&amp;quot;警察还是自由？&amp;ldquo;一样。实际的问题分别是&amp;quot;专利还是保密？&amp;ldquo;和&amp;quot;警察还是帮派？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与帮派一样，我们对保密会有什么样子有一些了解，因为事情过去就是这样。中世纪欧洲的经济被分成小部落，每个部落都嫉妒地守护着自己的特权和秘密。在莎士比亚时代，&amp;ldquo;神秘&amp;quot;与&amp;quot;工艺&amp;quot;是同义词。即使在今天，我们也可以看到中世纪行会保密的回声，在现在毫无意义的共济会保密中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中世纪工业保密最令人难忘的例子可能是威尼斯，它禁止玻璃吹制工离开城市，并派刺客追捕那些试图离开的人。我们可能想认为我们不会走得那么远，但电影行业已经试图通过法律规定仅仅将电影放在公共网络上就判处三年监禁。想尝试一个可怕的思想实验吗？如果电影行业可以拥有他们想要的任何法律，他们会在哪里停止？假设除了死刑之外，但他们会有多接近？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比惊人的滥用更糟糕的可能是伴随增加的保密而来的整体效率下降。任何与&amp;quot;需要知道&amp;quot;基础上运作的组织打过交道的人都可以证明，将信息分成小单元是非常低效的。&amp;ldquo;需要知道&amp;quot;原则的缺陷是你不知道谁需要知道什么。来自一个领域的想法可能会在另一个领域引发伟大的发现。但发现者不知道他需要知道它。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>雅虎发生了什么</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/yahoo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/yahoo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/yahoo/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/yahoo.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/yahoo.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/yahoo.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;雅虎发生了什么&#34;&gt;雅虎发生了什么&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1998年雅虎收购了我的创业公司后，我去那里工作时，感觉那里就像世界的中心。它本应是下一个大事件。它本应成为谷歌最终成为的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;出了什么问题？困扰雅虎的问题可以追溯到很久以前，几乎可以追溯到公司成立之初。1998年我到那里时，这些问题已经非常明显了。雅虎有两个谷歌没有的问题：容易赚到的钱，以及对作为技术公司的矛盾态度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;金钱&#34;&gt;金钱&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第一次见到杨致远时，我们以为见面的原因不同。他认为我们见面是为了让他收购之前亲自考察我们。我认为我们见面是为了向他展示我们的新技术，Revenue Loop。这是一种对购物搜索结果进行排序的方式。商家竞标销售流量的百分比，但结果不是按出价排序，而是按出价乘以用户平均购买金额来排序。这就像谷歌现在用来对广告进行排序的算法，但这是在1998年春天，谷歌成立之前。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Revenue Loop是购物搜索的最佳排序方式，从某种意义上说，它是按照雅虎从每个链接中赚取的金额多少来排序的。但它不仅仅是在这个意义上是最优的。根据用户行为对搜索结果进行排名也会使搜索变得更好。用户训练搜索：你可以开始时仅仅基于文本相似性找到匹配，随着用户购买更多东西，搜索结果会变得越来越好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰瑞似乎并不关心。我很困惑。我在向他展示从搜索流量中提取最大价值的技术，而他不关心？我不知道是我解释得不好，还是他只是面无表情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到后来，我在雅虎工作后才意识到答案。这两个猜测都不是。雅虎不关心提取流量全部价值的技术原因是广告商已经在过度支付了。如果雅虎仅仅提取实际价值，他们赚的钱会更少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管现在很难相信，但当时的大钱来自于横幅广告。广告商愿意为横幅广告支付荒谬的金额。因此，雅虎的销售团队已经发展利用这种收入来源。在一位身材高大、令人敬畏的人物Anil Singh的领导下，雅虎的销售人员会飞往宝洁公司，带回数百万美元的横幅广告展示订单。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与印刷品相比，价格似乎很便宜，这是广告商在没有任何其他参考的情况下比较的对象。但与它们的实际价值相比，它们很昂贵。因此，这些大而愚蠢的公司是一个危险的收入来源。但还有一个更危险的来源：其他互联网创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到1998年，雅虎成为事实上的庞氏骗局的受益者。投资者对互联网感到兴奋。他们兴奋的一个原因是雅虎的收入增长。因此，他们投资新的互联网创业公司。然后，创业公司利用这些钱在雅虎上购买广告以获取流量。这导致雅虎的收入进一步增长，并进一步说服投资者互联网值得投资。当有一天我在我的小隔间里意识到这一点时，我像阿基米德在他的浴缸里一样跳了起来，只是我不是喊&amp;quot;Eureka！&amp;quot;，而是喊&amp;quot;Sell！&amp;quot;（卖！）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;互联网创业公司和宝洁公司都在做品牌广告。他们不关心定向。他们只希望很多人看到他们的广告。因此，流量成为在雅虎获取的东西。什么类型都无所谓。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不仅仅是雅虎。所有的搜索引擎都在这样做。这就是为什么他们试图让人们开始称他们为&amp;quot;门户&amp;quot;而不是&amp;quot;搜索引擎&amp;quot;。尽管&amp;quot;门户&amp;quot;一词的实际含义，他们指的是用户会在网站本身找到想要的东西的网站，而不是像在搜索引擎那样只是在前往其他目的地的路上经过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记得在1998年底或1999年初告诉大卫·费罗，雅虎应该收购谷歌，因为我和公司里的大多数其他程序员都在使用它而不是雅虎进行搜索。他告诉我，这不值得担心。搜索只占我们流量的6%，而我们每月以10%的速度增长。做得更好不值得。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有说&amp;quot;但搜索流量比其他流量更有价值！&amp;ldquo;我说&amp;quot;哦，好的。&amp;ldquo;因为我也没意识到搜索流量有多值钱。我甚至不确定拉里和谢尔盖当时是否知道。如果他们知道，谷歌大概就不会在企业搜索上投入任何精力了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果情况不同，经营雅虎的人可能已经意识到搜索的重要性。但他们和真相之间有世界上最不透明的障碍：金钱。只要客户为横幅广告开出大额支票，就很难认真对待搜索。谷歌没有这种干扰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;黑客&#34;&gt;黑客&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;但雅虎也有另一个问题，使得难以改变方向。从一开始，他们对作为技术公司的矛盾态度就使他们失去了平衡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在雅虎工作时最奇怪的事情之一是他们坚持称自己为&amp;quot;媒体公司&amp;rdquo;。如果你在他们的办公室里走动，看起来像一家软件公司。小隔间里充满了编写代码的程序员，思考功能列表和发货日期的产品经理，支持人员（是的，实际上有支持人员）告诉用户重新启动浏览器等等，就像一家软件公司。那么他们为什么称自己为媒体公司呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个原因是他们赚钱的方式：通过出售广告。1995年，很难想象一家技术公司会这样赚钱。技术公司通过向用户出售软件来赚钱。媒体公司出售广告。所以他们一定是一家媒体公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个重要因素是对微软的恐惧。如果雅虎的任何人考虑过他们应该是一家技术公司的想法，下一个想法就是微软会粉碎他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于比我年轻得多的人来说，很难理解1995年微软仍然引起的恐惧。想象一家拥有谷歌现在几倍权力，但更恶劣的公司。害怕他们是完全合理的。雅虎看着他们粉碎了第一家热门互联网公司，网景。担心如果他们试图成为下一个网景，他们会遭受同样的命运是合理的。他们怎么知道网景会最终成为微软的最后一个受害者呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假装成为一家媒体公司以迷惑微软会是一个聪明的举动。但不幸的是，雅虎实际上试图成为一家媒体公司，在某种程度上。例如，雅虎的项目经理被称为&amp;quot;制作人&amp;rdquo;，公司的不同部分被称为&amp;quot;资产&amp;quot;。但雅虎真正需要成为的是一家技术公司，通过试图成为其他东西，他们最终成为了不伦不类的东西。这就是为什么雅虎作为一家公司从来没有一个明确定义的身份。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;试图成为媒体公司的最严重后果是他们没有足够认真地对待编程。微软（当时）、谷歌和Facebook都有以黑客为中心的文化。但雅虎将编程视为一种商品。在雅虎，面向用户的软件由产品经理和设计师控制。程序员的工作只是将产品经理和设计师的工作翻译成代码的最后一步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种做法的一个明显结果是，当雅虎构建东西时，它们通常不是很好。但这不是最糟糕的问题。最糟糕的问题是他们雇佣了糟糕的程序员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;微软（当时）、谷歌和Facebook都一直痴迷于雇佣最好的程序员。雅虎不是。他们更喜欢好程序员而不是坏程序员，但他们没有那种专注的、几乎令人讨厌的精英主义专注于雇佣最聪明的人。而当你考虑到他们在泡沫时期雇佣程序员时有多少竞争时，他们的程序员质量参差不齐也就不足为奇了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在技术领域，一旦你有了糟糕的程序员，你就注定完蛋了。我想不出一家公司陷入技术平庸而恢复的例子。好程序员想与其他好程序员一起工作。因此，一旦你公司的程序员质量开始下降，你就进入了一个无法恢复的死亡螺旋。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在雅虎，这个死亡螺旋很早就开始了。如果雅虎曾经是谷歌式的人才磁铁，那么到1998年我到那里时就结束了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司感觉过早地老化了。大多数技术公司最终都会被西装革履的人和中级经理接管。在雅虎，感觉他们有意加速了这个过程。他们不想成为一群黑客。他们想成为穿西装的人。媒体公司应该由穿西装的人经营。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第一次访问谷歌时，他们大约有500人，和我在雅虎工作时的人数相同。但情况看起来确实不同。它仍然是一个非常以黑客为中心的文化。我记得在自助餐厅和一些程序员讨论操纵搜索结果的问题（现在称为SEO），他们问&amp;quot;我们应该怎么做？&amp;ldquo;雅虎的程序员不会问这个问题。他们的任务不是问为什么；他们的任务是构建产品经理指定的东西。我记得离开谷歌时想&amp;quot;哇，它仍然是一家创业公司。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从雅虎的第一个致命缺陷中学到的东西不多。希望任何公司都能避免依赖虚假收入来源而受到损害可能太过分了。但创业公司可以从第二个中学到重要的一课。在软件业务中，你不能没有以黑客为中心的文化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能我听到的对拥有以黑客为中心的文化最令人印象深刻的承诺来自马克·扎克伯格，2007年他在创业学校演讲时说。他说，在早期，Facebook甚至为通常不涉及编程的工作雇佣程序员，比如人力资源和营销。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么哪些公司需要有以黑客为中心的文化？在这个意义上，哪些公司是&amp;quot;从事软件业务的&amp;quot;？正如雅虎发现的，这个规则涵盖的领域比大多数人意识到的要大。答案是：任何需要有良好软件的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么优秀的程序员想为一家没有以黑客为中心文化的公司工作，只要还有其他公司有这样的文化？我可以想象两个原因：如果他们得到巨额报酬，或者如果领域很有趣，而且其中没有一家公司是以黑客为中心的。否则，你无法吸引好程序员在以西装为中心的文化中工作。没有好的程序员，你不会得到好的软件，无论你在任务上投入多少人，或者你建立多少程序来确保&amp;quot;质量&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;黑客文化似乎有点不负责任。这就是为什么提议摧毁它的人使用&amp;quot;成人监督&amp;quot;这样的短语。这是他们在雅虎使用的短语。但还有比看似不负责任更糟糕的事情。例如，失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我在那里时，最接近定向的是当我们创建了pets.yahoo.com，以引发3家宠物用品创业公司之间为顶级赞助商位置的竞价战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 理论上，你可以通过购买好程序员而不是雇佣他们来击败死亡螺旋。你可以通过购买他们的创业公司获得永远不会作为员工来为你工作的程序员。但到目前为止，唯一足够聪明这样做的公司是那些足够聪明不需要这样做的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿和杰夫·拉尔斯通阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>风险投资糟糕性的统一理论</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/venturecapital/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/venturecapital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/venturecapital/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/venturecapital.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/venturecapital.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/venturecapital.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;风险投资糟糕性的统一理论&#34;&gt;风险投资糟糕性的统一理论&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个月前，我收到一个招聘人员的电子邮件，问我是否有兴趣在一家新的风险投资基金担任&amp;quot;驻场技术专家&amp;quot;。我想这个想法是让风险投资家的乔治·布什扮演卡尔·罗夫的角色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我考虑了大约四秒钟。为风险投资基金工作？呃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对我们初创公司最生动的记忆之一是去拜访著名波士顿风险投资公司Greylock。他们是我一生中遇到的最傲慢的人。而我见过很多傲慢的人。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，不是我一个人有这种感觉。甚至我的一位风险投资家朋友也不喜欢风险投资家。&amp;ldquo;混蛋，&amp;ldquo;他说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但最近我一直在了解更多关于风险投资世界如何运作的知识，几天前我突然意识到风险投资家之所以这样是有原因的。并不是说这个行业吸引混蛋，甚至不是他们掌握的权力腐蚀了他们。真正的问题在于他们的报酬方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资基金的问题在于它们是基金。像共同基金或对冲基金的管理者一样，风险投资家获得他们管理资金的百分比：每年约2%的管理费，加上收益的百分比。所以他们希望基金规模巨大——如果可能的话，数亿美元。但这意味着每个合伙人最终要负责投资大量资金。而且由于一个人只能管理那么多交易，每笔交易必须达到数百万美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这结果解释了创始人讨厌的风险投资家的几乎所有特征。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它解释了为什么风险投资家做决定需要那么长时间，以及为什么他们的尽职调查感觉像身体腔穴检查。[2] 由于风险如此之大，他们必须偏执。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它解释了为什么他们偷你的想法。每个创始人都知道，如果风险投资家最终投资了你的竞争对手，他们会把你的秘密告诉竞争对手。风险投资家在没有意向资助你的时候与你见面，只是为了为竞争对手挖空你的心思，这并非 unheard of。这种前景让天真的创始人笨拙地保密。有经验的创始人将其视为做生意成本。无论哪种方式，这都很糟糕。但同样，风险投资家如此狡猾的唯一原因是他们做的巨额交易。由于风险如此之大，他们必须狡猾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它解释了为什么风险投资家倾向于干涉他们投资的公司。他们想进入你的董事会不仅仅是为了给你建议，也是为了监视你。他们甚至经常安装新的首席执行官。是的，他可能有丰富的商业经验。但他也是他们的人：这些新安装的首席执行官总是扮演红军部队中政治委员的角色。由于风险如此之大，风险投资家忍不住要微观管理你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;巨额投资本身是创始人会不喜欢的东西，如果他们意识到它们可能造成的损害的话。风险投资家投资x百万美元不是因为那是你需要的金额，而是因为他们的业务结构要求他们投资那么多。像类固醇一样，这些突然的巨额投资可能弊大于利。谷歌之所以能承受巨额风险投资，是因为它能合法地吸收大量资金。他们必须购买大量服务器和大量带宽来爬取整个网络。不那么幸运的初创公司最终只是雇佣大批人开会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原则上，你可以接受巨额风险投资，把它放在国库券中，并继续节俭经营。你试试看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，巨额投资意味着巨额估值。它们必须如此，否则没有足够的股票留给创始人。你可能认为高估值是件好事。许多创始人确实这么认为。但你不能吃纸。除非你能以某种方式实现业内人士所说的&amp;quot;流动性事件&amp;rdquo;，否则你无法从高估值中受益，而你的估值越高，这样做的选择就越窄。许多创始人会愿意以1500万美元出售公司，但刚刚以800万美元pre-money估值投资的风险投资家不会同意。无论你喜欢与否，你又在掷骰子了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回到1997年，我们的一个竞争对手在一轮风险投资中筹集了2000万美元。这在当时超过了我们整个公司的估值。我担心吗？一点也不：我很高兴。这就像看着你追赶的汽车拐进一条你知道是死胡同的街道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在那时他们最聪明的举动应该是拿2000万美元的每一分钱用来收购我们。我们会卖的。他们的投资者当然会大发雷霆。但我认为他们从未考虑过这一点的主要原因是他们从未想过我们能如此便宜地被收购。他们可能假设我们在和他们乘坐同样的风险投资 gravy train。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，我们整个存在期间只花了大约200万美元。这给了我们灵活性。我们以5000万美元把自己卖给了雅虎，每个人都很高兴。如果我们的竞争对手那样做了，最后一轮投资者大概会赔钱。我假设他们可以否决这样的交易。但那些日子没有人比雅虎支付更多。所以除非他们的创始人能够进行IPO（有雅虎作为竞争对手会很难），他们别无选择，只能让事情恶化下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在泡沫期间上市的那些膨胀的公司这样做不仅仅是因为他们被无良的投资银行家拉进去。大多数同样受到风险投资家从另一方面的推动，他们在高估值时投资，使IPO成为唯一的出路。唯一更愚蠢的是散户投资者。所以实际上是IPO或破产。或者更确切地说，IPO然后破产，或者就是破产。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把风险投资家行为的所有证据加起来，结果的人格并不吸引人。事实上，这是典型的恶棍：时而胆小、贪婪、狡猾和专横。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾经认为风险投资家就是这样。抱怨风险投资家是混蛋对我来说曾经似乎像抱怨用户不阅读参考手册一样天真。风险投资家当然是混蛋。怎么可能不是呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我现在意识到他们本质上不是混蛋。风险投资家像汽车销售员或官僚：他们工作的性质把他们变成了混蛋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我遇到过几个我喜欢的风险投资家。Mike Moritz 看起来是个好人。他甚至有幽默感，这在风险投资家中几乎是闻所未闻的。从我读到的关于 John Doerr 的内容来看，他听起来也是个好人，几乎像个黑客。但他们在最好的风险投资基金工作。我的理论解释了为什么他们往往会不同：就像最受欢迎的孩子不必迫害书呆子一样，最好的风险投资家不必表现得像风险投资家。他们能挑选所有最好的交易。所以他们不必那么偏执和狡猾，他们可以选择那些罕见的公司，比如谷歌，这些公司实际上会从他们被迫投资的巨额资金中受益。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家经常抱怨他们的行业里钱太多追逐交易太少。很少有人意识到这也描述了单个公司层面资金运作方式的缺陷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许这是我作为&amp;quot;驻场技术专家&amp;quot;应该提出的那种战略见解。如果是这样，好消息是他们免费得到了它。坏消息是这意味着如果你不是顶级的基金之一，你注定要成为坏人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 在Greylock将创始人Philip Greenspun赶出ArsDigita后，他写了一篇既有趣且信息丰富的文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 由于大多数风险投资家不是技术出身，他们尽职调查的技术方面往往像一个对人体解剖知识有缺陷的人进行身体腔穴检查。一段时间后，我们对风险投资家试图探测我们不存在的数据库开口感到相当疼痛。不，我们不使用Oracle。我们只是把数据存储在文件中。我们的秘密是使用不会丢失我们数据的操作系统。哪个操作系统？FreeBSD。你为什么用它而不是Windows NT？因为它更好而且不花钱。什么，你在使用免费软件操作系统？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个对话重复了多少次。然后当我们到达雅虎时，我们发现他们也使用FreeBSD并把数据存储在文件中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中文翻译 日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>风险资本挤压</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/vcsqueeze/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/vcsqueeze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/vcsqueeze/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/vcsqueeze.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/vcsqueeze.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/vcsqueeze.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;风险资本挤压&#34;&gt;风险资本挤压&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;未来几年，风险投资基金将发现自己从四个方向受到挤压。他们已经陷入卖方市场，因为他们在泡沫结束时筹集的巨额资金仍未投资。这本身并不是世界末日。事实上，这只是风险投资业务常态的更极端版本：太多资金追逐太少交易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，这些少数交易现在想要的钱越来越少，因为创办初创公司变得如此便宜。四个原因：开源，使软件免费；摩尔定律，使硬件在几何上更接近免费；网络，如果你做得好，推广是免费的；更好的语言，使开发成本低得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1995年我们创办初创公司时，前三个是我们最大的开支。我们不得不支付5000美元购买Netscape Commerce Server，这是当时唯一支持安全http连接的软件。我们支付3000美元购买一台配备90 MHz处理器和32兆内存的服务器。我们支付了一家公关公司约30000美元来推广我们的发布。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在你可以免费获得所有这三样。你可以免费获得软件；人们扔掉比我们第一台服务器更强大的计算机；如果你做出了好东西，你可以通过在线口碑产生比我们第一家公关公司通过印刷媒体获得的流量多十倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，普通初创公司的另一个重大变化是编程语言已经改进了——或者说，中位数语言已经改进了。十年前的大多数初创公司，软件开发意味着十个程序员用C++编写代码。现在同样的工作可能由一两个使用Python或Ruby的人完成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在泡沫期间，许多人预测初创公司会将开发外包到印度。我认为未来的一个更好模式是David Heinemeier Hansson，他将开发外包给了一种更强大的语言。许多知名的应用程序现在，比如BaseCamp，只由一个程序员编写。而且一个人比十个人便宜10倍以上，因为（a）他不会在会议上浪费任何时间，（b）由于他可能是创始人，他可以不付给自己工资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为创办初创公司如此便宜，风险投资家现在常常想给初创公司比初创公司想要接受的钱更多的钱。风险投资家喜欢一次投资数百万。但正如一位风险投资家在他资助的一家初创公司只愿意接受大约五十万美元后告诉我的，&amp;ldquo;我不知道我们要做什么。也许我们不得不把一些钱还回去。&amp;ldquo;意思是把一些资金还给提供资金的机构投资者，因为不可能全部投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个已经很糟糕的情况下，出现了第三个问题：萨班斯-奥克斯利法案。萨班斯-奥克斯利法案是泡沫后通过的一项法律，大幅增加了上市公司的监管负担。除了合规成本，每年至少两百万美元外，该法律还给公司高管带来了可怕的法律风险。我认识的一位经验丰富的首席财务官直截了当地说：&amp;ldquo;我现在不想成为上市公司的首席财务官。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能会认为负责任的公司治理是一个不能太过分的领域。但在任何法律中你都可能太过分，这句话让我相信萨班斯-奥克斯利法案肯定太过分了。这位首席财务官是我认识的最聪明、最正直的财务人员。如果萨班斯-奥克斯利法案阻止像他这样的人成为上市公司的首席财务官，这足以证明它已经坏了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很大程度上由于萨班斯-奥克斯利法案，现在很少有初创公司上市。实际上，成功现在等于被收购。这意味着风险投资家现在的业务是寻找有前途的小型2-3人初创公司，并将它们打造成需要1亿美元收购的公司。他们并不是故意从事这个业务的；这只是他们的业务演变成的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此出现了第四个问题：收购者已经开始意识到他们可以批发购买。他们为什么要等风险投资家使他们想要的初创公司变得更昂贵？风险投资家增加的大部分东西，收购者无论如何都不想要。收购者已经有品牌知名度和人力资源部门。他们真正想要的是软件和开发人员，而这正是初创公司在早期阶段的本质：集中的软件和开发人员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌，典型地，似乎是第一个意识到这一点的。&amp;ldquo;早点把你们的初创公司带给我们，&amp;ldquo;谷歌在初创学校的演讲者说。他们对此非常明确：他们喜欢在初创公司进行A轮融资的时候收购它们。（A轮融资是第一轮真正的风险投资资金；通常发生在第一年。）这是一个绝妙的策略，无疑其他大型技术公司会试图效仿。除非他们想要谷歌吃掉更多的午餐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，谷歌在收购初创公司方面有优势：那里的很多人都富有，或者期望在他们的期权归属时变得富有。普通员工很难推荐收购；看到一群二十岁的年轻人变得富有，而你还拿着工资工作，这太烦人了。即使这对你的公司来说是正确的做法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决方案&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管现在情况看起来很糟糕，但风险投资家有一种自救的方法。他们需要做两件事，一件不会让他们惊讶，另一件会让他们觉得是禁忌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们从明显的一个开始：游说放松萨班斯-奥克斯利法案。这项法律的创建是为了防止未来的安然事件，而不是摧毁IPO市场。由于该法案通过时IPO市场几乎已经死亡，很少有人看到它会产生什么坏影响。但现在技术已经从上一次萧条中恢复，我们可以清楚地看到萨班斯-奥克斯利法案已经成为一个瓶颈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初创公司是脆弱的植物——实际上是幼苗。这些幼苗值得保护，因为它们长成经济的大树。经济增长的大部分是它们的增长。我认为大多数政治家都意识到这一点。但他们没有意识到初创公司有多么脆弱，以及它们多么容易成为旨在修复其他问题的法律的附带损害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更危险的是，当你摧毁初创公司时，它们几乎不会发出任何声音。如果你踩到煤炭行业的脚趾，你会听到它。但如果你无意中扼杀了初创公司行业，发生的只是下一批谷歌的创始人留在研究生院而不是创办公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的第二个建议会让风险投资家感到震惊：让创始人在A轮融资中部分套现。目前，当风险投资家投资初创公司时，他们获得的所有股票都是新发行的，所有资金都流向公司。他们也可以直接从创始人那里购买一些股票。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数风险投资家几乎有宗教规则反对这样做。他们不希望创始人在公司出售或上市前得到一分钱。风险投资家痴迷于控制，他们担心如果创始人有钱，他们对创始人的影响力会减弱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个愚蠢的计划。事实上，让创始人早期出售一点股票通常对公司更有好处，因为它会使创始人对风险的态度与风险投资家的一致。目前情况是，他们对风险的态度往往是截然相反的：创始人一无所有，宁愿100%的机会获得100万美元，而不是20%的机会获得1000万美元，而风险投资家能够&amp;quot;理性&amp;quot;并倾向于后者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论他们说什么，创始人早期出售公司而不是进行A轮融资的原因是他们预先得到了报酬。第一个一百万比后续的一百万值钱得多。如果创始人能早期出售一点股票，他们会很乐意接受风险投资的钱，并把赌注押在更大的结果上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么为什么不让创始人得到那一百万，或者至少五十万呢？风险投资家会得到相同数量的股票。那么如果一些钱流向创始人而不是公司又怎样呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些风险投资家会说这是不可想象的——他们希望所有的钱都用于发展公司。但事实是，当前风险投资投资的巨大规模是由风险投资基金的结构决定的，而不是初创公司的需求。这些大型投资往往经常被用来摧毁公司而不是发展公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;资助我们初创公司的天使投资人让创始人直接向他们出售了一些股票，这对每个人来说都是一笔好交易。天使投资人在那笔投资上获得了巨大回报，所以他们很高兴。对我们创始人来说，它减弱了初创公司令人恐惧的全有或全无性，其原始形式更多的是一种干扰而不是激励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果风险投资家对让创始人部分套现的想法感到恐惧，让我告诉他们一些更可怕的事情：你们现在正在直接与谷歌竞争。感谢Trevor Blackwell、Sarah Harlin、Jessica Livingston和Robert Morris阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗马尼亚翻译 希伯来翻译 日语翻译 如果你喜欢这个，你可能也喜欢《黑客与画家》。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
