<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>大学 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 大学 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>创业之前</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/before/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/before/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/before/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/before.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/before.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/before.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创业之前"&gt;创业之前&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文改编自Sam Altman在斯坦福大学创业课程中的客座讲座。主要面向大学生，但其中大部分内容也适用于其他年龄的潜在创始人。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有孩子的一个好处是，当你需要给出建议时，你可以问自己&amp;quot;我会告诉我的孩子什么？&amp;ldquo;我的孩子还小，但我可以想象如果他们在上大学，我会告诉他们关于创业的事情，这就是我现在要告诉你们的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司非常违反直觉。我不确定为什么。也许只是因为关于它们的知识还没有渗透到我们的文化中。但无论出于什么原因，创办创业公司是一项你不能总是相信直觉的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这方面就像滑雪。当你第一次尝试滑雪时，如果你想减速，你的本能是向后倾斜。但如果你在滑雪板上向后倾斜，你会失去控制地向山下滑去。所以学习滑雪的一部分就是学会抑制这种冲动。最终你会养成新的习惯，但一开始需要有意识的努力。一开始当你开始下山时，有一堆事情你试图记住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司像滑雪一样不自然，所以创业公司也有类似的清单。在这里我将给你第一部分——如果你想为创业做准备，需要记住的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="违反直觉"&gt;违反直觉&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;清单上的第一点是我已经提到的事实：创业公司如此奇怪，如果你相信直觉，你会犯很多错误。如果你只知道这一点，你至少在犯错误之前会停下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我运行Y Combinator时，我经常开玩笑说我们的功能是告诉创始人他们会忽略的事情。这是真的。一批又一批，YC合伙人警告创始人他们即将犯的错误，创始人忽略它们，然后一年后回来说&amp;quot;我希望我们听了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么创始人忽略合伙人的建议？嗯，这就是违反直觉想法的问题：它们与你的直觉相矛盾。它们看起来是错的。所以你的第一反应当然是忽视它们。事实上，我开玩笑的描述不仅仅是Y Combinator的诅咒，也是其存在理由的一部分。如果创始人的直觉已经给了他们正确的答案，他们就不需要我们了。你只需要别人给你让你惊讶的建议。这就是为什么有很多滑雪教练而没有多少跑步教练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，你可以相信你对他人的直觉。事实上，年轻创始人最常见的错误之一就是不够相信这一点。他们与看起来令人印象深刻的人交往，但对他们个人感觉有些不安。后来当事情爆发时他们说&amp;quot;我知道他有什么不对劲，但我忽略了，因为他看起来如此令人印象深刻。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你正在考虑与某人合作——作为联合创始人、员工、投资者或收购者——而你对他们有不祥的预感，相信你的直觉。如果某人看起来滑头、虚假或是个混蛋，不要忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个放纵自己有益处的情况。与你真正喜欢的人一起工作，而且你已经认识足够长的时间以确保。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="专业知识"&gt;专业知识&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第二个违反直觉的观点是，了解很多关于创业公司的知识并不那么重要。在创业公司中成功的方法不是成为创业公司的专家，而是成为你的用户和为他们解决的问题的专家。马克·扎克伯格成功不是因为他是一位创业公司专家。尽管他完全是个创业新手，他还是成功了，因为他非常了解他的用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你对如何进行天使轮融资一无所知，不要为此感到难过。那种事情你需要时可以学习，做完后就忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，我担心不仅没有必要详细学习创业公司的机制，甚至可能有些危险。如果我遇到一个本科生，他对可转换票据、员工协议和（天哪）FF级股票了如指掌，我不会认为&amp;quot;这是一个远远领先于同龄人的人&amp;quot;。这会敲响警钟。因为年轻创始人的另一个特征性错误是走过场，假装创办创业公司。他们编造一些听起来合理的想法，以高估值筹集资金，租一个很酷的办公室，雇佣一群人。从外面看起来，这似乎就是创业公司所做的。但在租一个很酷的办公室和雇佣一群人之后的下一步是：逐渐意识到他们完蛋了，因为在模仿创业公司的所有外在形式时，他们忽略了唯一真正重要的事情：制造人们想要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="游戏"&gt;游戏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们看到这种情况经常发生，以至于我们给它起了个名字：过家家。最终我意识到为什么会这样。年轻创始人走过场创办创业公司的原因是因为这是他们到目前为止一生中被训练要做的事情。想想你必须做什么才能进入大学，例如。课外活动，检查。即使在大学课程中，大部分工作也像跑步圈一样人为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是因为教育系统这样而攻击它。当你被教导某些东西时，你做的事情总会有一定程度的虚假性，如果你衡量他们的表现，人们不可避免地会利用这种差异，以至于你衡量的大部分东西都是虚假性的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我承认我在大学时自己也这样做过。我发现很多课程中可能只有20或30个想法是适合作为好考试题的形状。我在这些课程中准备考试的方法不是（顺便说）掌握课程中教授的材料，而是列出潜在的考试题并提前想出答案。当我走进期末考试时，我主要会感到好奇我的哪些问题会出现在考试中。这就像一场游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一生中被训练玩这样的游戏后，年轻创始人创办创业公司的第一反应是试图找出赢得这个新游戏的技巧，这并不奇怪。由于筹资似乎是创业公司成功的衡量标准（另一个经典的新手错误），他们总是想知道说服投资者的技巧是什么。我们告诉他们说服投资者的最好方法是创办一个真正做得好的创业公司，意思是快速增长，然后简单地告诉投资者。然后他们想知道快速增长的技巧是什么。我们必须告诉他们说最好的方法就是制造人们想要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC合伙人与年轻创始人的许多对话都以创始人问&amp;quot;我们如何&amp;hellip;&amp;ldquo;开始，合伙人回答&amp;quot;只要&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么创始人总是把事情搞得这么复杂？我意识到，原因是他们在寻找技巧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这是关于创业公司要记住的第三个违反直觉的事情：创办创业公司是钻营系统停止工作的地方。如果你去大公司工作，钻营系统可能继续有效。取决于公司的糟糕程度，你可以通过讨好合适的人，给人留下生产力印象等方式成功。但这在创业公司中不起作用。没有老板可以欺骗，只有用户，而用户关心的只是你的产品是否做他们想要的事情。创业公司像物理一样非个人化。你必须制造人们想要的东西，你只有在做到这一点的情况下才能繁荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危险的是，在一定程度上伪装对投资者确实有效。如果你非常擅长听起来像你知道自己在说什么，你至少可以欺骗投资者进行一轮甚至可能是两轮融资。但这不符合你的利益。公司最终注定要失败。你做的只是在下跌的过程中浪费自己的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以停止寻找技巧。创业公司中确实有技巧，就像任何领域一样，但它们比解决真正问题的重要性低一个数量级。一个对筹资一无所知但制造了用户喜爱的产品的创始人，会比一个知道书中所有技巧但使用量图表平坦的创始人更容易筹集资金。更重要的是，制造了用户喜爱产品的创始人是在筹集资金后能够继续成功的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在某种意义上这是个坏消息，因为你被剥夺了最强大的武器之一，但我觉得当你开始创业公司时，钻营系统停止工作是令人兴奋的。令人兴奋的是，世界上确实存在通过做好工作获胜的地方。想象一下，如果世界都像学校和大公司那样，你要么不得不在虚假的事情上花费大量时间，要么输给这样做的人，那会多么令人沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我在大学时意识到现实世界中有些地方钻营系统比其他地方重要性低，有些地方几乎不重要，我会很高兴。但确实存在，这种差异是你在思考未来时要考虑的最重要事情之一。你在每种类型的工作中如何获胜，你希望通过做什么获胜？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="全部消耗"&gt;全部消耗&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这带给我们第四个违反直觉的观点：创业公司会消耗你的一切。如果你创办一家创业公司，它会在你无法想象的程度上掌控你的生活。如果你的创业公司成功，它会在很长一段时间内掌控你的生活：至少几年，也许是十年，也许是你整个工作生涯。所以这里确实有机会成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉里·佩奇可能看起来过着令人羡慕的生活，但其中有些方面并不令人羡慕。基本上他在25岁时开始尽可能快地奔跑，在他看来，从那时起他就一直没有停下来喘口气。谷歌帝国每天都会发生只有CEO才能处理的新问题，他作为CEO必须处理它。即使他只休假一周，也会积累整整一周的问题积压。他必须毫无怨言地忍受这一点，部分原因是作为公司的父亲，他永远不能表现出恐惧或软弱，部分原因是亿万富翁如果谈论生活困难，得到的同情少于零。这有一个奇怪的副作用，即成功创业公司创始人的难度几乎被所有人隐藏，除了那些经历过的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator现在已经资助了几家可以称为巨大成功的公司，在每一种情况下，创始人说的话都一样。它永远不会变得更容易。问题的性质发生了变化。你在担心伦敦办公室的建设延误，而不是工作室公寓里坏的空调。但担忧的总量永远不会减少；如果有的话，它增加了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创办成功的创业公司类似于生孩子，就像你按下的一个按钮，会不可逆转地改变你的生活。虽然生孩子真的很美好，但有很多事情在你有孩子之前做比之后做更容易。其中许多事情会让你在你有孩子时成为更好的父母。由于你可以推迟按按钮一段时间，大多数富裕国家的人都会这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而当涉及到创业公司时，很多人似乎认为他们应该在大学时创办它们。你疯了吗？大学在想什么？他们不遗余力地确保学生避孕用品供应充足，但却在左右设置创业项目和创业孵化器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公平地说，大学在这里别无选择。很多新生对创业公司感兴趣。大学，至少事实上，被期望为他们准备职业生涯。所以想创办创业公司的学生希望大学能教他们关于创业公司的知识。无论大学能否做到这一点，都有一些压力声称他们可以，以免他们失去申请者到其他确实这样做的大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学能教学生关于创业公司的知识吗？是的，也不是。他们可以教学生关于创业公司的知识，但正如我之前解释的，这不是你需要知道的知识。你需要学习的是你自己用户的需求，而你直到真正创办公司才能做到这一点。所以创办创业公司本质上是一件只有通过做才能真正学会的事情。而在大学里不可能做到这一点，原因我刚才解释过：创业公司会消耗你的一切。作为学生，你不能真正地创办创业公司，因为如果你真正地创办创业公司，你就不再是学生了。你可能名义上还是学生一段时间，但你甚至也不会是那样很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到这种二分法，你应该走哪条路？做一个真正的学生，不创办创业公司，还是创办一个真正的创业公司，不做学生？我可以为你回答这个问题。不要在大学创办创业公司。如何创办创业公司只是你试图解决的更大问题的一个子集：如何过上美好的生活。虽然创办创业公司对很多雄心勃勃的人来说可以成为美好生活的一部分，但20岁不是最佳时间。创办创业公司就像 brutally fast depth-first search（一种非常快速的深度优先搜索）。大多数人在20岁时应该仍然在进行广度搜索。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>前线消息</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/colleges/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/colleges/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/colleges/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/colleges.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/colleges.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/colleges.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="前线消息"&gt;前线消息&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几周前，我有一个如此异端的想法，连我自己都感到惊讶。你上哪所大学可能并不那么重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我和许多中产阶级的孩子来说，考上好大学在我成长过程中或多或少就是生命的意义。我是什么？一个学生。要做好这个，意味着要取得好成绩。为什么要取得好成绩？为了考上好大学。为什么要这样做？似乎有几个原因：你会学到更多，找到更好的工作，赚更多的钱。但具体的好处是什么并不重要。大学是你所有未来前景必须通过的瓶颈；如果你上了更好的大学，一切都会更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几周前我意识到，在这个过程中某个时候，我已经不再相信这个了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是什么让我开始思考这个问题的是现在这种过分担心孩子上什么幼儿园的新趋势。在我看来，这根本不可能重要。要么它不会帮助孩子进入哈佛，要么如果确实有帮助，进入哈佛也不会再有太大意义了。然后我想：那么现在它有多重要呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果我有很多关于这方面的数据。我和我的三个合伙人经营着一家名为Y Combinator的种子期投资公司。我们在公司只有几个人和一个想法时进行投资。想法并不重要；它反正会改变。我们的大部分决策基于创始人。创始人平均大学毕业三年。许多人刚刚毕业；少数还在上学。所以我们与研究生项目或刚从大学毕业就招聘员工的公司处境非常相似。只是我们的选择会立即受到可见的检验。创业公司只有两种可能的结果：成功或失败——通常一年内你就会知道会是哪种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应用于创业公司的测试是现实世界中最纯粹的测试之一。创业公司的成功或失败几乎完全取决于创始人的努力。成功由市场决定：只有用户喜欢你构建的东西，你才会成功。而用户不在乎你上过哪所大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了有精确可测量的结果，我们还有很多结果。不像传统风险投资基金做少量大交易，我们做大量小交易。我们目前每年资助约40家公司，从约900份申请中选出，代表约2000人。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到我们评估的人数之众以及应用于我们选择的快速、明确的测试，Y Combinator一直是学习如何挑选赢家的前所未有的机会。我们学到的最令人惊讶的事情之一就是人们上过的大学有多不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以为自己已经不再关心这个了。没有什么比在哈佛读研究生更能治愈你对普通哈佛本科生的任何幻想了。然而Y Combinator向我们表明，我们仍然高估了上过精英大学的人。我们会面试来自麻省理工、哈佛或斯坦福的人，有时会想：他们一定比看起来更聪明。我们花了几次迭代才学会相信自己的直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，每个人都认为上过麻省理工、哈佛或斯坦福的人一定很聪明。即使为此讨厌你的人也相信这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当你想想上精英大学意味着什么时，这怎么可能呢？我们谈论的是由招生官员——基本上是人力资源人员——做出的决定，基于对十七岁青少年提交的大量令人沮丧地相似的申请的粗略检查。他们有什么依据？一个容易被游戏化的标准化测试；一篇短文告诉你孩子认为你想听什么；与随机校友的面试；基本上是服从性指标的高中记录。谁会依赖这样的测试？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而很多公司确实这样做。很多公司在很大程度上受到申请人上过的大学的影响。怎么会这样呢？我想我知道答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业界曾经有句说法：&amp;ldquo;没有人会因为购买IBM而被解雇。&amp;ldquo;你不再专门听到关于IBM的说法，但这个想法非常活跃；有一整类&amp;quot;企业&amp;quot;软件公司存在就是为了利用这一点。为大型组织购买技术的人不在乎为平庸软件支付巨额费用。那不是他们的钱。他们只想从一个看起来安全的供应商那里购买——一家有成熟名称、自信的销售人员、令人印象深刻的办公室以及符合所有当前潮流的软件的公司。不一定是会交付的公司，而是如果他们让你失望，仍然看起来是谨慎选择的公司。所以公司已经演变成填补这个利基市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大公司的招聘人员与为组织购买技术的人处境非常相似。如果有人上过斯坦福且明显不疯狂，他们可能是个安全的选择。而安全的选择就足够了。没有人会根据招聘人员拒绝的人后来的表现来衡量他们。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当然不是说，精英大学已经像企业软件公司那样演变成利用大型组织的弱点。但它们工作起来好像已经这样了。除了品牌名的力量，精英大学的毕业生有两个关键品质，正好适合大型组织的工作方式。他们擅长做被要求做的事情，因为这是取悦十七岁评判你的成年人所需要的。而上过精英大学让他们更加自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人们可能一辈子在一家大公司工作的日子里，这些品质一定非常有价值。精英大学的毕业生既能干，又服从权威。由于在大型组织中个人表现如此难以衡量，他们自己的自信将成为他们声誉的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在创业公司的新世界中，情况非常不同。即使我们想，我们也无法将某人从市场的判断中拯救出来。而魅力和自信对用户来说一文不值。用户关心的只是你是否制作了他们喜欢的东西。如果不，你就死定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道这个测试即将到来，我们比那些仅仅招聘的人更努力地寻找正确答案。我们不能对成功的预测因素有任何幻想。我们发现的是学校之间的差异比个人之间的差异小得多，相比之下可以忽略不计。在与某人交谈的第一分钟，我们比知道他们上过什么学校能了解更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样说是显而易见的。看个人，而不是他们上过什么大学。但这比我开始时的想法要弱，即个人上哪所大学并不那么重要。你在最好的学校学不到在较差学校学不到的东西吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然不是。显然，对于个人情况你无法证明这一点，但你可以从综合证据看出：如果不问他们，你无法区分上过一所学校的人与上过另一所在美国新闻列表上排名低三倍的学校的人。[3] 试试看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么会这样？因为你在大学学到多少更多地取决于你自己，而不是大学。一个坚定的派对动物可以在最好的学校度过而不学任何东西。而对知识有真正渴望的人将能够在一所根本不著名的学校找到一些聪明的人学习。其他学生是上精英大学的最大优势；你从他们身上学到比教授更多的东西。但如果你有意识地寻找聪明朋友，你应该能够在大多数大学重现这一点。在大多数大学，你至少能找到少数其他聪明学生，而且大多数人在大学也只有少数亲密朋友。[4] 找到聪明教授的几率甚至更好。教授的曲线比学生平坦得多，特别是在数学和硬科学方面；在数学系找不到聪明教授之前，你必须把大学列表排得很靠后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我们发现不同大学的相对声望在判断个人时是无用的，这并不奇怪。大学如何选择人有很多随机性，而他们在那里学到什么更多地取决于他们自己，而不是大学。在这两个变化来源之间，某个人上过的大学并不意味着什么。它在某种程度上是能力的预测因素，但太弱了，我们主要将其视为错误来源，并努力有意识地忽略它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怀疑我们的发现是创业公司特有的异常现象。可能人们一直高估了上大学地点的重要性。我们只是终于能够衡量它了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的事情不仅是人们受到如此肤浅的测试的判断，而且这么多的人也这样判断自己。很多人，可能是美国大多数的人，对上过或没上过大学都有些不安全感。这种情况的悲剧性在于，没上过你喜欢的大学的最大 liability 是你自己感觉因此缺少了什么。大学在这方面有点像专属俱乐部。成为大多数专属俱乐部会员的唯一真正优势是：你知道如果不是会员，你不会错过太多。当你被排除在外时，你只能想象成为内部人士的优势。但它们在你的想象中总是比现实更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学也是如此。大学有所不同，但它们完全不像许多人想象的那样是命运的印记。人们不是十七岁时招生官员决定的样子。他们是自己塑造的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，不关心人们上过哪所大学的最大优势不仅是你可以停止用肤浅的标准判断他们（和你自己），而是你可以专注于真正重要的事情。重要的是你把自己塑造成什么样。我认为这是我们应该告诉孩子们的。他们的工作不是取得好成绩以便进入好大学，而是学习和行动。不仅因为这比世俗成功更有回报。那将越来越成为通往世俗成功的道路。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我们衡量的东西值得衡量吗？我认为是的。你可以仅仅通过精力充沛和不择手段而致富，但从科技创业公司致富需要一定量的智慧。这正是中产阶级重视的那种工作；它与当医生的智力成分大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 实际上，有人做过一次。米奇·卡波尔的妻子弗雷达在莲花公司早期负责人力资源。（正如他痛苦地指出的，他们后来才发展浪漫关系。）有一次他们担心莲花公司正在失去创业优势，变成一家大公司。所以作为实验，她向招聘人员发送了前40名员工的简历，识别细节已更改。这些正是让莲花公司成为明星的人。没有一个得到面试机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 美国新闻列表？当然没有人相信那个。即使他们考虑的统计数字有用，他们如何决定相对权重？美国新闻列表有意义的原因恰恰是因为他们在这方面如此不诚实。他们没有外部来源可以用来校准他们使用的统计数字的权重；如果有，我们就可以直接使用那个了。他们必须做的是调整权重，直到顶尖学校以大致正确的顺序成为通常的怀疑对象。所以实际上美国新闻列表告诉我们的是编辑认为顶尖学校是什么，这可能与此事的普遍看法相差不远。有趣的是，因为一些学校努力游戏系统，编辑们必须不断调整算法以获得他们想要的排名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 当然，可能并不意味着容易。派对学校的聪明学生不可避免地会成为某种局外人，就像他们在大多数高中一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、莎拉·哈林、杰西卡·利文斯顿、杰基·麦克唐纳、彼得·诺维格和罗伯特·莫里斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="相关"&gt;相关&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;法语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>大学本科</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/college/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/college/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/college/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/college.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/college.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/college.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="大学本科"&gt;大学本科&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。2005年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文的部分内容始于对给我写信提问的学生的回复。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近我收到了几封计算机科学本科生的邮件，询问在大学应该做什么。我可能不是最好的建议来源，因为我在大学主修的是哲学。但我上了很多计算机科学的课程，以至于大多数计算机科学专业的学生都以为我是其中一员。我当然是个黑客，至少如此。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="黑客技术"&gt;黑客技术&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在大学里应该做什么才能成为一个优秀的黑客？你可以做两件主要的事情：在编程方面变得非常出色，并学习很多关于特定、酷炫问题的知识。这两件事被证明是等价的，因为每一件都会推动你去做另一件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在编程方面变得出色的方法是（a）大量地（b）解决难题。而让你自己解决难题的方法是从事一些非常引人入胜的项目。这个项目很可能不是课堂作业。我的朋友罗伯特在本科时通过编写网络软件学到了很多。他的一个项目是将哈佛连接到阿帕网；它曾经是最初的节点之一，但到1984年连接已经断开了。这项工作不仅不是为了课堂，而且因为他把所有时间都花在上面而忽视了学业，他被学校开除了一年。最终一切都平衡了，现在他是麻省理工学院的教授。但如果你不走那个极端，你可能会更快乐；这当时给他带来了很多担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在编程方面变得出色的另一种方法是找到其他擅长编程的人，学习他们的知识。程序员倾向于根据他们做的工作类型和他们使用的工具将自己分成部落，有些部落比其他部落更聪明。看看你周围，看看聪明的人似乎在做什么；通常都有原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你周围一些最聪明的人是教授。所以找到有趣工作的一个方法是自愿担任研究助理。教授对那些能为他们解决繁琐的系统管理类型问题的人特别感兴趣，所以这是进门的一种方式。他们害怕的是那些不可靠和为了简历而工作的人。助理往往导致工作量净增加，这太常见了。所以你必须明确你会带来净减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们说不要，不要气馁。拒绝几乎总是比被拒绝者想象的要少个人色彩。继续下一个。（这也适用于约会。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小心，因为虽然大多数教授都很聪明，但并不是所有人都从事有趣的工作。教授必须发表新颖的结果才能推进他们的职业生涯，但在更有趣的研究领域竞争更激烈。所以那些不那么有抱负的教授所做的是发表一系列论文，这些论文的结论之所以新颖，是因为没有其他人关心它们。你最好避免这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来没有当过研究助理，所以推荐那条路线我觉得有点不诚实。我通过写自己的东西学会了编程，特别是通过尝试逆向工程Winograd的SHRDLU。我对那个程序的痴迷就像母亲对新生婴儿一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论独自工作有什么缺点，优点是这个项目完全是你自己的。你永远不必妥协或询问任何人的许可，如果你有新的想法，你可以坐下来开始实现它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你自己的项目中，你不必担心新颖性（像教授那样）或盈利能力（像企业那样）。唯一重要的是项目在技术上的难度，这与应用的性质没有相关性。像数据库这样的&amp;quot;严肃&amp;quot;应用在技术上往往是琐碎和枯燥的（如果你曾遭受失眠之苦，试试阅读关于数据库的技术文献），而像游戏这样的&amp;quot;琐碎&amp;quot;应用往往非常复杂。我确信有一些游戏公司正在开发的产品，其智力内容比大学计算机科学系底部十分之九的研究还要多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我现在在大学，我可能会从事图形学工作：例如，一个网络游戏，或者一个3D动画工具。当我是本科生时，没有足够的周期让图形学变得有趣，但现在很难想象有什么更有趣的工作。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="数学"&gt;数学&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当我在大学时，很多教授相信（或至少希望）计算机科学是数学的一个分支。这种想法在哈佛最强烈，那里直到1980年代甚至没有计算机科学专业；在此之前，人们必须主修应用数学。但在康奈尔大学也几乎一样糟糕。当我告诉可怕的康威教授我对人工智能感兴趣（那时是个热门话题）时，他告诉我应该主修数学。我仍然不确定他认为人工智能需要数学，还是他认为人工智能是无稽之谈，主修一些严谨的学科会治愈我这种愚蠢的抱负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，作为黑客，你需要的数学比大多数大学系愿意承认的要少得多。我认为你需要的除了高中数学加上计算理论的一些概念外，不需要太多。如果你想避免编写n²算法，你必须知道什么是n²算法。当然，除非你计划编写数学应用。例如，机器人技术全是数学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然对于大多数类型的黑客技术，你从字面上不需要数学，在知道1001个微分公式技巧的意义上，数学本身非常值得学习。它几乎是任何类型工作的宝贵隐喻来源。出于这个原因，我希望我在大学时学了更多数学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像许多人一样，我在童年时被数学虐待过。我学会将数学视为公式的集合，这些公式既不美丽，与我的生活也没有任何关系（尽管试图将它们翻译成&amp;quot;文字问题&amp;quot;），但必须记住以便在考试中取得好成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在大学能做的最有价值的事情之一可能是了解数学的真正含义。这可能不容易，因为许多优秀的数学家都是糟糕的老师。虽然有许多关于数学的通俗书籍，但似乎很少有好的。我能想到的最好的是W.W.索耶的。当然还有欧几里得。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="一切"&gt;一切&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;托马斯·赫胥黎说&amp;quot;尝试了解一切的一些事情和一件事的一切。&amp;ldquo;大多数大学都以这个理想为目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但什么是&amp;quot;一切&amp;rdquo;？对我来说，它意味着人们在诚实解决难题的过程中学到的一切。所有这样的工作往往是相关的，因为一个领域的想法和技术通常可以成功移植到其他领域。即使是那些看起来相当遥远的领域。例如，我写文章的方式和写软件的方式一样：我坐下来尽可能快地敲出一个蹩脚的版本1，然后花几周时间重写它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决难题本身并不足够。中世纪的炼金术士在解决一个难题，但他们的方法是如此虚假，以至于研究它几乎学不到什么，除了可能关于人们欺骗自己的能力。不幸的是，我在大学尝试学习的那种人工智能有同样的缺陷：一个非常困难的问题，轻率地使用完全不足的技术来解决。大胆？更接近欺诈。社会科学也相当虚假，因为它们受到知识时尚的太大影响。如果一个物理学家遇到100年前的同事，他可以教他一些新东西；如果一个心理学家遇到100年前的同事，他们只会陷入意识形态争论。是的，当然，通过上心理学课你会学到一些东西。重点是，通过上另一个系的课，你会学到更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，值得学习的系是数学、硬科学、工程、历史（特别是经济和社会历史，以及科学史）、建筑学和古典文学。艺术史概论课程可能是值得的。现代文学很重要，但了解它的方法就是阅读。我对音乐了解不够，无法发表意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以跳过社会科学、哲学和最近为应对政治压力而创建的各个系。这些领域当然谈论重要问题。但它们谈论问题的方式是无用的。例如，哲学谈论我们对彼此的义务等；但你可以从一位明智的祖母或E.B.怀特那里学到更多关于这方面的知识，而不是从一位学术哲学家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在这里是从经验出发说话。当人们嘲笑克林顿说&amp;quot;这取决于&amp;rsquo;是&amp;rsquo;这个词的含义是什么&amp;quot;时，我可能应该感到被冒犯。我在大学上了大约五门关于&amp;quot;是&amp;quot;这个词的含义的课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找出哪些领域值得学习的另一种方法是创建辍学图表。例如，我知道许多人从数学转向计算机科学，因为他们发现数学太难了，没有人做相反的事情。人们不会无缘无故地做困难的事情；除非一个问题相应地（或至少log(n)）更有回报，否则没有人会去解决更难的问题。所以可能数学比计算机科学更值得学习。通过类似的比较，你可以为大学中的所有系制作一个图表。在底部你会发现智力内容最少的科目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你使用这种方法，你会得到与我刚才给出的大致相同的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言课程是一个异常。我认为它们更好地被视为课外活动，就像陶艺课程一样。当结合在讲这种语言的国家生活一段时间时，它们会更有用。我一时兴起在大一时学习了阿拉伯语。这是很多工作，唯一持久的好处是一种奇怪的能力来识别闪米特语词根，以及对人们如何识别单词的一些见解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作室艺术和创意写作课程是变数。通常你不会被教太多：你只是在老师模糊的监督下做（或不做）你想做的任何事情，然后坐在一起为彼此的创作提供&amp;quot;批评&amp;quot;。但写作和艺术都是人们诚实解决的非常困难的问题，所以它们值得做，特别是如果你能找到一位好老师。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="工作"&gt;工作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当然，大学生必须考虑的不仅仅是学习。还有两个实际问题需要考虑：工作和研究生院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上，通识教育不应该提供职业培训。但每个人都知道这有点谎言。每所大学的黑客都学习实用技能，而且不是偶然的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为找工作而学习的内容取决于你想要的工作类型。如果你想在大公司工作，学习如何在Windows上编写Blub程序。如果你想在一家酷的小公司或研究实验室工作，学习在Linux上使用Ruby会更好。如果你想创办自己的公司，我认为这会越来越普遍，掌握你能找到的最强大的工具，因为你将要与竞争对手比赛，他们将是你的马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你应该在大学学习的技能和工作中使用的技能之间没有直接的相关性。在大学里你应该目标稍微高一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在锻炼中，足球运动员可能卧推300磅，尽管在比赛过程中他可能永远不必施加类似的力量。同样，如果你的教授试图让你学习比工作中需要的更先进的东西，可能不仅仅是因为他们是学者，脱离现实世界。他们可能在试图用你的大脑举重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在课堂上写的程序与你将在现实世界中写的程序在三个关键方面不同：它们很小；你可以从头开始；问题通常是人为的和预定的。在现实世界中，程序更大，往往涉及现有代码，通常需要你在解决问题之前弄清楚问题是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不必等到离开（甚至进入）大学才学习这些技能。例如，如果你想学习如何处理现有代码，你可以为开源项目做贡献。你想要为之工作的雇主会对此印象深刻，就像课堂作业的好成绩一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现有的开源项目中，你在第三种技能上没有太多练习，即决定要解决什么问题。但没有什么能阻止你开始自己的新项目。好雇主会对这更印象深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你应该尝试解决什么类型的问题？回答这个问题的一种方法是询问你作为用户需要什么。例如，我偶然发现了一个很好的垃圾邮件过滤算法，因为我想停止接收垃圾邮件。现在我希望我有一个邮件阅读器，能以某种方式防止我的收件箱填满。我倾向于使用我的收件箱作为待办事项列表。但这就像用螺丝刀开瓶子；人们真正想要的是一个开瓶器。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="研究生院"&gt;研究生院&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;研究生院怎么样？你应该去吗？你如何进入一所好的研究生院？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原则上，研究生院是研究的专业培训，除非你想把研究作为职业，否则你不应该去。然而，获得计算机科学博士学位的人中有一半没有进入研究界。我去研究生院不是为了成为教授。我去是因为我想学到更多。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何成为硅谷</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/siliconvalley/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/siliconvalley/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/siliconvalley/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/siliconvalley.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/siliconvalley.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/siliconvalley.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何成为硅谷"&gt;如何成为硅谷&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自Xtech大会的主题演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能在其他地方复制硅谷，还是硅谷有什么独特之处？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在其他国家复制硅谷很困难，这不会令人惊讶，因为在美国大部分地区你也无法复制它。即使在这里，要创建一个硅谷需要什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所需要的是合适的人。如果你能让合适的一万人从硅谷搬到布法罗，布法罗就会成为硅谷。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与过去形成了鲜明的对比。直到几十年前，地理位置还是城市的命运。所有伟大的城市都位于水道上，因为城市通过贸易赚钱，而水是唯一经济的运输方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在你可以在任何地方创建一个伟大的城市，如果你能让合适的人搬到那里。所以如何创建硅谷的问题变成了：谁是合适的人，你如何让他们搬来？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="两种类型"&gt;两种类型&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认为你只需要两种人来创建技术中心：富人和技术怪才。他们是产生创业公司反应中的限制性试剂，因为他们在创业公司开始时是唯一在场的人。其他人都会搬来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察证实了这一点：在美国，城镇只有在同时拥有富人和技术怪才时才会成为创业中心。例如，迈阿密很少有创业公司，因为虽然那里有很多富人，但很少有技术怪才。那不是技术怪才喜欢的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而匹兹堡则有相反的问题：有很多技术怪才，但没有富人。据说美国顶尖的计算机科学系是麻省理工学院、斯坦福大学、伯克利大学和卡内基梅隆大学。麻省理工学院产生了128公路。斯坦福大学和伯克利大学产生了硅谷。但是卡内基梅隆呢？记录在那里跳过了。在名单上更低的位置，华盛顿大学在西雅图产生了一个高科技社区，德克萨斯大学奥斯汀分校在奥斯汀产生了一个。但是匹兹堡发生了什么？还有康奈尔大学所在的伊萨卡，它也在名单上很高，那里发生了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在匹兹堡长大，在康奈尔上大学，所以我可以回答这两个地方。天气很糟糕，特别是在冬天，而且没有有趣的古老城市来弥补，就像波士顿那样。富人不想住在匹兹堡或伊萨卡。所以虽然有很多可以开始创业公司的黑客，但没有人投资他们。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="不是官僚"&gt;不是官僚&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你真的需要富人吗？让政府投资技术怪才行吗？不，不行。创业投资者是一种特殊类型的富人。他们自己在技术行业往往有很多经验。这（a）帮助他们选择正确的创业公司，（b）意味着他们可以提供建议和人际关系以及金钱。而且他们对结果有个人利益关系这一事实使他们真正关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官僚本质上与创业投资者是完全相反的人。他们进行创业投资的想法是可笑的。这就像数学家经营《Vogue》——或者更准确地说，《Vogue》的编辑经营数学期刊。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然确实，官僚做的大多数事情都做得很糟糕。我们通常没有注意到，因为他们只需要与其他官僚竞争。但作为创业投资者，他们必须与经验丰富得多、积极性高得多的专业人士竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使拥有内部风险投资集团的公司也通常禁止他们做出自己的投资决策。大多数只被允许在一些声誉良好的私人风险投资公司愿意担任主要投资者的交易中投资。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="不是建筑"&gt;不是建筑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你去看硅谷，你看到的是建筑。但正是人使它成为硅谷，而不是建筑。我偶尔读到关于在其他地方建立&amp;quot;技术园&amp;quot;的尝试，好像硅谷的有效成分是办公空间。一篇关于索菲亚·安蒂波利斯的文章夸耀说那里的公司包括思科、康柏、IBM、NCR和北电。法国人难道没有意识到这些不是创业公司吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为技术公司建造办公大楼不会给你一个硅谷，因为创业公司生命中的关键阶段发生在他们想要那种空间之前。关键阶段是三个人在公寓里运作的时候。无论创业公司在获得资金时在哪里，它都会留在那里。硅谷的决定性品质不是英特尔、苹果或谷歌在那里有办公室，而是它们是在那里起步的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你想复制硅谷，你需要复制的是那两三个创始人围坐在厨房桌旁决定创办公司的情况。要复制这一点，你需要那些人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="大学"&gt;大学&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;令人兴奋的是，你所需要的只是人。如果你能吸引临界数量的技术怪才和投资者住在某个地方，你就可以复制硅谷。两个群体都有很高的流动性。他们会去生活好的地方。那么什么让一个地方对他们来说是好的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术怪才喜欢的是其他技术怪才。聪明人会去其他聪明人在的地方。特别是，去伟大的大学。理论上可能有其他方法吸引他们，但到目前为止，大学似乎是不可或缺的。在美国，没有一流大学——或者至少一流的计算机科学系的技术中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你想创建一个硅谷，你不仅需要一所大学，而是世界上顶级的几所之一。它必须足够好，能够起到磁铁的作用，吸引数千英里外的最佳人才。这意味着它必须能够与现有的磁铁如麻省理工学院和斯坦福大学竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来很难。实际上可能很容易。我的教授朋友在决定他们想在哪里工作时，首先考虑一件事：其他教师的质量。吸引教授的是好同事。所以如果你能够大规模地招募大量最好的年轻研究人员，你可以一夜之间从无到有创建一所一流的大学。你可以用惊人的少的钱做到这一点。如果你给200人每人300万美元的签约奖金，你可以组建一个能够与世界上任何地方相比的师资队伍。从那时起，连锁反应将是自我维持的。所以无论建立一所平庸大学需要多少钱，再增加大约五亿你就可以拥有一所伟大的大学。[3]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="个性"&gt;个性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然而，仅仅创建一所新大学并不足以启动硅谷。大学只是种子。它必须种植在合适的土壤中，否则不会发芽。把它种在错误的地方，你只是创建了另一个卡内基梅隆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要产生创业公司，你的大学必须在一个除了大学之外还有其他吸引力的城镇。它必须是投资者想住的地方，学生毕业后想留下来的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两者喜欢很多东西是相同的，因为大多数创业投资者自己就是技术怪才。那么技术怪才在城镇中寻找什么？他们的品味与其他人的品味并不完全不同，因为他们最喜欢的美国城镇中很多也是大型旅游目的地：旧金山、波士顿、西雅图。但他们的品味也不能太主流，因为他们不喜欢其他大型旅游目的地，如纽约、洛杉矶和拉斯维加斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近有很多关于&amp;quot;创意阶层&amp;quot;的文章。论点似乎是，由于财富越来越来自想法，城市只有吸引那些有想法的人才能繁荣。这当然是真实的；事实上，这是400年前阿姆斯特丹繁荣的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术怪才的很多品味与一般创意阶层共享。例如，他们喜欢保存完好的古老社区而不是千篇一律的郊区，喜欢本地拥有的商店和餐厅而不是全国连锁店。像创意阶层的其他人一样，他们想住在有个性的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么 exactly 是个性？我认为这是每栋建筑都是不同人群作品的感觉。有个性的城镇是不会感觉批量生产的地方。所以如果你想创建一个创业中心——或者任何吸引&amp;quot;创意阶层&amp;quot;的城镇——你可能必须禁止大型开发项目。当大片区域由单个组织开发时，你总能看出来。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数有个性的城镇都是古老的，但它们不必是。古老城镇有两个优势：它们更密集，因为它们是在汽车出现之前规划的，而且它们更多样化，因为它们是一次建造一栋建筑。你现在可以两者兼得。只要确保密度的建筑规范，并禁止大规模开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个推论是你必须阻止最大的开发者：政府。一个问&amp;quot;我们如何建立硅谷？&amp;ldquo;的政府可能已经通过提问的方式确保了失败。你不是建立硅谷；你让它生长。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="技术怪才"&gt;技术怪才&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你想吸引技术怪才，你需要的不只是有个性的城镇。你需要有正确个性的城镇。技术怪才是创意阶层的独特子集，与其他人有不同的品味。你可以在纽约最清楚地看到这一点，纽约吸引了很多创意人士，但很少有技术怪才。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术怪才喜欢的是人们微笑走动的城镇。这排除了洛杉矶，那里没有人走路，也排除了纽约，那里人们走路，但不微笑。当我在波士顿读研究生时，一个朋友从纽约来看我。在从机场回来的地铁上她问&amp;quot;为什么每个人都在微笑？&amp;ldquo;我看了看，他们没有微笑。只是与她习惯的面部表情相比，他们看起来像在微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在纽约生活过，你知道这些面部表情来自哪里。那是那种你的思想可能很兴奋，但你的身体知道它过得很糟糕的地方。人们与其说享受在那里生活，不如说是为了刺激而忍受。而且如果你喜欢某种刺激，纽约是无与伦比的。它是魅力的中心，是所有风格和名声的短半衰期同位素的磁铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术怪才不关心魅力，所以对他们来说纽约的吸引力是个谜。喜欢纽约的人会花一大笔钱买一个又小又黑又吵的公寓，为了住在一个酷的人真的很酷的城镇。技术怪才看着这笔交易只看到：花一大笔钱买一个又小又黑又吵的公寓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术怪才会付溢价住在聪明人真的很聪明的地方，但你不必为此付那么多。这是供求关系：魅力很受欢迎，所以你必须为此付很多钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数技术怪才喜欢更安静的乐趣。他们喜欢咖啡馆而不是俱乐部；二手书店而不是时尚服装店；徒步旅行而不是跳舞；阳光而不是高楼大厦。技术怪才的天堂是伯克利或博尔德。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="年轻人"&gt;年轻人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正是年轻的技术怪才创办创业公司，所以城市必须特别吸引他们。美国的创业中心都是感觉年轻的城镇。这不意味着它们必须是新的。剑桥有美国最古老的城镇规划，但它感觉很年轻，因为它充满了学生。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>如何让匹兹堡成为创业中心</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/pgh/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/pgh/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/pgh/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/pgh.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/pgh.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/pgh.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何让匹兹堡成为创业中心"&gt;如何让匹兹堡成为创业中心&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2016年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这是我在匹兹堡一个名为Opt412的活动上的演讲。其中大部分内容适用于其他城镇。但并非全部，因为正如我在演讲中所说，匹兹堡比大多数想成为创业中心的地方有一些重要优势。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要让匹兹堡成为像硅谷这样的创业中心需要什么？我对匹兹堡相当了解，因为我在这里长大，在门罗维尔。我也相当了解硅谷，因为那是我现在居住的地方。你能在这里建立起那种创业生态系统吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我同意在这里演讲时，我以为我无法给出一个非常乐观的演讲。我以为我会谈论匹兹堡可以做什么来成为创业中心，很大程度上是虚拟语气。相反，我要谈论的是匹兹堡能够做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改变我想法的是我在《纽约时报》美食版读到的一篇文章。标题是&amp;quot;匹兹堡青年驱动的食品繁荣&amp;quot;。对大多数人来说，这听起来可能不有趣，更不用说与创业相关了。但读到那个标题让我感到非常振奋。如果我刻意挑选，我想不出一个更有希望的标题。当我读到文章时，我变得更加兴奋。它说&amp;quot;25到29岁的人现在占所有居民的7.6%，比十年前的7%有所上升。&amp;ldquo;哇，我想，匹兹堡可能是下一个波特兰。它可能成为所有二十多岁的人都想去生活的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前我到这里时，我能感觉到不同。我从1968年到1984年住在这里。当时我没有意识到，但在这整个期间，城市都在自由落体。除了各地都发生的向郊区迁移外，钢铁和核工业都在消亡。天啊，现在情况大不相同了。不仅仅是市中心看起来繁荣得多。这里有一种我小时候没有的活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小时候，这是年轻人离开的地方。现在是吸引他们的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与创业有什么关系？创业公司是由人组成的，而典型创业公司中的人的平均年龄正好在25到29岁之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经看到一个城市拥有这些人有多么强大。五年前，他们把硅谷的重心从半岛转移到旧金山。谷歌和Facebook在半岛上，但下一代的大赢家都在旧金山。重心转移的原因是人才战争，尤其是程序员方面。大多数25到29岁的人想住在城市，而不是无聊的郊区。所以无论他们喜欢与否，创始人都知道他们必须在城市。我认识多个创始人，他们本来更喜欢住在硅谷 proper，但他们强迫自己搬到旧金山，因为他们知道否则会输掉人才战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，成为二十多岁人的磁石是一件非常有希望的事情。很难想象一个地方能成为创业中心却不具备这个特质。当我读到关于25到29岁人群比例增加的统计数据时，我感到的兴奋完全和看到创业公司的图表开始从x轴向上攀升时一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国25到29岁人群的比例是6.8%。这意味着你领先0.8%。人口是306,000，所以我们谈论的是约2500人的过剩。这是一个小镇的人口，而这还只是过剩。所以你已经有了一个立足点。现在你只需要扩展它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然&amp;quot;青年驱动的食品繁荣&amp;quot;可能听起来轻浮，但它绝非如此。餐厅和咖啡馆是城市个性的重要组成部分。想象走在巴黎的街道上。你走过什么？小餐厅和咖啡馆。想象开车穿过一些令人沮丧的随机远郊。你开车经过什么？星巴克、麦当劳和必胜客。正如格特鲁德·斯坦因所说，那里没有那里。你可以在任何地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些独立的餐厅和咖啡馆不仅仅是喂养人们。它们让这里有了这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这是我第一个具体建议，将匹兹堡变成下一个硅谷：尽你所能鼓励这种青年驱动的食品繁荣。城市能做什么？把开办这些小餐厅和咖啡馆的人当作你的用户，去问他们想要什么。我至少可以猜到他们可能想要的一件事：快速的许可流程。旧金山在这方面给你留下了大量超越它们的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道餐厅不是主要推动力。主要推动力，正如《纽约时报》文章所说，是便宜的住房。这是一个很大的优势。但&amp;quot;便宜住房&amp;quot;这个短语有点误导。有很多更便宜的地方。匹兹堡的特殊之处不在于它便宜，而在于它是一个你真正想要生活的便宜地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分原因在于建筑本身。我很久以前就意识到，当我还是一个贫穷的二十多岁年轻人时，最好的交易是曾经富有然后变得贫穷的地方。如果一个地方一直富有，它很好但太昂贵。如果一个地方一直贫穷，它便宜但严酷。但如果一个地方曾经富有然后变得贫穷，你可以找到便宜的宫殿。这就是吸引人们来这里的原因。一百年前匹兹堡富有时，住在这里的人建造了大型坚固的建筑。不一定总是最好的品味，但绝对坚固。所以这是成为创业中心的另一个建议：不要摧毁吸引人们来这里的老建筑。当城市正在复苏时，就像现在的匹兹堡，开发商竞相拆除老建筑。不要让这种情况发生。专注于历史保护。大型房地产开发项目不是吸引二十多岁年轻人来这里的原因。它们与新餐厅和咖啡馆相反；它们减少了城市的个性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经验证据表明，你在历史保护方面不能太严格。城市对此越严格，它们似乎做得越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但匹兹堡的吸引力不仅仅是建筑本身。还在于它们所在的街区。像旧金山和纽约一样，匹兹堡幸运地是一个前汽车时代的城市。它不太分散。因为这些25到29岁的人不喜欢开车。他们更喜欢步行、骑自行车或乘坐公共交通。如果你最近去过旧金山，你会忍不住注意到大量的骑自行车的人。这不仅仅是二十多岁年轻人采用的时尚。在这方面，他们发现了一种更好的生活方式。胡须会消失，但自行车不会。无需驾驶就能出行的城市就是更好的城市。所以我建议你尽一切可能利用这一点。与历史保护一样，似乎不可能做得太过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么不把匹兹堡变成全国对自行车和行人最友好的城市？看看你是否能让旧金山相比之下显得落后。如果你这样做，你不太可能后悔。城市对你想吸引的年轻人来说会像天堂。如果他们确实离开去别处找工作，他们会遗憾地离开这样一个地方。 downside是什么？你能想象一个&amp;quot;因变得对自行车太友好而被毁灭的城市&amp;quot;的头条吗？这根本不会发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以假设酷炫的老街区和小餐馆让这里成为下一个波特兰。这足够吗？它将使你处于比波特兰本身好得多的位置，因为匹兹堡有波特兰缺乏的东西：一流的研究型大学。CMU加上小咖啡馆意味着你拥有的不仅仅是喝拿铁的时髦人士。这意味着你有一边喝拿铁一边讨论分布式系统的时髦人士。现在你真的非常接近旧金山了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，你在一方面比旧金山更好，因为CMU在市中心，但斯坦福和伯克利都在郊区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CMU能做什么来帮助匹兹堡成为创业中心？成为更好的研究型大学。CMU是世界上最好的大学之一，但想象一下如果它是最好的，每个人都知道这一点，情况会怎样。有很多有抱负的人必须去最好的地方，无论它在哪里。如果CMU是那个地方，他们都会来这里。哈萨克斯坦的孩子会梦想有一天生活在匹兹堡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为那种人才磁铁是大学为使自己的城市成为创业中心所能做出的最重要贡献。事实上，这几乎是它们能做出的唯一贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是等等，大学不应该建立名称中包含&amp;quot;创新&amp;quot;和&amp;quot;创业&amp;quot;等词语的项目吗？不，它们不应该。这类事情几乎总是令人失望。它们追求的是错误的目标。获得创新的方法不是瞄准创新，而是瞄准更具体的东西，比如更好的电池或更好的3D打印。而学习创业的方法是去做，这在学校里是做不到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道听到大学鼓励创业最好的事情是成为一所伟大的大学，可能会让一些行政人员失望。这就像告诉想减肥的人减肥的方法是少吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果你想了解创业公司的来源，看看经验证据。看看最成功的创业公司的历史，你会发现它们有机地源于几个创始人构建一些开始时是有趣副业项目的东西。大学在聚集创始人方面很出色，但除此之外，它们能做的最好的事情就是不要干涉。例如，不要对学生和教师开发的&amp;quot;知识产权&amp;quot;声称所有权，并且对推迟入学和请假有宽松的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，大学为鼓励创业所能做的最有效的事情之一是哈佛发明的一种复杂的不干涉方式。哈佛曾经在圣诞节后为秋季学期进行考试。一月初他们有一个叫做&amp;quot;阅读期&amp;quot;的时间，你应该在为考试学习。而微软和Facebook有一个很少有人意识到的共同点：它们都是在阅读期开始的。这是产生那种变成创业公司的副业项目的完美情况。学生们都在校园里，但他们不必做任何事情，因为他们应该在为考试学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛可能已经关闭了这个窗口，因为几年前他们将考试移到圣诞节前，并将阅读期从11天缩短到7天。但如果一所大学真的想帮助学生创办创业公司，经验证据，按市值加权，表明它们能做的最好的事情就是什么都不做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匹兹堡的文化是它的另一个优势。一个城市似乎必须在社会上自由才能成为创业中心，原因很明显。一个城市必须容忍奇怪才能成为创业公司的家园，因为创业公司非常奇怪。你不能选择只允许那些会变成大创业公司的奇怪形式，因为它们都混杂在一起。你必须容忍所有的奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这立即排除了美国的大部分地区。我很乐观，它不排除匹兹堡。我在这里长大的记忆之一，虽然当时没有意识到有什么不寻常的，是人们相处得有多好。我仍然不确定为什么。也许一个原因是每个人都感觉像移民。当我在门罗维尔还是个孩子时，人们不称自己为美国人。他们称自己为意大利人、塞尔维亚人或乌克兰人。想象一下一百年前这里是什么样子，当时人们从二十个不同的国家涌入。宽容是唯一的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记忆中匹兹堡的文化是宽容和务实的。这也是我描述硅谷文化的方式。这不是巧合，因为匹兹堡是它那个时代的硅谷。这是一个人们建造新事物的城市。虽然人们建造的东西已经改变，但做这种工作需要的精神是相同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，虽然拿铁喝着的时髦人士的涌入可能有些方面令人讨厌，但我会不遗余力地鼓励他们。更广泛地说是容忍奇怪，即使达到古怪加利福尼亚人的程度。对匹兹堡来说，这是一个保守的选择：这是回到城市的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，我把最艰难的部分留到了最后。成为创业中心还需要一件事，而匹兹堡没有：投资者。硅谷有庞大的投资者社区，因为它有50年的时间来发展一个。纽约有庞大的投资者社区，因为它充满了非常喜欢钱并且能够快速注意到新赚钱方式的人。但匹兹堡两者都没有。吸引其他人来这里便宜的住房对投资者没有影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果投资者社区在这里成长起来，它会以与硅谷相同的方式发生：缓慢而有机地。所以我不会在短期内拥有庞大投资者社区上下赌注。但幸运的是，有三个趋势使这变得不像以前那样必要。一个是创业公司启动成本越来越低，所以你不需要像以前那样多的外部资金。第二个是感谢Kickstarter等事物，创业公司可以更快获得收入。你可以从任何地方在Kickstarter上放东西。第三个是像Y Combinator这样的项目。来自世界任何地方的创业公司都可以去YC三个月，获得资金，然后如果他们想就可以回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的建议是让匹兹堡成为创业公司的好地方，逐渐会有更多的创业公司留下来。其中一些会成功；它们的一些创始人会成为投资者；还会有更多的创业公司留下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是成为创业中心的快速路径。但它至少是一条路径，这是其他城市很少有的。而且这并不是说你在此期间必须做出痛苦的牺牲。想想我建议你应该做的事情。鼓励当地餐厅，保存老建筑，利用密度，让CMU成为最好的，促进宽容。这些是使匹兹堡现在成为好居住地方的事情。我只是说你应该更多地做这些事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个令人鼓舞的想法。如果匹兹堡成为创业中心的道路是更多地做自己，那么它有很好的成功机会。事实上，它可能在其规模的城市中拥有最好的机会。这需要一些努力和很多时间，但如果任何城市能做到，匹兹堡可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢查理·奇弗和杰西卡·利文斯顿阅读草稿，感谢梅格·奇弗组织Opt412并邀请我演讲。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>学生创业指南</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/mit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/mit/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/mit/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/mit.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/mit.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/mit.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="学生创业指南"&gt;学生创业指南&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文基于在麻省理工学院的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到最近，毕业生只有两个选择：找工作或读研究生。我认为第三种选择会越来越多：创办自己的创业公司。但这会有多普遍呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我确信默认的选择永远会是找工作，但创业公司很可能变得和读研究生一样普遍。在90年代晚期，我的教授朋友们常常抱怨他们招不到研究生，因为所有本科生都去创业公司工作了。如果这种情况再次出现，我不会感到惊讶，但有一个不同：这一次他们会创办自己的公司，而不是去为别人的公司工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最有抱负的学生现在会问：为什么要等到毕业？为什么不在大学期间就创业？事实上，为什么要上大学？为什么不直接创业？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年半前我做过一个演讲，我说雅虎、谷歌和微软创始人的平均年龄是24岁，如果研究生可以创业，为什么本科生不可以？我很高兴我把这表述为一个问题，因为现在我可以假装这不只是一个修辞问题。那时我无法想象为什么创业创始人应该有年龄下限。毕业是行政上的变化，不是生理上的。而且肯定有本科生在技术上和大多数研究生一样有能力。那么为什么本科生就不能像研究生一样能够创业呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在意识到毕业时确实有些变化：你失去了一个巨大的失败借口。无论你的生活多么复杂，你会发现其他人，包括你的家人和朋友，都会忽略所有细节，认为你在任何给定时间只有一个职业。如果你在大学并且有暑假编程工作，你仍然被认为是一个学生。而如果你毕业并找到一份编程工作，每个人会立即认为你是一个程序员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在校期间创业的问题在于有一个内置的逃生舱。如果你在大三和大四之间的夏天创业，对每个人来说这都像是一个暑假工作。所以如果它没有进展，没什么大不了的；你在秋天和其他所有大四学生一起回到学校；没有人认为你是一个失败者，因为你的职业是学生，而你在那个方面没有失败。而如果你在毕业后一年创业，只要你没有被研究生院录取，创业对每个人来说就是你的职业。你现在是一个创业公司创始人，所以你必须在这方面做得很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对几乎每个人来说，同辈的意见是最强大的动力——甚至比大多数创业公司创始人的名义目标，变得富有，还要强大。[1] 在每个资助周期开始一个月左右，我们有一个叫做原型日的活动，每个创业公司向其他公司展示他们到目前为止所做的事情。你可能认为他们不需要更多的动力。他们在为自己的酷新想法工作；他们有近期所需的资金；他们在玩一个只有两种结果的游戏：财富或失败。你认为这应该足够有动力了。然而，演示的前景使大多数人都疯狂地活动起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使你明确地为了变得富有而创业，你可能得到的钱在大多数时候看起来相当理论化。驱动你日常工作的是不想看起来很糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能无法改变这一点。即使你能，我也不认为你会想；一个真正、真正不关心同辈怎么想的人可能是反社会者。所以你最多能做到的是把这种力量当作风，相应地设置你的船。如果你知道你的同辈会把你推向某个方向，选择好的同辈，定位自己让他们把你推向你喜欢的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业改变了主导风向，那些确实有影响。创业是如此困难，即使是成功的那些也是险胜。无论一个创业公司现在飞得多高，它可能在起落架上有几片叶子，是那些在跑道尽头勉强掠过的树留下的。在如此接近的比赛中，反对你的力量的最小增加就足以让你跌入失败的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们刚开始创办Y Combinator时，我们鼓励人们还在大学时就开始创业。部分原因是Y Combinator开始时是一种夏季项目。我们保持了项目形式——我们每周一起吃晚饭被证明是个好主意——但我们现在决定官方立场应该是告诉人们等到毕业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是否意味着你不能在大学创业？完全不是。Loopt的联合创始人Sam Altman在我们资助他们时刚刚完成大二，而Loopt可能是我们迄今为止资助的所有创业公司中最有前途的一个。但Sam Altman是一个非常不寻常的人。在大约见到他三分钟后，我记得我想&amp;quot;啊，所以这就是比尔·盖茨19岁时一定有的样子。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在大学期间创业可以成功，为什么我们告诉人们不要这样做？原因和那个可能虚构的小提琴家一样，每当有人请他评判某人的演奏时，他总是说他们没有足够的天赋成为专业演奏家。作为音乐家成功需要决心和天赋，所以这个答案对每个人来说都是正确的建议。不确定的人相信它并放弃，而足够决心的人会想&amp;quot;去他的，不管怎样我都会成功。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们现在的官方政策只资助那些我们无法说服不去创业的本科生。坦率地说，如果你不确定，你应该等待。并不是说如果你现在不创业，所有创业机会都会消失。也许你正在研究的某个想法的窗口会关闭，但这不会是你最后一个想法。对于每个过时的想法，新的想法变得可行。从历史上看，创业机会只随时间增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那样的话，你可能会问，为什么不等待更久？为什么不先工作一段时间，或者去读研究生，然后再创业？事实上，这可能是个好主意。如果我必须挑选创业公司创始人的最佳时机，基于我们最兴奋看到申请的人，我说是可能是25岁左右。为什么？25岁左右的人比21岁的人有什么优势？为什么不是更老？25岁的人能做32岁的人不能做什么的事情？这些问题值得研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优势&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在大学后不久创业，按照现在的标准你会是一个年轻的创始人，所以你应该知道年轻创始人的相对优势是什么。它们不是你可能想的那些。作为一个年轻创始人，你的优势是：耐力、贫穷、无根性、同事和无知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耐力的重要性不应该令人惊讶。如果你听说过关于创业公司的任何事情，你可能听说过长时间工作。据我所知，这些是普遍的。我想不出任何成功的创业公司创始人是朝九晚五工作的。对于年轻的创始人来说，长时间工作尤其必要，因为他们可能不像后来那样高效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的第二个优势，贫穷，听起来可能不像一个优势，但它确实是一个巨大的优势。贫穷意味着你可以过得很便宜，这对创业公司至关重要。几乎每个失败的创业公司都是因为钱用完了而失败的。这样说有点误导，因为通常有其他潜在原因。但无论问题的来源是什么，低消耗率给你更多的机会从中恢复。由于大多数创业公司一开始会犯各种错误，从错误中恢复的空间是有价值的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数创业公司最终做的事情与他们计划的不同。成功找到可行的方法的方法是尝试那些不可行的方法。所以在创业公司中最糟糕的事情是有一个僵化的、预先确定的计划，然后开始花很多钱来实现它。最好便宜地运营，给你的想法时间来进化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的毕业生几乎可以靠极少的钱生活，这给了你比年长创始人的优势，因为软件创业公司的主要成本是人。有孩子和抵押贷款的人处于真正的劣势。这是我宁愿选择25岁的人而不是32岁的人的原因之一。32岁的人可能是更好的程序员，但可能也有昂贵得多的生活。而25岁的人有一些工作经验（稍后更多），但可以像本科生一样过得很便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们创办Viaweb时，Robert Morris和我分别是29岁和30岁，但幸运的是我们仍然像23岁的人一样生活。我们俩都几乎零资产。我本来很想有抵押贷款，因为那意味着我有房子。但回想起来，一无所有结果很方便。我没有被束缚，而且我习惯了过得很便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，比过便宜生活更重要的是想得便宜。Apple II如此流行的原因之一是它很便宜。电脑本身很便宜，而且它使用便宜的、现成的配件，比如用于数据存储的盒式磁带录音机和作为显示器的电视机。你知道为什么吗？因为Woz为自己设计这台电脑，他买不起更贵的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们从同样的现象中受益。我们的价格在当时是 daringly 低的。最高级的服务是每月300美元，比标准低一个数量级。回想起来这是个聪明的举动，但我们这么做不是因为聪明。每月300美元对我们来说看起来是很多钱。像苹果一样，我们创造了便宜的东西，因此受欢迎，仅仅因为我们很穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多创业公司都有这种形式：有人出现，以原来成本的十分之一或百分之一制造东西，现有的竞争者无法跟随，因为他们甚至不想思考这种可能性的世界。例如，传统的长途电话公司甚至不想思考VoIP。（但不管怎样，它正在到来。）贫穷在这场游戏中有帮助，因为你个人的偏见指向技术进化的同一方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无根性的优势与贫穷类似。年轻时你更容易移动——不仅因为你没有房子或很多财产，还因为你不太可能有认真的关系。这被证明是重要的，因为很多创业公司涉及某人搬家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，Kiko的创始人现在正在前往湾区的路上创办他们的下一个创业公司。对于他们想做的事情来说，这是更好的地方。他们很容易决定去，因为据我所知，他们中没有人有认真的女朋友，他们拥有的一切都可以装进一辆车里——或者更准确地说，要么能装进一辆车，要么足够破烂以至于不介意留下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们至少在波士顿。如果他们在内布拉斯加，像Evan Williams在他们那个年龄时一样，会怎么样？最近有人写文章说Y Combinator的缺点是你必须搬家才能参与。不可能有其他方式。我们与创始人进行的对话必须亲自进行。我们一次资助十几个创业公司，不可能同时在十几个地方。但即使我们能以某种方式神奇地让人们免于搬家，我们也不会。让人们留在内布拉斯加对创始人没有好处。不是创业中心的地方对创业公司是有毒的。你可以从间接证据中看出这一点。从休斯顿、芝加哥或迈阿密成功创业的人均数量来看，你可以知道在那里开始创业有多难。我不知道是什么抑制了这些城镇的所有创业公司——可能是一百个微妙的小事情——但一定有原因。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许这会改变。也许创业公司越来越便宜意味着它们可以在任何地方生存，而不仅仅是最有利的环境中。也许37signals是未来的模式。但也许不是。从历史上看，总有某些城镇是特定行业的中心，如果你不在其中之一，你就处于劣势。所以我猜测37signals是一个异常。我们在这里看到的是一个比&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;古老得多的模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许湾地区的人均创业公司比迈阿密多的原因仅仅是因为那里有更多的创始人类型的人。成功的创业公司几乎从来不是由一个人创办的。通常它们始于一次对话，其中有人提到某件事对一家公司来说是个好主意，他的朋友说，&amp;ldquo;是的，那是个好主意，让我们试试。&amp;ldquo;如果你缺少那个说&amp;quot;让我们试试&amp;quot;的第二个人，创业公司就不会发生。这是本科生有优势的另一个领域。他们周围有很多愿意这么说的人。在一所好大学里，你与许多其他有抱负和技术头脑的人聚集在一起——可能比你一生中任何时候都要集中。如果你的原子核释放出一个中子，它很可能会击中另一个原子核。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在Y Combinator问我们的首要问题是：我在哪里可以找到联合创始人？这是30岁开始创业的人的最大问题。他们在学校时认识很多好的联合创始人，但到了30岁，他们要么失去了联系，要么这些人被他们不想离开的工作束缚住了。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>