<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>校对 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E6%A0%A1%E5%AF%B9/</link>
    <description>Recent content in 校对 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%A0%A1%E5%AF%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>撰写研究论文和学位论文的建议</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/advice-for-writing-research-papers-and-dissertations.zh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/advice-for-writing-research-papers-and-dissertations.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/en/advice-for-writing-research-papers-and-dissertations/&#34;&gt;原文EN&lt;/a&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.math.ucla.edu/~bertozzi/advice-papers.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.math.ucla.edu/~bertozzi/advice-papers.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.math.ucla.edu/~bertozzi/advice-papers.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;撰写研究论文和学位论文的建议&#34;&gt;撰写研究论文和学位论文的建议&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;格式技巧---内容&#34;&gt;格式技巧 - 内容&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;(a) 开始着手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多年前，我与一组声称几乎没有写作经验、对如何撰写研究论文感到困惑的学生合作过。但他们擅长编码。于是我问他们是否习惯用 C++ 写作，他们说“当然”。于是我告诉他们，我们将写一些新的东西，但不是用 C++ 编写，而是用“英语”编写。为什么这有帮助呢？许多 STEM 学生声称不擅长写作，但他们明白如何通过阅读他人的作品和使用他人的结构来学习良好的编程风格和格式。同样的思路对新手论文作者也非常有帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你是一位科学写作新手，请找到目标期刊中你认为好的论文范例。遵循那些论文的格式。你不是在抄袭论文，而是在关注不同的部分、它们的长度、参考文献、方法、方程式、证明、图表等使用的细节程度。尝试以相似的风格呈现你自己的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(b) 内容风格。你可能需要多次迭代内容，直到它读起来非常流畅。避免使用过长的复合句。避免在同一个句子或相邻的句子中多次使用相同的词语或短语。在这方面，让内容成为你的朋友。简单的句式——主语-动词-宾语——是你进行内容初稿或二稿时的好帮手。更复杂的句式可以在你准备好在写作中加入一些细微差别时再进行处理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(c) 时态。请确保你的论文时态保持一致。最简单的方法是通篇使用现在时。在引用同一篇论文的前面部分时，你不需要使用过去时。二十年前完成的工作可以使用过去时。在校对论文的时态一致性时，你可以检查单词 &amp;ldquo;will&amp;rdquo; 以及以 &amp;ldquo;ed&amp;rdquo; 结尾的动词变位。请注意，这两点并不能找出所有的将来时和过去时。例如，一些常用动词如 &amp;ldquo;to do&amp;rdquo; 的过去时（例如 did）并不以 &amp;ldquo;ed&amp;rdquo; 结尾。因此，在校对时态一致性时要仔细阅读。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(d) 冠词。特别是对于非英语母语者，请注意你的冠词——例如 the、a、those、these 等。a 和 the 之间的区别可以改变句子的内涵，从而改变其预期的含义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(e) 学会理解指称与内涵的区别。指称是精确的陈述。内涵是使用语言来暗示某事，而不是直接说出来。英语中这两种用法都很常见，并且都可以有效地用于科学写作，但不应该互换，因为它们会产生非常不同的效果。误用这些可能会导致你的论文中出现不准确的表述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(f) 语言模型。近几年，我们突然看到了使用语言模型来协助撰写论文的现象。如果你想使用这项技术，请务必非常小心！首先，如果你使用了它，你必须承认。这是必须的。此外，不要假设 chatGPT 或类似的工具会比老式的仔细写作产生更好的风格！很可能不会。我最近和一位学生合作的一篇论文，在使用 LLM 完成初稿后，我不得不重写所有文本，以使其风格优于 LLM 的产出。我还注意到这些工具也会“幻觉”（hallucinate），所以如果你过于依赖像 LLMs 这样的自动化方法，你的论文中可能会出现虚假信息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;格式---细节程度&#34;&gt;格式 - 细节程度&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;(a) 背景 - 在此背景非常重要。如果这是一篇学位论文，预期至少要写一章关于你论文的背景材料。这应该是一个全面的讨论，涉及该领域的先前工作以及它如何塑造你的原创研究。一位好的论文导师会要求学生进行仔细的文献检索，提供数十到数百篇参考文献，可能还包括一份带注释的参考书目。这样的材料是撰写你的学位论文背景部分的一个良好基础。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，对于研究论文，背景应该有不同类型的内容。这不是一篇教学论文。然而你希望它针对特定的读者群。因此，重要的是将自己置于该期刊更广泛读者的角度，问自己——你需要告诉他们什么，才能让他们愿意继续阅读你的论文。信息太少，他们会感到困惑。信息太多，他们会因为没有时间了解新的原创工作而感到厌倦。审稿人常常会因为作者花费太多时间在背景信息上而给作者扣分——因为他们担心这项工作不够原创。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(b) 严谨证明 - 多少细节？如何排版？你希望思路流畅，有时当你需要一些技术性的引理或命题来证明一个主要定理时，这可能会很困难。在这种情况下，你可以使用附录来放置那些必需但并非新论证核心的证明细节。一个引理或命题如果只是对现有文献中内容的变体——通常可以放在附录中，你可以指出证明出现在论文的后面部分。主要定理的细节应保留在正文中，特别是如果这是原创研究的核心部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在为期刊撰写严谨证明时，你应该避免厌烦地重复那些始终相同的想法的细节——你可以在这里稍作简化——比如写上“遵循与&amp;hellip;中相同的论证，我们也可以推导出这个公式&amp;hellip;”但同时不要犯一个错误，即假设读者拥有与你这位完成原创工作的人相同的专家水平。如果这是一个针对在某一领域训练有素的优秀研究生的习题，那么在进阶数学论文中可以删除一些细节。如果你的读者是科学家而不是数学家，要小心不要让他们在数学上感到过于困惑——为了科学论文的读者，有一定程度的数学“牵引式指导”（hand-holding）可能是必要的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;格式---标点和其他小细节&#34;&gt;格式 - 标点和其他小细节&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;(a) 正确地为你的显示方程式加上标点！！！是的，事实上你的显示方程式是完整的句子。例如：&lt;/p&gt;&#xA;$$&#xA;Ax = b&#xA;$$&lt;p&gt;其中 Ax 是主语，等号（=）是动词，而 b 是宾语。这意味着，如果它是一个句子的结尾，你需要在显示区域的末尾加上一个句号。有时你需要一个逗号而不是句号，有时你不需要任何标点。请仔细检查所有显示的方程式是否标点正确。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
