<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>技术怪才 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%80%AA%E6%89%8D/</link>
    <description>Recent content in 技术怪才 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%80%AA%E6%89%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何成为硅谷</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/siliconvalley/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/siliconvalley/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/siliconvalley/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/siliconvalley.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/siliconvalley.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/siliconvalley.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何成为硅谷&#34;&gt;如何成为硅谷&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自Xtech大会的主题演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你能在其他地方复制硅谷，还是硅谷有什么独特之处？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果在其他国家复制硅谷很困难，这不会令人惊讶，因为在美国大部分地区你也无法复制它。即使在这里，要创建一个硅谷需要什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所需要的是合适的人。如果你能让合适的一万人从硅谷搬到布法罗，布法罗就会成为硅谷。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与过去形成了鲜明的对比。直到几十年前，地理位置还是城市的命运。所有伟大的城市都位于水道上，因为城市通过贸易赚钱，而水是唯一经济的运输方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在你可以在任何地方创建一个伟大的城市，如果你能让合适的人搬到那里。所以如何创建硅谷的问题变成了：谁是合适的人，你如何让他们搬来？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;两种类型&#34;&gt;两种类型&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为你只需要两种人来创建技术中心：富人和技术怪才。他们是产生创业公司反应中的限制性试剂，因为他们在创业公司开始时是唯一在场的人。其他人都会搬来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;观察证实了这一点：在美国，城镇只有在同时拥有富人和技术怪才时才会成为创业中心。例如，迈阿密很少有创业公司，因为虽然那里有很多富人，但很少有技术怪才。那不是技术怪才喜欢的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而匹兹堡则有相反的问题：有很多技术怪才，但没有富人。据说美国顶尖的计算机科学系是麻省理工学院、斯坦福大学、伯克利大学和卡内基梅隆大学。麻省理工学院产生了128公路。斯坦福大学和伯克利大学产生了硅谷。但是卡内基梅隆呢？记录在那里跳过了。在名单上更低的位置，华盛顿大学在西雅图产生了一个高科技社区，德克萨斯大学奥斯汀分校在奥斯汀产生了一个。但是匹兹堡发生了什么？还有康奈尔大学所在的伊萨卡，它也在名单上很高，那里发生了什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在匹兹堡长大，在康奈尔上大学，所以我可以回答这两个地方。天气很糟糕，特别是在冬天，而且没有有趣的古老城市来弥补，就像波士顿那样。富人不想住在匹兹堡或伊萨卡。所以虽然有很多可以开始创业公司的黑客，但没有人投资他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;不是官僚&#34;&gt;不是官僚&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你真的需要富人吗？让政府投资技术怪才行吗？不，不行。创业投资者是一种特殊类型的富人。他们自己在技术行业往往有很多经验。这（a）帮助他们选择正确的创业公司，（b）意味着他们可以提供建议和人际关系以及金钱。而且他们对结果有个人利益关系这一事实使他们真正关注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;官僚本质上与创业投资者是完全相反的人。他们进行创业投资的想法是可笑的。这就像数学家经营《Vogue》——或者更准确地说，《Vogue》的编辑经营数学期刊。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然确实，官僚做的大多数事情都做得很糟糕。我们通常没有注意到，因为他们只需要与其他官僚竞争。但作为创业投资者，他们必须与经验丰富得多、积极性高得多的专业人士竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使拥有内部风险投资集团的公司也通常禁止他们做出自己的投资决策。大多数只被允许在一些声誉良好的私人风险投资公司愿意担任主要投资者的交易中投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;不是建筑&#34;&gt;不是建筑&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你去看硅谷，你看到的是建筑。但正是人使它成为硅谷，而不是建筑。我偶尔读到关于在其他地方建立&amp;quot;技术园&amp;quot;的尝试，好像硅谷的有效成分是办公空间。一篇关于索菲亚·安蒂波利斯的文章夸耀说那里的公司包括思科、康柏、IBM、NCR和北电。法国人难道没有意识到这些不是创业公司吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为技术公司建造办公大楼不会给你一个硅谷，因为创业公司生命中的关键阶段发生在他们想要那种空间之前。关键阶段是三个人在公寓里运作的时候。无论创业公司在获得资金时在哪里，它都会留在那里。硅谷的决定性品质不是英特尔、苹果或谷歌在那里有办公室，而是它们是在那里起步的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想复制硅谷，你需要复制的是那两三个创始人围坐在厨房桌旁决定创办公司的情况。要复制这一点，你需要那些人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;大学&#34;&gt;大学&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人兴奋的是，你所需要的只是人。如果你能吸引临界数量的技术怪才和投资者住在某个地方，你就可以复制硅谷。两个群体都有很高的流动性。他们会去生活好的地方。那么什么让一个地方对他们来说是好的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术怪才喜欢的是其他技术怪才。聪明人会去其他聪明人在的地方。特别是，去伟大的大学。理论上可能有其他方法吸引他们，但到目前为止，大学似乎是不可或缺的。在美国，没有一流大学——或者至少一流的计算机科学系的技术中心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想创建一个硅谷，你不仅需要一所大学，而是世界上顶级的几所之一。它必须足够好，能够起到磁铁的作用，吸引数千英里外的最佳人才。这意味着它必须能够与现有的磁铁如麻省理工学院和斯坦福大学竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来很难。实际上可能很容易。我的教授朋友在决定他们想在哪里工作时，首先考虑一件事：其他教师的质量。吸引教授的是好同事。所以如果你能够大规模地招募大量最好的年轻研究人员，你可以一夜之间从无到有创建一所一流的大学。你可以用惊人的少的钱做到这一点。如果你给200人每人300万美元的签约奖金，你可以组建一个能够与世界上任何地方相比的师资队伍。从那时起，连锁反应将是自我维持的。所以无论建立一所平庸大学需要多少钱，再增加大约五亿你就可以拥有一所伟大的大学。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;个性&#34;&gt;个性&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，仅仅创建一所新大学并不足以启动硅谷。大学只是种子。它必须种植在合适的土壤中，否则不会发芽。把它种在错误的地方，你只是创建了另一个卡内基梅隆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要产生创业公司，你的大学必须在一个除了大学之外还有其他吸引力的城镇。它必须是投资者想住的地方，学生毕业后想留下来的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两者喜欢很多东西是相同的，因为大多数创业投资者自己就是技术怪才。那么技术怪才在城镇中寻找什么？他们的品味与其他人的品味并不完全不同，因为他们最喜欢的美国城镇中很多也是大型旅游目的地：旧金山、波士顿、西雅图。但他们的品味也不能太主流，因为他们不喜欢其他大型旅游目的地，如纽约、洛杉矶和拉斯维加斯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近有很多关于&amp;quot;创意阶层&amp;quot;的文章。论点似乎是，由于财富越来越来自想法，城市只有吸引那些有想法的人才能繁荣。这当然是真实的；事实上，这是400年前阿姆斯特丹繁荣的基础。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术怪才的很多品味与一般创意阶层共享。例如，他们喜欢保存完好的古老社区而不是千篇一律的郊区，喜欢本地拥有的商店和餐厅而不是全国连锁店。像创意阶层的其他人一样，他们想住在有个性的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么 exactly 是个性？我认为这是每栋建筑都是不同人群作品的感觉。有个性的城镇是不会感觉批量生产的地方。所以如果你想创建一个创业中心——或者任何吸引&amp;quot;创意阶层&amp;quot;的城镇——你可能必须禁止大型开发项目。当大片区域由单个组织开发时，你总能看出来。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数有个性的城镇都是古老的，但它们不必是。古老城镇有两个优势：它们更密集，因为它们是在汽车出现之前规划的，而且它们更多样化，因为它们是一次建造一栋建筑。你现在可以两者兼得。只要确保密度的建筑规范，并禁止大规模开发。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个推论是你必须阻止最大的开发者：政府。一个问&amp;quot;我们如何建立硅谷？&amp;ldquo;的政府可能已经通过提问的方式确保了失败。你不是建立硅谷；你让它生长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;技术怪才&#34;&gt;技术怪才&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想吸引技术怪才，你需要的不只是有个性的城镇。你需要有正确个性的城镇。技术怪才是创意阶层的独特子集，与其他人有不同的品味。你可以在纽约最清楚地看到这一点，纽约吸引了很多创意人士，但很少有技术怪才。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术怪才喜欢的是人们微笑走动的城镇。这排除了洛杉矶，那里没有人走路，也排除了纽约，那里人们走路，但不微笑。当我在波士顿读研究生时，一个朋友从纽约来看我。在从机场回来的地铁上她问&amp;quot;为什么每个人都在微笑？&amp;ldquo;我看了看，他们没有微笑。只是与她习惯的面部表情相比，他们看起来像在微笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在纽约生活过，你知道这些面部表情来自哪里。那是那种你的思想可能很兴奋，但你的身体知道它过得很糟糕的地方。人们与其说享受在那里生活，不如说是为了刺激而忍受。而且如果你喜欢某种刺激，纽约是无与伦比的。它是魅力的中心，是所有风格和名声的短半衰期同位素的磁铁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术怪才不关心魅力，所以对他们来说纽约的吸引力是个谜。喜欢纽约的人会花一大笔钱买一个又小又黑又吵的公寓，为了住在一个酷的人真的很酷的城镇。技术怪才看着这笔交易只看到：花一大笔钱买一个又小又黑又吵的公寓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术怪才会付溢价住在聪明人真的很聪明的地方，但你不必为此付那么多。这是供求关系：魅力很受欢迎，所以你必须为此付很多钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数技术怪才喜欢更安静的乐趣。他们喜欢咖啡馆而不是俱乐部；二手书店而不是时尚服装店；徒步旅行而不是跳舞；阳光而不是高楼大厦。技术怪才的天堂是伯克利或博尔德。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;年轻人&#34;&gt;年轻人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;正是年轻的技术怪才创办创业公司，所以城市必须特别吸引他们。美国的创业中心都是感觉年轻的城镇。这不意味着它们必须是新的。剑桥有美国最古老的城镇规划，但它感觉很年轻，因为它充满了学生。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
