<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>演示格式 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E6%BC%94%E7%A4%BA%E6%A0%BC%E5%BC%8F/</link>
    <description>Recent content in 演示格式 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 May 2007 19:24:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%BC%94%E7%A4%BA%E6%A0%BC%E5%BC%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>演讲不同于论文</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/zh/talks-are-not-the-same-as-papers.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 19:24:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/zh/talks-are-not-the-same-as-papers.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/orig/talks-are-not-the-same-as-papers/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/talks-are-not-the-same-as-papers/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;演讲不同于论文&#34;&gt;演讲不同于论文&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;平庸的老师讲述。好的老师解释。优秀的老师演示。伟大的老师启发。&#xA;——威廉·沃德&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;做好演讲很困难，尤其是刚开始职业生涯时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应该避免将演讲当作论文处理的常见错误，包括所有附带的细节、技术性和形式主义。（特别要注意，&lt;strong&gt;绝对不要&lt;/strong&gt;做那种仅仅是自己研究论文透明胶片翻版的演讲！）这样的演讲对于任何不熟悉你工作的人来说几乎无法跟上，特别是因为（与阅读论文不同）听众很难回头查阅四张幻灯片或五块黑板前定义的符号或评论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相反，演讲应该&lt;strong&gt;补充&lt;/strong&gt;论文，提供相同材料的高层次和更非正式的概述，特别是对于论证中更标准或常规的部分；这可以将更多听众的注意力引导到最有趣或最重要的部分，这些部分可以更详细地描述。[演讲可以涵盖的另一个方面是最终证明是&lt;strong&gt;如何&lt;/strong&gt;获得的，这通常在论文中不会涉及。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的演讲也应该对非专家&amp;quot;友好&amp;quot;，至少用前几分钟回顾基本示例或背景知识，这样他们就不会从一开始就完全迷失。实际上，即使是专家也会欣赏对背景材料的回顾；即使这些材料都不是新的，有时你可能会对旧材料有新的视角，这很有价值。此外，如果你正确组织背景材料的呈现，你对新材料的处理应该更自然地流动，更容易&lt;strong&gt;被听众欣赏&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个特别有效的方法是：首先以证明Y的风格回顾标准定理X的证明，然后在讲座后期，当需要证明Y时，只需指出只需重复证明X的所有步骤，仅做几个关键更改，然后重点突出这些更改。（当然，如果可能的话，在整个过程中将X的证明保留在黑板上或屏幕上是个好主意。）这通常比为了&amp;quot;节省时间&amp;quot;跳过X的证明直接开始Y的证明效果更好，甚至可能稍微快一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于主要面向专家的&amp;quot;典型&amp;quot;会议或研讨会演讲，在演讲的介绍部分之后主要关注新结果是可接受的，因为许多听众已经理解这些结果的动机。但对于面向更广泛听众的演讲（例如，学术讨论会），应该在动机和演讲结构上付出一些努力。我发现一个有用的类比是将数学演讲视为类似于流行表演艺术，如电影、电视、戏剧或音乐，因为主题、动机、情节等叙事手段在使表演令人难忘和传达关键点方面起着重要作用。好的演讲的一些典型叙事框架包括：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;在演讲开始时提出一个或多个开放问题，并将演讲的其余部分用于展示这些问题的进展。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;描述一个神秘的数学现象（或不同领域之间的神秘类比或联系），并将演讲的其余部分用于揭示该现象或类比的部分或完整解释。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;以一种使其令人惊讶或引人注目的方式介绍新结果，并将演讲的其余部分用于解释尽管其性质不寻常，实际上如何能够建立它。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;在演讲开始时陈述一些可能在最初看起来神秘或无动机的口号（可能是因为它涉及大多数听众不熟悉的术语），但在演讲过程中，这些口号被阐明，到演讲结束时完全合理。（或者可以用一些最初神秘但最终信息丰富的表格或图形替换口号；一个著名的例子是&lt;a href=&#34;https://example.com&#34;&gt;芒福德的Spec Z[x]草图&lt;/a&gt;。）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;三幕结构：第一幕设置问题，第二幕遇到困难，第三幕呈现解决方案。也可以尝试实现更高级的叙事手段，如第三幕中令人惊讶的&amp;quot;情节转折&amp;quot;、非线性叙事或营造悬念感，但这些更难成功实施，特别是如果演讲内容本身并不自然地暗示这样的手段。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;少量明智的笑话（例如，与现实生活情况有些夸张的类比，可能用一两个幽默图像说明）可以帮助使演讲主题不那么令人生畏，但如果笑话实际上无助于澄清演讲的其余部分，可以安全地删除。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了客观陈述结果外，还允许提供一些意见和推测，例如关于未来方向，或从刚刚建立的结果中得出一些见解或寓意。（我推荐&lt;a href=&#34;https://example.com&#34;&gt;金敏洪的类比&lt;/a&gt;，即明确的数学结果就像&amp;quot;银行里的钱&amp;quot;；一旦你赚够了这种可信度货币，你就可以通过哲学思考来&amp;quot;花费&amp;quot;它，只要你不因此使银行账户余额过低。）在演讲结束时提出一些开放问题特别常见（虽然不是强制性的）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;会破坏演讲叙事流程的次要材料（或论证的扩展细节）可以准备为&amp;quot;删除场景&amp;quot;，可以在回答适当的听众问题时展示，或者在演讲结束时有多余时间时展示。能够用这样的备用材料预见听众问题显示了演讲者的准备（以及提问者的良好品味），可以使演讲更有效和令人难忘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;演示格式&#34;&gt;演示格式&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学演讲主要有三种格式：黑板（或白板）、透明胶片和计算机演示。它们都有各自的优缺点：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黑板演讲&lt;/strong&gt;非常灵活，允许相当非线性和适应性强的演示。拥有充足黑板空间的良好演讲厅允许观众在任何给定时间看到演讲的很大部分，使其更容易跟随和回顾演讲的前面部分。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;透明胶片&lt;/strong&gt;可以高效快速地传达详细信息，如表格、计算或图形（有时&lt;strong&gt;太&lt;/strong&gt;快了！）。如果有两个投影仪可用，充分利用两者；特别是，在演讲的主要部分，在一个投影仪上保留带有一些关键定义或定理的关键透明胶片可能是无价的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;计算机演示（幻灯片）&lt;strong&gt;当然非常适合动画、图形和其他&amp;quot;视觉糖果&amp;quot;，尽管不应让演示风格掩盖实质内容。它们还具有易于&lt;/strong&gt;在线提供&lt;/strong&gt;的优势。也可以有效使用&amp;quot;超文本&amp;quot;功能，如弹出窗口，尽管这需要一些仔细思考和计划才能有效。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;在设计演讲的格式和内容时，应该记住这些各种属性。有时混合方法效果很好（例如，透明胶片用于一些关键细节，黑板用于直观的&amp;quot;大局&amp;quot;，和/或计算机用于说明性示例）。还要注意，一些会议（特别是在会议中心或酒店举行的会议）可能没有黑板或高射投影仪可用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于幻灯片演讲，尝试设计叙事结构（如上所述）的一种方法是首先创建一个总结幻灯片，传达你希望听众从演讲中带走的关键点，然后组织演讲的其余部分，使其成为通向该总结幻灯片的逻辑进展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;时间管理&#34;&gt;时间管理&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;需要一些练习才能弄清楚在给定时间框架内（例如50分钟的讲座）可以容纳多少材料。塞入太多数学内容，或绝望地超时，通常不是好事，除非你的工作真的，&lt;strong&gt;真的&lt;/strong&gt;令人兴奋（老实说，这&lt;strong&gt;非常&lt;/strong&gt;罕见）。因此，将演讲中更&amp;quot;可选&amp;quot;的部分移到结尾（或如上所述分离到&amp;quot;删除场景&amp;quot;中）是个好主意，这样在必要时可以轻松删除或删减。过一段时间后，你会感觉到在任意给定时间框架内通常可以有效地呈现多少幻灯片或手写笔记页数。我当然不能告诉你这些数字对你来说是多少，因为每个人写幻灯片或笔记的风格如此不同；你必须自己找出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你必须做职业生涯中的第一次演讲，练习它可能会有帮助，即使是对着空房间，以大致了解需要多少时间，以及是否应该添加、删除、移动或修改任何内容以使演讲流程更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;延伸阅读&#34;&gt;延伸阅读&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;另见约翰·麦卡锡的&amp;quot;&lt;a href=&#34;https://example.com&#34;&gt;如何做好学术讨论会&lt;/a&gt;&amp;quot;、乔丹·埃伦伯格的&amp;quot;&lt;a href=&#34;https://example.com&#34;&gt;演讲技巧&lt;/a&gt;&amp;ldquo;或布莱娜·克拉的&amp;rdquo;&lt;a href=&#34;https://example.com&#34;&gt;做演讲&lt;/a&gt;&amp;quot;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
