<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>黄仁勋 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E9%BB%84%E4%BB%81%E5%8B%8B/</link><description>Recent content in 黄仁勋 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E9%BB%84%E4%BB%81%E5%8B%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>黄仁勋：人工智能的未来与NVIDIA的创新之路</title><link>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/jensen-huang-future-of-ai-and-nvidia-innovation/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/jensen-huang-future-of-ai-and-nvidia-innovation/</guid><description>&lt;h1 id="黄仁勋人工智能的未来与nvidia的创新之路"&gt;黄仁勋：人工智能的未来与NVIDIA的创新之路&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NVIDIA CEO黄仁勋与WWT CEO Jim Kavanaugh展开深度对话，回顾了从IBM System/360到GPU革命的计算发展历程，阐述NVIDIA如何在十年内将计算性能提升百万倍，并展望AI代理、主权AI、AI教育等前沿话题，描绘人工智能开启新工业革命的宏大图景。&lt;/p&gt;
&lt;div class="video-card group relative w-full overflow-hidden rounded-2xl border border-border bg-surface shadow-sm transition hover:shadow-md "&gt;
 &lt;div style="aspect-ratio: 16/9;" class="w-full relative bg-black/5 dark:bg-white/5"&gt;
 &lt;iframe
 src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/q54RnCUwDuY]%28https://www.youtube.com/watch?v=q54RnCUwDuY?rel=0&amp;amp;modestbranding=1&amp;amp;playsinline=1"
 title="黄仁勋：人工智能的未来与NVIDIA的创新之路"
 class="absolute inset-0 w-full h-full border-0"
 loading="lazy"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"
 allowfullscreen&gt;
 &lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主权AI&lt;/strong&gt;：指各国构建自主可控的人工智能基础设施，将数据和智能能力视为国家主权的一部分，以保护本国数据安全并推动本土AI发展&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI代理&lt;/strong&gt;：能够自主执行任务的智能软件实体，未来企业将部署大量AI代理承担营销、客服、开发等工作，与人类员工协同运作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一性原理&lt;/strong&gt;：从最基本的事实和假设出发进行推理的思维方式，NVIDIA以此指导技术方向判断，坚定投入人形机器人和AI驱动的应用等前沿领域&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摩尔定律突破&lt;/strong&gt;：传统摩尔定律预测性能每十年提升百倍，而NVIDIA通过GPU和加速计算架构创新，在十年内实现了百万倍的性能飞跃&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RAG模型&lt;/strong&gt;：检索增强生成技术，企业通过将自有数据与大语言模型结合，构建专属AI平台，实现业务场景的智能化和差异化竞争&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄仁勋：人工智能的未来与NVIDIA的创新之路&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;原文标题：The Future of AI with NVIDIA Founder and CEO Jensen Huang&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;链接：&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=q54RnCUwDuY"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=q54RnCUwDuY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文章类别&lt;/strong&gt;：访谈实录&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内容整理&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文章框架&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"&gt;&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback"&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;├── 开场介绍
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── 主持人对黄仁勋的介绍
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ └── 主持人对活动参与者的欢迎
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;├── 黄仁勋的演讲
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── 人工智能的历史与现状
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── NVIDIA的发展历程与技术突破
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── 人工智能在各领域的应用
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ │ ├── 语言处理
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ │ ├── 图像与视频处理
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ │ └── 科学计算与医疗
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── 人工智能对行业的变革
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ └── 未来展望与人工智能的潜力
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;├── 互动环节
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── 观众提问
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ │ ├── 人工智能与网络安全
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ │ ├── 人工智能与国家主权
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ │ └── 人工智能与教育
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ └── 黄仁勋的回答与观点
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;└── 结语
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt; ├── 主持人的总结
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt; └── 黄仁勋对未来的展望
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文章内容&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;</description></item><item><title>黄仁勋访谈 —— 从洗碗工到英伟达创始人的创业历程</title><link>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/nvidia-jensen-huang-founding-story-interview/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/nvidia-jensen-huang-founding-story-interview/</guid><description>&lt;h1 id="黄仁勋访谈--从洗碗工到英伟达创始人的创业历程"&gt;黄仁勋访谈 —— 从洗碗工到英伟达创始人的创业历程&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文整理了英伟达创始人兼CEO黄仁勋的一次深度访谈。他回顾了1993年与Chris和Curtis在Dennys餐厅决定创办公司的经历，讲述了如何获得红杉资本Don Valentine的投资，如何在89家竞争对手中生存下来，以及如何通过回归第一性原理不断重塑公司方向，从3D图形拓展到人工智能和加速计算等广阔领域。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加速计算&lt;/strong&gt;：英伟达的核心理念，即打造专用计算架构来解决通用CPU无法高效处理的问题，涵盖图形渲染、科学模拟和AI训练等场景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一性原理&lt;/strong&gt;：黄仁勋反复强调的思维方式，不照搬既有做法，而是从基本原理出发，结合当下条件重新思考如何设计产品与技术&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创造市场与创造技术并行&lt;/strong&gt;：英伟达的战略特征，不仅开发芯片和软件，还主动培育尚不存在的应用市场，如PC游戏、自动驾驶和深度学习&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CUDA与可编程着色器&lt;/strong&gt;：英伟达从图形专用芯片走向通用GPU计算的关键技术转折点，使GPU能够运行多种科学和AI算法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业融资与信誉积累&lt;/strong&gt;：黄仁勋通过在LSI Logic的出色工作记录获得推荐，说明职业声誉对创业融资具有决定性影响&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主持人：&lt;/strong&gt; 非常感谢你的到来，能够在这里真是太荣幸了。让我们从你第一次离开的时候开始聊起。关于你加入LSI Logic的记忆，那是一个当时非常令人兴奋的公司，你在科技界建立了卓越的声誉。然而你决定离开，成为一个创始人。是什么激励了你呢？是Chris和Curtis吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋：&lt;/strong&gt; 我是LS Logic的工程师，而Chris和Curtis在Sun公司工作。我当时与一些计算机科学领域最聪明的头脑一起工作，包括Andyto Shim等人。我们当时正在构建工作站和图形工作站等等。Chris和Curtis有一天说他们想要离开Sun公司，他们希望我加入他们，一起弄清楚他们将要离开的方向。我那时有一份很好的工作，但他们坚持要我和他们一起弄清楚如何建立一家公司。我们在Denny&amp;rsquo;s餐厅见面，那是我的母校附近的一家餐厅，也是我第一份工作——洗碗工的地方。我做得很好，无论如何，我们聚在一起，那是在微处理器革命期间，大约是1993年和1992年。PC革命才刚刚开始，显然，Windows 95这个革命性的Windows版本还没有上市，Pentium处理器甚至还没有宣布。所以，这一切都发生在PC革命之前，很明显微处理器将会非常重要。我们认为，为什么不建立一家公司来解决普通计算机无法解决的问题，即由通用计算驱动的计算机无法解决的问题。这就是公司的任务，直到今天，我们仍然专注于此。如果你看看我们打开的所有问题和市场，比如计算药物设计、天气模拟、材料设计，这些都是我们非常自豪的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机器人技术、自动驾驶汽车、自主软件，我们称之为人工智能。然后我们如此努力地推动技术，最终计算成本降到了几乎为零，这使得一种全新的软件开发方式成为可能，即计算机自己编写软件，也就是我们今天所知的人工智能。这就是我们的旅程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主持人：&lt;/strong&gt; 这些应用今天都在我们脑海中，但回到过去，当时的市场甚至还不存在。我是如何说服Don Valentine投资的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋：&lt;/strong&gt; LSI Logic的CEO说服他最大的投资者Don Valentine与你会面，他显然是Sequoia的创始人。现在我看到很多创始人都急切地向前倾，但你是如何说服硅谷最受追捧的投资者投资于一个由首次创业者组成的团队，他们正在为一个甚至不存在的市场打造一个新产品？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时不知道如何写商业计划，所以我去了书店。那时候还有书店，在商业书籍区有一本书，作者是我认识的人Gordon Bell。这本书非常具体，是关于如何写商业计划的，它是为非常小众的市场写的。看起来他就像是为像我这样的人写的，我是其中之一。所以我买了这本书，我应该立刻意识到这是个坏主意，因为Gordon非常非常聪明，聪明的人有很多话要说，他们想要教我如何写商业计划。我拿起这本书，它有450页长，我甚至没有读完，我只翻了几页，我想，等我读完这本书，我的生意就完了，我会没钱了。Lori和我银行里只有大约6个月的存款，我们已经有了Spencer、Madison和一只狗。所以我们五个人必须靠银行里的钱生活，我没有太多时间。所以，我没有写商业计划，而是直接去找了W Coran。有一天他打电话给我说，嘿，你离开了公司，你甚至没有告诉我你在做什么，我想让你回来向我解释一下。所以我回去向他解释了，他听完后说，我不知道你在说什么，这是我听过的最糟糕的电梯推销之一。然后他拿起电话，给Don Valentine打电话，他说，Don，我想让你给这个孩子钱，他是LSI Logic有史以来最好的员工之一。所以我发现的一件事是，你可以进行一次很棒的面试，甚至可以有一次糟糕的面试，但你无法逃避你的过去。所以，拥有一个好的过去很重要。你知道，当我说我是个好洗碗工时，我是认真的。我可能是Denny&amp;rsquo;s最好的洗碗工。我计划我的工作，我很有组织，我是Misan plus，然后我洗出了盘子上的污垢，然后你知道，他们提升我做巴士男孩，我确信我是Denny&amp;rsquo;s最好的巴士男孩。我从不空手离开一个站点，我从不空手回来，我非常高效。然后不管怎样，最终我成为了CEO。我仍在努力成为一个好CEO，但说到坏，你是如何决定接下来做什么的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主持人：&lt;/strong&gt; 我们需要成为89家获得资金的公司中最好的一家，这些公司都在做同样的事情，然后只剩下6到9个月的运营资金，你意识到最初的愿景就是行不通。在这种情况下，你是如何决定下一步如何拯救公司的，当时所有的牌都对你不利？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋：&lt;/strong&gt; 我们成立了这家公司，叫做加速计算，问题是它用来做什么的，什么是杀手级应用？我们的第一个重大决策就是，第一个杀手级应用将是3D图形，技术将是3D图形，应用将是视频游戏。那时，3D图形是不可能便宜的，它是数百万美元的图像生成器，来自硅谷图形公司，视频游戏市场是零亿美元。所以你有这种令人难以置信的技术，很难商品化和商业化，然后你有一个不存在的市场，这就是我们公司的起点。这个市场不存在，这是我们公司的起点。我仍然记得，当Don在我演讲结束时说，你知道，他对我说的其中一件事，这在当时很有意义，今天仍然很有意义，他说，初创公司不应该投资初创公司，或者初创公司不应该与初创公司合作。他的意思是，为了使NVIDIA成功，我们需要另一家初创公司成功，那家公司就是电子艺界（Electronic Arts）。然后他出门时提醒我，电子艺界的首席技术官只有14岁，需要他的妈妈开车送他上班。然后他提醒我，我就是依靠这样的人，那是谁，然后他说，如果你亏了我的钱，我会杀了你。那是我对第一次会议的记忆，但尽管如此，我们创造了一些东西，我们继续在接下来的几年里创造了PC游戏市场。这花了很长时间才做到，我们今天仍在做这件事。我们意识到，你不仅要创造技术，还要发明一种新的计算机图形学方式，让原本价值一百万美元的东西现在只值三四百美元，可以装进电脑里。你还要创造这个新市场，所以我们必须创造技术，创造市场。这个想法定义了NVIDIA今天，几乎我们所做的一切都是创造技术，创造市场。这就是为什么人们说我们有一个，你知道，人们称之为一个堆栈，一个生态系统。这些词汇，但基本上就是这样，在过去的30年里，NVIDIA意识到我们必须做的是，为了创造条件，让人们可以购买我们的产品，我们必须发明这个新市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么我们在自动驾驶领域早早就开始了，这也是为什么我们在深度学习领域早早就开始了，这也是为什么我们在包括计算药物设计和发现在内的所有这些不同领域都早早开始了。我们试图在创造市场的同时创造技术，所以这就是，嗯，好吧。然后我们继续前进，然后微软引入了一个叫做Direct3D的标准。这催生了数百家公司，我们发现自己几年后与几乎每个人竞争，而我们发明的技术，3D图形，消费者化的3D，结果与Direct3D不兼容，所以我们开始了这家公司。我们有这个3D图形的东西，我们试图让它变得消费者化。我们发明了所有这些技术，然后不久之后它变得不兼容，呃，所以我们不得不重置公司或者破产，但我们不知道如何按照微软定义的方式来构建它。我记得有一次在周末的会议上，讨论的是我们现在有89个竞争对手。我明白我们的做法是不对的，但我们不知道如何正确地做，幸运的是，还有另一家书店，书店叫做Fry&amp;rsquo;s Electronics，我不知道它是否还在这里。所以我带着我的女儿开车去了Fry&amp;rsquo;s。我在那里看到了OpenGL手册，它定义了硅图形公司是如何做计算机图形的。就像68美元一本书，所以我花了几块钱买了三本书，带回办公室，我说，伙计们，我找到了我们的未来。我把它交给了和我一起创办公司的那几个天才，我们像从未有人实现过OpenGL管线一样实现了它。我们建立了世界上从未见过的东西，所以很多教训就在那里，那一刻给了我们公司巨大的信心。这就是为什么，即使在你完全不了解的情况下，你也可以成功地发明未来。我的态度对所有事情都是这样，当有人告诉我关于某件事，我从未听说过，或者我听说过但从不理解它是如何工作的，我的第一反应总是，你知道，有多难呢？可能只是一本教科书的距离，你可能只是一篇档案论文的距离就能弄清楚这一点，所以我现在花了很多时间阅读档案论文，嗯，这是真的，你当然不能学习别人是如何做某件事的，然后以完全相同的方式去做，并希望有不同的结果。但你可以学习某件事是如何完成的，然后回到第一原则，问自己，鉴于今天的条件，鉴于我的动力，鉴于工具和仪器，鉴于事物的变化，我会如何重新做这件事？如果今天我来设计一辆汽车，我会怎么做？如果今天我来建造一台电脑，我会怎么做？如果今天我来写软件，我会怎么做？这有道理吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我总是回到第一原则。即使在公司内部，我们也会不断重置自己，因为世界已经改变了。我们过去编写软件的方式是整体式的，它是为超级计算机设计的，但现在它是分散的，等等。我们今天如何看待软件？我们今天如何看待计算机？我们总是因为这样的原因回到第一原则，它创造了很多机会。是的，你将技术应用的方式变成了&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主持人：&lt;/strong&gt; 你是如何决定要进行革命性的转变的？你在IPO时获得了所需的所有动力，然后在成功的过程中，你决定要稍微改变一下Nvidia的创新重点，这都源于你与一位化学教授的电话交谈。你能告诉我们那个电话是怎么回事，你是如何从你所听到的内容中连接到你最终去向的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋:&lt;/strong&gt; 记住，公司的核心是开创一种新的计算方式。计算机图形学是第一个应用，但我们总是知道会有其他应用。图像处理来了，粒子物理来了，流体力学等等。所以我们让处理器更具可编程性，以便我们可以表达更多的算法。然后有一天，我们发明了可编程着色器，这使得所有形式的成像和计算机图形学都变得可编程，这是一个巨大的突破。我们在那之上发明了，我们尝试寻找更多复杂算法的表达方式，这些算法可以在我们的处理器上计算，这与CPU非常不同。所以我们创建了这个东西，叫做CG，我想那是2003年左右，CG代表GPUs，它比Cuda早了大约三年。写这本教科书救了公司的人，Mark Hilgard，也写了那本书。CG非常酷，我们为此写了教科书，开始教人们如何使用它，我们开发了工具等等。然后许多研究人员发现了它，很多在斯坦福的学生，很多后来成为Nvidia工程师的工程师都在玩弄它。麻省总医院的几位医生拿起它用于CT重建。我飞过去看他们，问他们，你们用这个东西做什么？他们告诉我关于那件事，然后，一位计算量子化学家用它来表达他的算法。所以我意识到，有一些证据表明人们可能想要使用这个，这给了我们越来越多的信心，我们应该去做这件事，这种计算形式可以解决普通计算机无法解决的问题。这加强了我们的信念，并让我们继续前进，每次你听到一些新的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主持人：&lt;/strong&gt; 你真的很享受那个惊喜，这似乎是你在Nvidia领导过程中的一个主题。你似乎总是提前做出技术转折的赌注，当苹果最终从树上掉下来时，你就穿着黑色皮夹克站在那里等着接住它。你是如何找到那个机会的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋:&lt;/strong&gt; 你做的事情似乎总是基于核心信念，你知道我们深信我们可以创造一台计算机，解决常规处理无法解决的问题。CPU能做什么是有限制的，通用计算能做什么也是有限制的。然后还有一些有趣的问题我们可以去解决。问题是，这些问题只是有趣的问题，还是它们也可以是有趣的市场？如果它们不是有趣的市场，那就不可持续。Nvidia经历了大约十年的时间，我们在投资这个未来，市场并不存在。那时只有一个市场，就是计算机图形学。对于10到15年的时间，今天推动Nvidia的市场并不存在，所以&amp;hellip;你如何继续，呃，与所有围绕你的人，你的公司，你知道，Nvidia的管理团队，所有与你一起创造未来的惊人工程师，你的所有股东，你的董事会，你的所有合作伙伴，你带着所有人一起前进，没有证据，这真的非常具有挑战性。技术可以解决问题，你有一些研究论文，因为有了它而成为可能，这很有趣，但你总是在寻找市场，尽管如此，在市场存在之前，你仍然需要早期的成功指标。你知道我们公司有一句话叫做关键绩效指标（KPIs）。不幸的是，KPIs很难理解，我发现KPIs很难理解。什么是好的KPI？你知道，当我们寻找KPIs时，我们寻找的是毛利率。那不是KPI，那是结果。你在寻找的是早期指标，预示着未来积极的结果。尽可能早地寻找，因为你想早期迹象表明你正在朝着正确的方向前进。所以我们有这个说法叫做EO ifs FS，你知道早期指标（Early Indicators）eFS（早期成功指标）。这有助于人们，因为我一直在使用它，给公司带来希望，嘿，我们解决了这个问题，我们解决了那个问题，我们解决了那个问题。市场并不存在，但有重要的问题，这就是公司的目的，我们想要解决这些问题。我们想要可持续，因此市场最终必须存在，但你想要尽可能早地找到指标，表明你正在做正确的事情。所以，这就是你如何解决投资于非常非常遥远的东西的问题，并且有信念坚持在路上，找到尽可能早的指标，表明你正在做正确的事情。所以，呃，这就是你如何解决这个问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你想要找到的早期指标是什么，早期指标已经被Nvidia的产品团队使用了？各种各样的，嗯，我看到了一篇论文，在我看到这个论文之前，我遇到了一些人，他们需要我的帮助。他们需要我们创建一种特定领域的语言，这样他们的所有算法都可以轻松地表达在我们的处理器上，我们创建了这个东西叫做cdnn，它本质上是神经网络计算的SQL。SQL在存储计算中，这是神经网络计算的SQL。我们为他们创建了一种特定领域的语言，你知道，就像深度学习的OpenGL。他们需要我们这样做，这样他们就可以表达他们的数学，而他们不理解Cuda，但他们理解深度学习，所以我们为他们做了这件事。我们之所以这样做，是因为即使这些研究人员没有钱，这也是我们公司的一项伟大技能，即使财务回报完全不存在，或者非常遥远，只要你相信它，我们就会问自己，这是值得做的工作吗？这是否推进了某个重要领域的科学？注意，这是我从一开始就一直在谈论的事情。我们从工作的重要意义中找到灵感，而不是从市场的规模中找到灵感，因为工作的重要意义是未来市场的早期指标。没有人需要为它写一个商业案例，没有人需要向我展示一个财务预测，唯一的问题是，这是重要的工作吗？如果我们不做，它会在没有我们的情况下发生吗？如果我们不做，而某件事可以在没有我们的情况下发生，那会给我巨大的喜悦。你能想象世界变得更好，而你不需要动一根手指吗？那是终极懒惰的定义。在很多方面，你希望那种习惯，因为在很多方面，你希望公司对其他人总是做的事情保持懒惰，如果有人能做到，让他们去做吧。我们应该选择那些如果我们不做，世界就会崩溃的事情。你必须说服自己，如果我不做这件事，它就不会完成。那是Inc，如果那项工作很难，那项工作有影响力，那项工作重要，那么它就给了你一种目的感，这样说有道理吗？所以，我们公司选择了这些项目，深度学习只是其中之一。第一个成功的迹象是这个，你知道，模糊的猫，Andrew Ng想出了这个，然后Alex Krizhevsky检测到了猫，你知道，不是一直成功，但足够成功，以至于它可能会带我们去某个地方。然后我们推理了深度学习的结构，你知道，我们是计算机科学家，我们理解事物是如何运作的。我们说服了自己，这可能会改变一切。无论如何，这就是一个例子。所以你做出的选择，它们付出了巨大的回报，无论是字面上的还是比喻上的。但你必须引导公司度过一些非常具有挑战性的时刻，比如当它在金融危机中失去了80%的市值，因为华尔街不相信你对ML的赌注。在这样的时候，你如何引导公司，让员工保持对当前任务的动力？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我在那个时候的反应，和我今天早些时候问你的这个星期的反应是一样的。这个星期和上个星期或上上个星期没有什么不同。所以，当你的股价下跌80%时，情况有点尴尬，好吧。当你的股价下跌80%时，你不想起床，不想离开房子，这些都是真的，但然后你回到做你的工作。我醒来的时间是一样的，我以同样的方式优先安排我的一天，我回到我的核心，回到你相信的最重要的事情，然后勾选它们。有时候，这很有帮助，你知道，家人爱我，好的，勾选。你知道，一切都对了，所以你就勾选了，然后你回到你的核心，然后回到工作。然后每次对话都回到核心，让公司专注于核心。你相信吗？股价变了，但还有其他东西改变了吗？物理改变了吗？重力改变了吗？我们假设的，我们相信的，导致我们做出决定的所有事情，有任何事情改变了吗？如果那些事情改变了，你必须改变一切。但如果没有任何东西改变，你就什么也不改变，继续前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是这样，你怎么做。在与员工交谈时，他们说你尽量避免公开演讲。他们说过，包括员工在内的领导力，我只是个玩笑，不，领导必须被看到，不幸的是，这是困难的部分。你知道，我我曾是一个电子工程学生，我上学时还很年轻，我16岁就上大学了。所以，我做每件事都很年轻，我有点内向，你知道，我害羞，我不喜欢公开演讲。我很高兴来到这里，我不是说嗯，但这不是我自然而然会做的事情，所以当事情变得困难时，呃，呃，这不容易站在你最关心的人面前。你知道，公司会议上，我们的股票价格刚刚下跌了80%，作为CEO，我最重要的任务是来面对你们，解释这一切，部分原因是你不确定原因，部分原因是你不确定会持续多久，是吧，你只知道这些。这些事情，但你必须面对他们，面对所有这些人，你知道他们在想什么，你知道他们在想什么，但你必须面对他们，你必须做这个艰难的工作。他们可能在想这些事情，但你知道他们在想什么，但你仍然必须面对他们，和他们打交道。你知道他们在想什么，但你必须面对他们，和他们打交道。你知道，你的领导团队中没有一个人在这样的时期离开，事实上，我提醒他们，我只是一个玩笑，我被天才包围着。我被天才包围着，不可思议的Nvidia，众所周知，拥有世界上最优秀的管理团队，这是世界上见过的最深的技术管理团队，我被一群天才包围着，他们只是天才，业务团队、市场团队、销售团队，只是不可思议，工程团队，不可思议，研究团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主持人：&lt;/strong&gt; 不可思议，你的员工说你的领导风格非常投入，你有50个直接下属，你鼓励组织中的所有人向你发送他们心中的前五件事，你不断提醒人们，没有任务是低于你的。你能告诉我们为什么你有意设计了这样一个扁平化的组织结构，以及我们应该如何思考我们未来设计的组织吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋：&lt;/strong&gt; 对我来说，没有任务是低于我的，因为记住，我曾经是个洗碗工，我意思是，我曾经清洁过厕所，我清洁过很多厕所，我清洁过的厕所比你们所有人加起来都多。[笑声] 我不知道，我不知道该告诉你什么，你知道，那是生活，所以，你不能给我展示一个任务，那是低于我的。现在我不会做它，不是因为它低于我或者不低我。如果你送我一些东西，你希望我对此提出意见，我可以为你提供服务，我在你身上做出了贡献，我在审查它时与你分享了我是如何思考的，我已经做出了贡献，我已经让你看到了我是如何思考的。我已经让你看到了我是如何推理一个非常模糊的事情的方式。这就是你如何推理一个无法计算的事情的方式，这就是你如何推理一个看起来非常可怕的事情的方式，这就是你如何看起来的方式，你明白吗？所以我总是向人们展示如何推理事物，战略事物，你如何预测一些事情，如何分解问题。你只是一个赋能者，到处都是，所以这就是我如何看待它的，如果你送我东西，你希望我帮助审查它，我会尽我所能，我会向你展示我将如何做它，我在过程中。当然，我从你那里学到了很多东西，你给了我很多信息，我学到了很多东西，所以我觉得我通过这个过程得到了回报，它确实需要很多能量。有时候，因为你要知道，为了给某人增加价值，他们起点非常聪明，我被一群非常聪明的人包围着，你至少要达到他们的水平，你知道，你必须至少达到他们的思考空间，这真的很难，这真的很难。这需要大量的情感和智力能量，所以我感觉在处理这样的事情之后筋疲力尽。我被很多伟大的人包围着，一个CEO应该有最多的直接报告代表，嗯，通过定义，因为CEO所拥有的知识。信息据说如此宝贵，如此机密，你只能和两个人或三个人分享，他们的信息如此宝贵，如此机密，他们只能和几个人分享。嗯，我不相信在一个文化环境中，你所拥有的信息是你拥有权力的原因。我希望我们所有人都能为公司做出贡献，我们在公司中的地位应该与我们通过复杂事物的能力有关。领导其他人实现伟大，激励其他人，支持其他人，这些是管理团队存在的原因，为所有在公司工作的人创造条件，让他们能够做出他们生命中的工作，这就是使命，你知道你可能听说过我非常清楚地说这个。我说过你，我相信我的工作非常简单，就是为你创造条件，让你能够做出你生命中的工作，所以我该怎么办？这个条件应该是什么样子？这个条件应该让你有大量的赋能。你只能在理解情况的情况下被赋能，不是吗？你必须理解你所处的环境，才能产生伟大的想法，所以我必须创造一个环境，让你理解情况，这意味着你必须了解。你必须了解情况，最好的了解方式是信息之间的层级尽可能少，这样才不会有信息的扭曲。这就是为什么我经常在这样的场合中说，首先，这是事实，这些是我们拥有的数据，这是我如何推理的。这些是一些假设，这些是一些未知数，这些是一些已知数，所以你推理它，现在你创造了一个高度赋能的组织，Nvidia的30,000人，我们是最小的大公司，我们是一个小公司。但每个员工都非常赋能，他们每天都在代表我做出明智的决定，原因就是他们了解他们了解我的情况，他们了解我的情况，我非常透明地与人沟通。我相信我可以把信息托付给你，信息有时很难听，情况很复杂，但我相信你能够处理它，你是成年人，你知道，你在这里，你可以处理这个，有时候他们不是真的成年人，他们刚刚毕业。我刚刚毕业时几乎还是个成年人，我很幸运，有人信任我，给了我重要的信息，所以我想这样做，我想创造条件让人们能够做到这一点，我现在想谈谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提问：&lt;/strong&gt; 上周你谈到的生成性AI，你说生成性AI和加速计算已经达到了临界点，随着这项技术变得更加主流，你最兴奋的应用是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋：&lt;/strong&gt; 你必须回到第一原则，问自己什么是生成性AI。发生了什么？我们现在已经有能力让软件理解事物，它们可以理解为什么。
你知道，首先，我们数字化了一切，比如基因测序，你数字化了基因，但那串基因序列意味着什么？我们数字化了氨基酸，但那意味着什么？所以我们现在已经有能力通过大量的学习和数据，以及它们的模式和关系，我们不仅理解了这些事物的含义，我们还可以在它们之间进行翻译，因为我们在同一个上下文中学习了关于这些事情的含义。我们没有分别学习它们，所以我们发现了它们之间的相关性，它们都是相互关联的。所以现在我们不仅理解了每种模态的含义，我们可以在它们之间进行翻译，所以显而易见的事情，你可以将视频字幕翻译成文本，这就是字幕。文本到图像的旅程，文本到文本的聊天GPT，令人惊奇的事情。所以我们现在知道我们理解了含义，我们可以翻译，翻译某件事就是生成信息。突然间，你必须退后一步，问自己，这对我们所做的每一层意味着什么？所以我现在在你面前推理，我在你面前推理，就像我在15年前的一个季度，当我第一次看到AlexNet，大约13、14年前，我如何推理它。我看到的是什么，它有多有趣，它能做什么，非常酷，但最重要的是，它对每一层计算意味着什么，因为你们在计算世界中，所以它意味着我们未来处理信息的方式将会根本不同。这就是Nvidia建造的，你知道芯片和系统，我们未来编写软件的方式将会根本不同，我们将能够编写的软件类型将会不同，处理这些应用程序的方式也会不同。
历史上，我们是基于检索的模型，信息是预先录制的，如果你愿意的话，我们预先编写了文本，预先录制了信息，然后基于一些推荐系统算法检索它。在未来，一些信息的种子将是起点，我们称之为提示，然后我们生成其余的部分。所以，未来的计算将会高度生成性。让我给你举个例子，比如说我们现在正在进行的对话，我传达给你的信息中，非常少的部分是检索的，它叫做智能。所以在未来，我们的计算机将会以这种方式运行，它将会是高度生成性的，而不是高度基于检索的。你回到过去，你问自己，对于企业家来说，你必须问自己，哪些行业将会被颠覆？我们还会以同样的方式考虑网络吗？我们还会以同样的方式考虑存储吗？我们还会像今天这样滥用互联网流量吗？可能不会。注意我们现在正在进行的对话，我每次问题都要上车，我们不必像以前那样滥用信息传输。什么会变得更多，什么会变得更少，你会问自己，整个工业分布将会是什么样子？所以你可以问自己，什么将会被颠覆，什么将会不同，什么将会得到新的开始？所以这个推理从正在发生的事情开始，什么是基于生成性AI的基础？发生了什么？回到所有事物的第一原则。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>黄仁勋谈AI未来：从游戏到超级智能的演变</title><link>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/jensen-huang-ai-future-from-gaming-to-superintelligence/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/jensen-huang-ai-future-from-gaming-to-superintelligence/</guid><description>&lt;h1 id="黄仁勋谈ai未来从游戏到超级智能的演变"&gt;黄仁勋谈AI未来：从游戏到超级智能的演变&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;英伟达CEO黄仁勋在访谈中回顾了GPU从游戏图形处理到AI计算引擎的演变历程，阐述了CUDA平台与AlexNet突破的关键意义，并展望未来十年AI将从科学研究迈入应用科学时代。他预言一切移动设备都将成为机器人，人类将借助超级AI成为超人，同时强调需关注偏见、幻觉与安全等风险。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GPU并行计算&lt;/strong&gt;：与CPU串行处理不同，GPU能同时处理大量小任务，成为AI训练的核心硬件基础&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CUDA平台&lt;/strong&gt;：英伟达推出的并行计算编程模型，让研究人员可用通用编程语言调用GPU算力，大幅降低了AI开发门槛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AlexNet&lt;/strong&gt;：2012年在ImageNet竞赛中取得突破的神经网络模型，标志着深度学习革命的开端，证明了GPU驱动AI训练的巨大潜力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Omniverse与Cosmos&lt;/strong&gt;：英伟达开发的虚拟世界平台和世界模型，前者提供物理模拟环境，后者理解物理常识，两者结合用于训练机器人系统&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;物理AI&lt;/strong&gt;：指能在真实物理世界中运作的智能体，包括人形机器人、自动驾驶汽车和智能建筑等，通过数字世界训练大幅提升学习效率&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄仁勋谈AI未来：从游戏到超级智能的演变&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;原文标题：黄仁勋最新万字访谈：我们终将成为超人，不是因为拥有了超能力，而是因为拥有了超级AI&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;链接：&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/8C7T0Tm0VRQfZ5MrcisjFg"&gt;黄仁勋最新万字访谈&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文章类别&lt;/strong&gt;：访谈实录&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内容整理&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="访谈主题"&gt;访谈主题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;黄仁勋在访谈中回顾了英伟达的发展历程，探讨了人工智能从基础研究到应用科学的转变，并对未来十年AI技术的发展及其对人类生活的影响进行了大胆预测。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="文章框架"&gt;文章框架&lt;/h3&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"&gt;&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback"&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;├── 访谈背景
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── 访谈节目介绍
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ └── 黄仁勋与英伟达
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;├── 英伟达的发展历程
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── GPU的诞生与并行处理
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── CUDA的推出
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ └── AlexNet的突破
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;├── 人工智能的现状与未来
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── 从基础研究到应用科学的转变
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── 未来十年的AI应用
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ └── 机器人技术的突破
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;├── 技术与社会的未来
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── 人类与AI的关系
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ ├── AI的潜在风险与应对
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;│ └── 能效与技术突破
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;└── 黄仁勋的未来展望
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt; ├── Omniverse与Cosmos
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt; ├── 数字生物学与气候科学
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt; └── 个人AI导师的重要性
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3 id="文章内容"&gt;文章内容&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;访谈背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>