<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>教育 on Linguage</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E6%95%99%E8%82%B2/</link>
    <description>Recent content in 教育 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>为什么书呆子不受欢迎</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/nerds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/nerds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/nerds/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么书呆子不受欢迎&#34;&gt;为什么书呆子不受欢迎&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2003年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们还在初中的时候，我的朋友 Rich 和我根据受欢迎程度制作了一张学校午餐桌的地图。这很容易做到，因为孩子们只和受欢迎程度相当的人一起吃午饭。我们把它们从 A 到 E 分级。A 桌坐满了橄榄球运动员和啦啦队长等等。E 桌坐的是有轻度唐氏综合症的孩子，用当时的语言我们称之为&amp;quot;智障&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们坐在 D 桌，这是在不显得身体有异常的情况下能达到的最低级别。我们把自己评为 D 并不是特别坦诚。要说别的就需要故意撒谎了。学校里的每个人都确切地知道其他每个人的受欢迎程度，包括我们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在高中期间的人气逐渐上升。青春期终于到来；我成为一名不错的足球运动员；我创办了一份声名狼藉的地下报纸。所以我已经看到了受欢迎程度格局的大部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认识很多在学校时是书呆子的人，他们都讲述了同样的故事：聪明和成为书呆子之间有很强的相关性，而成为书呆子和受欢迎之间则有更强的负相关性。聪明似乎让你不受欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？对于现在还在学校的人来说，这似乎是个奇怪的问题。这个事实是如此压倒性的，以至于想象情况会有所不同似乎很奇怪。但确实可以。聪明不会让你在小学成为被排斥者。它在现实世界中也不会伤害你。据我所知，在大多数其他国家，这个问题也没有那么严重。但在典型的美国中学，聪明很可能让你的生活变得困难。为什么？这个谜题的关键是稍微重新表述一下问题。为什么聪明的孩子不让自己受欢迎？如果他们那么聪明，为什么他们不弄清楚受欢迎程度是如何运作的，然后击败这个系统，就像他们对待标准化考试一样？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种论点说这是不可能的，聪明的孩子不受欢迎是因为其他孩子嫉妒他们的聪明，而他们做什么都无法让自己受欢迎。我希望如此。如果初中的其他孩子嫉妒我，他们很好地隐藏了这一点。无论如何，如果聪明真的是一种令人羡慕的品质，女孩们就会打破阵营。男孩子们嫉妒的人，女孩们喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我去的学校里，聪明根本不怎么重要。孩子们不崇拜它也不鄙视它。在其他条件相同的情况下，他们宁愿在平均水平的聪明一边而不是笨拙一边，但智力远不如，比如说，外表、魅力或运动能力重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，如果智力本身不是受欢迎程度的因素，为什么聪明的孩子如此一贯地不受欢迎？答案，我认为，是他们真的不想受欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果当时有人告诉我这一点，我会嘲笑他。在学校不受欢迎让孩子们痛苦不堪，有些如此痛苦以至于他们自杀。告诉我说我不想受欢迎，就像告诉一个在沙漠中渴死的人说他不想要一杯水。我当然想受欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但事实上我没有，不够想。有其他我更想要的东西：变得聪明。不仅仅是在学校表现好，虽然这算一些，而是设计漂亮的火箭，或者写得好，或者理解如何编程计算机。总的来说，是做伟大的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时我从未试图分开我的欲望并相互权衡。如果我这样做了，我会看到变得更聪明更重要。如果有人给我机会成为学校最受欢迎的孩子，但只能以普通智力为代价（请原谅我），我不会接受的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管他们因不受欢迎而受苦，我认为很多书呆子不会。对他们来说，普通智力的想法是无法忍受的。但大多数孩子会接受这个交易。对他们中一半的人来说，这会是一个进步。即使是第80个百分位的人（假设，就像当时每个人似乎都认为的那样，智力是一个标量），谁不愿意下降30分来换取被每个人爱和钦佩呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而这，我认为，就是问题的根源。书呆子侍奉两个主人。他们当然想受欢迎，但他们更想变得聪明。而受欢迎不是你可以在业余时间做的事情，尤其是在美国中学竞争激烈的环境中。阿尔贝蒂，可以说是文艺复兴时期人的原型，写道&amp;quot;没有一门艺术，无论多么微小，如果你想在其中出类拔萃，都需要全身心的投入。&amp;ldquo;我想知道世界上是否有人比美国学校孩子在受欢迎程度上更努力。海豹突击队和神经外科住院医师相比之下似乎是懒散的。他们偶尔休假；有些人甚至有爱好。美国青少年可能会在醒着的每一分钟都在努力受欢迎，一年365天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是建议他们有意识地这样做。他们中的一些人真的是小马基雅维利主义者，但我在这里真正意思是青少年总是在职，作为顺从者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，青少年非常注重衣服。他们没有意识地为了受欢迎而穿衣。他们穿得好看。但是给谁看？给其他孩子。其他孩子的意见成为他们对正确的定义，不仅是对衣服，而且对他们所做的一切，一直到他们走路的方式。因此，他们为把事情做&amp;quot;对&amp;quot;所做的每一项努力，无论是有意识的还是无意识的，都是更受欢迎的努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书呆子没有意识到这一点。他们没有意识到受欢迎需要努力。一般来说，某些非常苛刻领域之外的人没有意识到成功在多大程度上取决于持续（虽然通常是无意识的）努力。例如，大多数人似乎把绘画能力视为某种天生的品质，就像个子高一样。事实上，大多数&amp;quot;会画画&amp;quot;的人喜欢画画，并且花了很多时间这样做；这就是他们擅长它的原因。同样，受欢迎不仅仅是你是不是，而是你自己造就的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书呆子不受欢迎的主要原因是他们有其他事情要思考。他们的注意力被书籍或自然世界吸引，而不是时尚和派对。他们就像试图一边在头顶平衡一杯水一边踢足球的人。其他能够全神贯注于比赛的球员毫不费力地击败他们，并奇怪为什么他们似乎如此无能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使书呆子和其他孩子一样关心受欢迎程度，对他们来说受欢迎也会是更多的工作。受欢迎的孩子学会了如何受欢迎，并且想要受欢迎，就像书呆子学会了如何聪明，并且想要变得聪明一样：从他们的父母那里。当书呆子被训练得到正确答案时，受欢迎的孩子被训练取悦他人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止，我一直在模糊处理聪明和书呆子之间的关系，把它们当作可以互换的。事实上，只是上下文使它们如此。书呆子是社交能力不够的人。但&amp;quot;足够&amp;quot;取决于你在哪里。在典型的美国学校，酷的标准如此之高（或者至少如此具体），以至于你不必特别笨拙就显得笨拙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很少有聪明孩子能腾出受欢迎程度所需的注意力。除非他们碰巧也是长相好看、天生的运动员，或者受欢迎孩子的兄弟姐妹，否则他们往往会成为书呆子。这就是为什么聪明人在大约十一到十七岁之间生活最糟糕。在这个年龄，生活比之前或之后更多地围绕受欢迎程度展开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在此之前，孩子的生活由父母主导，而不是由其他孩子。孩子在小学确实关心同龄人的想法，但这不是他们的全部生活，后来才变成这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大约十一岁的时候，孩子们似乎开始把他们的家庭当作一份白天的工作。他们在自己中间创造了一个新世界，在这个世界中的地位才是重要的，而不是在他们家庭中的地位。事实上，在家庭中惹上麻烦可以让他们在关心的世界中赢得分数。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是，这些孩子为自己创造的世界最初是一个非常粗陋的世界。如果你让一群十一岁的孩子自生自灭，你得到的是《蝇王》。像很多美国孩子一样，我在学校读了这本书。想必这不是巧合。想必有人想向我们指出我们是野蛮人，我们为自己创造了一个残酷而愚蠢的世界。这对我来说太微妙了。虽然这本书似乎完全可信，但我没有得到额外的信息。我希望他们就直接告诉我们我们是野蛮人，我们的世界是愚蠢的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果不受欢迎仅仅导致书呆子被忽视，他们会发现他们的不受受欢迎更容易忍受。不幸的是，在学校不受受欢迎就是被积极迫害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？再一次，任何现在还在学校的人可能认为这是一个奇怪的问题。事情怎么可能不是这样？但确实可以。成年人通常不会迫害书呆子。为什么青少年会这样做？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;部分是因为青少年还是半孩子，而许多孩子天生就残忍。有些人折磨书呆子的原因和他们扯掉蜘蛛腿的原因一样。在你发展出良心之前，折磨是有趣的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子们迫害书呆子的另一个原因是让自己感觉更好。当你踩水时，你通过向下推水来把自己抬起来。同样，在任何社会等级中，对自己位置不确定的人会通过虐待他们认为地位低于自己的人来强调它。我读到过，这就是为什么美国穷人是黑人最敌对的群体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我认为其他孩子迫害书呆子的主要原因是它是受欢迎程度机制的一部分。受欢迎程度只有部分与个人吸引力有关。更多的是关于联盟。要变得更受欢迎，你需要不断地做让你接近其他受欢迎的人的事情，没有什么比共同的敌人更能让人们亲近了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像想要分散选民对国内困难时期注意力的政客一样，如果没有真正的敌人，你可以创造一个敌人。通过挑出并迫害一个书呆子，一群来自更高等级的孩子在他们之间创造联系。攻击一个外人让他们都成为内部人。这就是为什么最严重的欺凌案件发生在群体中。问任何书呆子：你从一群孩子那里受到的待遇比任何个体恶霸遭受的都要糟糕，无论多么虐待狂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这对书呆子有任何安慰的话，这不是个人的。聚集在一起欺负你的孩子们做同样的事情，出于同样的原因，就像一群聚在一起去打猎的人。他们实际上并不恨你。他们只是需要一些东西来追逐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为他们在等级的底层，书呆子是整个学校的安全目标。如果我没记错的话，最受欢迎的孩子不会迫害书呆子；他们不需要屈就做这种事情。大多数迫害来自地位较低的孩子，紧张的中产阶级。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是，他们有很多。受欢迎程度的分布不是金字塔，而是像梨一样在底部变细。最不受欢迎的群体相当小。（我相信我们是自助餐厅地图中唯一的 D 桌。）所以想欺负书呆子的人比书呆子还多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了通过远离不受欢迎的孩子来获得分数外，靠近他们也会失去分数。我认识的一个女人说，她在高中时喜欢书呆子，但害怕被看到和他们说话，因为其他女孩会嘲笑她。不受欢迎是一种传染病；太善良而不欺负书呆子的孩子仍然会出于自我保护而孤立他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，聪明孩子往往在初中和高中不快乐就不足为奇了。他们的其他兴趣让他们几乎没有注意力分给受欢迎程度，而且由于受欢迎程度类似于零和游戏，这反过来使他们成为整个学校的目标。奇怪的是，这种噩梦情景的发生没有任何故意的恶意，仅仅是由于情况的形状。对我来说最糟糕的时期是初中，当时孩子文化是新的和严酷的，后来会逐渐将更聪明的孩子分开的专业化几乎还没有开始。我交谈过的几乎每个人都同意：最低点在十一到十四岁之间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们学校是八年级，对我来说是十二岁和十三岁。那年有一次短暂轰动，我们的一位老师无意中听到一群女孩等校车时说的话，非常震惊，以至于第二天她把整堂课都用来雄辩地恳求不要如此残忍地对待彼此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这没有任何明显效果。当时让我吃惊的是她很惊讶。你的意思是她不知道他们彼此说的话的种类？你的意思是这不正常？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重要的是要认识到，不，成年人不知道孩子们彼此在做什么。他们在抽象上知道孩子们彼此之间是兽性的残酷，就像我们在抽象上知道人们在较穷国家受到折磨一样。但是，像我们一样，他们不喜欢沉浸在这个压抑的事实上，除非他们去寻找，他们看不到具体虐待的证据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公立学校教师与监狱看守处境非常相似。看守主要关心的是把囚犯关在场所内。他们还需要让他们有饭吃，并尽可能防止他们互相残杀。除此之外，他们想尽可能少地与囚犯打交道，所以他们让他们创造任何他们想要的社会组织。从我读到的内容来看，囚犯创造的社会是扭曲的、野蛮的和普遍的，处于底层一点也不好玩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大致上，我去过的学校也是这样。最重要的是留在场所内。在那里，当局给你食物，防止公开暴力，并努力教你一些东西。但除此之外，他们不想与孩子有太多关系。像监狱看守一样，老师大多让我们自己管理自己。而像囚犯一样，我们创造的文化是野蛮的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么现实世界对书呆子更友好？似乎答案仅仅是它由成年人组成，他们太成熟了，不会彼此欺负。但我不认为这是真的。监狱里的成年人当然会彼此欺负。显然，社交名媛也会；在曼哈顿的一些地方，女性的生活听起来像是高中的延续，有着同样琐碎的阴谋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为现实世界的重要之处不是它由成年人组成，而是它非常大，你所做的事情有实际的影响。这就是学校、监狱和午餐女士所缺乏的。所有这些世界的居民都被困在小泡沫里，他们所做的一切不可能有超过局部的影响。自然这些社会退化为野蛮。他们的形式没有功能可遵循。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你做的事情有实际影响时，仅仅取悦就不再够了。开始重要的是得到正确答案，而这就是书呆子显示出优势的地方。比尔·盖茨当然会浮现在我脑海中。虽然众所周知缺乏社交技能，但他得到正确答案，至少按收入衡量是这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现实世界的另一个不同之处是它大得多。在一个足够大的水池里，即使是最小的少数群体如果聚集在一起也能达到临界质量。在现实世界中，书呆子聚集在某些地方，形成自己的社会，在那里智力是最重要的。有时潮流甚至开始向相反方向流动：有时，特别是在大学数学和科学系，书呆子故意夸大他们的笨拙以显得更聪明。约翰·纳什如此钦佩诺伯特·维纳，以至于他采用了他在走廊里走时触摸墙壁的习惯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个十三岁的孩子，我对世界的了解并不比我立即看到的周围多多少。我们生活的扭曲小世界，我认为，就是世界。世界似乎残酷和无聊，我不确定哪个更糟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为我不适应这个世界，我认为一定是我有什么问题。我没有意识到我们书呆子不适应的原因是在某些方面我们领先了一步。我们已经在思考现实世界中重要的事情，而不是像其他人一样把所有时间花在玩一个精确但大多无意义的游戏上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们有点像一个成年人如果被扔回中学会有的样子。他不知道该穿什么衣服，该喜欢什么音乐，该用什么俚语。他对孩子们来说会是个完全的外星人。问题是，他知道得足够多，不在乎他们怎么想。我们没有这样的自信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人似乎认为在这个生活阶段把聪明的孩子和&amp;quot;正常&amp;quot;孩子混在一起是好事。也许。但至少在某些情况下，书呆子不适应的真正原因是其他人都疯了。我记得坐在高中的一次&amp;quot;动员大会&amp;quot;观众席上，看着啦啦队员们把一个对手玩家的模拟像扔进观众席被撕成碎片。我感觉像一个探险家目睹某种奇怪的部落仪式。如果我能回去给我十三岁的自己一些建议，我要告诉他的主要事情是抬起头来环顾四周。我当时没有真正理解，但我们生活的整个世界像 Twinkie 一样虚假。不只是学校，而是整个城镇。为什么人们搬到郊区？为了生孩子！所以难怪它似乎无聊和无菌。整个地方是一个巨大的托儿所，一个人造城镇，明确为繁育孩子而创建。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我长大的地方，感觉好像无处可去，也无事可做。这不是偶然的。郊区是特意设计用来排除外部世界的，因为它包含可能危及孩子的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于学校，它们只是这个虚假世界中的围栏。学校的官方目的是教育孩子。实际上它们的主要目的是把孩子锁在一个地方一大段时间，以便成年人可以把事情做完。我对此没有异议：在专业化的工业社会，让孩子们四处乱跑将是灾难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我烦恼的不是孩子被关在监狱里，而是（a）他们没有被告知这一点，（b）监狱大多由囚犯管理。孩子们被送去花六年时间在一个由一群追逐椭圆形棕色球的巨人统治的世界里记忆无意义的事实，好像这是世界上最自然的事情。如果他们对这种超现实的鸡尾酒有抵触，他们被称为不合群的人。在这个扭曲的世界里生活对孩子们来说是压力很大的。不仅对书呆子。像任何战争一样，它甚至对胜利者都是有害的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>你会希望你当初知道的事</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/hs/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;你会希望你当初知道的事&#34;&gt;你会希望你当初知道的事&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我为高中写了这篇演讲。我实际上从未做过这个演讲，因为学校当局否决了邀请我的计划。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我说我要在高中演讲时，我的朋友们很好奇。你会对高中生说什么？于是我问他们，你希望有人在高中时告诉你什么？他们的回答惊人地相似。所以我要告诉你们我们都希望有人告诉过我们的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我先告诉你们一件你们在高中不需要知道的事情：你的人生想做什么。人们总是问你这个问题，所以你觉得你应该有个答案。但成年人问这个主要是为了开始对话。他们想知道你是哪种人，这个问题只是为了让你们开口说话。他们问这个问题就像你可能戳潮水池里的寄居蟹，看看它会做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我现在回到高中，有人问我的计划，我会说我的首要任务是了解有什么选择。你不需要急着选择你的人生工作。你需要做的是发现你喜欢什么。如果你想在所做的事情上做得好，你必须做你喜欢的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;决定你喜欢什么似乎是最容易的事情，但结果证明是困难的，部分是因为很难准确了解大多数工作的真实情况。当医生并不像电视上描绘的那样。幸运的是，你也可以通过在医院做志愿者来观察真正的医生。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是有些工作你无法了解，因为还没有人做这些工作。过去十年里我做的大多数工作在我上高中时都不存在。世界变化很快，变化的速度本身也在加快。在这样的世界里，制定固定计划不是个好主意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而每年五月，全国各地的演讲者都会点燃标准毕业演讲，主题是：不要放弃你的梦想。我知道他们的意思，但这是个糟糕的说法，因为它暗示你应该被早期制定的某个计划束缚。计算机世界对此有个术语：过早优化。这等同于灾难。这些演讲者最好只简单地说，不要放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们真正的意思是，不要气馁。不要认为你不能做别人能做的事情。我同意你不应该低估你的潜力。做过伟大事情的人似乎像是另一个种族的人。大多数传记只会夸大这种幻觉，部分原因是传记作者不可避免地陷入崇拜的态度，部分是因为，知道故事的结局，他们忍不住简化情节，直到似乎主题的生活是命运的问题，只是某种天生天才的展开。事实上，我怀疑如果你和十六岁的莎士比亚或爱因斯坦一起上学，他们会给人留下深刻印象，但并不是完全不像你的其他朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是个令人不安的想法。如果他们只是像我们一样，那么他们必须非常努力地工作才能做到他们所做的事情。这是我们喜欢相信天才的原因之一。它为我们的懒惰找了个借口。如果这些人能够做到他们所做的事情只是因为某种神奇的莎士比亚性或爱因斯坦性，那么如果我们不能做到同样好的事情，不是我们的错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是说没有天才这种东西。但如果你试图在两个理论之间选择，一个为你的懒惰找借口，另一个可能是正确的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止，我们已经将标准毕业演讲从&amp;quot;不要放弃你的梦想&amp;quot;削减到&amp;quot;别人能做的，你也能做。&amp;ldquo;但这还需要进一步削减。自然能力确实存在差异。大多数人高估了它的作用，但它确实存在。如果我和一个四英尺高、雄心是在NBA打球的人说话，我会说&amp;quot;只要你真正努力，你就能做任何事情&amp;rdquo;，这会显得非常愚蠢。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们需要将标准毕业演讲削减为，&amp;ldquo;具有你能力的人能做的，你也能做；不要低估你的能力。&amp;ldquo;但经常发生的是，你越接近真相，你的句子就越混乱。我们采用了一个漂亮、整洁（但错误）的口号，把它搅得像泥潭一样。它不再是一篇很好的演讲了。但更糟糕的是，它不再告诉你该做什么了。具有你能力的人？你的能力是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;逆风&#34;&gt;逆风&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为解决方案是朝另一个方向努力。不要从目标倒推，要从有希望的情况向前推进。实际上，大多数成功的人都是这样做的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在毕业演讲的方法中，你决定二十年后想在哪里，然后问：我现在应该做什么才能到达那里？我建议你不要承诺未来任何事情，只看现在可用的选择，选择那些会给你最有希望的选择范围的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你做什么工作并不那么重要，只要你不浪费时间。做你感兴趣并增加你选择的事情，稍后再担心选择哪个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设你是一个大学新生，决定主修数学还是经济学。嗯，数学会给你更多选择：你可以从数学进入几乎任何领域。如果你主修数学，很容易进入经济学研究生院，但如果你主修经济学，很难进入数学研究生院。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;滑翔机在这里是个很好的比喻。因为滑翔机没有引擎，你不能迎风飞行而不失去大量高度。如果你让自己离好的着陆点很远顺风，你的选择会不舒服地缩小。通常你想保持逆风。所以我建议用&amp;quot;保持逆风&amp;quot;来替代&amp;quot;不要放弃你的梦想&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，你怎么做到这一点呢？即使数学是经济学的逆风，你作为一个高中生怎么知道这一点？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗯，你不知道，而这是你需要发现的。寻找聪明人和困难的问题。聪明人倾向于聚集在一起，如果你能找到这样一个群体，加入它可能是值得的。但要找到这些并不直接，因为有很多造假行为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于一个新来的本科生，所有大学系看起来都差不多。教授们似乎都令人生畏地博学，发表的论文对外人来说难以理解。但是，虽然在某些领域论文难以理解是因为它们充满了困难的想法，但在其他领域，它们被故意写成晦涩的方式，似乎在说重要的事情。这似乎是个令人震惊的主张，但它已经在著名的《社会文本》事件中被实验验证了。怀疑文学理论家发表的论文常常只是听起来理智的无稽之谈，一位物理学家故意写了一篇充满听起来理智的无稽之谈的论文，并提交给一家文学理论期刊，该期刊发表了它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最好的保护总是做困难的问题。写小说是困难的。读小说不是。困难意味着担忧：如果你不担心你制作的东西会出来得不好，或者你将无法理解你正在学习的东西，那么它就不够困难。必须有悬念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗯，这可能看起来是对世界的悲观看法，你可能认为。我告诉你的是你应该担忧？是的，但并不像听起来那么糟糕。克服担忧是令人振奋的。你看不到比赢得金牌的人更快乐的面孔。你知道他们为什么那么快乐吗？解脱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是说这是快乐的唯一方式。只是说某些担忧并不像听起来那么糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;雄心&#34;&gt;雄心&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在实践中，&amp;ldquo;保持逆风&amp;quot;简化为&amp;quot;做困难的问题&amp;rdquo;。你今天就可以开始。我希望我在高中时就理解了这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数人喜欢在所做的事情上做得好。在所谓现实世界中，这种需求是一种强大的力量。但高中生很少从中受益，因为他们被给予一个虚假的事情做。当我在高中时，我让自己相信我的工作是做一个高中生。于是我让自己对在所做的事情上做得好的需求仅仅通过在学校做得好来满足。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在高中时问我高中生和成年人之间的区别是什么，我会说成年人必须谋生。错了。是成年人为自己负责。谋生只是其中的一小部分。更重要的是为自己承担智力责任。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我不得不再次经历高中，我会把它当作日常工作对待。我不是说我在学校会松懈。把某事当作日常工作并不意味着把它做得很差。它意味着不被它定义。我的意思是我不认为自己是高中生，就像一个有服务员日常工作的音乐家不认为自己是服务员。[3] 当我不做日常工作的时候，我会开始尝试做真正的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我问人们他们对高中最大的遗憾是什么时，他们几乎都说同样的事情：他们浪费了这么多时间。如果你想知道你现在在做什么，将来会最遗憾，可能就是这个。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有人说这是不可避免的——高中生还不能完成任何事情。但我不认为这是真的。证据就是你很无聊。你八岁的时候可能不无聊。你八岁的时候叫&amp;quot;玩耍&amp;quot;而不是&amp;quot;闲逛&amp;rdquo;，但这是一回事。当我八岁的时候，我很少无聊。给我一个后院和几个其他孩子，我就能玩一整天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我现在意识到，这在初中和高中变得陈旧的原因，是我准备好做别的事情了。童年正在变老。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是说你不应该和朋友闲逛——不是说你们都应该成为除了工作什么都不做的无趣的小机器人。和朋友闲逛就像巧克力蛋糕。如果你偶尔吃它，你会更享受它，而不是每顿饭都只吃巧克力蛋糕。无论你多么喜欢巧克力蛋糕，吃了三顿饭后你会相当恶心。而这就是一个人在高中时感到的不适：精神恶心。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能想，我们必须做的不仅仅是取得好成绩。我们必须有课外活动。但你很清楚这些大多数是多么虚假。为慈善机构收集捐款是值得称赞的事情，但这不难。这不是完成什么事情。我所说的完成事情是指学习如何写得很好，或者如何编程计算机，或者前工业社会的生活到底是什么样的，或者如何写生人面。这种事情很少能转化为大学申请表上的一项。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;腐败&#34;&gt;腐败&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;围绕进入大学设计你的生活是危险的，因为你必须给留下印象才能进入大学的人不是一个很有洞察力的听众。在大多数大学，决定你是否能进入的不是教授，而是招生官员，他们远没有那么聪明。他们是智力世界的士官。他们看不出你有多聪明。预科学校的存在本身就证明了这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很少有父母会为他们的孩子付那么多钱去一个不改善他们入学前景的学校。预科学校公开说这是他们的目标之一。但如果你停下来想一想，这意味着他们可以入侵入学过程：他们可以让同一个孩子显得比他去当地公立学校时更有吸引力。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在你们大多数人都觉得你们生活中的工作是成为一个有前途的大学申请人。但这意味着你在设计你的生活来满足一个如此无意识的过程，以至于有一个完整的行业致力于颠覆它。难怪你会变得愤世嫉俗。你感到的不适与真人秀节目制作人或烟草业高管所感到的相同。你甚至得不到很多报酬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么你做什么？你不应该做的是反抗。我就是这么做的，那是个错误。我没有完全意识到我们身上发生了什么，但我闻到了一股大老鼠的味道。于是我就放弃了。显然世界糟透了，那又何必费心呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我发现我们的一位老师自己也在使用Cliff&amp;rsquo;s Notes时，这似乎是理所当然的。在这样的课上取得好成绩肯定毫无意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回想起来这是愚蠢的。这就像有人在足球比赛中被犯规，说，嘿，你犯规了，这是违反规则的，然后愤愤地走下场。犯规会发生。当你被犯规时要做的是不要失去冷静。继续比赛。通过把你置于这种情况，社会对你犯规了。是的，正如你怀疑的，你在课堂上学到的很多东西都是垃圾。是的，正如你怀疑的，大学入学过程很大程度上是一场骗局。但像许多犯规一样，这个是无意的。[7]所以继续比赛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;反抗几乎和服从一样愚蠢。无论哪种情况，你都让他们告诉你的事情来定义你。我认为最好的计划是踏上正交向量。不要只做他们告诉你的，也不要只是拒绝。而是把学校当作日常工作。作为日常工作来说，这是相当甜的。你三点钟就完成了，你甚至可以在那里做你自己的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;好奇心&#34;&gt;好奇心&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;而你真正的工作应该是什么？除非你是莫扎特，你的首要任务是弄清楚这一点。有什么伟大的事情可以做？有想象力的人在哪里？最重要的是，你对什么感兴趣？&amp;ldquo;能力&amp;quot;这个词是误导性的，因为它暗示着某种天生的东西。最强大的能力是对某个问题的一种强烈兴趣，而这种兴趣通常是后天培养的品味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种想法的扭曲版本已经以&amp;quot;激情&amp;quot;的名义渗入流行文化。最近我看到一则服务员的广告，说他们想要对服务有&amp;quot;激情&amp;quot;的人。真正的东西不是一个人可以为侍餐桌而拥有的东西。激情是个不好的词。更好的名字应该是好奇心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子是好奇的，但我说的好奇心与孩子的好奇心形状不同。孩子的好奇心广泛而浅薄；他们随机地问为什么关于一切。在大多数成年人中，这种好奇心完全干涸了。必须如此：如果你总是问为什么关于一切，你无法完成任何事情。但在有雄心的成年人中，好奇心不是干涸，而是变得狭窄而深沉。泥滩变成了井。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好奇心把工作变成游戏。对爱因斯坦来说，相对论不是一本他为了考试而学习的充满困难东西的书。这是一个他试图解决的谜团。所以对他来说发明它可能感觉比现在某人在课堂上学习它更像游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你从学校得到的最危险的错觉之一是，做伟大的事情需要很多纪律。大多数学科的教学方式如此无聊，以至于只有通过纪律你才能鞭策自己完成它们。所以当我在大学早期读到维特根斯坦的一句话说他没有自律，从未能拒绝自己任何东西，甚至一杯咖啡，我感到很惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在我认识一些做伟大工作的人，他们都一样。他们几乎没有纪律。他们都是可怕的拖延者，发现几乎不可能让自己做他们不感兴趣的事情。一个还没有送出他婚礼感谢 notes的一半，那是四年前的事了。另一个的收件箱里有26,000封电子邮件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是说你可以零自律。你可能需要你跑步所需要的那么多。我常常不愿意去跑步，但一旦去了，我很享受。如果我不跑步好几天，我会感到不舒服。做伟大事情的人也是如此。他们知道如果不工作会感觉不好，他们有足够的自律让自己到桌边开始工作。但一旦开始，兴趣接管，纪律就不再必要了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你认为莎士比亚是咬紧牙关，勤奋地试图写伟大的文学吗？当然不是。他在享受乐趣。这就是他如此优秀的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想做好工作，你需要对一个有希望的问题有强烈的好奇心。爱因斯坦的关键时刻是当他看麦克斯韦方程组时说，这里到底发生了什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能需要数年时间才能确定一个有生产力的问题，因为可能需要数年时间才能弄清一个学科真正是关于什么的。举一个极端的例子，考虑数学。大多数人认为他们讨厌数学，但你在学校以&amp;quot;数学&amp;quot;名义做的无聊事情与数学家所做的事情完全不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伟大的数学家G.H.哈代说他在高中时也不喜欢数学。他只是接受它是因为他比其他学生更擅长。只是后来他意识到数学很有趣——只是后来他才开始提问，而不仅仅是正确回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我的一个朋友过去常常因为他必须为学校写论文而抱怨时，他的母亲会告诉他：找一个让它变得有趣的方法。这就是你需要做的：找一个让世界变得有趣的问题。做伟大事情的人看着和其他人一样的世界，但注意到一些奇怪而引人入胜的神秘细节。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不仅在智力方面。亨利·福特的伟大问题是，为什么汽车必须是奢侈品？如果你把它们当作商品对待会发生什么？弗朗茨·贝肯鲍尔的实际上是，为什么每个人都必须保持在自己的位置？为什么后卫也能进球呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;现在&#34;&gt;现在&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果需要数年时间才能阐明伟大的问题，你现在十六岁该做什么？努力寻找一个。伟大的问题不会突然出现。它们逐渐在你头脑中凝结。而使它们凝结的是经验。所以找到伟大问题的方法不是搜索它们——不是游荡思考，我将做出什么伟大发现？你无法回答那个问题；如果你能，你就已经做到了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让大想法出现在你头脑中的方法不是寻找大想法，而是花大量时间做你感兴趣的工作，并在这个过程中让你的头脑足够开放，让大想法可以栖息。爱因斯坦、福特和贝肯鲍尔都使用了这个配方。他们都像钢琴家知道键盘一样了解自己的工作。所以当有什么事情似乎不对劲时，他们有信心注意到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何花时间，花在什么上？只需选择一个看起来有趣的项目：掌握一些材料，或者制作一些东西，或者回答某个问题。选择一个需要不到一个月的项目，并确保你有办法完成它。做一些足够困难以扩展你自己的事情，但只是刚好，特别是在开始时。如果你在两个项目之间做决定，选择看起来最有趣的那个。如果一个在你面前爆炸了，开始另一个。重复直到，像内燃机一样，过程变得自我维持，每个项目都产生下一个项目。（这可能需要数年。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果不为&amp;quot;学校&amp;quot;做项目可能会限制你或让它看起来像工作，那也好。如果你想，可以让你的朋友参与，但不要太多，只有当他们不是靠不住的人。朋友提供道义支持（很少有创业公司是一个人开始的），但秘密也有其优势。秘密项目有某种令人愉悦的感觉。你可以承担更多风险，因为没有人会知道你是否失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果一个项目似乎不在你应该有的某个目标的路径上，不要担心。路径可以比你想象的弯曲得多。所以让路径从项目中生长。最重要的是对它感到兴奋，因为你是通过做来学习的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要不理会不良动机。最强大的是在某些事情上比别人做得更好的欲望。哈代说这就是让他开始的，我认为他唯一不寻常的地方是他承认了这一点。另一个强大的动力是做或知道你不应该做的事情的欲望。密切相关的是做某些大胆事情的欲望。十六岁的人不应该写小说。所以如果你尝试，你实现的任何事情都是积极的一面；如果你完全失败，你做得不比期望差。[8]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>你如何知道</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/know/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/know/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/know/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;你如何知道&#34;&gt;你如何知道&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我至少读过两次维尔阿杜安的第四次十字军东征编年史，可能是三次。然而如果我必须写下我记得的一切，我怀疑它不会超过一页。乘以几百倍，当我看着我的书架时，我有一种不安的感觉。如果你记得这么少，读所有这些书有什么用？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个月前，当我正在阅读康斯坦斯·里德的精彩希尔伯特传记时，我想出了如果不是这个问题的答案，至少是让我感觉更好一些的东西。她写道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;希尔伯特对那些用事实填满学生但没有教他们如何构建问题和解决它们的数学讲座没有耐心。他经常告诉他们&amp;quot;一个问题的完美表述已经是它的一半解决方案。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎对我来说一直是一个重要的观点，在听到希尔伯特确认它后，我更加确信了这一点。但我是如何首先相信这个想法的呢？我自己的经验和我读过的其他东西的结合。当时我什么也不记得了！最终我也会忘记希尔伯特也确认了这一点。但我对这个想法重要性的增加信念将仍然是我从这本书中学到的东西，即使我忘记了我学过它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读和经验训练你对世界的模型。即使你忘记了经验或你读过的内容，它对你世界模型的影响仍然存在。你的心智就像一个你已经丢失源代码的编译程序。它能工作，但你不知道为什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;寻找我从维尔阿杜安编年史中学到的东西的地方不是我记住的内容，而是我对十字军东征、威尼斯、中世纪文化、攻城战等等的心智模型。这并不意味着我不能更专注地阅读，但至少阅读的收获并不像看起来那么微不足道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是那些事后看来显而易见的事情之一。但对我来说这是一个惊喜，想必对任何其他对他们（显然）忘记读过的那么多内容感到不安的人来说也是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，意识到它不仅仅是让你对忘记感觉好一点。还有具体的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，阅读和经验通常在发生时被&amp;quot;编译&amp;quot;，使用你当时的大脑状态。同一本书在你生命的不同时间会被不同地编译。这意味着多次阅读重要的书是非常值得的。我过去总是对重读书感到一些不安。我无意识地将阅读与木工等工作混为一谈，在那里不得不再次做某事意味着你第一次做错了。而现在&amp;quot;已经读过&amp;quot;这个短语似乎几乎不合语法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有趣的是，这种影响不仅限于书籍。技术将越来越多地使我们能够重新体验我们的经历。当人们今天这样做时，通常是为了再次享受它们（例如，当看旅行的照片时）或找到他们编译代码中某些错误的起源（例如，当斯蒂芬·弗莱成功记起阻止他唱歌的童年创伤时）。但随着记录和播放你生活的技术改进，人们可能会变得普遍地在没有特定目标的情况下重新体验经历，只是为了像重读书一样再次从它们中学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最终我们可能不仅能够播放经历，还能够索引甚至编辑它们。所以虽然不知道你是如何知道事情的可能似乎是人性的一部分，但它可能不是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢 Sam Altman、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>值得拥有智慧吗？</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wisdom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wisdom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/wisdom/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;值得拥有智慧吗&#34;&gt;值得拥有智慧吗？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前，我终于弄明白了一个困扰了我25年的问题：智慧和智力之间的关系。任何人都能看出它们不是一回事，因为聪明但不智慧的人太多了。然而，智力和智慧似乎确实有关系。究竟是什么关系呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么是智慧？我想说就是在很多情况下知道该做什么。我不是想在这里对智慧的本质做深刻的阐述，只是想弄清楚我们如何使用这个词。智慧的人通常是知道什么是对的该做什么的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，聪明不也是在某些情况下知道该做什么吗？例如，当老师让你小学班级把1到100的所有数字加起来时，知道该怎么做？[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有人说智慧和智力适用于不同类型的问题——智慧适用于人类问题，智力适用于抽象问题。但这是不正确的。有些智慧与人无关：例如，工程师知道某些结构比其他结构更不容易失败的智慧。当然，聪明的人也能为人类问题和抽象问题找到聪明的解决方案。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个流行的解释是智慧来自经验，而智力是天生的。但人的智慧并不与其拥有的经验成正比。除了经验之外，肯定还有其他东西有助于智慧，有些可能是天生的：例如，反思的倾向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于智慧和智力差异的传统解释都经不起仔细审查。那么区别是什么呢？如果我们看看人们如何使用&amp;quot;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;这两个词，它们似乎意味着不同形状的表现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;曲线&#34;&gt;曲线&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;都是说某人知道该做什么的方式。区别在于&amp;quot;智慧&amp;quot;意味着一个人在所有情况下都有很高的平均结果，而&amp;quot;聪明&amp;quot;意味着在少数情况下表现出色。也就是说，如果你有一个图表，x轴代表情况，y轴代表结果，智慧的人的图表整体很高，而聪明的人的图表有很高的峰值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种区别类似于一个人应该在其最佳状态下评判才能，在最差状态下评判品格的规则。除了你在最佳状态下评判智力，在平均状态下评判智慧。这就是两者相关的方式：它们是同一条曲线可以很高的两种不同意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以智慧的人在大多数情况下知道该做什么，而聪明的人在很少有人能做到的情况下知道该做什么。我们需要再加一个限定条件：我们应该忽略某人因为拥有内部信息而知道该做什么的情况。[3] 但除此之外，我认为如果不开始犯错，我们无法更具体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们也不需要。这个解释很简单，它预测或至少符合关于智慧和智力差异的两个传统观点。人类问题是最常见的类型，因此擅长解决这些问题对于实现高平均结果至关重要。而且高平均结果似乎主要取决于经验，而戏剧性的峰值只能由具有某些罕见、天生品质的人实现；几乎任何人都可以学会成为一名好的游泳者，但要成为奥运会游泳者，你需要一定的体型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个解释也说明了为什么智慧是如此难以捉摸的概念：根本没有这回事。&amp;ldquo;智慧&amp;quot;意味着某种东西——一个人平均上擅长做出正确的选择。但把使一个人能够做到这一点的所谓品质称为&amp;quot;智慧&amp;quot;并不意味着这种东西存在。就&amp;quot;智慧&amp;quot;意味着什么而言，它指的是各种品质的混合，如自律、经验和同理心。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，虽然&amp;quot;聪明&amp;quot;意味着某种东西，但如果我们坚持寻找一种叫做&amp;quot;智力&amp;quot;的单个东西，我们就会自找麻烦。无论它的组成部分是什么，它们并不都是天生的。我们使用&amp;quot;聪明&amp;quot;这个词作为能力的指标：聪明的人能理解很少有人能理解的东西。智力（以及智慧）确实可能有某种天生的倾向，但这种倾向本身并不是智力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们倾向于认为智力是天生的原因之一是，试图测量智力的人集中在它最可测量的方面。天生的品质显然比受经验影响的品质更方便处理，因此在研究过程中可能会变化。问题在于当我们把&amp;quot;智力&amp;quot;这个词拖到他们正在测量的东西上时。如果他们在测量天生的东西，他们就不可能是在测量智力。三岁的孩子不聪明。当我们描述一个孩子聪明时，是&amp;quot;比其他三岁孩子更聪明&amp;quot;的简写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;分歧&#34;&gt;分歧&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;指出智力的倾向与智力本身不同可能是个技术细节。但这是一个重要的技术细节，因为它提醒我们可以变得更聪明，就像我们可以变得更智慧一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人担忧的是我们可能不得不在两者之间做出选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果智慧和智力是同一条曲线的平均值和峰值，那么随着曲线上点的数量减少，它们会收敛。如果只有一个点，它们是相同的：平均值和最大值相同。但随着点的数量增加，智慧和智力会分道扬镳。历史上，曲线上点的数量似乎一直在增加：我们的能力在越来越广泛的情况下受到测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在孔子和苏格拉底的时代，人们似乎认为智慧、学习和智力比我们现在认为的更密切相关。区分&amp;quot;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;是现代习惯。[5] 我们这样做的原因是它们一直在分歧。随着知识变得更加专业化，曲线上的点更多，峰值和平均值之间的区别变得更加明显，就像用更多像素渲染的数字图像一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个结果是，一些古老的处方可能已经过时。至少我们必须回去弄清楚它们真的是智慧的处方还是智力的处方。但随着智慧和智力的分离，真正令人震惊的变化是我们可能必须决定我们更喜欢哪一个。我们可能无法同时优化两者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社会似乎选择了智力。我们不再崇拜圣人——不像两千年前人们那样。现在我们崇拜天才。因为事实上，我们开始时的区别有一个相当残酷的推论：就像你可以聪明但不很智慧一样，你也可以智慧但不很聪明。这听起来并不是特别令人钦佩。这会让你想到詹姆斯·邦德，他在很多情况下知道该做什么，但在涉及数学的情况下必须依赖Q。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智力和智慧显然不是相互排斥的。事实上，高平均值可能有助于支撑高峰值。但有理由相信在某个时候你必须在两者之间做出选择。一个非常聪明的人的例子就是如此，他们经常如此不智慧，以至于在流行文化中这似乎被视为常态而非例外。也许心不在焉的教授有他自己的智慧，或者比看起来更智慧，但他没有以孔子或苏格拉底希望人们的方式智慧。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;新的&#34;&gt;新的&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于孔子和苏格拉底来说，智慧、美德和幸福必然是相关的。智慧的人是知道什么是正确的选择并总是做出这种选择的人；为了成为正确的选择，它必须在道德上是正确的；因此他总是幸福的，知道自己已经尽了最大努力。我想不出有多少古代哲学家会不同意这一点，至少就其本身而言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;君子总是快乐；小人悲伤，&amp;ldquo;孔子说。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而几年前我读到一篇对数学家的采访，他说大多数晚上他不满意地上床睡觉，感觉自己没有取得足够的进展。[8] 我们翻译为&amp;quot;快乐&amp;quot;的中文和希腊词并不意味着完全相同的意思，但有足够的重叠，使得这个评论与它们相矛盾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学家因为不满意就是小人吗？不；他只是在做一种在孔子时代不是很常见的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类知识似乎以分形方式增长。一次又一次，一些看起来小而无趣的领域——甚至是实验误差——当仔细检查时，证明其中包含的知识与到那时为止的所有知识一样多。几个自古代以来爆发的分形芽涉及发明和发现新事物。例如，数学过去只是少数人兼职做的事情。现在它是成千上万人的职业。在涉及制造新事物的工作中，一些旧的规则不适用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近我花了一些时间给人建议，在那里我发现古老的规则仍然有效：尽可能理解情况，根据经验给出最好的建议，然后不要担心，知道你已经尽了最大努力。但当我写文章时，我没有任何这样的宁静。那时我很担心。如果我的想法用完了怎么办？当我写作时，五个晚上中有四个我不满意地上床睡觉，感觉自己没有做得足够。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给人建议和写作是根本不同类型的工作。当人们带着问题来找你，你必须弄清楚正确的做法时，你（通常）不必发明任何东西。你只是权衡选择，试图判断哪个是谨慎的选择。但谨慎不能告诉我下一句该写什么。搜索空间太大了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像法官或军事军官这样的人，在大部分工作中可以由职责引导，但职责在制造东西时没有指导作用。制造者依赖更不稳定的东西：灵感。像大多数过着不稳定生活的人一样，他们往往担心，不满意。在这方面他们更像孔子时代的小人，总是离一次坏收成（或统治者）导致的饥饿一步之遥。除了不是受天气和官员的摆布，他们受自己想象力的摆布。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;限制&#34;&gt;限制&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我来说，意识到不满意可能是可以接受的，这是一种解脱。成功的人应该快乐的想法背后有几千年的势头。如果我足够好，为什么我没有获胜者应该有的轻松自信？但我现在相信，这就像一个跑步者问&amp;quot;如果我是这么好的运动员，为什么感觉这么累？&amp;ldquo;好的跑步者仍然会累；他们只是在更高的速度下累。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作是发明或发现事物的人与跑步者处于相同的位置。他们没有办法做到最好，因为他们能做的事情没有限制。最接近的是与他人比较。但你做得越好，这越不重要。一个发表了一些东西的本科生感觉像个明星。但对于处于领域顶端的人来说，做得好的标准是什么？跑步者至少可以与其他做完全相同事情的人比较；如果你赢得奥运金牌，你可以相当满足，即使你认为你可以跑得更快一点。但小说家该怎么办？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果你做的是那种问题呈现给你，你必须从几个选择中选择一个的工作，你的表现有上限：每次都选择最好的。在古代社会，几乎所有的工作似乎都是这种类型。农民必须决定一件衣服是否值得修补，国王必须决定是否入侵邻国，但都不期望发明任何东西。原则上他们可以；国王可以发明火器，然后入侵邻国。但实际上创新如此罕见，以至于不期望你这样做，就像不期望守门员进球一样。[9] 实际上，似乎每种情况下都有正确的决定，如果你做出了，你就完美地完成了工作，就像阻止对方球队得分的守门员被认为打了一场完美的比赛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个世界里，智慧似乎至高无上。[10] 即使现在，大多数人做的工作都是问题呈现给他们，他们必须选择最好的替代方案。但随着知识变得更加专业化，有越来越多的工作类型人们必须制造新事物，因此表现是无界的。相对于智慧，智力变得越来越重要，因为有更多峰值的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;处方&#34;&gt;处方&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可能不得不在智慧和智力之间做出选择的另一个迹象是它们的处方有多么不同。智慧似乎主要来自治愈孩童般的品质，而智力主要来自培养它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智慧的处方，特别是古老的，往往具有补救性质。要达到智慧，必须清除童年时期充满头脑的所有碎片，只留下重要的东西。自制和经验都有这种效果：分别消除来自自己天性和成长环境的随机偏见。这并不是智慧的全部，但它是很大一部分。圣人头脑中的很多东西也在每个12岁孩子的头脑中。区别在于在12岁孩子的头脑中，它与大量随机垃圾混合在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通往智力的道路似乎是通过解决难题。你通过锻炼发展智力，就像你可能发展肌肉一样。但这里不能有太多强迫。任何程度的纪律都无法取代真正的好奇心。因此培养智力似乎是一个人性格中识别某种倾向——对某些类型事物感兴趣的倾向——并培养它的问题。你不是为了使自己成为真理的中性容器而消除你的特质，而是选择一个并试图将其从幼苗成长为树。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智慧的人在智慧方面都非常相似，但非常聪明的人往往以独特的方式聪明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的大多数教育传统都以智慧为目标。所以也许学校工作不好的原因之一是它们试图使用智慧的处方来制造智力。大多数智慧的处方都有顺从的元素。至少，你应该按照老师说的做。更极端的处方旨在像基础训练一样打破你的个性。但这不是通往智力的道路。而智慧通过谦卑而来，在培养智力时，对自己的能力有错误的高估计实际上可能有帮助，因为它鼓励你继续工作。理想情况下，直到你意识到自己错了多少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（晚年学习新技能困难的原因不仅仅是一个人的大脑可塑性较差。另一个可能更糟糕的障碍是一个人有更高的标准。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到我们在这里处于危险的境地。我不是建议教育的主要目标应该是提高学生的&amp;quot;自尊&amp;rdquo;。那只会培养懒惰。而且，它并不能真正欺骗孩子，不是聪明的孩子。他们在年轻的时候就能看出每个人都能赢的比赛是骗局。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教师必须走一条狭窄的路：你想鼓励孩子们自己想出东西，但你不能只是为他们生产的每样东西鼓掌。你必须成为一个好观众：欣赏，但不要太容易印象深刻。这是很多工作。你必须对不同年龄段孩子的能力有足够的把握，知道什么时候应该感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与传统的教育处方相反。传统上学生是观众，不是老师；学生的工作不是发明，而是吸收一些规定的材料。（一些学院使用&amp;quot;背诵&amp;quot;这个词是这方面的化石。）这些旧传统的问题是它们太受智慧处方的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;不同&#34;&gt;不同&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我故意给这篇文章起了个 provocative 的标题；当然，拥有智慧是值得的。但我认为理解智慧和智力之间的关系很重要，特别是它们之间似乎日益增长的差距。这样我们就可以避免将真正针对智慧的规则和标准应用于智力。这两种&amp;quot;知道该做什么&amp;quot;的意义比大多数人意识到的更加不同。通往智慧的道路是通过纪律，通往智力的道路是通过精心选择的自我放纵。智慧是普遍的，智力是独特的。虽然智慧带来平静，但智力很多时候导致不满。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这尤其值得记住。一位物理学家朋友最近告诉我，他的一半部门都在服用百忧解。也许如果我们承认在某些类型的工作中一定量的挫折是不可避免的，我们可以减轻其影响。也许我们可以把它装箱并在某些时候放在一边，而不是让它与日常悲伤混合在一起，产生看起来令人担忧的大池塘。至少，我们可以避免对不满意而不满意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你感到筋疲力尽，不一定是因为你有什么问题。也许你只是在快速奔跑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 高斯据说在10岁时被问到这个问题。他没有像其他学生那样费力地把数字加起来，而是看到它们由50对组成，每对总和为101（100 + 1，99 + 2，等等），他可以只将101乘以50得到答案5050。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 一个变体是智力是解决问题的能力，智慧是知道如何使用这些解决方案的判断力。虽然这肯定是智慧和智力之间的重要关系，但并不是它们之间的区别。智慧在解决问题时也很有用，智力可以帮助决定如何处理解决方案。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>写作与演讲</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/speak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/speak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/speak/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;写作与演讲&#34;&gt;写作与演讲&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是一个很好的演讲者。我经常说&amp;quot;嗯&amp;quot;。有时当我失去思路时我不得不暂停。我希望我是一个更好的演讲者。但我不像希望成为一个更好的作家那样希望成为一个更好的演讲者。我真正想要的是有好的想法，而这比成为一个好的演讲者是成为一个好作家的更大部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拥有好的想法是写好文章的大部分。如果你知道你在谈论什么，你可以用最简单的词语说出来，你将被认为有好的风格。演讲则相反：拥有好的想法是成为一个好演讲者的惊人小的组成部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几年前我在一个会议上第一次注意到这一点。有另一个演讲者比我好得多。他让我们所有人都哄堂大笑。相比之下，我显得笨拙和结结巴巴。之后我像往常一样把我的演讲稿放在网上。当我这样做时，我试图想象另一个人的演讲稿会是什么样子，只是那时我才意识到他没有说太多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这可能对一个更了解演讲的人来说是显而易见的，但对我来说，想法在演讲中比在写作中重要得多是一个启示。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几年后，我听了一个人的演讲，他不仅仅是一个比我好的演讲者，而是一个著名的演讲者。天哪，他真好。所以我决定我会密切关注他说的话，学习他是如何做到的。大约十句话后，我发现自己想&amp;quot;我不想成为一个好的演讲者&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成为一个真正好的演讲者不仅仅是与拥有好的想法正交，而且在许多方面将你推向相反的方向。例如，当我发表演讲时，我通常事先写出来。我知道那是个错误；我知道发表预写的演讲使与观众互动更难。获得观众注意力的方法是给他们你的全部注意力，而当你发表预写的演讲时，你的注意力总是在观众和演讲之间分配——即使你记住了它。如果你想与观众互动，最好只从你想说的大纲开始，即兴发挥单个句子。但如果你那样做，你可能花在思考每个句子上的时间不超过说它所需的时间。[2] 偶尔与现场观众交谈的刺激使你想起新的事情，但总的来说，这不会像写作那样产生想法，在写作中你可以在每个句子上花你想要的时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你足够排练预写的演讲，你可以渐近地接近即兴演讲时获得的参与类型。演员就是这样做的。但这里又有一个流畅性和想法之间的权衡。你花在练习演讲上的所有时间，你可以用来使它更好。演员不面临那种诱惑，除了在他们写了剧本的罕见情况下，但任何演讲者都面临。在我发表演讲之前，通常可以发现在某个角落坐着一份打印在纸上的副本，试图在脑海中排练。但我最终总是花大部分时间重写它。我发表的每个演讲最终都是从一份充满划掉和重写的东西的手稿中发表的。这当然使我嗯得更多，因为我没有时间练习新的部分。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;根据你的观众，有比这些更糟糕的权衡。观众喜欢被奉承；他们喜欢笑话；他们喜欢被有力的词语流冲昏头脑。当你降低观众的智力时，成为一个好的演讲者越来越成为一个好的吹牛者的事情。写作当然也是如此，但演讲的下降更陡峭。任何给定的人作为观众的一员都比作为读者时更笨。就像即兴演讲的演讲者只能花在思考每个句子上的时间不超过说它所需的时间一样，听演讲的人也只能花在思考每个句子上的时间不超过听它所需的时间。此外，观众中的成员总是受到周围人反应的影响，在观众中人与人之间传播的反应是不成比例的更原始类型，就像低音比高音更好地穿过墙壁一样。每个观众都是潜在的暴民，好的演讲者利用这一点。在那个会议上我在那个好演讲者的演讲中笑得这么多的部分原因是其他人都在笑。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么演讲无用吗？作为想法的来源，它们当然不如书面文字。但那不是演讲的全部好处。当我去听演讲时，通常是因为我对演讲者感兴趣。听演讲是大多数人最接近与像总统那样没有时间与所有想见他的人单独会面的人交谈的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;演讲也很善于激励我做事情。如此多著名的演讲者被描述为励志演讲者可能不是巧合。那可能是公开演讲的真正目的。那可能是它最初的目的。你用演讲能引起的情感反应可以是一股强大的力量。我希望我能说这股力量更多地用于善而不是恶，但我不确定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我在这里谈论的不是学术演讲，那是不同类型的东西。虽然学术演讲的观众可能会欣赏笑话，但他们将（或至少应该）有意识地努力看到你呈现的新想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 那是下限。在实践中你通常可以做得更好，因为演讲通常是关于你以前写过或谈论过的事情，当你即兴发挥时，你最终重现了其中一些句子。像早期中世纪建筑一样，即兴演讲是由spolia（再利用材料）制成的。顺便说一句，这感觉有点不诚实，因为你必须传达这些句子，好像你刚刚想到它们一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] Robert Morris指出，练习演讲有一种方式可以使它们更好：大声朗读演讲可以暴露笨拙的部分。我同意，事实上，我因此至少大声朗读一次我写的大部分东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 对于足够小的观众，成为观众的一员使人变笨可能不成立。真正的下降似乎是在观众太大，演讲感觉不像对话时开始的——大约10人左右。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman和Robert Morris阅读草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>前线消息</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/colleges/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/colleges/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/colleges/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;前线消息&#34;&gt;前线消息&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几周前，我有一个如此异端的想法，连我自己都感到惊讶。你上哪所大学可能并不那么重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于我和许多中产阶级的孩子来说，考上好大学在我成长过程中或多或少就是生命的意义。我是什么？一个学生。要做好这个，意味着要取得好成绩。为什么要取得好成绩？为了考上好大学。为什么要这样做？似乎有几个原因：你会学到更多，找到更好的工作，赚更多的钱。但具体的好处是什么并不重要。大学是你所有未来前景必须通过的瓶颈；如果你上了更好的大学，一切都会更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几周前我意识到，在这个过程中某个时候，我已经不再相信这个了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是什么让我开始思考这个问题的是现在这种过分担心孩子上什么幼儿园的新趋势。在我看来，这根本不可能重要。要么它不会帮助孩子进入哈佛，要么如果确实有帮助，进入哈佛也不会再有太大意义了。然后我想：那么现在它有多重要呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果我有很多关于这方面的数据。我和我的三个合伙人经营着一家名为Y Combinator的种子期投资公司。我们在公司只有几个人和一个想法时进行投资。想法并不重要；它反正会改变。我们的大部分决策基于创始人。创始人平均大学毕业三年。许多人刚刚毕业；少数还在上学。所以我们与研究生项目或刚从大学毕业就招聘员工的公司处境非常相似。只是我们的选择会立即受到可见的检验。创业公司只有两种可能的结果：成功或失败——通常一年内你就会知道会是哪种。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应用于创业公司的测试是现实世界中最纯粹的测试之一。创业公司的成功或失败几乎完全取决于创始人的努力。成功由市场决定：只有用户喜欢你构建的东西，你才会成功。而用户不在乎你上过哪所大学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了有精确可测量的结果，我们还有很多结果。不像传统风险投资基金做少量大交易，我们做大量小交易。我们目前每年资助约40家公司，从约900份申请中选出，代表约2000人。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考虑到我们评估的人数之众以及应用于我们选择的快速、明确的测试，Y Combinator一直是学习如何挑选赢家的前所未有的机会。我们学到的最令人惊讶的事情之一就是人们上过的大学有多不重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我以为自己已经不再关心这个了。没有什么比在哈佛读研究生更能治愈你对普通哈佛本科生的任何幻想了。然而Y Combinator向我们表明，我们仍然高估了上过精英大学的人。我们会面试来自麻省理工、哈佛或斯坦福的人，有时会想：他们一定比看起来更聪明。我们花了几次迭代才学会相信自己的直觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，每个人都认为上过麻省理工、哈佛或斯坦福的人一定很聪明。即使为此讨厌你的人也相信这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但当你想想上精英大学意味着什么时，这怎么可能呢？我们谈论的是由招生官员——基本上是人力资源人员——做出的决定，基于对十七岁青少年提交的大量令人沮丧地相似的申请的粗略检查。他们有什么依据？一个容易被游戏化的标准化测试；一篇短文告诉你孩子认为你想听什么；与随机校友的面试；基本上是服从性指标的高中记录。谁会依赖这样的测试？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而很多公司确实这样做。很多公司在很大程度上受到申请人上过的大学的影响。怎么会这样呢？我想我知道答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;企业界曾经有句说法：&amp;ldquo;没有人会因为购买IBM而被解雇。&amp;ldquo;你不再专门听到关于IBM的说法，但这个想法非常活跃；有一整类&amp;quot;企业&amp;quot;软件公司存在就是为了利用这一点。为大型组织购买技术的人不在乎为平庸软件支付巨额费用。那不是他们的钱。他们只想从一个看起来安全的供应商那里购买——一家有成熟名称、自信的销售人员、令人印象深刻的办公室以及符合所有当前潮流的软件的公司。不一定是会交付的公司，而是如果他们让你失望，仍然看起来是谨慎选择的公司。所以公司已经演变成填补这个利基市场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司的招聘人员与为组织购买技术的人处境非常相似。如果有人上过斯坦福且明显不疯狂，他们可能是个安全的选择。而安全的选择就足够了。没有人会根据招聘人员拒绝的人后来的表现来衡量他们。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我当然不是说，精英大学已经像企业软件公司那样演变成利用大型组织的弱点。但它们工作起来好像已经这样了。除了品牌名的力量，精英大学的毕业生有两个关键品质，正好适合大型组织的工作方式。他们擅长做被要求做的事情，因为这是取悦十七岁评判你的成年人所需要的。而上过精英大学让他们更加自信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在人们可能一辈子在一家大公司工作的日子里，这些品质一定非常有价值。精英大学的毕业生既能干，又服从权威。由于在大型组织中个人表现如此难以衡量，他们自己的自信将成为他们声誉的起点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在创业公司的新世界中，情况非常不同。即使我们想，我们也无法将某人从市场的判断中拯救出来。而魅力和自信对用户来说一文不值。用户关心的只是你是否制作了他们喜欢的东西。如果不，你就死定了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;知道这个测试即将到来，我们比那些仅仅招聘的人更努力地寻找正确答案。我们不能对成功的预测因素有任何幻想。我们发现的是学校之间的差异比个人之间的差异小得多，相比之下可以忽略不计。在与某人交谈的第一分钟，我们比知道他们上过什么学校能了解更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样说是显而易见的。看个人，而不是他们上过什么大学。但这比我开始时的想法要弱，即个人上哪所大学并不那么重要。你在最好的学校学不到在较差学校学不到的东西吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然不是。显然，对于个人情况你无法证明这一点，但你可以从综合证据看出：如果不问他们，你无法区分上过一所学校的人与上过另一所在美国新闻列表上排名低三倍的学校的人。[3] 试试看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;怎么会这样？因为你在大学学到多少更多地取决于你自己，而不是大学。一个坚定的派对动物可以在最好的学校度过而不学任何东西。而对知识有真正渴望的人将能够在一所根本不著名的学校找到一些聪明的人学习。其他学生是上精英大学的最大优势；你从他们身上学到比教授更多的东西。但如果你有意识地寻找聪明朋友，你应该能够在大多数大学重现这一点。在大多数大学，你至少能找到少数其他聪明学生，而且大多数人在大学也只有少数亲密朋友。[4] 找到聪明教授的几率甚至更好。教授的曲线比学生平坦得多，特别是在数学和硬科学方面；在数学系找不到聪明教授之前，你必须把大学列表排得很靠后。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，我们发现不同大学的相对声望在判断个人时是无用的，这并不奇怪。大学如何选择人有很多随机性，而他们在那里学到什么更多地取决于他们自己，而不是大学。在这两个变化来源之间，某个人上过的大学并不意味着什么。它在某种程度上是能力的预测因素，但太弱了，我们主要将其视为错误来源，并努力有意识地忽略它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑我们的发现是创业公司特有的异常现象。可能人们一直高估了上大学地点的重要性。我们只是终于能够衡量它了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的事情不仅是人们受到如此肤浅的测试的判断，而且这么多的人也这样判断自己。很多人，可能是美国大多数的人，对上过或没上过大学都有些不安全感。这种情况的悲剧性在于，没上过你喜欢的大学的最大 liability 是你自己感觉因此缺少了什么。大学在这方面有点像专属俱乐部。成为大多数专属俱乐部会员的唯一真正优势是：你知道如果不是会员，你不会错过太多。当你被排除在外时，你只能想象成为内部人士的优势。但它们在你的想象中总是比现实更大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大学也是如此。大学有所不同，但它们完全不像许多人想象的那样是命运的印记。人们不是十七岁时招生官员决定的样子。他们是自己塑造的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，不关心人们上过哪所大学的最大优势不仅是你可以停止用肤浅的标准判断他们（和你自己），而是你可以专注于真正重要的事情。重要的是你把自己塑造成什么样。我认为这是我们应该告诉孩子们的。他们的工作不是取得好成绩以便进入好大学，而是学习和行动。不仅因为这比世俗成功更有回报。那将越来越成为通往世俗成功的道路。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我们衡量的东西值得衡量吗？我认为是的。你可以仅仅通过精力充沛和不择手段而致富，但从科技创业公司致富需要一定量的智慧。这正是中产阶级重视的那种工作；它与当医生的智力成分大致相同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 实际上，有人做过一次。米奇·卡波尔的妻子弗雷达在莲花公司早期负责人力资源。（正如他痛苦地指出的，他们后来才发展浪漫关系。）有一次他们担心莲花公司正在失去创业优势，变成一家大公司。所以作为实验，她向招聘人员发送了前40名员工的简历，识别细节已更改。这些正是让莲花公司成为明星的人。没有一个得到面试机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 美国新闻列表？当然没有人相信那个。即使他们考虑的统计数字有用，他们如何决定相对权重？美国新闻列表有意义的原因恰恰是因为他们在这方面如此不诚实。他们没有外部来源可以用来校准他们使用的统计数字的权重；如果有，我们就可以直接使用那个了。他们必须做的是调整权重，直到顶尖学校以大致正确的顺序成为通常的怀疑对象。所以实际上美国新闻列表告诉我们的是编辑认为顶尖学校是什么，这可能与此事的普遍看法相差不远。有趣的是，因为一些学校努力游戏系统，编辑们必须不断调整算法以获得他们想要的排名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 当然，可能并不意味着容易。派对学校的聪明学生不可避免地会成为某种局外人，就像他们在大多数高中一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、莎拉·哈林、杰西卡·利文斯顿、杰基·麦克唐纳、彼得·诺维格和罗伯特·莫里斯阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;相关&#34;&gt;相关&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;法语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>大学本科</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/college/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/college/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/college/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;大学本科&#34;&gt;大学本科&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。2005年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文的部分内容始于对给我写信提问的学生的回复。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近我收到了几封计算机科学本科生的邮件，询问在大学应该做什么。我可能不是最好的建议来源，因为我在大学主修的是哲学。但我上了很多计算机科学的课程，以至于大多数计算机科学专业的学生都以为我是其中一员。我当然是个黑客，至少如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;黑客技术&#34;&gt;黑客技术&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大学里应该做什么才能成为一个优秀的黑客？你可以做两件主要的事情：在编程方面变得非常出色，并学习很多关于特定、酷炫问题的知识。这两件事被证明是等价的，因为每一件都会推动你去做另一件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在编程方面变得出色的方法是（a）大量地（b）解决难题。而让你自己解决难题的方法是从事一些非常引人入胜的项目。这个项目很可能不是课堂作业。我的朋友罗伯特在本科时通过编写网络软件学到了很多。他的一个项目是将哈佛连接到阿帕网；它曾经是最初的节点之一，但到1984年连接已经断开了。这项工作不仅不是为了课堂，而且因为他把所有时间都花在上面而忽视了学业，他被学校开除了一年。最终一切都平衡了，现在他是麻省理工学院的教授。但如果你不走那个极端，你可能会更快乐；这当时给他带来了很多担忧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在编程方面变得出色的另一种方法是找到其他擅长编程的人，学习他们的知识。程序员倾向于根据他们做的工作类型和他们使用的工具将自己分成部落，有些部落比其他部落更聪明。看看你周围，看看聪明的人似乎在做什么；通常都有原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你周围一些最聪明的人是教授。所以找到有趣工作的一个方法是自愿担任研究助理。教授对那些能为他们解决繁琐的系统管理类型问题的人特别感兴趣，所以这是进门的一种方式。他们害怕的是那些不可靠和为了简历而工作的人。助理往往导致工作量净增加，这太常见了。所以你必须明确你会带来净减少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果他们说不要，不要气馁。拒绝几乎总是比被拒绝者想象的要少个人色彩。继续下一个。（这也适用于约会。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小心，因为虽然大多数教授都很聪明，但并不是所有人都从事有趣的工作。教授必须发表新颖的结果才能推进他们的职业生涯，但在更有趣的研究领域竞争更激烈。所以那些不那么有抱负的教授所做的是发表一系列论文，这些论文的结论之所以新颖，是因为没有其他人关心它们。你最好避免这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从来没有当过研究助理，所以推荐那条路线我觉得有点不诚实。我通过写自己的东西学会了编程，特别是通过尝试逆向工程Winograd的SHRDLU。我对那个程序的痴迷就像母亲对新生婴儿一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论独自工作有什么缺点，优点是这个项目完全是你自己的。你永远不必妥协或询问任何人的许可，如果你有新的想法，你可以坐下来开始实现它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在你自己的项目中，你不必担心新颖性（像教授那样）或盈利能力（像企业那样）。唯一重要的是项目在技术上的难度，这与应用的性质没有相关性。像数据库这样的&amp;quot;严肃&amp;quot;应用在技术上往往是琐碎和枯燥的（如果你曾遭受失眠之苦，试试阅读关于数据库的技术文献），而像游戏这样的&amp;quot;琐碎&amp;quot;应用往往非常复杂。我确信有一些游戏公司正在开发的产品，其智力内容比大学计算机科学系底部十分之九的研究还要多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我现在在大学，我可能会从事图形学工作：例如，一个网络游戏，或者一个3D动画工具。当我是本科生时，没有足够的周期让图形学变得有趣，但现在很难想象有什么更有趣的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;数学&#34;&gt;数学&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在大学时，很多教授相信（或至少希望）计算机科学是数学的一个分支。这种想法在哈佛最强烈，那里直到1980年代甚至没有计算机科学专业；在此之前，人们必须主修应用数学。但在康奈尔大学也几乎一样糟糕。当我告诉可怕的康威教授我对人工智能感兴趣（那时是个热门话题）时，他告诉我应该主修数学。我仍然不确定他认为人工智能需要数学，还是他认为人工智能是无稽之谈，主修一些严谨的学科会治愈我这种愚蠢的抱负。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，作为黑客，你需要的数学比大多数大学系愿意承认的要少得多。我认为你需要的除了高中数学加上计算理论的一些概念外，不需要太多。如果你想避免编写n²算法，你必须知道什么是n²算法。当然，除非你计划编写数学应用。例如，机器人技术全是数学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然对于大多数类型的黑客技术，你从字面上不需要数学，在知道1001个微分公式技巧的意义上，数学本身非常值得学习。它几乎是任何类型工作的宝贵隐喻来源。出于这个原因，我希望我在大学时学了更多数学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像许多人一样，我在童年时被数学虐待过。我学会将数学视为公式的集合，这些公式既不美丽，与我的生活也没有任何关系（尽管试图将它们翻译成&amp;quot;文字问题&amp;quot;），但必须记住以便在考试中取得好成绩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在大学能做的最有价值的事情之一可能是了解数学的真正含义。这可能不容易，因为许多优秀的数学家都是糟糕的老师。虽然有许多关于数学的通俗书籍，但似乎很少有好的。我能想到的最好的是W.W.索耶的。当然还有欧几里得。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;一切&#34;&gt;一切&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;托马斯·赫胥黎说&amp;quot;尝试了解一切的一些事情和一件事的一切。&amp;ldquo;大多数大学都以这个理想为目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但什么是&amp;quot;一切&amp;rdquo;？对我来说，它意味着人们在诚实解决难题的过程中学到的一切。所有这样的工作往往是相关的，因为一个领域的想法和技术通常可以成功移植到其他领域。即使是那些看起来相当遥远的领域。例如，我写文章的方式和写软件的方式一样：我坐下来尽可能快地敲出一个蹩脚的版本1，然后花几周时间重写它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决难题本身并不足够。中世纪的炼金术士在解决一个难题，但他们的方法是如此虚假，以至于研究它几乎学不到什么，除了可能关于人们欺骗自己的能力。不幸的是，我在大学尝试学习的那种人工智能有同样的缺陷：一个非常困难的问题，轻率地使用完全不足的技术来解决。大胆？更接近欺诈。社会科学也相当虚假，因为它们受到知识时尚的太大影响。如果一个物理学家遇到100年前的同事，他可以教他一些新东西；如果一个心理学家遇到100年前的同事，他们只会陷入意识形态争论。是的，当然，通过上心理学课你会学到一些东西。重点是，通过上另一个系的课，你会学到更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我看来，值得学习的系是数学、硬科学、工程、历史（特别是经济和社会历史，以及科学史）、建筑学和古典文学。艺术史概论课程可能是值得的。现代文学很重要，但了解它的方法就是阅读。我对音乐了解不够，无法发表意见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以跳过社会科学、哲学和最近为应对政治压力而创建的各个系。这些领域当然谈论重要问题。但它们谈论问题的方式是无用的。例如，哲学谈论我们对彼此的义务等；但你可以从一位明智的祖母或E.B.怀特那里学到更多关于这方面的知识，而不是从一位学术哲学家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在这里是从经验出发说话。当人们嘲笑克林顿说&amp;quot;这取决于&amp;rsquo;是&amp;rsquo;这个词的含义是什么&amp;quot;时，我可能应该感到被冒犯。我在大学上了大约五门关于&amp;quot;是&amp;quot;这个词的含义的课。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找出哪些领域值得学习的另一种方法是创建辍学图表。例如，我知道许多人从数学转向计算机科学，因为他们发现数学太难了，没有人做相反的事情。人们不会无缘无故地做困难的事情；除非一个问题相应地（或至少log(n)）更有回报，否则没有人会去解决更难的问题。所以可能数学比计算机科学更值得学习。通过类似的比较，你可以为大学中的所有系制作一个图表。在底部你会发现智力内容最少的科目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你使用这种方法，你会得到与我刚才给出的大致相同的答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;语言课程是一个异常。我认为它们更好地被视为课外活动，就像陶艺课程一样。当结合在讲这种语言的国家生活一段时间时，它们会更有用。我一时兴起在大一时学习了阿拉伯语。这是很多工作，唯一持久的好处是一种奇怪的能力来识别闪米特语词根，以及对人们如何识别单词的一些见解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作室艺术和创意写作课程是变数。通常你不会被教太多：你只是在老师模糊的监督下做（或不做）你想做的任何事情，然后坐在一起为彼此的创作提供&amp;quot;批评&amp;quot;。但写作和艺术都是人们诚实解决的非常困难的问题，所以它们值得做，特别是如果你能找到一位好老师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;工作&#34;&gt;工作&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，大学生必须考虑的不仅仅是学习。还有两个实际问题需要考虑：工作和研究生院。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论上，通识教育不应该提供职业培训。但每个人都知道这有点谎言。每所大学的黑客都学习实用技能，而且不是偶然的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为找工作而学习的内容取决于你想要的工作类型。如果你想在大公司工作，学习如何在Windows上编写Blub程序。如果你想在一家酷的小公司或研究实验室工作，学习在Linux上使用Ruby会更好。如果你想创办自己的公司，我认为这会越来越普遍，掌握你能找到的最强大的工具，因为你将要与竞争对手比赛，他们将是你的马。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该在大学学习的技能和工作中使用的技能之间没有直接的相关性。在大学里你应该目标稍微高一些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在锻炼中，足球运动员可能卧推300磅，尽管在比赛过程中他可能永远不必施加类似的力量。同样，如果你的教授试图让你学习比工作中需要的更先进的东西，可能不仅仅是因为他们是学者，脱离现实世界。他们可能在试图用你的大脑举重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在课堂上写的程序与你将在现实世界中写的程序在三个关键方面不同：它们很小；你可以从头开始；问题通常是人为的和预定的。在现实世界中，程序更大，往往涉及现有代码，通常需要你在解决问题之前弄清楚问题是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不必等到离开（甚至进入）大学才学习这些技能。例如，如果你想学习如何处理现有代码，你可以为开源项目做贡献。你想要为之工作的雇主会对此印象深刻，就像课堂作业的好成绩一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在现有的开源项目中，你在第三种技能上没有太多练习，即决定要解决什么问题。但没有什么能阻止你开始自己的新项目。好雇主会对这更印象深刻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该尝试解决什么类型的问题？回答这个问题的一种方法是询问你作为用户需要什么。例如，我偶然发现了一个很好的垃圾邮件过滤算法，因为我想停止接收垃圾邮件。现在我希望我有一个邮件阅读器，能以某种方式防止我的收件箱填满。我倾向于使用我的收件箱作为待办事项列表。但这就像用螺丝刀开瓶子；人们真正想要的是一个开瓶器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;研究生院&#34;&gt;研究生院&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;研究生院怎么样？你应该去吗？你如何进入一所好的研究生院？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原则上，研究生院是研究的专业培训，除非你想把研究作为职业，否则你不应该去。然而，获得计算机科学博士学位的人中有一半没有进入研究界。我去研究生院不是为了成为教授。我去是因为我想学到更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你主要对黑客技术感兴趣并且你去研究生院，你会发现很多其他人在同样地不在他们的元素中。如果你周围有一半的人以同样的方式不在他们的元素中，你真的不在你的元素中吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;计算机科学&amp;quot;中有一个根本问题，在这种情况下就显现出来了。没有人确定&amp;quot;研究&amp;quot;应该是什么。很多研究是黑客技术，不得不被塞进学术论文的形式以产生又一个出版量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以问你是否会在研究生院如鱼得水有点误导性，因为很少有人真正在计算机科学中如鱼得水。整个领域在自己的皮肤中感到不舒服。所以你主要对黑客技术感兴趣这一事实不应该阻止你去研究生院。只是要警告你，你将不得不做很多你不喜欢的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一将是你的论文。几乎每个人在完成时都讨厌他们的论文。这个过程往往会产生令人不快的结果，就像用全麦面粉制作并烘烤十二小时的蛋糕。很少有论文是被愉快地阅读的，尤其是它们的作者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但在你之前有成千上万的人忍受了写论文的痛苦。除此之外，研究生院接近天堂。许多人记得这是他们一生中最快乐的时光。几乎所有其余的人，包括我，记得如果他们不必写论文，这本来会是一段美好的时期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;研究生院的危险在于你 upfront 看不到可怕的部分。博士计划开始作为大学第2部分，有几年的课程。所以当你面对写论文的恐怖时，你已经进入几年了。如果你现在退出，你将成为研究生院辍学生，你可能不会喜欢这个想法。当罗伯特因为编写1988年的互联网蠕虫而被研究生院开除时，我非常羡慕他找到了一种没有失败耻辱的退出方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总体而言，研究生院可能比大多数选择更好。你会遇到很多聪明人，你忧郁的拖延至少会是一个强大的共同纽带。当然，最后你有一个博士学位。我忘记了那一点。我想那是值得的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;博士学位的最大优势（当然，除了是学术界的工会卡）可能是它给你一些基线信心。例如，我家的霍尼韦尔恒温器有着最糟糕的用户界面。我的母亲有相同的型号，勤奋地花了一天时间阅读用户手册来学习如何操作它。她认为问题出在她身上。但我可以对自己说&amp;quot;如果拥有计算机科学博士学位的人都无法理解这个恒温器，那它一定是设计得很糟糕。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个不温不火的推荐之后，如果你仍然想去研究生院，我可以给你关于如何进入的可靠建议。我的很多朋友现在是计算机科学教授，所以我有关于招生的内幕。这与大学完全不同。在大多数大学，招生官员决定谁被录取。对于博士计划，教授决定。他们努力做好这件事，因为他们录取的人将要为他们工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然，在最好的学校，只有推荐信真正重要。标准化测试毫无价值，成绩也很少价值。文章主要是通过说愚蠢的话来取消自己资格的机会。教授唯一信任的是推荐信，最好来自他们认识的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想进入博士计划，关键是给教授留下印象。从我当教授的朋友那里，我知道什么给他们留下印象：不仅仅是试图给他们留下印象。他们对取得好成绩的学生或想成为他们的研究助理以便进入研究生院的学生不感兴趣。他们对取得好成绩并且想成为他们的研究助理的学生印象深刻，因为他们真正对这个话题感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以你在大学能做的最好的事情，无论你想进入研究生院还是只想擅长黑客技术，是找出你真正喜欢的东西。很难欺骗教授让你进入研究生院，也不可能欺骗问题让你解决它们。大学是伪装停止工作的地方。从这一点开始，除非你想去大公司工作，这就像回到高中，前进的唯一方法是通过做你喜欢的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 似乎没有人介意，这表明阿帕网（后来成为互联网）在1984年是多么不重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 这就是为什么当我成为雇主时，我不关心GPA。事实上，我们积极寻找从学校辍学的人。我们曾经在哈佛周围张贴海报说&amp;quot;你是否因为把所有时间花在某个自己的项目上而在课堂上表现不佳而被踢出学校？来为我们工作吧！&amp;ldquo;我们设法找到了一个这样的人，他是个优秀的黑客。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当哈佛将本科生开除一年时，他们必须找工作。想法是向他们展示现实世界是多么糟糕，这样他们会明白他们在大学里是多么幸运。这个计划在我们来找工作的那个家伙身上适得其反，因为他比在学校时更有趣，那年从股票期权中赚的钱比他任何教授的薪水都多。所以他没有在年底悔改地爬回来，而是又请了一年假去了欧洲。他最终大约在26岁毕业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 埃里克·雷蒙德说，对黑客来说最好的隐喻在集合论、组合学和图论中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何做哲学</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/philosophy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/philosophy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/philosophy/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何做哲学&#34;&gt;如何做哲学&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;高中时我决定大学要学哲学。我有几个动机，有些比其他更体面。其中一个不太体面的动机是为了震惊人们。在我长大的地方，大学被视为职业培训，所以学哲学看起来是一种令人印象深刻的实用主义。就像在你的衣服上划破洞，或在耳朵上戴安全别针一样，这些都是当时刚刚流行的令人印象深刻的实用主义形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我也有一些更诚实的动机。我认为学习哲学是通往智慧的捷径。所有主修其他科目的人最终只会获得一堆领域知识。我将学到真正的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我尝试过读几本哲学书。不是近代的；在我们的高中图书馆里找不到那些。但我尝试读柏拉图和亚里士多德。我怀疑我是否相信自己理解了他们，但他们听起来像是在谈论重要的事情。我以为我会在大学里学到什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大四前的那个夏天我修了一些大学课程。我在微积分课上学到了很多，但在哲学101课上学得不多。然而我学习哲学的计划仍然完好无损。没有学到任何东西是我的错。我没有足够仔细地阅读我们被指定的书籍。我会在大学再给贝克莱的人类知识原理一次机会。如此受推崇又难以阅读的东西，如果能弄明白其中奥妙，必定有其价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二十六年后，我仍然不理解贝克莱。我有一本不错的他的著作集。我会读它吗？似乎不太可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时和现在的区别是，现在我知道为什么贝克莱可能不值得努力去理解。我想我现在明白哲学出了什么问题，以及我们如何修复它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;词语&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我大学大部分时间确实主修了哲学。结果并不如我所愿。我没有学到任何神奇真理，相比之下其他一切都只是领域知识。但我至少现在知道为什么没有学到。哲学并不像数学、历史或大多数其他大学学科那样真正有一个主题。没有必须掌握的核心知识。最接近的是了解多年来各个哲学家对不同话题说了什么。很少有人足够正确以至于人们忘记了是谁发现了他们发现的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;形式逻辑有一些主题。我修了几门逻辑课。我不知道是否从中学到了什么。[1] 在我看来，能够在大脑中翻转想法非常重要：看到什么时候两个想法没有完全覆盖可能性空间，或者什么时候一个想法与另一个相同但有一两处变化。但学习逻辑教会了我这种思维方式的重要性，还是让我在这方面更擅长了吗？我不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道我从学习哲学中学到了一些东西。最戏剧性的是我在大一年级第一学期立即学到的，在一门由悉尼·舒梅克教授的课程中。我学到我不存在。我（和你）是一组细胞，在各种力量的驱动下蹒跚而行，并称自己为我。但没有一个中心的、不可分割的东西与你的身份同在。你可以想象失去一半大脑还活着。这意味着你的大脑可以被想象分成两半，每半移植到不同的身体里。想象在这样的手术后醒来。你必须想象自己是两个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里真正的教训是，我们在日常生活中使用的概念是模糊的，如果过度推敲就会崩溃。即使是我们珍视的我这个概念。我花了一段时间才理解这一点，但当我理解时，这是相当突然的，就像十九世纪有人理解进化论并意识到他们小时候被告知的创造故事完全是错的。[2] 在数学之外，词语的推敲有一个极限；事实上，把数学称为研究具有精确含义的术语的学科并不是一个坏的定义。日常词语本质上是模糊的。它们在日常生活中足够好用，以至于你没有注意到。词语似乎有效，就像牛顿物理学似乎有效一样。但如果你推敲得足够远，你总是能让它们崩溃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我会说，这对哲学来说是不幸的，这是哲学的核心事实。大多数哲学辩论不仅仅是被词语混淆所困扰，而是被词语混淆所驱动。我们有自由意志吗？取决于你所说的&amp;quot;自由&amp;quot;是什么意思。抽象观念存在吗？取决于你所说的&amp;quot;存在&amp;quot;是什么意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;维特根斯坦被普遍认为提出了大多数哲学争议是由于语言混淆造成的观点。我不确定应该给他多少功劳。我怀疑很多人意识到了这一点，但反应只是不学习哲学，而不是成为哲学教授。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事情怎么会变成这样？人们花了几千年研究的东西真的可能是浪费时间吗？这些都是有趣的问题。事实上，你可以问关于哲学的最有趣的问题中的一些。接近当前哲学传统的最有价值的方式可能既不是陷入像贝克莱那样的无意义思辨，也不是像维特根斯坦那样关闭它们，而是把它作为理性出错的例子来研究。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;历史&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西方哲学真正始于苏格拉底、柏拉图和亚里士多德。我们对他们前人的了解来自后来作品中的片段和引用；他们的学说可以被描述为偶尔涉及分析的思辨宇宙学。推测他们是由促使每个其他社会发明宇宙学的任何东西驱动的。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着苏格拉底、柏拉图，特别是亚里士多德，这个传统发生了转折。开始有更多的分析。我怀疑柏拉图和亚里士多德受到数学进步的鼓励。到那时，数学家已经表明，你可以用比编造动听的故事更结论性的方式弄清楚事情。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们现在谈论这么多抽象概念，以至于我们没有意识到当他们第一次开始时这必须是一个多大的飞跃。从人们第一次开始描述事物为热或冷到有人问&amp;quot;热是什么？&amp;ldquo;之间，大概有数千年。毫无疑问，这是一个非常渐进的过程。我们不知道柏拉图或亚里士多德是否是第一个提出他们所问问题的人。但他们的作品是我们拥有的最早大规模这样做的人，并且有一种新鲜感（不用说天真）表明他们问的一些问题对他们来说是新的，至少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德特别让我想起了人们发现新事物时发生的现象，他们对此如此兴奋以至于一生中快速穿越了新发现领域的巨大百分比。如果是这样，那证明这种思维方式是多么新颖。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一切都是为了解释柏拉图和亚里士多德如何能够令人印象深刻却又天真和错误。即使问他们所问的问题也是令人印象深刻的。这并不意味着他们总是想出好答案。说古希腊数学家在某些方面天真，或者至少缺乏一些会让他们的生活更轻松的概念，并不被认为是侮辱性的。所以我希望如果我提出古代哲学家同样天真，人们不会太冒犯。特别是，他们似乎没有完全理解我前面所说的哲学的核心事实：如果你过度推敲词语，它们会崩溃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗德·布鲁克斯写道：&amp;ldquo;令第一台数字计算机的建造者非常惊讶的是，为它们编写的程序通常不起作用。&amp;quot;[6] 当人们第一次开始谈论抽象概念时发生了类似的事情。令他们惊讶的是，他们没有达成一致的答案。事实上，他们似乎很少得出任何答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们实际上是在争论由采样分辨率过低引起的人工制品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们的一些答案多么无用的证明是它们的影响多么小。没有人读了亚里士多德的形而上学后会因此做任何不同的事情。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然我不是说思想必须有实际应用才有价值？不，它们可能不需要。哈代吹嘘数论没有任何用途也不会使其不合格。但他被证明是错误的。事实上，很难找到一个真正没有实际用途的数学领域。而且亚里士多德在形而上学A书中对哲学终极目标的解释意味着哲学也应该是有用的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论知识&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德的目标是找到最一般的普遍原则。他给出的例子是有说服力的：普通工人出于习惯以某种方式建造事物；大师工匠能做得更多，因为他们掌握了基本原理。趋势很清楚：知识越普遍，就越令人钦佩。但随后他犯了一个错误——可能是哲学史上最重要的错误。他注意到理论知识通常是为了自身而被获得，出于好奇心，而不是为了任何实际需要。所以他提出有两种理论知识：一种在实际事务中有用，一种没有。因为对后者感兴趣的人是为了它本身而对它感兴趣，所以它必定更高尚。所以他在形而上学中设定探索没有实际用途的知识的目标。这意味着当他承担宏大但模糊理解的问题并最终迷失在词语海洋中时，没有警报响起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的错误是混淆了动机和结果。当然，想要深入了解事物的人通常是由好奇心驱动的，而不是任何实际需要。但这并不意味着他们最终学到的东西没有用。在实践中深入了解你正在做的事情非常有价值；即使你从未被要求解决高级问题，你也能在简单问题的解决方案中看到捷径，而且你的知识在边缘情况下不会崩溃，就像你依赖不理解的公式那样。知识就是力量。这就是理论知识有声望的原因。这也是聪明人对某些事物好奇而对其他事物不好奇的原因；我们的DNA并不像我们想象的那么无利害关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以虽然思想不必有直接的实际应用才有趣，但我们发现有趣的事物种类往往会出人意料地有实际应用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德在形而上学中没有取得进展的部分原因是他在矛盾的意图下出发：探索最抽象的想法，受它们无用的假设指导。他就像一个探险家寻找北边的领土，却从假设它位于南边开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且由于他的作品成为未来几代探险家使用的地图，他也把他们送错了方向。[8] 也许最糟糕的是，他保护他们免受外界的批评和自己内心指南针的驱使，确立了最高尚的理论知识必须无用的原则。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;形而上学主要是一个失败的实验。从中产生的一些想法证明值得保留；其大部分根本没有任何影响。形而上学是最少被阅读的著名书籍之一。它不像牛顿的原理那样难以理解，而是像一条混乱的信息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可以说这是一个有趣的失败实验。但不幸的是，亚里士多德的继承者从形而上学等作品中得出的结论并非如此。[9] 不久之后，西方世界陷入智力困难时期。柏拉图和亚里士多德的作品没有被取代的版本1，而是成为需要掌握和讨论的受尊崇文本。而且事情维持了令人震惊的长时间。直到大约1600年（在欧洲，那时重心已经转移）才有人有足够的信心把亚里士多德的作品视为错误目录。但即使如此他们也很少直接这样说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这个差距如此之长似乎令人惊讶，考虑一下从希腊时代到文艺复兴时期数学进展如此之少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在 intervening years，一个不幸的想法占据了主导：产生像形而上学这样的作品不仅是可接受的，而且是一种特别有声望的工作，由被称为哲学家的一类人完成。没有人想到回去调试亚里士多德的动机论证。所以他们没有纠正亚里士多德通过陷入其中而发现的问题——如果你对非常抽象的想法谈论得太松散，很容易迷失——他们继续陷入其中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇点&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，奇怪的是，他们创作的作品继续吸引新读者。传统哲学在这方面占据了一种奇点。如果你以不清晰的方式写关于大想法的东西，你会产生对缺乏经验但智力雄心的学生看似诱人的东西。在知道更好之前，很难区分因为作者头脑不清晰而难以理解的东西和因为所代表的思想难以理解而难以理解的数学证明之类的东西。对于没有学到区别的人来说，传统哲学似乎极具吸引力：像数学一样难（因此令人印象深刻），但范围更广。这就是我在高中时被吸引的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个奇点更奇特的是它有自己的防御机制。当事情难以理解时，怀疑它们是无意义的人通常保持沉默。没有办法证明文本是无意义的。最接近的是显示某类文本的官方法官无法区分它们和安慰剂。[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以大多数怀疑哲学是浪费时间的人没有谴责哲学，而是学习了其他东西。仅此一点就是相当有罪的 evidence，考虑到哲学的主张。它应该是关于终极真理的。如果它兑现了承诺，所有聪明人都会对它感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为哲学的缺陷赶走了可能纠正它们的那种人，它们倾向于自我延续。伯特兰·罗素在1912年的一封信中写道：迄今为止，被哲学吸引的人大多是那些热爱大概括的人，这些概括都是错的，所以很少有思维精确的人从事这个主题。[11] 他的反应是让维特根斯坦来处理它，结果戏剧性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为维特根斯坦之所以出名，不是因为发现大多数以前的哲学是浪费时间，从环境证据来看，每个学了一点哲学但没有继续深入研究的聪明人一定都做出了这个发现，而是因为他的反应方式。[12] 他不是安静地转向另一个领域，而是从内部制造了轰动。他是戈尔巴乔夫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哲学领域仍然被维特根斯坦给它的惊吓所震撼。[13] 后来他花了很多时间谈论词语如何工作。既然这似乎被允许，这就是许多哲学家现在所做的。同时，感觉到形而上学思辨部门有真空，以前做文学批评的人一直在以新的名字向康德方向靠近，如&amp;quot;文学理论&amp;rdquo;、&amp;ldquo;批判理论&amp;rdquo;，当他们有雄心时，干脆就是&amp;quot;理论&amp;rdquo;。写作是熟悉的词语沙拉：性别不像一些其他语法模式，这些模式精确地表达一种概念模式，没有任何与概念模式相对应的现实，因此不精确地表达现实中智力可以以某种方式构想事物的东西，即使那种动机不是事物本身固有的。[14] 我描述的奇点不会消失。有一种市场听起来令人印象深刻且无法被证伪的写作。永远有供求双方。所以如果一个群体放弃这个领域，总有其他人准备占领它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个建议&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可能做得更好。这里有一个有趣的可能性。也许我们应该做亚里士多德打算做的事，而不是他实际做的事。他在形而上学中宣布的目标似乎值得追求：发现最普遍的真理。这听起来不错。但让我们不要因为它们无用而试图发现它们，让我们因为它们有用而试图发现它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我建议我们再试一次，但我们使用迄今为止被鄙视的标准，适用性，作为指导，防止我们陷入抽象的沼泽。与其试图回答问题：最普遍的真理是什么？让我们试图回答问题在我们能说的所有有用事物中，哪些是最普遍的？我提出的效用测试是我们是否让阅读我们所写内容的人之后做任何不同的事情。知道我们必须给出明确的（即使是隐含的）建议将防止我们超越所用词语的分辨率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目标与亚里士多德相同；我们只是从不同的方向接近它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个有用的、普遍的想法的例子，考虑控制实验。这是一个证明具有广泛适用性的想法。有些人可能会说它是科学的一部分，但它不是任何特定科学的一部分；它字面上是元物理学（在我们的&amp;quot;元&amp;quot;意义上）。进化的想法是另一个。它证明具有相当广泛的应用——例如，在遗传算法甚至产品设计中。法兰克福关于谎言和胡扯的区别似乎是一个有希望的最新例子。[15]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些在我看来哲学应该是什么样子：相当普遍的观察，理解它们的人会因此做不同的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的观察必然是关于定义不精确的事物。一旦你开始使用精确含义的词语，你就在做数学了。所以从效用出发不会完全解决我上面描述的问题——它不会清除形而上学奇点。但它应该有帮助。它为有良好意图的人提供了进入抽象的新路线。他们可能因此产生让有不良意图的人的写作相比之下显得糟糕的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种方法的一个缺点是它不会产生能让你获得终身教职的那种写作。不仅仅是因为它目前不是时尚。为了在任何领域获得终身教职，你必须不得出终身教职委员会成员可能不同意结论。在实践中这个问题有两种解决方案。在数学和科学中，你可以证明你所说的，或者至少调整你的结论，使你不会声称任何虚假的东西（&amp;ldquo;8个受试者中有6个在治疗后血压降低&amp;rdquo;）。在人文学科中，你可以避免得出任何明确的结论（例如，得出问题是复杂的），或者得出如此狭隘的结论，以至于没有人足够关心而不同意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我提倡的哲学将无法采取这两种路线。充其量你只能达到散文家的证明标准，而不是数学家或实验者的标准。然而，你将无法在不暗示明确且相当普遍适用的结论的情况下满足效用测试。更糟糕的是，效用测试倾向于产生令人讨厌的结果：告诉人们他们已经相信的事情没有用，而人们经常被告知他们不相信的事情而感到不安。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，令人兴奋的事情是。任何人都可以这样做。从有用开始并提高普遍性以达到普遍加有用可能不适合试图获得终身教职的初级教授，但对其他人更好，包括已经有终身教职的教授。山的这一边是一个很好的缓坡。你可以从写有用但非常具体的事情开始，然后逐渐使它们更普遍。乔的玉米饼很好。什么造就了好的玉米饼？什么造就了好食物？什么造就任何东西好？你可以想花多长时间就花多长时间。你不必一路走到山顶。你不必告诉任何人你在做哲学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果做哲学看起来是一项艰巨的任务，这里有一个令人鼓舞的想法。这个领域比看起来年轻得多。虽然西方传统的第一批哲学家生活在大约2500年前，但说这个领域有2500年历史是误导性的，因为在大部分时间里，领先的从业者除了写柏拉图或亚里士多德的评论外没有做得更多，同时提防下一个入侵军队。在他们没有的时候，哲学与宗教无可救药地混合在一起。直到几百年前才摆脱出来，即使如此也受到我上面描述的结构性问题的困扰。如果我说这个，有些人会说这是一个荒谬的过度宽泛和不仁慈的概括，其他人会说这是旧新闻，但不管怎样：从他们的作品判断，迄今为止大多数哲学家都在浪费时间。所以在某种意义上，这个领域仍然在第一步。[16]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来是一个荒谬的说法。在10000年后不会显得如此荒谬。文明似乎总是老的，因为它总是有史以来最老的。说某事物是否真正老的唯一方法是看结构性证据，而结构上哲学是年轻的；它仍然在词语意外崩溃中摇摇晃晃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哲学现在就像1500年的数学一样年轻。还有更多要发现的东西。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何创建Google</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/google/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/google/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何创建google&#34;&gt;如何创建Google&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这是我对14岁和15岁的孩子们做的一次演讲，内容是如果他们以后想创业，现在应该做什么。很多学校认为他们应该告诉学生一些关于创业的事情。这就是我认为他们应该告诉学生的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你们大多数人可能认为，当你们进入所谓的现实世界时，你们最终将不得不找某种工作。这不是真的，今天我要谈论一个你可以用来避免找工作的技巧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个技巧就是创办自己的公司。所以这不是避免工作的技巧，因为如果你创办自己的公司，你会比有一份普通工作时更努力工作。但是你会避免工作中带来的许多烦人的事情，包括老板告诉你该做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从事自己的项目比从事别人的项目更令人兴奋。你也可以变得富有得多。事实上，这是真正致富的标准方法。如果你看看偶尔在媒体上发布的最富有的人名单，几乎所有人都是通过创办自己的公司做到的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办自己的公司可以意味着从开理发店到创办Google的任何事情。我在这里要谈论的是这个连续体的一个极端端。我要告诉你如何创建Google。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;连续体的Google端的公司在年轻时被称为初创公司。我了解它们的原因是，我妻子杰西卡和我创办了一个名为Y Combinator的组织，它基本上是一个初创公司工厂。自2005年以来，Y Combinator已经资助了4000多家初创公司。所以我们确切地知道创办初创公司需要什么，因为我们过去19年来一直在帮助人们做这件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能会认为我说要告诉你如何创建Google是在开玩笑。你可能在想&amp;quot;我们怎么能创建Google？&amp;ldquo;但这实际上就是创建Google的人在开始之前所想的。如果你告诉Google的创始人拉里·佩奇和谢尔盖·布林，他们即将创办的公司有一天会价值超过万亿美元，他们的大脑会爆炸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你开始做初创公司时，你只能知道它似乎值得追求。你不知道它会变成一家价值数十亿美元的公司还是一家倒闭的公司。所以当我说我要告诉你如何创建Google时，我的意思是我要告诉你如何达到可以创办一家公司的程度，这家公司成为Google的机会与Google在开始时成为Google的机会一样多。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何从现在的位置达到可以创办成功初创公司的程度？你需要三样东西。你需要擅长某种技术，你需要一个关于你要构建什么的主意，你需要联合创始人来一起创办公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何变得擅长技术？你如何选择要擅长哪种技术？这两个问题的答案原来是相同的：做你自己的项目。不要试图猜测基因编辑、大语言模型或火箭是否会成为最有价值的技术。没有人能预测这一点。只要做你最感兴趣的事情。你会对你感兴趣的事情比因为你认为应该做而做的事情更努力工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不确定要擅长哪种技术，那就擅长编程。这是过去30年普通初创公司的来源，而这在未来10年内可能不会改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你们中那些在学校上计算机科学课程的人现在可能在想，好吧，我们已经搞定了。我们已经在学习所有关于编程的知识。但是抱歉，这还不够。你必须做你自己的项目，而不仅仅是在课堂上学习东西。你可以在计算机科学课程中取得好成绩，但从来没有真正学会编程。事实上，你可以从顶尖大学毕业，获得计算机科学学位，但仍然不擅长编程。这就是为什么所有科技公司都会让你参加编程测试才会雇佣你，不管你去过什么大学或在那里表现如何。他们知道成绩和考试成绩证明不了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你真的想学会编程，你必须做你自己的项目。那样你学得快得多。想象一下，你在写一个游戏，里面有你想做的事情，而你不知道怎么做。你会比我快得多地弄明白如何做，比你在课堂上学到任何东西都快。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，你不必学习编程。如果你想知道什么算作技术，它实际上包括你可以用&amp;quot;制造&amp;quot;或&amp;quot;构建&amp;quot;这个词描述的一切。所以焊接算，制作衣服算，制作视频也算。无论你最感兴趣的是什么。关键的区别在于你是在生产还是在消费。你在写电脑游戏，还是在玩电脑游戏？这就是分界线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;苹果公司的创始人史蒂夫·乔布斯在青少年时期花时间研究书法——你在中世纪手稿中看到的那种美丽书写。没有人，包括他自己，认为这会对他的职业生涯有帮助。他这样做只是因为他感兴趣。但结果证明这对他的帮助很大。让苹果真正变得伟大的计算机，Macintosh，恰恰在计算机变得足够强大可以制作像印刷书籍中的字母而不是你在8位游戏中看到的计算机式字母的时候问世。苹果在这方面击败了所有人，原因之一是史蒂夫是计算机行业中少数真正懂得图形设计的人之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要觉得你的项目必须是严肃的。它们可以像你喜欢的那样轻浮，只要你在构建你兴奋的东西。大概90%的程序员从构建游戏开始。他们和他们的朋友喜欢玩游戏。所以他们构建他们和他们的朋友想要的那种东西。如果你有一天想创办初创公司，这正是你15岁时应该做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不必只做一个项目。事实上，学习多种东西是好的。史蒂夫·乔布斯不仅学习了书法。他还学习了电子学，这更有价值。无论你最感兴趣的是什么。（你注意到这里的主题了吗？）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这就是你需要的三个东西中的第一个，变得擅长某种或某些技术。你做这件事的方式和你变得擅长小提琴或足球的方式相同：练习。如果你在22岁创办初创公司，现在开始写你自己的程序，那么到创办公司时，你将至少花费7年时间练习编写代码，任何事情练习7年后你都可以变得相当擅长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设你现在22岁并且已经成功了：你现在真的擅长某种技术。你如何获得初创公司的主意？这似乎可能是困难的部分。即使你是一个好的程序员，你如何获得创建Google的主意？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，一旦你擅长技术，获得初创公司的主意就很容易。一旦你擅长某种技术，当你看世界时，你会看到缺失事物周围的虚线轮廓。你开始能够看到技术本身缺失的东西，以及可以使用它修复的所有破损东西，而每一个都是潜在的初创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们家附近的小镇上有一家商店，门口有个标志警告门很难关上。这个标志已经存在好几年了。对商店里的人来说，门卡住一定看起来像这种神秘的自然现象，他们所能做的就是竖起一个标志警告顾客。但任何木匠看到这种情况都会想&amp;quot;为什么不把卡住的部分刨掉？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你擅长编程，世界上所有缺失的软件开始变得像对木匠来说卡住的门一样明显。我给你一个真实的例子。回到20世纪，美国大学过去出版包含所有学生姓名和联系信息的印刷目录。当我告诉你这些目录被称为什么时，你会知道我在谈论哪个初创公司。它们被称为facebook，因为通常每个学生名字旁边都有一张照片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以马克·扎克伯格2002年出现在哈佛，而大学仍然没有把facebook放到网上。每个单独的宿舍都有在线的facebook，但没有整个大学的。大学行政部门一直在努力开会讨论这个问题，大概再过十年左右可能会解决问题。大多数学生没有有意识地注意到有什么问题。但马克是个程序员。他看着这种情况想&amp;quot;嗯，这很愚蠢。我可以在一晚上写个程序来解决这个问题。只要让人们上传他们自己的照片，然后将数据组合成整个大学的新网站。&amp;ldquo;所以他做了。几乎一夜之间，他就有数千用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然Facebook当时还不是初创公司。它只是一个&amp;hellip;项目。又是这个词。项目不仅是学习技术的最佳方式。它们也是初创公司主意的最佳来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facebook在这方面并不不寻常。苹果和Google也是从项目开始的。苹果本不是为了成为一家公司。史蒂夫·沃兹尼亚克只是想建造自己的计算机。它只有在史蒂夫·乔布斯说&amp;quot;嘿，我想知道我们是否能向其他人销售这台计算机的计划&amp;quot;时才变成一家公司。苹果就是这样开始的。他们甚至没有销售计算机，只是销售计算机的计划。你能想象这家公司看起来多么蹩脚吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Google也是如此。拉里和谢尔盖最初并不是试图创办公司。他们只是试图让搜索变得更好。在Google之前，大多数搜索引擎不尝试按重要性对它们给你的结果进行排序。如果你搜索&amp;quot;rugby&amp;rdquo;，它们只是给你包含&amp;quot;rugby&amp;quot;这个词的每个网页。1997年网络如此之小，这实际上有效！有点。可能只有20或30个包含&amp;quot;rugby&amp;quot;这个词的页面，但网络呈指数级增长，这意味着这种搜索方式变得指数级更加破损。大多数用户只是想，&amp;ldquo;哇，我肯定要查看很多搜索结果才能找到我想要的东西。&amp;ldquo;门卡住了。但和马克一样，拉里和谢尔盖是程序员。和马克一样，他们看着这种情况想&amp;quot;嗯，这很愚蠢。一些关于rugby的页面比其他页面更重要。让我们弄清楚哪些是更重要的，先显示它们。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事后看来，这显然是一个很好的初创公司主意。当时并不明显。永远不会明显。如果创办苹果、Google或Facebook显然是个好主意，其他人早就已经做了。这就是为什么最好的初创公司成长自不打算成为初创公司的项目。你不是在试图创办公司。你只是在跟随你对什么有趣的直觉。如果你年轻且擅长技术，那么你对什么有趣的潜意识本能比你对什么会是好公司的有意识想法更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，如果你是年轻的创始人，为你自己和你的朋友构建东西使用是至关重要的。年轻创始人犯的最大错误是为某些神秘的其他人群构建东西。但如果你能制作一些你和朋友真正想要使用的东西——你的朋友不是出于对你的忠诚才使用，如果你关闭它他们会非常伤心——那么你几乎肯定有一个好初创公司主意的萌芽。对你来说它可能不像初创公司。可能不清楚如何从中赚钱。但相信我，有办法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在初创公司主意中需要的，而且是你唯一需要的，是你的朋友真正想要的东西。而一旦你擅长技术，这些主意并不难看到。到处都是卡住的门。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在是你需要的第三样也是最后一样东西：一个联合创始人，或多个联合创始人。最佳的初创公司有两到三个创始人，所以你需要一到两个联合创始人。你如何找到他们？你能预测我接下来要说什么吗？是同样的东西：项目。你通过与他们一起做项目来找到联合创始人。你在联合创始人中需要的是擅长他们做的事情并且你和他们合作良好的人，而判断这一点的唯一方法是和他们一起做事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这一点上，我要告诉你一些你可能不想听到的事情。在你的课程中表现出色真的很重要，即使是那些只是记忆或对文学喋喋不休的课程，因为你需要在课程中表现出色才能进入好大学。如果你想创办初创公司，你应该努力进入你能进入的最好的大学，因为那是最好的联合创始人的地方。它也是最好的员工的地方。当拉里和谢尔盖创办Google时，他们开始只是雇佣他们从斯坦福认识的所有最聪明的人，这对他们来说是一个真正的优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经验证据在这方面是明确的。如果你看看最大数量的成功初创公司来自哪里，它几乎与最挑剔的大学名单相同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不认为是这些大学的声望导致了更多的好初创公司从它们那里出来。我也不认为这是因为教学质量更好。驱动这一点的只是进入的难度。你必须相当聪明和坚定才能进入MIT或剑桥，所以如果你确实设法进入了，你会发现其他学生包括很多聪明和坚定的人。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不必和你在大学遇到的人一起创办初创公司。Twitch的创始人在七岁时就认识了。Stripe的创始人帕特里克和约翰·科利森在约翰出生时就认识了。但大学是联合创始人的主要来源。因为它们是联合创始人的地方，它们也是主意的地方，因为最好的主意成长自你与成为你联合创始人的人一起做的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以从现在到开始初创公司你需要做的事情清单相当短。你需要变得擅长技术，而做到这一点的方法是做你自己的项目。你需要在学校尽可能表现好，这样你才能进入好大学，因为那是联合创始人和主意的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就是这样，只有两件事，构建东西并在学校表现出色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这句话中的修辞技巧是&amp;quot;Google&amp;quot;指的是不同的事物。我的意思是：一家最终变得像Google一样大的公司，其成长机会与拉里和谢尔盖在开始时可以合理预期Google本身的成长机会一样多。但我认为原版更简洁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 为朋友做东西不是初创公司主意的唯一来源。它只是年轻创始人的最佳来源，他们对其他人想要的东西了解最少，他们自己的需求最能预测未来需求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 奇怪的是，在像美国这样的国家，本科招生做得不好，这一点尤其如此。美国招生部门让申请者跳过许多与其智力能力无关的任意障碍。但测试越随意，它就越成为仅仅测试决心和足智多谋。而这两者是初创公司创始人最重要的品质。所以美国招生部门在选择创始人方面比他们在选择学生方面做得更好时更擅长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢贾里德·弗里德曼、卡罗琳·利维、杰西卡·利文斯顿、哈吉·塔加尔和加里·谭阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>学生创业指南</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/mit/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;学生创业指南&#34;&gt;学生创业指南&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文基于在麻省理工学院的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到最近，毕业生只有两个选择：找工作或读研究生。我认为第三种选择会越来越多：创办自己的创业公司。但这会有多普遍呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我确信默认的选择永远会是找工作，但创业公司很可能变得和读研究生一样普遍。在90年代晚期，我的教授朋友们常常抱怨他们招不到研究生，因为所有本科生都去创业公司工作了。如果这种情况再次出现，我不会感到惊讶，但有一个不同：这一次他们会创办自己的公司，而不是去为别人的公司工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有抱负的学生现在会问：为什么要等到毕业？为什么不在大学期间就创业？事实上，为什么要上大学？为什么不直接创业？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一年半前我做过一个演讲，我说雅虎、谷歌和微软创始人的平均年龄是24岁，如果研究生可以创业，为什么本科生不可以？我很高兴我把这表述为一个问题，因为现在我可以假装这不只是一个修辞问题。那时我无法想象为什么创业创始人应该有年龄下限。毕业是行政上的变化，不是生理上的。而且肯定有本科生在技术上和大多数研究生一样有能力。那么为什么本科生就不能像研究生一样能够创业呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我现在意识到毕业时确实有些变化：你失去了一个巨大的失败借口。无论你的生活多么复杂，你会发现其他人，包括你的家人和朋友，都会忽略所有细节，认为你在任何给定时间只有一个职业。如果你在大学并且有暑假编程工作，你仍然被认为是一个学生。而如果你毕业并找到一份编程工作，每个人会立即认为你是一个程序员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在校期间创业的问题在于有一个内置的逃生舱。如果你在大三和大四之间的夏天创业，对每个人来说这都像是一个暑假工作。所以如果它没有进展，没什么大不了的；你在秋天和其他所有大四学生一起回到学校；没有人认为你是一个失败者，因为你的职业是学生，而你在那个方面没有失败。而如果你在毕业后一年创业，只要你没有被研究生院录取，创业对每个人来说就是你的职业。你现在是一个创业公司创始人，所以你必须在这方面做得很好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对几乎每个人来说，同辈的意见是最强大的动力——甚至比大多数创业公司创始人的名义目标，变得富有，还要强大。[1] 在每个资助周期开始一个月左右，我们有一个叫做原型日的活动，每个创业公司向其他公司展示他们到目前为止所做的事情。你可能认为他们不需要更多的动力。他们在为自己的酷新想法工作；他们有近期所需的资金；他们在玩一个只有两种结果的游戏：财富或失败。你认为这应该足够有动力了。然而，演示的前景使大多数人都疯狂地活动起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使你明确地为了变得富有而创业，你可能得到的钱在大多数时候看起来相当理论化。驱动你日常工作的是不想看起来很糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能无法改变这一点。即使你能，我也不认为你会想；一个真正、真正不关心同辈怎么想的人可能是反社会者。所以你最多能做到的是把这种力量当作风，相应地设置你的船。如果你知道你的同辈会把你推向某个方向，选择好的同辈，定位自己让他们把你推向你喜欢的方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毕业改变了主导风向，那些确实有影响。创业是如此困难，即使是成功的那些也是险胜。无论一个创业公司现在飞得多高，它可能在起落架上有几片叶子，是那些在跑道尽头勉强掠过的树留下的。在如此接近的比赛中，反对你的力量的最小增加就足以让你跌入失败的边缘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们刚开始创办Y Combinator时，我们鼓励人们还在大学时就开始创业。部分原因是Y Combinator开始时是一种夏季项目。我们保持了项目形式——我们每周一起吃晚饭被证明是个好主意——但我们现在决定官方立场应该是告诉人们等到毕业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是否意味着你不能在大学创业？完全不是。Loopt的联合创始人Sam Altman在我们资助他们时刚刚完成大二，而Loopt可能是我们迄今为止资助的所有创业公司中最有前途的一个。但Sam Altman是一个非常不寻常的人。在大约见到他三分钟后，我记得我想&amp;quot;啊，所以这就是比尔·盖茨19岁时一定有的样子。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果在大学期间创业可以成功，为什么我们告诉人们不要这样做？原因和那个可能虚构的小提琴家一样，每当有人请他评判某人的演奏时，他总是说他们没有足够的天赋成为专业演奏家。作为音乐家成功需要决心和天赋，所以这个答案对每个人来说都是正确的建议。不确定的人相信它并放弃，而足够决心的人会想&amp;quot;去他的，不管怎样我都会成功。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我们现在的官方政策只资助那些我们无法说服不去创业的本科生。坦率地说，如果你不确定，你应该等待。并不是说如果你现在不创业，所有创业机会都会消失。也许你正在研究的某个想法的窗口会关闭，但这不会是你最后一个想法。对于每个过时的想法，新的想法变得可行。从历史上看，创业机会只随时间增加。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那样的话，你可能会问，为什么不等待更久？为什么不先工作一段时间，或者去读研究生，然后再创业？事实上，这可能是个好主意。如果我必须挑选创业公司创始人的最佳时机，基于我们最兴奋看到申请的人，我说是可能是25岁左右。为什么？25岁左右的人比21岁的人有什么优势？为什么不是更老？25岁的人能做32岁的人不能做什么的事情？这些问题值得研究。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;优势&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在大学后不久创业，按照现在的标准你会是一个年轻的创始人，所以你应该知道年轻创始人的相对优势是什么。它们不是你可能想的那些。作为一个年轻创始人，你的优势是：耐力、贫穷、无根性、同事和无知。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;耐力的重要性不应该令人惊讶。如果你听说过关于创业公司的任何事情，你可能听说过长时间工作。据我所知，这些是普遍的。我想不出任何成功的创业公司创始人是朝九晚五工作的。对于年轻的创始人来说，长时间工作尤其必要，因为他们可能不像后来那样高效。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你的第二个优势，贫穷，听起来可能不像一个优势，但它确实是一个巨大的优势。贫穷意味着你可以过得很便宜，这对创业公司至关重要。几乎每个失败的创业公司都是因为钱用完了而失败的。这样说有点误导，因为通常有其他潜在原因。但无论问题的来源是什么，低消耗率给你更多的机会从中恢复。由于大多数创业公司一开始会犯各种错误，从错误中恢复的空间是有价值的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数创业公司最终做的事情与他们计划的不同。成功找到可行的方法的方法是尝试那些不可行的方法。所以在创业公司中最糟糕的事情是有一个僵化的、预先确定的计划，然后开始花很多钱来实现它。最好便宜地运营，给你的想法时间来进化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近的毕业生几乎可以靠极少的钱生活，这给了你比年长创始人的优势，因为软件创业公司的主要成本是人。有孩子和抵押贷款的人处于真正的劣势。这是我宁愿选择25岁的人而不是32岁的人的原因之一。32岁的人可能是更好的程序员，但可能也有昂贵得多的生活。而25岁的人有一些工作经验（稍后更多），但可以像本科生一样过得很便宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们创办Viaweb时，Robert Morris和我分别是29岁和30岁，但幸运的是我们仍然像23岁的人一样生活。我们俩都几乎零资产。我本来很想有抵押贷款，因为那意味着我有房子。但回想起来，一无所有结果很方便。我没有被束缚，而且我习惯了过得很便宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，比过便宜生活更重要的是想得便宜。Apple II如此流行的原因之一是它很便宜。电脑本身很便宜，而且它使用便宜的、现成的配件，比如用于数据存储的盒式磁带录音机和作为显示器的电视机。你知道为什么吗？因为Woz为自己设计这台电脑，他买不起更贵的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们从同样的现象中受益。我们的价格在当时是 daringly 低的。最高级的服务是每月300美元，比标准低一个数量级。回想起来这是个聪明的举动，但我们这么做不是因为聪明。每月300美元对我们来说看起来是很多钱。像苹果一样，我们创造了便宜的东西，因此受欢迎，仅仅因为我们很穷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多创业公司都有这种形式：有人出现，以原来成本的十分之一或百分之一制造东西，现有的竞争者无法跟随，因为他们甚至不想思考这种可能性的世界。例如，传统的长途电话公司甚至不想思考VoIP。（但不管怎样，它正在到来。）贫穷在这场游戏中有帮助，因为你个人的偏见指向技术进化的同一方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无根性的优势与贫穷类似。年轻时你更容易移动——不仅因为你没有房子或很多财产，还因为你不太可能有认真的关系。这被证明是重要的，因为很多创业公司涉及某人搬家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，Kiko的创始人现在正在前往湾区的路上创办他们的下一个创业公司。对于他们想做的事情来说，这是更好的地方。他们很容易决定去，因为据我所知，他们中没有人有认真的女朋友，他们拥有的一切都可以装进一辆车里——或者更准确地说，要么能装进一辆车，要么足够破烂以至于不介意留下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们至少在波士顿。如果他们在内布拉斯加，像Evan Williams在他们那个年龄时一样，会怎么样？最近有人写文章说Y Combinator的缺点是你必须搬家才能参与。不可能有其他方式。我们与创始人进行的对话必须亲自进行。我们一次资助十几个创业公司，不可能同时在十几个地方。但即使我们能以某种方式神奇地让人们免于搬家，我们也不会。让人们留在内布拉斯加对创始人没有好处。不是创业中心的地方对创业公司是有毒的。你可以从间接证据中看出这一点。从休斯顿、芝加哥或迈阿密成功创业的人均数量来看，你可以知道在那里开始创业有多难。我不知道是什么抑制了这些城镇的所有创业公司——可能是一百个微妙的小事情——但一定有原因。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许这会改变。也许创业公司越来越便宜意味着它们可以在任何地方生存，而不仅仅是最有利的环境中。也许37signals是未来的模式。但也许不是。从历史上看，总有某些城镇是特定行业的中心，如果你不在其中之一，你就处于劣势。所以我猜测37signals是一个异常。我们在这里看到的是一个比&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;古老得多的模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许湾地区的人均创业公司比迈阿密多的原因仅仅是因为那里有更多的创始人类型的人。成功的创业公司几乎从来不是由一个人创办的。通常它们始于一次对话，其中有人提到某件事对一家公司来说是个好主意，他的朋友说，&amp;ldquo;是的，那是个好主意，让我们试试。&amp;ldquo;如果你缺少那个说&amp;quot;让我们试试&amp;quot;的第二个人，创业公司就不会发生。这是本科生有优势的另一个领域。他们周围有很多愿意这么说的人。在一所好大学里，你与许多其他有抱负和技术头脑的人聚集在一起——可能比你一生中任何时候都要集中。如果你的原子核释放出一个中子，它很可能会击中另一个原子核。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们在Y Combinator问我们的首要问题是：我在哪里可以找到联合创始人？这是30岁开始创业的人的最大问题。他们在学校时认识很多好的联合创始人，但到了30岁，他们要么失去了联系，要么这些人被他们不想离开的工作束缚住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viaweb在这方面也是个异常。虽然我们相对年长，但我们没有被令人印象深刻的工作束缚住。我当时试图成为一名艺术家，这不是很有约束力，而Robert虽然29岁，但由于1988年学术生涯中的小插曲，仍然在读研究生。所以可以说是Worm使Viaweb成为可能。否则Robert在那个年龄已经是初级教授了，他不会有时间和我一起疯狂的投机项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们问Y Combinator的大多数问题我们都有某种答案，但联合创始人问题没有。没有好的答案。联合创始人确实应该是你 already 认识的人。迄今为止，遇到他们的最佳地点是学校。你有大量聪明人样本；你可以比较他们在相同任务上的表现；每个人的生活都很流动。很多创业公司因此从学校发展而来。谷歌、雅虎和微软等都是由在学校认识的人创办的。（微软的情况是高中。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多学生觉得他们应该等待并获得更多经验后再创办公司。如果其他条件都相等，他们应该。但其他条件并不像看起来那么相等。大多数学生没有意识到他们在创业公司最稀缺的成分，联合创始人方面多么富有。如果你等待太久，你可能会发现你的朋友现在 involved 在他们不想放弃的某个项目中。他们越优秀，这种情况越可能发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;缓解这个问题的一个方法可能是在你获得那些年经验的同时积极规划你的创业。当然，去工作或去读研究生或做任何事，但要定期聚会谋划，这样创业的想法在每个人的大脑中保持活跃。我不知道这是否有效，但尝试也无害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仅仅意识到你作为学生的优势就有帮助。你的一些同学可能会成为成功的创业公司创始人；在一所优秀的技术大学，这几乎是肯定的。那么是哪些人？如果我是你，我会寻找那些不仅聪明，而且无可救药的建设者。寻找那些不断开始项目，并且至少完成其中一些的人。这就是我们要寻找的。最重要的是，在学术资格甚至你申请的想法之上，我们寻找建造东西的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;联合创始人相遇的另一个地方是在工作中。比在学校少，但你可以做一些事情来提高几率。最重要的是，在有很多聪明年轻人的地方工作。另一个是为位于创业中心的公司工作。在创业公司到处都是的地方，更容易说服同事和你一起辞职。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能还想看看你被雇用时签署的雇佣协议。大多数会说你在公司工作期间想到的任何想法都属于他们。在实践中，任何人很难证明你什么时候有什么想法，所以界限在代码上划定。如果你要创业，不要在仍然受雇时写任何代码。或者至少丢弃你在受雇期间写的任何代码，重新开始。并不是你的雇主会发现并起诉你。事情不会到那一步；投资者或收购者或（如果你如此幸运）承销商会首先找你麻烦。从t=0到你买游艇之间，会有人问你的代码是否合法属于其他人，你需要能够说不。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;迄今为止我见过的最过分的雇佣协议是亚马逊的。除了通常关于拥有你想法的条款外，你还不能成为有另一位曾在亚马逊工作的创始人的创业公司的创始人——即使你不认识他们，甚至没有同时在那里工作。我怀疑他们会很难执行这个，但他们甚至尝试这是个坏迹象。还有很多其他地方可以工作；你不妨选择一个保留更多选择的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说到工作的好地方，当然有谷歌。但我注意到谷歌有些令人恐惧的地方：没有创业公司从那里出来。在这方面它是个黑洞。人们似乎太喜欢在谷歌工作而不愿离开。所以如果你希望有一天创办创业公司，迄今为止的证据表明你不应该在那里工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到这似乎是个奇怪的建议。如果他们让你的生活如此美好以至于你不想离开，为什么不在那里工作？因为，实际上，你可能得到了一个局部最大值。你需要一定的激活能量来创办创业公司。所以一个相当愉快的工作场所可能会诱使你无限期地停留，即使离开对你来说是有净收益的。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想创业，最好的工作场所可能是一个创业公司。除了是合适的经验类型，不管怎样它会很快结束。你要么最终变得富有，那样问题解决了，或者创业公司被收购，那样在那里工作会变得糟糕，离开很容易，或者最可能的是，事情会失败，你又自由了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你最后的优势，无知，听起来不太有用。我故意用一个有争议的词来形容它；你也可以同样称之为天真。但它似乎是一种强大的力量。我的Y Combinator联合创始人Jessica Livingston即将出版一本采访创业公司创始人的书，我注意到其中有一个显著的模式。一个接一个的人说，如果他们知道会有多难，他们会太害怕而不敢开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当它是其他愚蠢形式的天平砝码时，无知可能是有用的。在开始创业时有用，因为你比你意识到的更有能力。开始创业比你预期的难，但你也比你预期的更有能力，所以它们平衡了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数人看着像苹果这样的公司，会想，我怎么可能制造这样的东西？苹果是一个机构，而我只是一个人。但每个机构都曾经只是一小撮人在房间里决定开始某件事。机构是被创造出来的，由与你不同的人创造出来的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们告诉孩子的谎言</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/lies/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;我们告诉孩子的谎言&#34;&gt;我们告诉孩子的谎言&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成年人不断地对孩子撒谎。我不是说我们应该停止，但我认为我们至少应该审视我们告诉他们什么谎言以及为什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这对我们可能也有好处。我们小时候都被骗过，有些我们被告知的谎言仍然影响着我们。因此，通过研究成年人对孩子撒谎的方式，我们或许能够清除我们被告知的谎言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在非常广泛的意义上使用&amp;quot;谎言&amp;quot;这个词：不仅仅是明显的虚假陈述，还包括我们误导孩子的所有更微妙的方式。虽然&amp;quot;谎言&amp;quot;有负面含义，我并不是建议我们永远不应该这样做——只是说当我们这样做时应该注意。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们对孩子撒谎的方式最显著的事情之一是，这个阴谋是多么广泛。所有成年人都知道他们的文化对孩子撒谎什么：那些你回答&amp;quot;问你父母&amp;quot;的问题。如果一个孩子问1982年谁赢得了世界大赛或碳的原子量是多少，你可以直接告诉他。但如果一个孩子问你&amp;quot;有上帝吗？&amp;ldquo;或&amp;quot;妓女是什么？&amp;ldquo;你可能会说&amp;quot;问你父母&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我们都同意，孩子们很少看到他们被呈现的世界观中有裂缝。最大的分歧是在父母和学校之间，但即使那些也很小。学校对有争议的话题说话很小心，如果他们确实与父母希望孩子相信的相矛盾，父母要么迫使学校保持沉默，要么把孩子转到新学校。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个阴谋是如此彻底，以至于大多数发现它的孩子只是通过发现他们被告知的内容中的内在矛盾才发现的。对于那些在手术过程中醒来的孩子来说，这可能是创伤性的。爱因斯坦的经历是这样的：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过阅读流行的科学书籍，我很快确信圣经故事中的许多内容不可能是真的。其结果是一种积极的自由思考，伴随着青年故意被国家通过谎言欺骗的印象：这是一个压倒性的印象。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记得那种感觉。到15岁时，我确信世界从头到尾都是腐败的。这就是为什么像《黑客帝国》这样的电影有如此共鸣。每个孩子都在一个虚假的世界中长大。在某种程度上，如果背后的力量像一群邪恶机器一样明确区分，人们可以通过吃药就能彻底摆脱，那会更容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;保护&#34;&gt;保护&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你问成年人为什么对孩子撒谎，他们给出的最常见的原因是为了保护他们。孩子们确实需要保护。你想为新生儿创造的环境与大城市的街道非常不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎如此明显，以至于称之为谎言似乎是错误的。告诉婴儿世界是安静、温暖和安全的，这当然不是一个坏谎言。但如果这种无害的谎言不加以审视，可能会变味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想象一下，如果你试图让某人在像新生儿一样受保护的环境中生活到18岁。如此严重地误导某人关于世界的事情，似乎不是保护而是虐待。当然，这是一个极端的例子；当父母做这种事情时，它成为全国新闻。但你在较小的范围内看到了同样的问题，在郊区青少年感到的不适中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;郊区的主要目的是为孩子们提供一个受保护的环境成长。它似乎对10岁的孩子很棒。我10岁时喜欢住在郊区。我没有注意到它是多么贫瘠。我的整个世界不比我骑自行车去的几个朋友的家和我跑来跑去的一些树林大。在对数尺度上，我介于婴儿床和地球之间。郊区的街道正好合适。但随着我长大，郊区开始感觉令人窒息地虚假。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;生活在10岁或20岁时可能相当好，但在15岁时经常令人沮丧。这是一个太大的问题，无法在这里解决，但15岁生活糟糕的一个原因肯定是孩子们被困在一个为10岁孩子设计的世界里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;父母希望通过在郊区抚养孩子来保护他们免受什么伤害？一个搬出曼哈顿的朋友只是说她3岁的女儿&amp;quot;看到太多&amp;rdquo;。我能想到的包括：喝醉或吸毒的人、贫穷、疯狂、可怕的医疗状况、不同程度的奇怪性行为，以及暴力的愤怒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想如果我有3岁的孩子，最让我担心的是愤怒。我29岁时搬到纽约，即使那时我也感到惊讶。我不希望一个3岁的孩子看到我目睹的一些争吵。那太可怕了。成年人对年幼孩子隐瞒的很多事情，他们隐瞒是因为这些事情会吓到孩子，而不是因为他们想隐瞒这些事情的存在。误导孩子只是一个副作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎是成年人对孩子撒谎的最正当的类型之一。但因为谎言是间接的，我们没有对它们进行严格的统计。父母知道他们隐瞒了关于性的事实，许多人在某个时刻会坐下来向孩子解释更多。但很少有人告诉他们孩子真实世界和他们成长起来的茧之间的区别。将此与父母试图在孩子心中灌输的信心结合起来，每年你都会得到一批新的18岁年轻人，他们认为他们知道如何管理世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不是所有18岁的年轻人都认为他们知道如何管理世界吗？实际上这似乎是一个最近的创新，不超过100年。在前工业时代，青少年是成人世界的初级成员，相对较清楚自己的不足。他们能看到他们不像村里的铁匠那么强壮或熟练。在过去时代，人们对某些事情对孩子撒谎比我们现在多，但人工、受保护环境中隐含的谎言是最近的发明。像许多新发明一样，富人首先得到了这个。国王和贵族的孩子是第一批与世界脱节长大的人。郊区意味着一半人口在这方面可以像国王一样生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;性和毒品&#34;&gt;性（和毒品）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在纽约抚养青少年孩子，我会有不同的担忧。我较少担心他们会看到什么，更担心他们会做什么。我和许多在曼哈顿长大的孩子一起上大学，总的来说他们似乎相当玩世不恭。他们似乎平均在14岁左右失去童贞，到大学时尝试过的毒品比我听说的还要多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;父母不希望青少年孩子有性生活的原因很复杂。有一些明显的危险：怀孕和性传播疾病。但这些不是父母不希望孩子有性生活的唯一原因。14岁女孩的平均父母会讨厌她有性生活的想法，即使怀孕或性传播疾病的风险为零。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子可能能感觉到他们没有被告诉全部真相。毕竟，怀孕和性传播疾病对成年人来说同样是问题，而他们有性生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么真正让父母对他们青少年孩子的性生活感到困扰？他们对这个想法的厌恶是如此本能，可能是天生的。但如果是天生的，它应该是普遍的，而且有很多社会父母不介意青少年孩子有性生活——事实上，14岁成为母亲是正常的。那么发生了什么？似乎确实存在一个普遍禁忌，反对与青春期前的儿童发生性关系。人们可以想象这有进化原因。我认为这是工业化社会父母不喜欢青少年孩子有性生活的主要原因。他们仍然认为他们是孩子，尽管从生物学上讲他们不是，所以对儿童性行为的禁忌仍然有力量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成年人对性隐瞒的一件事他们也对毒品隐瞒：它可以带来极大的快乐。这就是性和毒品如此危险的原因。对它们的渴望可能会模糊一个人的判断力——当被模糊的判断力已经是青少年孩子糟糕的判断力时，这尤其令人恐惧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里父母的愿望冲突。较老的社会告诉孩子他们判断力差，但现代父母希望孩子自信。这可能是比把他们放在位置上的旧计划更好的计划，但它有副作用，即在隐含地对孩子的判断力撒谎之后，我们不得不再次对他们如果相信我们可能会遇到麻烦的所有事情撒谎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果父母告诉孩子关于性和毒品的真相，那将是：你应该避免这些事情的原因是你的判断力糟糕。有你两倍经验的人仍然会被它们烧伤。但这可能是那些真相不会有说服力的情况之一，因为糟糕判断力的症状之一是相信你有好的判断力。当你太弱而举不起某物时，你能看出来，但当你冲动地做决定时，你更加确信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;天真&#34;&gt;天真&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;父母不希望孩子有性生活的另一个原因是他们想保持他们的天真。成年人对孩子应该如何行为有一定的模型，这不同于他们对其他成年人的期望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最明显的区别之一是孩子们被允许使用的词语。大多数父母在与他人交谈时使用不希望孩子使用的词语。他们试图尽可能长时间地隐瞒这些词语的存在。这是每个人都参与的另一个阴谋：每个人都知道你不应该在孩子面前说脏话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从未听过对父母告诉孩子的任何事情有比为什么他们不应该说脏话更多不同的解释。我认识的每个父母都禁止孩子说脏话，但没有两个人有相同的理由。很明显，大多数开始是不希望孩子说脏话，然后编造理由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以关于正在发生的事情的理论是，脏话的功能是将说话者标记为成年人。&amp;ldquo;shit&amp;quot;和&amp;quot;poopoo&amp;quot;的意思没有区别。那么为什么一个孩子可以说一个被禁止？唯一的解释是：根据定义。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么当孩子做保留给成年人的事情时，成年人如此困扰？一个满嘴脏话、愤世嫉俗的10岁孩子靠在灯柱上，嘴角落出一支香烟的想法非常令人不安。但为什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们希望孩子天真的一个原因是我们被编程喜欢某种无助感。我几次听到母亲说她们故意不纠正年幼孩子的错误发音，因为它们如此可爱。如果你想一想，可爱就是无助。设计得可爱的玩具和卡通角色总是茫然无知的表情和短小、无效的四肢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考虑到人类后代在如此长的时间里如此无助，我们有天生的愿望去爱和保护无助的生物并不奇怪。没有使孩子可爱的无助感，他们会非常烦人。他们只会像无能的成年人。但还有更多。假设的玩世不恭的10岁孩子如此困扰我的原因不仅是他会很烦人，而是他很早就切断了他的成长前景。要变得玩世不恭，你必须认为你知道世界如何运作，而10岁孩子对此的任何理论可能都是相当狭隘的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天真也是思想开放。我们希望孩子天真，这样他们才能继续学习。听起来矛盾，但有某些知识会妨碍其他知识。如果你要学习世界是一个残酷的地方，充满试图互相利用的人，你最好最后学习这个。否则你不会费心学习更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;非常聪明的成年人似乎通常异常天真，我不认为这是巧合。我认为他们故意避免学习某些事情。当然我这样做。我曾经我想知道一切。现在我知道我不想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;死亡&#34;&gt;死亡&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了性，死亡是成年人对孩子撒谎最明显的话题。我相信他们隐瞒性是因为深深的禁忌。但为什么我们向孩子隐瞒死亡？可能是因为年幼的孩子对它特别恐惧。他们想感到安全，而死亡是终极威胁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们父母告诉我们的最壮观的谎言之一是关于我们第一只猫的死亡。多年来，当我们询问更多细节时，他们被迫编造更多，所以故事变得相当精心。猫在兽医办公室死亡。死因？麻醉本身。猫为什么在兽医办公室？要做绝育手术。为什么这样一个常规手术杀死了它？这不是兽医的错；猫有先天性心脏虚弱；麻醉对它来说太强了；但没有人能提前知道这一点。直到我们二十多岁真相才出来：我妹妹，当时大约三岁，不小心踩到了猫并弄断了它的背。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们不觉得需要告诉我们猫现在在猫天堂快乐地生活。我父母从未声称死去的人或动物&amp;quot;去了更好的地方&amp;rdquo;，或我们会再次见到他们。这似乎没有伤害我们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我祖母告诉我们一个关于我祖父死亡的编辑版本。她说有一天他们正坐着看书，当她对他说什么时，他没有回答。他似乎睡着了，但当她试图唤醒他时，她不能。&amp;ldquo;他走了。&amp;ldquo;心脏病发作听起来像睡着。后来我了解到事情没有那么整洁，心脏病发作花了一天的大部分时间才杀死他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了这样的彻头彻尾的谎言，当死亡话题出现时，肯定有很多改变话题的情况。我当然不记得这个，但我可以从我直到大约19岁才真正意识到我会死亡这一事实推断出来。我怎么可能这么长时间错过如此明显的事情？既然我看到父母处理这个话题，我能看出如何：关于死亡的问题被温和但坚定地避开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个话题上，特别是，孩子们迎合他们一半。孩子们经常想被欺骗。他们希望相信他们生活在一个舒适、安全的世界，就像他们的父母希望他们相信的那样。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;身份认同&#34;&gt;身份认同&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些父母对种族或宗教群体有强烈的依恋，希望他们的孩子也感受到这一点。这通常需要两种不同的撒谎：第一种是告诉孩子他或她是X，第二种是X群体通过相信来区分自己的特定谎言。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;告诉孩子他们有特定的种族或宗教身份是你能告诉他们的最粘性的事情之一。几乎你告诉孩子的任何其他事情，他们都可以在开始为自己思考后改变主意。但如果你告诉孩子他们是某个群体的成员，这似乎几乎不可能摆脱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管这可能是父母最预谋的谎言之一。当父母信仰不同宗教时，他们经常在他们之间同意他们的孩子将&amp;quot;被抚养为X&amp;rdquo;。而且这有效。孩子们顺从地长大，认为自己是X，尽管如果他们的父母选择了另一种方式，他们会长大认为自己是Y。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这如此有效的一个原因是涉及的第二种谎言。真相是公共财产。你无法通过做理性的事情和相信真实的事情来区分你的群体。如果你想把自己与他人区分开来，你必须做武断的事情，相信虚假的事情。在花了一生做武断的事情和相信虚假的事情，并因此被&amp;quot;外人&amp;quot;视为奇怪之后，推动孩子认为自己是X的认知失调一定是巨大的。如果他们不是X，为什么他们坚持所有这些武断的信仰和习俗？如果他们不是X，为什么所有非X都称他们为X？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种形式的谎言不是没有用处的。你可以用它来携带有益信仰的载荷，它们也将成为孩子身份认同的一部分。你可以告诉孩子，除了从不穿黄色、相信世界是由巨型兔子创造的，以及在吃鱼前总是弹指外，X群体也特别诚实和勤奋。然后X孩子会长大，感觉诚实和勤奋是他们身份认同的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这可能解释了现代宗教传播的很大一部分，并解释了为什么它们的教义是有用的和怪异的组合。怪异的一半使宗教粘住，有用的一半是载荷。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;权威&#34;&gt;权威&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;成年人对孩子撒谎最不可原谅的原因之一是为了维持对他们的权力。有时这些谎言是真正邪恶的，像儿童骚扰者告诉受害者如果他们告诉任何人发生了什么他们会遇到麻烦。其他似乎更无辜；这取决于成年人为了维持权力撒谎的程度，以及他们用它做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数成年人努力对孩子隐瞒他们的缺点。通常他们的动机是混合的。例如，有外遇的父亲通常对孩子隐瞒这件事。他的动机部分是这会让他们担心，部分是这会引入性话题，部分（比他愿意承认的更大部分）是他不想在他们眼中玷污自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想了解告诉孩子什么谎言，阅读任何一本教他们关于&amp;quot;问题&amp;quot;的书。[7] Peter Mayle写了一本叫《我们为什么要离婚？》的书。它从关于离婚要记住的三件最重要的事情开始，其中之一是：你不应该责怪一方父母，因为离婚从来不只是一个人的错。[8] 真的吗？当男人带着他的秘书私奔时，总是部分他妻子的错吗？但我能理解为什么Mayle可能这么说。也许孩子尊重父母比了解他们的真相更重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但因为成年人隐瞒他们的缺点，同时坚持对孩子的高行为标准，很多孩子长大感到他们无望地达不到标准。他们走来走去，因为说了脏话而感到可怕地邪恶，而事实上他们周围的大多数成年人都在做更糟糕的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在智力问题和道德问题上都会发生。人们越自信，他们似乎越愿意回答&amp;quot;我不知道&amp;rdquo;。不太自信的人觉得他们必须有答案，否则他们会看起来很糟糕。我父母在承认不知道事情方面相当好，但我肯定被老师告诉了很多这种类型的谎言，因为我直到上大学才听到老师说&amp;quot;我不知道&amp;quot;。我记得因为在全班面前听到有人这么说如此令人惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第一次暗示老师不是全知的是六年级，在我父亲反驳了我在学校学到的东西之后。当我抗议老师说了相反的话时，我父亲回答说那个人不知道他在说什么——他毕竟只是个小学老师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只是个老师？这个短语似乎几乎不合语法。老师不知道他们教科目的一切吗？如果不是，为什么他们是教我们的人？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可悲的事实是，美国公立学校老师通常不太理解他们教的东西。有一些极好的例外，但一般来说，计划从事教学的人在学术上在大学生群体中排名接近底部。所以我11岁时仍然认为老师是不会错的，这一事实显示了系统对我的大脑做了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;学校&#34;&gt;学校&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子在学校学到的内容是复杂的谎言混合物。最可原谅的是那些为了简化思想使其容易学习而说的谎言。问题是，很多宣传被以简化的名义偷偷塞入课程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公立学校教科书代表了各种有势力的群体希望被告知的内容之间的妥协。谎言很少是公开的。通常它们要么是遗漏，要么是以牺牲其他话题为代价过度强调某些话题。我们在小学得到的历史观是一个粗略的圣徒传记，每个有势力的群体至少有一个代表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记得的著名科学家是爱因斯坦、玛丽·居里和乔治·华盛顿·卡弗。爱因斯坦很重要，因为他的工作导致了原子弹。玛丽·居里与X射线有关。但卡弗让我困惑。他似乎用花生做了一些事情。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>散文的时代</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/essay/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/essay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/essay/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;散文的时代&#34;&gt;散文的时代&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还记得你在高中时必须写的散文吗？主题句，引言段，支持段落，结论。结论比如说，白鲸记中的亚哈是一个基督式的人物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唉。所以我将试图给出故事的另一面：散文真正是什么，以及如何写散文。或者至少，我是如何写散文的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;修正&#34;&gt;修正&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;真正的散文与学校里必须写的东西之间最明显的区别是，真正的散文不仅仅局限于英国文学。当然，学校应该教学生如何写作。但由于一系列历史偶然事件，写作教学与文学研究混在了一起。因此全国各地的学生都不是在写预算很少的棒球队如何与洋基队竞争，或者色彩在时尚中的作用，或者什么构成好的甜点，而是在写狄更斯作品中的象征主义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果写作被弄得无聊而无意义。谁在乎狄更斯作品中的象征主义？狄更斯本人会对关于色彩或棒球的散文更感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事情怎么会变成这样？要回答这个问题，我们必须回到将近一千年前。大约在1100年，欧洲在几个世纪的混乱后终于开始喘息，一旦他们有了好奇的奢侈，他们就重新发现了我们称之为&amp;quot;经典&amp;quot;的东西。效果就好像我们被来自另一个太阳系的生物访问过一样。这些早期文明如此复杂，以至于在接下来的几个世纪里，欧洲学者在几乎所有领域的主要工作都是吸收他们所知道的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个时期，研究古代文本获得了巨大的声望。这似乎是学者所做工作的本质。随着欧洲学术获得势头，它变得越来越不重要；到1350年，想要学习科学的人可以找到比亚里士多德时代更好的老师。[1] 但学校的变化比学术慢。在19世纪，研究古代文本仍然是课程的主干。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么问题的时机成熟了：如果研究古代文本是学术的合法领域，为什么不是现代文本？答案当然是，古典学术的最初存在理由是一种不需要对当代作者进行的智力考古学。但出于明显的原因，没有人想给出那个答案。考古工作基本完成，这意味着研究古典的人如果不是在浪费时间，至少是在处理次要问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是现代文学研究开始了。起初有很大的阻力。第一批英国文学课程似乎是由较新的学院提供的，特别是美国的学院。达特茅斯学院、佛蒙特大学、阿默斯特学院和伦敦大学学院在1820年代教授英国文学。但哈佛直到1876年才有英国文学教授，牛津直到1885年才有。（牛津在设立英国文学教授职位之前就有了中文教授。）[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;打破平衡的，至少在美国，似乎是教授不仅应该教书还应该做研究的想法。这个想法（连同博士学位、系，以及整个现代大学的概念）在19世纪末从德国进口。从1876年在约翰霍普金斯大学开始，新模式迅速传播。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写作是受害者之一。学院长期以来一直教授英语写作。但你如何对写作进行研究？教数学的教授可以被要求做原创数学，教历史的教授可以被要求写关于历史的学术文章，但教修辞学或写作的教授呢？他们应该研究什么？最接近的似乎是英国文学。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此在19世纪末，写作教学被英语教授继承。这有两个缺点：(a) 文学专家本人不一定是好作家，就像艺术史学家不一定是好画家一样，(b) 写作的题目现在往往是文学，因为那是教授感兴趣的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;高中模仿大学。我们痛苦的高中经历是在1892年播下的种子，当时全国教育协会&amp;quot;正式建议将文学和写作在高中课程中统一。&amp;quot;[4] 3R中的写作部分后来变成了英语，产生了奇怪的后果，即高中生现在必须写关于英国文学的文章——在不知不觉中，模仿几十年前英语教授在期刊上发表的任何东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这对学生来说似乎是无意义的练习，也就不足为奇了，因为我们现在离真正的工作有三步之遥：学生在模仿英语教授，英语教授在模仿古典学者，而古典学者仅仅是传统的继承者，这个传统源自700年前迷人且迫切需要的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;无需辩护&#34;&gt;无需辩护&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;真正的散文与学校让你写的东西之间的另一个大区别是，真正的散文不会采取一个立场然后为它辩护。这个原则，就像我们应该写关于文学的想法一样，结果是一个早已被遗忘的起源的知识遗留物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们常常错误地认为中世纪的大学大多是神学院。实际上它们更像法学院。至少在我们的传统中，律师是倡导者，被训练来为争论的任何一方辩护，并尽可能为那个立场辩护。无论是原因还是结果，这种精神弥漫在早期大学中。修辞学研究，即有说服力地争论的艺术，占本科课程的三分之一。[5] 讲座后最常见的讨论形式是辩论。这至少名义上保存在我们今天的论文答辩中：大多数人把论文和 dissertation 这两个词当作可以互换的，但最初，至少论文是采取的立场，而 dissertation 是为它辩护的论点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在法律纠纷中辩护可能是必要的邪恶，但这不是获得真理的最佳方式，我想律师会第一个承认。不仅仅是你这样会错过微妙之处。真正的问题是你不能改变问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而这个原则被内置在他们在高中教你写的东西的 very 结构中。主题句是你的论点，预先选择，支持段落是你在冲突中打击的 blows，而结论——呃，结论是什么？我在高中时从来不确定。似乎我们应该只是用足够不同的词语重述我们在第一段说的话，以至于没有人能分辨出来。何必呢？但当你理解了这种&amp;quot;散文&amp;quot;的起源，你就能看到结论来自哪里。这是对陪审团的 concluding remarks。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的写作应该有说服力，当然，但它应该有说服力是因为你得到了正确的答案，而不是因为你做得很好。当我把散文的草稿给朋友时，我想知道两件事：哪些部分让他们感到无聊，哪些似乎没有说服力。无聊的部分通常可以通过删减来修复。但我不会试图通过更聪明地争论来修复没有说服力的部分。我需要讨论这个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至少我一定把某件事解释得很糟糕。在这种情况下，在谈话过程中我将被迫想出一个更清晰的解释，我可以直接把它纳入散文中。我常常也不得不说的话。但目的从来不是 per se 有说服力。随着读者变得更聪明，有说服力和真实变得相同，所以如果我能说服聪明的读者，我一定接近真理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;试图说服的写作可能是一种有效的（或至少不可避免的）形式，但称之为散文在历史上是不准确的。散文是别的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;尝试&#34;&gt;尝试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;要理解真正的散文是什么，我们必须再次回到历史，虽然这次不那么远。回到米歇尔·德·蒙田，他在1580年出版了一本他称之为&amp;quot;essais&amp;quot;的书。他做的事情与律师做的事情完全不同，差异体现在名称中。Essayer 是法语动词，意思是&amp;quot;尝试&amp;quot;，而 essai 是一次尝试。散文是你写来试图弄清楚某事的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弄清楚什么？你还不知道。所以你不能以论点开始，因为你没有，可能永远不会有一个。散文不以陈述开始，而是以问题开始。在真正的散文中，你不采取立场并辩护。你注意到一扇半开的门，你打开它走进去看看里面是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想做的只是弄清楚事情，为什么要写任何东西呢？为什么不只是坐着思考？嗯，这正是蒙田的伟大发现。表达想法有助于形成它们。事实上，帮助这个词太弱了。我散文中最终出现的大部分内容只有当我坐下来写它们时才想到。这就是为什么我写它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在学校写的东西，理论上，你只是在向读者解释自己。在真正的散文中，你为自己写作。你在大声思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但不太一样。就像邀请人们来迫使你清理公寓一样，写别人会读的东西迫使你思考得好。所以有听众确实很重要。我只为自己写的东西不好。它们往往会 peter out。当我遇到困难时，我发现我以几个模糊的问题结束，然后 drift off 去喝杯茶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多已发表的散文以同样的方式 peter out。特别是新闻杂志 staff writers 写的那种。外部作家倾向于提供辩护立场的社论，这种社论直线走向激动人心（且预先注定）的结论。但 staff writers 感觉有义务写一些&amp;quot;平衡&amp;quot;的东西。因为他们为流行杂志写作，他们从最具放射性争议的问题开始，然后——因为他们为流行杂志写作——他们接着惊恐地退缩。堕胎，支持还是反对？这个团体说一件事。那个团体说另一件事。有一件事是确定的：问题是一个复杂的。（但不要生我们的气。我们没有得出任何结论。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;河流&#34;&gt;河流&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题还不够。散文必须提供答案。当然，它们并不总是如此。有时你从一个有希望的问题开始，却一无所获。但那些你不会发表。那些就像得到不确定结果的实验。你发表的散文应该告诉读者一些他还不知道的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但你告诉他的事情不重要，只要有趣。我有时被指责为 meandering。在辩护立场的写作中，这将是一个缺陷。在那里你不关心真理。你已经知道你要去哪里，你想直接去那里，blustering 通过障碍物，hand-waving 你走过沼泽地的方式。但这不是你在散文中试图做的。散文应该是寻找真理。如果它不 meander 就会令人怀疑。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>散文领域的形态</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/field/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/field/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/field/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;散文领域的形态&#34;&gt;散文领域的形态&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2025年6月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文必须告诉人们一些他们还不知道的事情。但人们不知道某件事有三种不同的原因，这产生了三种非常不同的散文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们不知道某件事的一个原因是如果这件事不重要。这并不意味着它会成为一篇糟糕的散文。例如，你可能会写一篇关于特定车型的好散文。读者会从中学到一些东西。这会丰富他们对世界的认识。对少数读者来说，这甚至可能引发某种顿悟。但除非这是一辆非常不寻常的汽车，否则对每个人来说并不是必须了解的。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果某件事不重要，那么&amp;quot;为什么人们不知道它&amp;quot;这个问题就没有答案。不知道随机的事实是默认状态。但如果你要写重要的事情，你必须问为什么你的读者还不知道它们。是因为他们聪明但缺乏经验，还是因为他们迟钝？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以读者可能还不知道你告诉他们的事情的三个原因是：(a) 它不重要，(b) 他们迟钝，或 (c) 他们缺乏经验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我做这个分类的目的是要说明以下事实，如果我一开始就提出这个事实可能显得有争议，但现在应该很明显了。如果你为聪明的人写重要的事情，你就是在为年轻人写作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者更准确地说，那是你最有影响力的地方。无论你说什么，对你来说都应该至少有些新意，无论你多大年纪。否则就不是散文了，因为散文是你为了弄清楚某件事而写的东西。但无论你弄清楚什么，对年轻读者来说可能比你更令人惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;惊讶有一个连续谱。在一个极端，你读到的东西可以改变你的整个思维方式。《自私的基因》对我就是这样。就像突然看到一个模糊图像的另一种解释：你可以把基因而不是生物体当作主角，当你这样做时，进化就变得更容易理解了。在另一个极端，写作只是把读者已经在想的事情——或者他们以为自己在想的事情——用文字表达出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文的影响力是它改变读者思维的程度乘以主题的重要性。但很难在这两方面都做得很好。很难对重要主题有大的新想法。所以在实践中有一个权衡：你可以在中等重要的事情上极大地改变读者的思维，或者在非常重要的事情上稍微改变它。但对于年轻读者，权衡会发生变化。有更多空间来改变他们的思维，所以写重要事情有更大的回报。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种权衡不是有意识的，至少对我来说不是。它更像是一种作家工作的引力场。但每个散文家都在其中工作，无论他们是否意识到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你陈述这一点，这似乎很明显，但我花了很长时间才理解。我知道我想为聪明的人写重要的事情。我凭经验注意到我似乎在为年轻人写作。但我花了几年时间才理解后者是前者的自动结果。事实上，我只是在写这篇散文时才真正弄明白这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我知道了，我应该改变什么吗？我不这么认为。事实上，看到作家工作领域的形态让我想起我不是在优化其中的回报。我不是在试图惊讶任何特定年龄的读者；我在试图惊讶我自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我通常决定写什么的方式是跟随好奇心。我注意到一些新事物并深入研究它。改变那可能是个错误。但看到散文领域的形态让我开始思考。什么会惊讶年轻读者？人们倾向于晚学到哪些重要事情？有趣的问题。我应该思考一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 不过，写一篇关于不重要主题的真正好散文很难，因为真正好的散文家不可避免地会把主题引入更深的水域。E.B.怀特可以写一篇关于如何煮土豆的散文，结果充满了永恒的智慧。在这种情况下，当然它就不是关于如何煮土豆了；那只是起点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢杰西卡·利文斯顿和迈克尔·尼尔森阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>洗衣</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/laundry/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/laundry/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/laundry/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;洗衣&#34;&gt;洗衣&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是&amp;quot;散文时代&amp;quot;的早期草稿。我保留了它以显示散文如何演变——红色文本是最终保留的内容，灰色是被删除的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[这篇文章最终成为《散文的时代》。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;红色文本保留内容&#34;&gt;红色文本（保留内容）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在英语课程中学到的东西的一个令人沮丧的方面是，散文与散文之间的相似之处如此之少。高中老师希望你写一篇组织良好的五段文章。大学老师希望你展示你掌握了这个主题，即把所有事实都放在那里，不要太多原创想法。学术期刊的编辑希望你遵循一种形式，其中引言用一段总结你将要说的内容，正文详细说明，结论总结你所说的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你问一个随机的英语老师&amp;quot;什么是散文？&amp;quot;，最可能的答案会是&amp;quot;一种表达你想法的书面作品&amp;quot;，但这个答案是如此模糊，以至于毫无用处。我们使用这个词的频率太高，不能让它如此模糊。我怀疑大多数人会说，他们在高中和大学写作课程中学到的写作类型与他们在杂志中读到的散文类型之间没有太大关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文这个词的意思是&amp;quot;尝试&amp;quot;。散文是你试图找出某事的书面记录。一篇散文不一定有固定的形式。它更像是一次谈话，但这次你有机会思考你说的话，可以修改它们以使它们尽可能准确。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在蒙田的时代，这个词的意思更接近现在的&amp;quot;实验&amp;quot;。但蒙田是那种在实验过程中会告诉你他在想什么的科学家。你会看到他尝试不同的方法，有时会犯错误。这会让现代读者感到不安，因为现代散文作者很少这样公开他们的写作过程。他们就像已经完成实验的科学家，正在告诉你结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文最接近的比喻可能是非虚构作品。但散文不是非虚构作品。散文可以包含任何内容。它可以包含故事、个人经历、事实、观点等等。唯一的要求是它应该尝试弄清楚某事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你问人们为什么写作，他们可能会说&amp;quot;为了表达自己&amp;quot;。但这是一个相当空洞的答案。你为什么想表达自己？表达自己的哪一部分？你选择表达自己而不是沉默或用棍子击打某人的原因是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为一个更好的答案可能是&amp;quot;为了弄清楚我在想什么&amp;quot;。写作是思考的一种形式。你不是已经有想法然后写下来；你通过写作来弄清楚你的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数人在写作时并没有完全意识到这一点。他们被教导写作是关于&amp;quot;表达自己&amp;quot;，但他们从未被教导这到底意味着什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文不是你写下来的东西；它是你通过写作发现的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你把散文看作是思考的一种形式，而不是表达你已经思考过的东西，那么很多事情都会变得清晰。例如，为什么散文往往如此个人化？因为思考是非常个人化的。为什么它们往往如此随意？因为思考是随意的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;学校教授的写作与真实写作之间的主要区别在于，学校教授的写作是&amp;quot;表达你自己&amp;quot;的表演，而真实写作是思考的过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在学校里，你被教导写作是为了展示你已经知道的东西。你被教导要有一个论点，然后用证据支持它。但真实写作不是关于展示你已经知道的东西；它是关于发现你不知道的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文的真正目的不是说服；而是探索。如果你探索得足够好，说服可能会随之而来，但那只是副产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文的另一个特点是它们往往相当长。这是有原因的。思考需要时间。你不能期望在几段内真正探索一个复杂的话题。你需要时间尝试不同的方法，犯错误，然后纠正它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;灰色文本删除内容&#34;&gt;灰色文本（删除内容）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;写作课程教授的散文类型实际上是一种相当新的发明。它始于19世纪后期，当时大学开始更多地重视研究。教授们需要一种方式来评估学生是否完成了他们的阅读作业，所以他们发明了这种形式的写作，主要目的是展示你阅读了材料。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种写作形式如此成功，以至于它成为了写作教学的标准。但它与散文的传统几乎没有关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在蒙田的时代，散文是你对某个话题的想法的记录。它不一定有固定的形式。它可能包含故事、事实、引用、个人经历，任何有助于你理解该话题的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现代学术文章与此完全相反。它有严格的形式规则，并且只关心事实和逻辑。个人经历被严格禁止。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这两种写作都有其用途。学术文章在科学和其他需要客观性的领域很有用。但散文在探索复杂话题方面更有用，特别是那些涉及人类经验的话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是学校只教授一种类型的写作，然后期望学生用这种形式写所有内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就像教人只用锤子，然后期望他们建造房子。锤子很有用，但你还需要其他工具。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文写作工具箱应该包含许多不同的工具：故事、事实、个人经历、引用、问题、想法等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但最重要的是，散文应该允许思考的过程可见。读者应该看到作家尝试不同的方法，犯错误，然后纠正他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这要求一种学校不鼓励的脆弱性。在学校里，你被教导要自信，要有一个论点，然后用证据支持它。展示不确定或犯错误是弱点的表现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但在真正的散文写作中，不确定和犯错误是过程的一部分。事实上，它们是必不可少的。如果你不犯错误，你可能没有真正探索话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想这就是为什么散文如此个人化的原因。思考是非常个人化的。没有两个人会以完全相同的方式思考同一个话题。所以当你写一篇散文时，你本质上是在邀请读者见证你的思考过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，这要求作者对自己的思考过程感到舒适。很多人不习惯这样做。他们被教导要隐藏他们的思考过程，只展示最终结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但最终，我认为真正的散文写作比学术写作更有价值，因为它更接近真实的思考方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;注：这篇文章包含了蒙田关于散文写作的一些观点，以及我对现代写作教育的批评。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自己的项目</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/own/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/own/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/own/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;自己的项目&#34;&gt;自己的项目&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021年6月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前，在从学校回家的路上，我九岁的儿子告诉我他迫不及待想回家继续写他正在写的故事。这让我比听到他说的任何话都高兴——不仅因为他对自己的故事感到兴奋，还因为他发现了这种工作方式。做自己的项目与普通工作的不同，就像滑冰与行走的区别。它更有趣，但也更有效率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这种意义上滑冰的人完成了多少伟大的工作？如果不是全部，那肯定是很大一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做自己的项目有特别之处。我不会说你更快乐。更好的词应该是兴奋或投入。当事情进展顺利时你很快乐，但通常不是。当我写散文时，大部分时间我都很担心和困惑：担心散文会写得很糟，困惑因为我在摸索一些我无法清楚看到的想法。我能用语言把它固定下来吗？最后通常可以，只要我花足够长的时间，但我从不确定；前几次尝试经常失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当事情成功时你有快乐的时刻，但它们不会持续很久，因为然后你就要面对下一个问题。那么为什么要做呢？因为对于喜欢这种方式工作的人来说，没有其他感觉如此正确。你感觉自己像是栖息地里的动物，做着你注定要做的事情——不一定总是快乐，但清醒而充满活力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多孩子体验了做自己的项目的兴奋。困难的部分是让这与成人后的工作汇合。我们的习俗使这变得更困难。我们对待&amp;quot;玩耍&amp;quot;和&amp;quot;爱好&amp;quot;与&amp;quot;工作&amp;quot;在质上不同。建树屋的孩子不清楚有一条（虽然很长的）从建筑或工程到树屋的直接路线。我们没有指出这条路线，而是隐藏它，通过含蓄地对待孩子做的事情与真实工作不同。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们没有告诉孩子他们的树屋可能在通往成人工作的道路上，而是告诉他们道路通过学校。不幸的是，学校工作往往与做自己的项目非常不同。它通常既不是项目，也不是自己的。所以随着学校变得更严肃，做自己的项目即使能幸存，也只是旁边的一条细线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想到所有的高中生转身背弃建造树屋，乖乖坐在教室里学习达尔文或牛顿以通过考试，有点可悲，而使达尔文和牛顿出名的工作实际上在精神上更接近建造树屋而不是为考试学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我必须选择我的孩子获得好成绩和做自己的雄心勃勃的项目之间，我会选择项目。不是因为我是溺爱的父母，而是因为我经历过另一端，我知道哪个更有预测价值。当我为Y Combinator挑选初创公司时，我不关心申请人的成绩。但如果他们做过自己的项目，我想了解那些项目的一切。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;学校可能是现在的样子不可避免。我不是说我们必须重新设计它（虽然我不是说我们不），只是我们应该理解它对我们工作态度的影响——它引导我们走向尽责的埋头苦干式工作，经常用竞争作为诱饵，远离滑冰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶尔学校工作会成为自己的项目。每当我必须写论文时，那就会成为我自己的项目——讽刺的是，除了英语课，因为英语课必须写的东西太虚假了。当我上大学开始上计算机科学课时，我必须写的程序成为我自己的项目。每当我在写作或编程时，我通常都在滑冰，从那时起一直如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么自己的项目的边界到底在哪里？这是一个有趣的问题，部分因为答案如此复杂，部分因为利害关系如此之大。工作可以是自己的有两种意义：1）你是自愿做，而不是仅仅因为有人告诉你做，2）你独立做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前者的边界相当清晰。非常关心自己工作的人通常对拉和被推之间的区别非常敏感，工作往往属于一类或另一类。但测试不仅仅是是否有人告诉你做某事。你可以选择做被告知做的事情。实际上，你可以比告诉你做的人更彻底地拥有它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，数学作业对大多数人来说是被告知做的事情。但对我父亲来说，他是个数学家，不是。我们大多数人认为数学书中的问题是测试或发展我们对每节解释的材料知识的方法。但对我父亲来说，问题是重要的部分，文本只是一种注释。每当他得到一本新的数学书时，对他来说就像得到了一个谜题：这是一套新的要解决的问题，他会立即开始解决所有问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;项目是自己的另一种意义——独立做——有更柔和的边界。它逐渐过渡到协作。有趣的是，它以两种不同方式过渡到协作。协作的一种方式是共享一个项目。例如，当两个数学家在一次对话中协作形成一个证明时。另一种方式是多个人做自己的独立项目，像拼图一样组合在一起。例如，当一个人写书的文本，另一个人做平面设计时。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两条通向协作的路径当然可以结合。但在适当的条件下，做自己的项目的兴奋感可以保持相当长时间，才在大组织的湍急工作流中瓦解。实际上，成功组织的历史部分是保留这种兴奋感技术的历史。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;制造原始Macintosh的团队是这种现象的很好例子。像Burrell Smith、Andy Hertzfeld、Bill Atkinson和Susan Kare这样的人不仅仅是听从命令。他们不是Steve Jobs打出的网球球，而是Steve Jobs释放的火箭。他们之间有很多协作，但他们似乎都 individually 感受到了做自己的项目的兴奋感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Andy Hertzfeld关于Macintosh的书中，他描述了他们如何在晚餐后回到办公室，工作到深夜。从未经历过对他们兴奋的项目的工作 thrill 的人无法区分这种长时间工作与血汗工厂和锅炉房发生的工作，但它们处于光谱的两端。这就是为什么教条地坚持&amp;quot;工作/生活平衡&amp;quot;是错误的。实际上，&amp;ldquo;工作/生活&amp;quot;这个表达本身就体现了错误：它假设工作和生活是不同的。对于那些&amp;quot;工作&amp;quot;一词自动意味着尽责的埋头苦干式的人来说，它们确实如此。但对于滑冰者来说，工作和生活的关系用连字符比斜杠更好地表示。我不想做任何我不想让它占据我生活的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，当你制造像Macintosh这样的东西时，更容易达到这种动机水平。新事物很容易感觉像你自己的项目。这就是程序员倾向于重写不需要重写的东西，以及编写已经存在的东西的自己的版本的趋势的原因之一。这有时让经理们惊慌，按打字的总字符数衡量，这很少是最佳解决方案。但它不总是仅仅由傲慢或无知驱动。从头开始写代码也更有回报——如此有回报，以至于好的程序员最终净领先，尽管字符的惊人浪费。实际上，这可能是资本主义的优势之一，它鼓励这种重写。需要软件做某事的公司不能使用另一家公司已经写的来做这件事的软件，因此必须写自己的，这通常结果更好。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;滑冰和解决新问题之间的自然对齐是初创公司回报如此之高的原因之一。未解决问题的市场价格不仅更高，你在解决它们时还能获得生产力折扣。实际上，你获得生产力的双重增加：当你在做clean-sheet设计时，更容易招募滑冰者，他们可以把所有时间都花在滑冰上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Steve Jobs从观察Steve Wozniak中知道一两件关于滑冰者的事情。如果你能找到合适的人，你只需要告诉他们在最高层次做什么。他们会处理细节。实际上，他们坚持这样。要让项目感觉像你自己的，你必须有足够的自主权。你不能按订单工作，或被官僚主义拖慢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确保自主权的一种方法是根本没有老板。有两种方法：自己做老板，以及在下班时间做项目。虽然它们在财务上处于规模的两端，但初创公司和开源项目有很多共同点，包括它们通常由滑冰者运营。实际上，从规模的一端到另一端有一个虫洞：发现初创公司想法的最好方法之一就是为了好玩而做项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的项目是赚钱的那种，很容易在它们上面工作。当它们不是时更难。通常最困难的部分是士气。这就是成年人比孩子更难的地方。孩子只是跳进去建造他们的树屋，不担心是否在浪费时间，或与其他树屋相比如何。坦率地说，我们可以从这里的孩子身上学到很多。大多数成年人为&amp;quot;真实&amp;quot;工作设定的高标准并不总是对我们有利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自己项目最重要的阶段在开始时：当你从认为做x可能很酷到实际做x。在这一点上，高标准不仅无用而且有害。有少数人开始太多新项目，但我怀疑更多的人因为害怕失败而不开始那些如果开始就会成功的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果我们作为孩子不能从我们的树屋在通往成人项目道路上的知识中受益，我们至少可以作为成年人从我们的项目在延伸回树屋的道路上受益。记得你作为孩子开始新事物时那种无所谓的自信吗？那将是重新获得的强大东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果作为成年人保留那种自信更难，我们至少往往更清楚我们在做什么。孩子从一种工作跳到或被赶到另一种工作，几乎没有意识到发生在他们身上的事情。而我们更了解不同类型的工作，对做什么有更多控制。理想情况下，我们可以两全其美：故意选择做自己的项目，并在开始新项目时无所谓的自信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] &amp;ldquo;Hobby&amp;quot;是个奇怪的词。现在它意味着不是真实工作的工作——不会被评判的工作——但最初它只是意味着一种相当一般意义上的痴迷（甚至是政治观点），一个人隐喻地骑着一个儿童骑的木马。很难说它最近、更窄的意义是变好还是变坏。肯定有很多误报——很多最终变得重要但最初被视为仅仅是爱好的项目。但另一方面，这个概念为早期丑小鸭阶段的项目提供了宝贵的掩护。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 虎爸虎妈，就像父母经常做的那样，在打上一场战争。在旧时代，当成功的道路是在攀登某些预定义梯子时获得证书，成绩更重要。但他们的策略专注于成绩也好。如果他们入侵项目领域，从而通过强迫孩子做这种工作给他们带来对这种工作的厌恶，那将是多么可怕。成绩已经是一个 grim、虚假的世界，父母干涉不会造成太大伤害，但做自己的项目是更微妙、更私密的事情，很容易被损坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 在自己的项目上工作与与他人协作之间的复杂、逐渐的边界是关于&amp;quot;孤独天才&amp;quot;的想法有如此多分歧的原因之一。在实践中，人们以各种不同方式协作（或不协作），但孤独天才的想法绝对不是神话。它有一个与某种工作方式相关的核心真理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 协作也很强大。最佳组织将以对彼此造成最小损害的方式结合协作和所有权。有趣的是，公司和大学部门从相反的方向接近这个理想：公司坚持协作，偶尔也设法既招募滑冰者又允许他们滑冰，大学部门坚持独立研究的能力（按惯例被视为滑冰，无论是否），他们雇佣的人按他们选择的程度协作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 如果一家公司能以这样的方式设计其软件，使最好的新来的程序员总是得到clean sheet，它可以有一种永恒的青春。这可能不是不可能的。如果你有一个定义游戏规则足够清晰的软件骨架，个别程序员可以写自己的玩家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Paul Buchheit、Andy Hertzfeld、Jessica Livingston和Peter Norvig阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>证书之后</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/credentials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/credentials/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/credentials/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;证书之后&#34;&gt;证书之后&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个月前，我读到一篇《纽约时报》关于韩国补习学校的文章，说进入合适的大学可以决定雄心勃勃的韩国年轻人的成败。一位家长补充说：&amp;ldquo;在我国，大学入学考试决定一个人未来的70%到80%。&amp;quot;。令人震惊的是这听起来多么老派。然而，当我在高中时，作为对美国的描述，这听起来并不过分。这意味着这里的情况一定发生了变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，人们在美国的生活进程似乎比25年前更少地由证书决定，而更多地由表现决定。你上哪所大学仍然重要，但不像以前那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发生了什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;根据学术证书判断人在当时是一种进步。这种做法似乎始于中国，从587年开始，帝国公务员候选人必须参加古典文学考试。[1] 这也是对财富的测试，因为它测试的知识如此专业化，通过需要多年的昂贵培训。虽然财富是通过的必要条件，但不是充分条件。按照587年世界其他地方的标准，中国的制度非常开明。欧洲直到十九世纪才引入正式的公务员考试，即使如此，他们似乎也受到了中国例子的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在证书之前，政府职位主要通过家庭影响力获得，如果不是赤裸裸的贿赂的话。通过测试表现来判断人是一个巨大的进步。但绝不是完美的解决方案。当你那样判断人时，你往往会得到补习学校——他们在中国明朝和十九世纪的英格兰就像在今天的韩国一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;补习学校实际上是密封中的漏洞。使用证书是试图封堵代际之间权力的直接传递，而补习学校代表权力找到密封中的漏洞。补习学校将一代人的财富转化为下一代人的证书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难打败这种现象，因为学校会调整以适应测试测量的任何内容。当测试狭窄且可预测时，你会得到经典模式的补习学校，像那些为桑赫斯特（英国的西点军校）准备候选人的学校，或者美国学生现在为提高SAT分数而上的课程。但随着测试变得更广泛，学校也会如此。为中国帝国公务员考试准备候选人需要数年时间，就像今天的预科学校一样。但所有这些机构存在的理由都是一样的：击败制度。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;历史表明，在其他条件相同的情况下，社会的繁荣程度与其防止父母直接影响子女成功的能力成正比。父母间接帮助子女是件好事——例如，帮助他们变得更聪明或更自律，这使他们更成功。问题出在父母使用直接方法时：当他们能够用自己的财富或权力替代子女的品质时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;父母在能够做到时会倾向于这样做。父母会为子女而死，所以发现他们也会为子女把顾忌推到极限并不奇怪。特别是当其他父母也在这样做时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;封堵这种力量有双重优势。社会不仅得到&amp;quot;最适合工作的人&amp;rdquo;，而且父母的雄心从直接方法转向间接方法——真正试图好好抚养子女。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我们应该期望很难遏制父母为子女获得不公平优势的努力。我们正在处理人性中最强大的力量之一。我们不应该期望天真的解决方案能奏效，就像我们不期望让海洛因远离监狱的天真解决方案能奏效一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决问题的明显方法是让证书更好。如果一个社会使用的测试目前可以被破解，我们可以研究人们击败它们的方式并尝试堵住漏洞。你可以利用补习学校向你显示大部分漏洞在哪里。它们还告诉你何时在修复它们方面取得成功：当补习学校变得不那么受欢迎时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更一般的解决方案是推动提高透明度，特别是在关键的社会瓶颈，如大学招生。在美国，这个过程仍然显示出许多腐败的外部迹象。例如，legacy招生。官方的说法是legacy地位没有太大权重，因为它所做的只是打破平局：申请人按能力分桶，legacy地位仅用于决定跨越截止线的桶中的申请人。但这意味着大学可以通过调整跨越截止线的桶的大小，使legacy地位具有或多或少的权重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过逐渐削弱对证书的滥用，你可能会使它们更加严密。但这将是一场多么漫长的战斗。特别是当管理测试的机构并不真正希望它们严密时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，有更好的方法来防止代际之间权力的直接传递。我们不仅可以让证书更难破解，还可以让它们变得不那么重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们想想证书的用途。从功能上讲，它们是预测表现的一种方式。如果你能衡量实际表现，你就不需要它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么它们为什么会演化呢？为什么我们一直没有衡量实际表现？想想证书主义首次出现的地方：在为大组织选择候选人时。在大组织中，个人表现很难衡量，表现越难衡量，预测它就越重要。如果一个组织能够立即且廉价地衡量新人的表现，他们就不需要检查他们的证书。他们可以接纳每个人，只保留好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大组织不能这样做。但市场中的一群小组织可以接近。市场接纳每个组织，只保留好的组织。随着组织变小，这接近于接纳每个人，只保留好的。因此，在其他条件相同的情况下，由更多、更小的组织组成的社会会更少关心证书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是在美国发生的事情。这就是为什么那些来自韩国的引述听起来如此老派的原因。他们谈论的是像几十年前美国那样的经济，由几家大公司主导。在这种环境中，雄心勃勃的人的路线是加入一个并爬到顶端。那时证书很重要。在大组织的文化中，精英血统成为自我实现的预言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在小公司中不起作用。即使你的同事对你的证书印象深刻，如果你的表现不匹配，他们很快就会与你分开，因为公司会倒闭，人们会分散。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在小公司的世界里，表现是任何人唯一关心的事情。为创业公司招聘的人不在乎你是否大学毕业，更不用说上哪所大学了。他们只关心你能做什么。事实上，即使在大组织中，这也是唯一应该重要的东西。证书之所以如此有威望，是因为长期以来社会中的大组织往往是最强大的。但至少在美国，它们不再拥有曾经拥有的权力垄断，正是因为它们无法衡量（从而奖励）个人表现。为什么要花二十年爬公司梯子，当你可以直接被市场奖励呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到我看到了比大多数人更夸张的变化版本。作为早期风险投资公司的合伙人，我像一个跳伞教练，把人们推出证书的旧世界，进入表现的新世界。我是我所看到的变化的推动者。但我不认为我在想象。25年前，雄心勃勃的人选择直接被市场判断并不那么容易。你必须通过老板，而他们受到你上过哪所大学的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么使小组织在美国取得成功成为可能？我仍然不完全确定。创业公司当然是其中的重要部分。小组织可以比大组织更快地发展新想法，而新想法变得越来越有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我不认为创业公司解释了从证书到衡量的所有转变。我的朋友Julian Weber告诉我，当他在1950年代去纽约一家律师事务所工作时，他们支付给 associates 的薪水远低于今天的公司。那时的律师事务所不假装根据人们所做工作的价值支付他们。薪水基于资历。年轻的员工正在支付他们的会费。他们以后会得到奖励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样的原则在工业公司盛行。当我父亲在1970年代在西屋电气工作时，有为他工作的人比他赚得多，因为他们在那里时间更长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在公司越来越多地必须为员工所做的工作支付市场价格。一个原因是员工不再信任公司提供延迟奖励：为什么在一个可能破产或被接管并所有隐性义务都被消除的公司工作来积累延迟奖励？另一个是一些公司打破了行列，开始向年轻员工支付大量金额。在咨询、法律和金融方面尤其如此，这导致了雅皮士现象。这个词现在很少使用，因为看到25岁有钱的人不再令人惊讶，但在1985年，一个25岁的专业人士能够买得起新的宝马是如此新颖，以至于催生了一个新词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经典的雅皮士为小组织工作。他不为通用小器具公司工作，而是为处理通用小器具公司收购的律师事务所或承销他们债券发行的投资银行工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司和雅皮士大约同时在1970年代末和1980年代初进入美国概念词汇。我不认为有因果关系。创业公司的发生是因为技术开始变化如此之快，以至于大公司不再能够控制较小的公司。我不认为雅皮士的兴起是受其启发；似乎更像是管理大公司运作方式的社会惯例（也许是法律）发生了变化。但这两种现象迅速融合产生了一个现在似乎显而易见的原则：按市场费率支付精力充沛的年轻人，并从中获得相应的高表现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大约在同一时间，美国经济摆脱了困扰其大部分1970年代的低迷。有联系吗？我知道得不够多，无法说，但当时感觉像是这样。释放了很多能量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;担心竞争力的国家有理由关心国内创业公司的数量。但他们最好检查基本原则。他们是否让精力充沛的年轻人按市场费率获得他们所做工作的报酬？年轻人是测试，因为当人们不根据表现获得奖励时，他们总是根据资历获得奖励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在你的经济中，只需要几个按表现支付的滩头阵地。衡量像热量一样传播。如果社会的一个部分比其他部分更擅长衡量，它倾向于推动其他人做得更好。如果年轻但聪明和有动力的人通过创办自己的公司比为现有的公司工作赚得更多，现有的公司被迫支付更多来留住他们。因此市场费率逐渐渗透到每个组织，甚至是政府。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;表现的衡量往往会促使甚至发行证书的组织也顺应。当我们是孩子时，我常常通过命令妹妹做我知道她无论如何都要做的事情来烦她。随着证书被表现所取代，类似的角色是前看门人所能期望的最好的。一旦颁发证书的机构不再从事自我实现的预言业务，他们将不得不更努力地预测未来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;证书是贿赂和影响力的一步。但它们不是最后一步。有更好的方法来阻止代际之间权力的传递：鼓励向由更多、更小单位组成经济发展的趋势。然后你可以衡量证书仅仅预测的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有人喜欢代际之间权力的传递——不是左派也不是右派。但右派所青睐的市场力量被证明是防止它的更好方法，而不是左派被迫依赖的证书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;证书时代在二十世纪后期大组织的权力达到顶峰时开始结束。现在我们似乎正在进入一个基于衡量的新时代。新模型之所以如此迅速地推进，是因为它效果好得多。它没有放缓的迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 宫崎市定（Conrad Schirokauer译），《中国的考试地狱：中华帝国的科举考试》，耶鲁大学出版社，1981年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;古埃及的抄写员参加考试，但它们更像是任何学徒都可能必须通过的熟练程度测试类型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 当我说预科学校存在的理由是让孩子进入更好的大学时，我是在最狭隘的意义上说的。我不是说那是预科学校所做的一切，只是说如果它们对大学招生零影响，对它们的需求会少得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 然而，累进税率倾向于通过减少好和坏衡量者之间的差异来抑制这种效果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Sarah Harlin、Jessica Livingston和David Sloo阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>需要忘掉的一课</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lesson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lesson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/lesson/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;需要忘掉的一课&#34;&gt;需要忘掉的一课&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在学校学到的最有害的东西，不是你在任何特定课程中学到的东西。而是学会如何获得好成绩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在大学时，一个特别认真的哲学研究生曾经告诉我，他从不关心在一门课中得到什么成绩，只关心从中学到了什么。这句话一直留在我脑海里，因为这是我唯一一次听到有人这么说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我来说，就像大多数学生一样，对我所学东西的测量完全支配了我在大学的实际学习。我相当认真；我对上过的大多数课程都真正感兴趣，而且我很努力学习。然而，我学习最努力的时候是为考试而学习的时候。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论上，考试就像它们的名字所暗示的那样：对你课堂所学内容的测试。理论上，你不需要为一门课的考试做任何准备，就像你不需要为验血做准备一样。理论上，你通过上课、参加讲座、做阅读和/或作业来学习，之后的考试只是测量你学得有多好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，正如阅读这篇文章的几乎每个人都会知道的，情况是如此不同，以至于听到这个关于课程和考试应该如何工作的解释就像听到一个意思已经完全改变的词的词源。实际上，&amp;ldquo;为考试而学习&amp;quot;这个短语几乎是多余的，因为那时才是真正学习的时候。勤奋和懒散的学生之间的区别在于前者努力学习考试，而后者不这样做。没有人在学期开始两周后就熬夜学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管我是一个勤奋的学生，但我在学校做的几乎所有工作都是为了在某些事情上获得好成绩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对许多人来说，前一句话中有&amp;quot;尽管&amp;quot;这个词似乎很奇怪。我不是在陈述一个同义反复吗？勤奋学生不就是全优学生吗？这就是学习和成绩的混淆在多大程度上渗透了我们的文化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果学习和成绩混为一谈，有那么糟糕吗？是的，很糟糕。直到大学毕业几十年后，当我运行Y Combinator时，我才意识到它有多糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我是学生时，我当然知道为考试学习和实际学习远非一回事。至少，你在考试前一天晚上塞进脑子的知识不会保留。但问题比这更糟。真正的问题是大多数考试远没有达到它们应该测量的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果考试真的是学习的测试，情况就不会那么糟糕。获得好成绩和学习会趋于一致，只是晚了一点。问题是给学生的大多数考试都非常容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;rdquo;。大多数获得好成绩的人都知道这一点，而且知道得太清楚，以至于他们甚至不再质疑这一点。当你意识到如果不这样做听起来多么天真时，你就会明白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设你正在上一门中世纪历史的课程，期末考试即将来临。期末考试应该是对你中世纪历史知识的测试，对吧？所以如果现在和考试之间有几天时间，如果你想考试考得好，最好的利用时间方式肯定是阅读你能找到的关于中世纪历史的最好的书。然后你就会对此了解很多，并且在考试中表现很好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不，不，不，经验丰富的学生对自己说。如果你只是阅读关于中世纪历史的好书，你学到的大部分东西都不会出现在考试中。你想读的不是好书，而是这门课的讲义和指定阅读。而且即使大部分内容你也可以忽略，因为你只需要担心可能作为考试问题出现的那种东西。你在寻找明确定义的信息块。如果指定的阅读材料中有关于某个微妙点的有趣题外话，你可以安全地忽略它，因为那不是可能成为考试问题的那种东西。但如果教授告诉你1378年分裂有三个根本原因，或者黑死病有三个主要后果，你最好知道它们。而且它们是否确实是原因或后果并不重要。就这门课而言，它们就是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大学里，通常有旧考试的副本流传，这些进一步缩小了你必须学习的范围。除了了解这位教授问什么类型的问题外，你通常还会得到实际的考试题目。许多教授会重复使用它们。教一门课10年后，很难不这样做，至少是不经意地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某些课程中，你的教授会有某种政治观点要表达，如果是这样，你也必须表达。这种需求因课程而异。在数学或硬科学或工程学课程中，很少需要这样做，但在光谱的另一端，有些课程不这样做你就无法获得好成绩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在一门关于x的课程中获得好成绩与大量学习x是如此不同，以至于你必须选择其中一个，如果学生选择成绩，你不能责怪他们。每个人都用成绩来评判他们——研究生院、雇主、奖学金，甚至他们自己的父母。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢学习，我真的很享受我在大学里写的一些论文和程序。但是，我是否曾经在某个班级交了论文后，坐下来为好玩而再写一篇？当然没有。我还有其他课程要交。如果必须在学习和成绩之间做出选择，我选择了成绩。我来上大学不是为了做得不好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何关心获得好成绩的人都必须玩这个游戏，否则他们会被那些这样做的人超越。在精英大学，这意味着几乎每个人，因为不关心获得好成绩的人可能一开始就不会在那里。结果是学生们竞争最大化学习和获得好成绩之间的差距。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么考试这么糟糕？更准确地说，为什么它们如此容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;quot;？任何有经验的程序员都能回答这个问题。一个作者没有注意防止被黑客攻击的软件有多容易被黑客攻击？通常它就像漏勺一样多孔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于任何由权威机构强加的测试，可被黑客攻击是默认设置。给你的考试如此一致地糟糕——如此一致地远离测量它们应该测量的东西——仅仅是因为创建它们的人没有做太多努力来防止它们被黑客攻击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果老师的考试可以被黑客攻击，你不能责怪他们。他们的工作是教学，而不是创建无法被黑客攻击的考试。真正的问题是成绩，或者更准确地说，是成绩被过度使用了。如果成绩只是老师告诉学生他们做对了什么做错了什么的一种方式，就像教练给运动员提建议一样，学生就不会被诱惑去黑客攻击考试。但不幸的是，过了某个年龄后，成绩不仅仅是建议。过了某个年龄，每当你在被教导时，你通常也在被评判。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我用大学考试作为例子，但那些实际上是最不容易被黑客攻击的。大多数学生一生中参加的所有考试都至少同样糟糕，其中最引人注目的是让他们进入大学的考试。如果进入大学仅仅是让招生官像科学家测量物体质量一样测量你思维质量的问题，我们可以告诉青少年&amp;quot;多学习&amp;quot;然后就这样。你可以从这听起来有多不像高中来判断大学招生作为考试有多糟糕。实际上，雄心勃勃的孩子在高中必须做的那些怪异具体的事情与大学招生可被黑客攻击的程度成正比。你不关心的那些主要是记忆的课程，你必须参加的随机的&amp;quot;课外活动&amp;quot;以展示你&amp;quot;全面发展&amp;quot;，像国际象棋一样人为的标准化考试，你必须写的&amp;quot;论文&amp;quot;大概是想要达到某个非常特定的目标，但你没有被告诉是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了对孩子做的坏事外，这个考试在非常容易被黑客攻击的意义上也很糟糕。如此容易被黑客攻击，以至于整个产业都成长起来去黑客攻击它。这就是考试准备公司和招生顾问的明确目的，但这也是私立学校功能的重要部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么这个特定的考试如此容易被黑客攻击？我想是因为它在测量什么。尽管流行的说法是进入好大学的方法是真正聪明，但精英大学的招生官既不是，也不声称只是在寻找那个。他们在寻找什么？他们在寻找不仅仅是聪明，而是在某种更一般意义上令人钦佩的人。这种更一般的令人钦佩的品质是如何测量的？招生官感觉它。换句话说，他们接受他们喜欢的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以大学招生测试的是你是否适合某些群体的品味。嗯，当然这样的考试会很容易被黑客攻击。而且因为它既非常容易被黑客攻击，又有（被认为的）很大利害关系，所以它被黑客攻击的程度无与伦比。这就是为什么它在如此长的时间里如此扭曲你的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;难怪高中生经常感到疏离。他们生活的形状完全是人为的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但浪费你的时间不是教育系统对你做的最糟糕的事情。最糟糕的事情是它训练你获胜的方式是通过黑客攻击糟糕的测试。这是一个更微妙的问题，直到我看到它发生在其他人身上时我才认识到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在Y Combinator开始建议创业创始人时，特别是年轻的创始人，我对他们总是似乎把事情弄得过于复杂的方式感到困惑。他们会问，你如何筹集资金？让风险投资家想投资你的技巧是什么？我会解释，让VC想投资你的最好方法是实际上成为一个好的投资。即使你能欺骗VC投资一个糟糕的创业公司，你也在欺骗自己。你在投资时间到同一个你要求他们投资钱的公司。如果这不是一个好投资，你为什么还要这样做？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哦，他们会说，然后停顿一下消化这个启示后，他们会问：什么使创业公司成为一个好的投资？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我会解释，使创业公司有前途的，不仅仅是在投资者眼中，而且实际上，是增长。理想情况下是收入，但如果不行，就是使用量。他们需要做的是获得大量用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个人如何获得大量用户？他们对此有各种想法。他们需要做一个能给他们带来&amp;quot;曝光&amp;quot;的大型发布。他们需要有影响力的人谈论他们。他们甚至知道他们需要在星期二发布，因为那时能得到最多的关注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不，我会解释，那不是获得大量用户的方法。你获得大量用户的方法是让产品真正优秀。然后人们不仅会使用它，还会向他们的朋友推荐，所以一旦你开始，你的增长将是指数级的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这一点上，我已经告诉了创始人一些你认为会完全显而易见的事情：他们应该通过做出好的产品来做出好的公司。然而，他们的反应就像许多物理学家第一次听到相对论时的反应一样：对其明显天才感到惊讶，同时怀疑如此奇怪的东西不可能正确。好的，他们会尽职地说。你能把我们介绍给某某有影响力的人吗？记住，我们想在星期二发布。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时创始人需要几年时间才能掌握这些简单的教训。不是因为他们懒惰或愚蠢。他们似乎对眼前的事情视而不见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么，我问自己，他们总是把事情弄得如此复杂？然后有一天我意识到这不是一个修辞问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么创始人在答案就在眼前的情况下却用错误的方式把自己搞得一团糟？因为那是他们被训练去做的事情。他们的教育教会他们获胜的方式是黑客攻击测试。甚至没有人告诉他们他们正在被训练这样做。年轻的，最近的毕业生，从未面对过非人为的测试。他们认为世界就是这样工作的：当你面对任何类型的挑战时，你要做的第一件事就是弄清楚黑客攻击测试的技巧是什么。这就是为什么对话总是从如何筹集资金开始，因为那读起来像是测试。它出现在YC的结尾。它有数字 attached，更高的数字似乎更好。它一定是测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界上肯定有大的部分，获胜的方式是通过黑客攻击测试。这种现象不限于学校。有些人，要么由于意识形态，要么由于无知，声称这对创业公司也是如此。但事实并非如此。事实上，关于创业公司最引人注目的事情之一是你通过简单地做好工作而获胜的程度。就像任何事情一样，有边缘情况，但总的来说，你通过获得用户而获胜，而用户关心的是产品是否做他们想要的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么我花了这么长时间才理解为什么创始人把创业公司搞得过于复杂？因为我没有明确地意识到学校训练我们通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。不仅仅是他们，还有我！我也被训练去黑客攻击糟糕的测试，直到几十年后我才意识到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我活得好像意识到了这一点，但不知道为什么。例如，我避免为大公司工作。但如果你问为什么，我会说是因为它们虚假，或官僚。或者就是讨厌。我从未理解我对大公司的厌恶有多少是由于这样一个事实：你通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，测试无法被黑客攻击是吸引我进入创业公司的很大一部分原因。但同样，我没有明确地意识到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我实际上通过逐次逼近实现了可能有闭式解决方案的东西。我逐渐消除了我在黑客攻击糟糕测试方面的训练，而不知道我正在这样做。刚出校门的人能仅仅通过知道恶魔的名字并说消失就驱逐这个恶魔吗？这似乎值得尝试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仅仅明确地谈论这种现象就可能使事情变得更好，因为它的大部分力量来自于我们想当然地认为它。在你注意到它之后，它似乎是房间里的大象，但这是一只伪装得相当好的大象。这种现象是如此古老，如此普遍。它只是疏忽的结果。没有人打算事情变成这样。这只是当你将学习与成绩、竞争和对不可被黑客攻击的天真假设结合在一起时发生的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;意识到让我困惑最多的两件事——高中的虚假性，以及让创始人看到显而易见的事情的困难——都有相同的原因，这是令人震惊的。这么大的板块这么晚才到位是很少见的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常当这种情况发生时，它在很多不同的领域都有含义，这个情况似乎也不例外。例如，它表明教育可以做得更好，以及你如何修复它。但它也似乎为所有大公司似乎都有的问题提供了一个潜在答案：我们如何才能更像创业公司？我现在不打算追究所有含义。我在这里想要关注的是它对个人的意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，这意味着大多数雄心勃勃的大学毕业生有一些他们可能想要忘掉的东西。但它也改变了你看待世界的方式。除了看着人们做的所有不同类型的工作并将它们模糊地或多或少吸引人地思考外，你现在可以问一个非常具体的问题，这将以一种有趣的方式对它们进行排序：在这种工作中，你在多大程度上通过黑客攻击糟糕的测试而获胜？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有一种方法能快速识别糟糕的测试会有所帮助。这里有模式吗？事实证明有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;测试可以分为两种：由权威机构强加的测试，和不是的测试。不是由权威机构强加的测试本质上无法被黑客攻击，在没有人声称它们测试的不仅仅是它们实际测试的东西的意义上。例如，足球比赛只是测试谁获胜，而不是哪个球队更好。你可以从评论员事后有时说更好的球队获胜这一事实看出这一点。而由权威机构强加的测试通常是其他东西的代理。课程中的测试应该测量的不仅仅是你在这特定考试中做得如何，而是你在课程中学到了多少。虽然不是由权威机构强加的测试本质上无法被黑客攻击，但由权威机构强加的测试必须被设计得无法被黑客攻击。通常它们不是。所以作为第一近似，糟糕的测试大致相当于由权威机构强加的测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能实际上喜欢通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。想必有些人确实如此。但我打赌大多数发现自己做这种工作的人并不喜欢它。他们只是想当然地认为世界就是这样工作的，除非你想退出并成为某种嬉皮工匠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑许多人隐含地假设在一个有糟糕测试的领域工作是赚大钱的代价。但是，我可以告诉你，这是错误的。过去是真的。在二十世纪中期，当经济由寡头垄断组成时，通往顶层的唯一方式是玩他们的游戏。但现在不是真的。现在有通过做好工作而致富的方法，这也是人们对致富比过去兴奋得多的部分原因。当我还是个孩子时，你要么成为工程师制造很酷的东西，要么通过成为&amp;quot;高管&amp;quot;而赚大钱。现在你可以通过制造很酷的东西而赚大钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着工作与权威之间联系的侵蚀，黑客攻击糟糕的测试变得越来越不重要。这种联系的侵蚀是现在发生的最重要趋势之一，我们在人们做的几乎所有类型的工作中都看到它的影响。创业公司是最明显的例子之一，但我们在写作中看到几乎相同的事情。作家不再需要通过出版商和编辑来接触读者；现在他们可以直接去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我越思考这个问题，就越乐观。这似乎是我们没有意识到某件事在多大程度上阻碍了我们，直到它被消除的情况之一。我可以预见整个虚假的建筑 crumbling。想象一下，当越来越多的人开始问自己是否想通过黑客攻击糟糕的测试而获胜，并决定他们不想这样做时会发生什么。那些通过黑客攻击糟糕的测试而获胜的工作类型将会缺乏人才，而那些通过做好工作而获胜的工作类型将会看到最有雄心的人的涌入。随着黑客攻击糟糕的测试的重要性缩小，教育将进化到停止训练我们这样做。想象一下，如果这种情况发生，世界会是什么样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不仅是一个个人需要忘掉的教训，也是社会需要忘掉的教训，当我们这样做时，我们会对释放出来的能量感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 如果仅使用测试来测量学习听起来像是不可能的乌托邦，那已经是Lambda School的工作方式了。Lambda School没有成绩。你要么毕业，要么不毕业。测试的唯一目的是在课程的每个阶段决定你是否可以继续到下一个阶段。所以实际上整个学校都是通过/不通过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 如果期末考试由与教授的长时间对话组成，你可以通过阅读关于中世纪历史的好书来准备它。学校中考试的可被黑客攻击性很大程度上是由于同一个测试必须给大量学生参加这一事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 学习是获得好成绩的天真算法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 黑客攻击有多种含义。有一种狭义的含义，意思是破坏某些东西。这就是一个人黑客攻击糟糕测试的意义。但还有另一种更一般的含义，意思是找到一个令人惊讶的问题解决方案，通常是通过以不同方式思考它。这种意义上的黑客攻击是一件美妙的事情。事实上，人们在糟糕测试上使用的一些黑客攻击技巧令人印象深刻地巧妙；问题不在于黑客攻击，而在于因为测试可被黑客攻击，它们不测试它们应该测试的东西。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
