<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>气候变化 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%B0%94%E5%80%99%E5%8F%98%E5%8C%96/</link><description>Recent content in 气候变化 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%B0%94%E5%80%99%E5%8F%98%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>科学之殇当理性的光辉被自我与逃避吞噬</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025-p1/science-crisis-ego-death-avoidance/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025-p1/science-crisis-ego-death-avoidance/</guid><description>&lt;h1 id="科学之殇当理性的光辉被自我与逃避吞噬"&gt;科学之殇：当理性的光辉被自我与逃避吞噬&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文探讨了在科学成就斐然的今天我们却面临科学已死悖论的深层原因。文章从三个维度展开分析人性的自我如何让我们选择性接受或否认科学证据科学本身的局限性以及在意识等终极问题上的无力感以及人类对死亡的逃避如何使科学异化。文章指出科学的死亡并非指其知识的谬误而是其作为社会共识和理性指导地位的丧失。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章开篇即提出了一个发人深省的悖论在科学创造了无数奇迹电力汽车全球贸易延长寿命阻止世界大战的今天我们却听到科学已死的论断。这种悖论的核心不在于科学知识的缺失而在于科学在社会中权威性和接受度的衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章的主体部分通过三个具体的案例深刻揭示了人性自我如何侵蚀科学的基础。气候变化问题上确凿的科学证据被许多人否认不是因为无知而是因为对生活方式改变的抵触和面对无解困境时的无力感。疫苗接种领域极小的风险被无限放大人们忽视群体免疫利益只关注个人风险甚至选择搭便车。个人健康与饮食方面人们宁愿相信网红的非科学断言也不愿接受节制饮食等科学建议。这些案例共同指向一个趋势科学不再被视为圭臬而是可选择性采纳的观点或验证自身偏好的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而文章并未止步于批判人性的软弱。它进一步指出了科学本身的局限性。科学以可重复实验和还原论为基础在理解物质世界时所向披靡但在面对意识这样的硬问题时却显得力不从心。每个当下的独特性使得科学无法捕捉和测量意识的本质。在这个领域哲学提供了超越科学范畴的思考维度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章最后将目光投向了更深层的根源人类对死亡的逃避。我们用科学延长寿命治愈疾病却因此消耗地球资源无视环境警告。我们创造了似乎可以永续的舒适圈却忘记了生命终将走向终结。科学的异化使其从探索真理的工具沦为自我放纵和责任推卸的武器。只有重新审视自我学会与不适共存勇敢面对存在的真相科学才能回归其本源。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;确认偏误与选择性科学接受&lt;/strong&gt;当科学证据挑战我们的生活方式威胁舒适区或需要付出代价时人性的自我机制会启动使我们选择性否认或接受科学信息。气候变化的否认疫苗恐惧和饮食选择都是典型例证。这不是对科学的无知而是对真相的逃避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学的边界与硬问题&lt;/strong&gt;科学有其固有的局限性。它以可重复实验为基础擅长研究物质世界的运作机制但在面对意识这样的硬问题时却显得无能为力。每个当下都是独一无二不可重复的体验科学无法捕捉其本质。这提醒我们科学不是万能的不应被神化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;死亡恐惧与科学异化&lt;/strong&gt;人类对死亡的终极逃避是科学权威丧失的深层原因。我们用科学对抗死亡延长寿命却因此耗尽资源破坏环境。我们用科学创造舒适圈逃避死亡现实却忘记了生命终将终结。科学从探索真理的工具异化为自我放纵的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学的社会权威性危机&lt;/strong&gt;科学的死亡指的不是其知识的谬误而是其作为社会共识和理性指导地位的丧失。人们不再以科学为圭臬而是将其视为可选择性采纳的观点。这种权威性的丧失比知识的缺失更为危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哲学与科学的互补关系&lt;/strong&gt;在科学触及边界的地方哲学提供了超越实验和数据的思考维度。面对意识存在意义等终极问题时哲学的作用不可或缺。这提醒我们科学和哲学并非对立而是互补的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=DRMNxwEpdbo"&gt;科学之殇：当理性的光辉被自我与逃避吞噬&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Goobie and Doobie&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>城市变暖与人口密集导致老鼠问题加剧</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025_p2/urban-warming-crowding-rat-problem/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025_p2/urban-warming-crowding-rat-problem/</guid><description>&lt;h1 id="城市变暖与人口密集导致老鼠问题加剧"&gt;城市变暖与人口密集导致老鼠问题加剧&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本研究分析了全球16个城市长达12年的老鼠监测数据，揭示了气候变化和人口增长对城市鼠患的显著影响。研究表明，随着气温上升和人口密集度增加，城市老鼠数量呈明显增长趋势。老鼠作为高度适应性动物，善于利用城市垃圾、污水和有限土壤生存繁殖，每年给美国造成约270亿美元经济损失。研究强调气候变化已成为推动城市鼠群扩散的关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文报道了城市生态学家Jonathan Richardson团队关于城市老鼠问题的全球研究。研究背景源于公众对城市鼠患的关注日益增加，但缺乏科学数据支持不同城市间的比较分析。研究团队联系了美国及海外多个城市政府，收集了老鼠数量、平均温度、人口数量和房地产开发趋势等数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究方法聚焦于16个拥有长期老鼠监测记录的城市，这些数据涵盖检查、捕鼠和目击记录，时间跨度平均为12年。研究团队将这些鼠患数据与气候变化指标、人口增长趋势及绿地变化情况进行关联分析，以识别影响城市老鼠种群动态的关键驱动因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果清晰地呈现了三个主要发现：气温上升促进老鼠繁殖和觅食活动；人口密集城市因垃圾和餐馆增多为老鼠提供更多食物来源；绿地减少反而有利于老鼠数量增长，因为大型公园每平方米垃圾较少，不如商业或住宅开发区域容易引发老鼠激增。案例分析显示华盛顿特区是老鼠问题最严重的城市，而东京、路易斯维尔和新奥尔良通过综合措施成功控制了鼠患。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;气候变暖对鼠类繁殖的促进作用&lt;/strong&gt;：寒冷天气会减缓老鼠的繁殖和觅食活动，而气温升高为老鼠提供了更适宜的生存环境。研究证实城市气温上升幅度越大，鼠患问题越严重，表明气候变化正直接影响城市生态系统的物种平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人口密度与鼠患的正相关关系&lt;/strong&gt;：人口密集意味着更多的垃圾产生、更多的餐馆经营和更频繁的人类活动，这些都为老鼠提供了丰富的食物来源和藏身之所。研究表明人口增长速度是预测城市老鼠问题严重程度的重要指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绿地减少对鼠类生存的意外影响&lt;/strong&gt;：传统观点认为开阔草地对老鼠有益，但本研究发现大型公园反而垃圾密度较低。相比之下，商业开发和住宅项目产生更多垃圾，更容易引发老鼠数量激增，这提示城市规划需要重新思考绿地与鼠患管理的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;综合控制措施的有效性&lt;/strong&gt;：东京、路易斯维尔和新奥尔良的成功案例表明，通过公共教育、社交媒体监督、频繁垃圾收集和严格建筑规范等综合措施，可以有效控制甚至减少城市老鼠数量。这为其他城市提供了可借鉴的治理模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长期监测的重要性&lt;/strong&gt;：研究强调城市需要投入更多资源和人力进行老鼠种群监测，只有通过长期数据跟踪，才能准确评估控制措施的有效性并及时调整策略。没有简单的解决方案，城市必须致力于采取综合措施应对老鼠问题。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.science.org/content/article/warmer-more-crowded-cities-bring-out-rats"&gt;Warmer, more crowded cities bring out the rats&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Jonathan Richardson&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>WWF对新政府上任首日行政行动的声明</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/wwf-statement-day-one-executive-actions/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/wwf-statement-day-one-executive-actions/</guid><description>&lt;h1 id="wwf对新政府上任首日行政行动的声明"&gt;WWF对新政府上任首日行政行动的声明&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文是世界自然基金会（WWF）总裁兼首席执行官Carter Roberts就2025年1月20日新政府上任首日行政行动发表的官方声明。声明针对退出巴黎协定、北极石油开采等政策决定表达了深切担忧，强调美国在环境保护领域的全球领导力重要性，以及保护自然与人类福祉的紧密联系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这份声明发布于2025年1月20日，正值美国新政府就职首日。作为全球最大的环境保护组织之一，WWF通过其领导人Carter Roberts的声明，对新一届政府的早期行政行动做出了及时回应。声明聚焦于环境保护政策的核心议题，包括气候变化国际合作、北极生态保护以及美国的全球环境领导力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明首先指出，新政府的行政行动可能使自然面临风险，而自然正是人类最宝贵的资源。Carter Roberts强调，美国在保护自然方面一直发挥着重要领导作用，这种领导力不仅带来环境效益，还能为美国人民提供清洁的水和空气、更具韧性的食物系统、新的就业机会以及保护自然遗产等实际利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于巴黎协定，声明表达了明确的担忧立场。WWF认为，退出该协定将使美国更难与其他国家开展环境合作，而这些国家既是美国创新的市场，也是美国企业所需原材料的重要来源。声明特别指出，巴黎协定的独特价值在于允许各国自行设定目标并决定实现路径，这种灵活性为实现稳定、安全的世界提供了有效框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北极石油开采问题上，声明提出了技术和经济层面的双重质疑。Carter Roberts指出，目前尚不清楚在北极钻探石油是否具有经济合理性，但可以确定的是，人类尚无可靠的计划或能力来清理北极地区可能发生的石油泄漏。相比之下，开发可再生能源、创造新的就业机会、为美国各地提供清洁能源，同时保护自然环境，才是更明智、更可持续的选择。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴黎协定的战略价值&lt;/strong&gt;：巴黎协定不仅是一个气候变化国际协议，更是美国保持全球影响力和经济竞争力的重要工具。退出协定将削弱美国与其他国家在环境领域的合作能力，影响美国企业进入国际市场和获取原材料的机会。协定的灵活性设计允许各国根据自身情况设定目标和实施路径，这种尊重国家自主性的安排正是其成功的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北极石油开采的风险悖论&lt;/strong&gt;：北极石油开采面临着经济效益不确定与环境风险极高之间的根本矛盾。即使在技术条件成熟的情况下，石油泄漏的清理成本和技术难度仍然远超人类现有能力。这种高风险、高代价的开发方式与可再生能源的可持续发展路径形成鲜明对比，后者不仅能创造更多就业机会，还能避免对脆弱生态系统的不可逆破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;环境领导力的综合价值&lt;/strong&gt;：美国在环境保护领域的领导力不仅体现在道德层面，更具有实实在在的经济和社会价值。清洁的水和空气、韧性的食物系统、新的就业机会以及自然遗产的保护，这些都是环境领导力直接带来的民生福祉。WWF在过去60年中与两党总统的合作经验表明，环境保护不应是党派议题，而是超越政治分歧的共同利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自然保护的双向互利关系&lt;/strong&gt;：科学研究不断证实，保护自然就是保护人类自己。健康的生态系统为人类提供清洁空气、淡水、食物和气候调节等基本生存条件，而人类的生产活动也可能对这些系统造成破坏。认识到这种双向关系对于制定可持续发展政策至关重要，它要求我们在经济发展和环境保护之间寻求平衡，而非将两者对立起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨党派合作的历史经验&lt;/strong&gt;：WWF在过去60年中与民主、共和两党总统的成功合作经验，证明环境保护可以成为超越党派分歧的共同事业。无论政府层级，从联邦到各州、城市，再到商业领袖、社区和家庭，人们对清洁环境的需求是一致的。这种广泛的共识基础为环境保护政策的持续推进提供了社会支撑，也为新政府重建美国环境领导力提供了历史参考。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.worldwildlife.org/press-releases/wwf-statement-on-day-one-executive-actions"&gt;WWF Statement on Day One Executive Actions&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Carter Roberts（WWF 总裁兼首席执行官）&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025年1月20日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>关于科学与社会的异端思考</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/heretical-thoughts-science-society-climate/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/heretical-thoughts-science-society-climate/</guid><description>&lt;h1 id="关于科学与社会的异端思考"&gt;关于科学与社会的异端思考&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文是普林斯顿高等研究院物理学教授弗里曼·戴森关于科学与社会的系列异端思考。戴森质疑主流科学界对全球变暖的过度强调，认为气候模型存在严重局限性，未能准确描述现实世界的复杂性。他提出二氧化碳问题本质上是土地管理问题而非气象问题，通过改变农业实践可以增加土壤生物量从而吸收大气中的碳。文章还探讨了海平面上升、新冰期可能性、撒哈拉沙漠历史湿润期等议题，并深入分析了自然主义者与人文主义者之间的伦理冲突。戴森强调异端思考对挑战科学教条的重要性，呼吁年轻科学家保持独立思考能力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章开篇即强调异端思考在科学和社会进步中的核心价值。戴森将自己定位为异端角色，指出公众期望科学提供明确答案，而科学家往往过度自信地做出预测，这些预测最终演变成不容置疑的教条。他以天文学家汤米·戈尔德为例，说明异端观点如何最终被证明正确——戈尔德关于人耳工作机制的异端理论曾被专家忽视四十年，最终得到实验证实；他提出的石油天然气源于地幔的非生物起源理论也在他去世后获得实验支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于气候变化这一核心议题，戴森提出三个主要异端观点。首先，他认为全球变暖的严重性被严重夸大了。气候模型在描述大气和海洋流体运动方面表现良好，但在描述云层、尘埃、田野和森林的化学与生物学方面力不从心。科学家更倾向于在空调房里运行计算机模型，而不是实地测量外部环境的真实情况。其次，他通过计算指出，只需每年增加土壤生物量百分之一英寸，就足以停止大气中碳的增加。这意味着二氧化碳问题本质上是土地管理问题，通过免耕农业和基因工程等实践可以显著增加土壤碳储存。他甚至设想一个场景：中国通过燃烧煤炭发展工业，而美国通过积累表土吸收相应的二氧化碳，实现某种形式的生态平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戴森还探讨了其他环境问题。关于海平面上升，他指出部分上升可能源于地球对冰河时代结束的缓慢调整，以及人类活动之前的冰川融化过程。西南极冰盖快速崩解的危险确实存在，但最新测量显示其体积损失速度不足以显著贡献于当前海平面上升。关于新冰期，他指出下一个冰期的开始已经逾期，但人类活动特别是化石燃料燃烧究竟会使冰期更有可能还是更不可能，目前尚无定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒哈拉沙漠的历史湿润期构成文章的第二个异端思考。六千年前撒哈拉地区有足够降雨支持牛群、长颈鹿、河马和大象生存，类似今日的塞伦盖蒂。同时期北欧气候也比今天温和，瑞士山谷中几乎没有冰川。戴森提出两个问题：大气中二氧化碳增加是否可能带回类似的湿润气候？如果能在干燥和湿润的撒哈拉之间选择，我们应该选择哪一个？他的异端观点是，六千年前温暖湿润的气候更可取，而二氧化碳增加可能有助于实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这引出自然主义者与人文主义者之间的伦理冲突。自然主义者认为大自然最了解情况，任何对自然环境的重大人为干扰都是邪恶的。人文主义者则认为人类是自然的重要组成部分，有权利和义务重建自然以实现共同繁荣。戴森自认是人文主义者，部分原因是他在英国成长的环境中，人造景观比原始森林拥有更丰富的生物多样性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章最后讲述戴森年轻时给弗朗西斯·克里克提供错误建议的故事。1945年，克里克因战争中断物理学研究而沮丧，考虑转向生物学。22岁的戴森劝他不要转行，认为未来二十年仍属于物理学。克里克没有听从这个建议，转向DNA研究，仅用七年时间就证明戴森完全错误。这个故事强调即使是聪明的年轻人也无法可靠预测科学的未来，而年长者更不应该试图预测。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;异端思考的价值&lt;/strong&gt;：科学进步需要挑战主流教条的异端声音。戴森以汤米·戈尔德为例，说明被专家忽视的异端理论往往最终被证明正确。科学是有组织的不可预测性，最好的科学家喜欢让实验尽可能不可预测。当科学家做出预测时，他们是在作为讲故事的人而非科学家说话。世界总是需要年轻异端来挑战主流正统观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;气候模型的局限性&lt;/strong&gt;：当前气候模型在描述大气和海洋流体运动方面表现良好，但在描述云层、尘埃、田野、森林的化学和生物学方面严重不足。它们没有描述我们生活的真实泥泞混乱的世界。科学家更倾向于在空调房里运行计算机模型，而不是实地测量外面沼泽和云层中真正发生的事情，这导致他们最终相信自己的模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;土地管理替代方案&lt;/strong&gt;：大气中二氧化碳问题本质上是土地管理问题而非气象问题。只需每年增加土壤生物量百分之一英寸（约十分之一英寸表土），就足以停止大气中碳的增加。免耕农业、基因工程等实践可以显著增加土壤碳储存。生物技术可能像计算机技术在过去五十年那样彻底改变气候游戏规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自然主义与人文主义伦理冲突&lt;/strong&gt;：自然主义者认为大自然最了解情况，任何对自然环境的重大人为干扰都是邪恶的。人文主义者认为人类是自然的重要组成部分，有权利和义务重建自然以实现人类和生物圈的共同繁荣。这一冲突在基因工程监管中表现得尤为尖锐，转基因作物是这一分歧的典型案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学预测的不可靠性&lt;/strong&gt;：即使是聪明的年轻科学家也无法可靠预测科学的未来。戴森22岁时错误地建议克里克不要从物理学转向生物学，而克里克无视这个建议后仅用七年就证明了DNA双螺旋结构。这个故事说明未来不是预先确定的，而是在我们手中，世界历史游戏的规则每十年都会以不可预测的方式改变。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.edge.org/conversation/freeman_dyson-heretical-thoughts-about-science-and-society"&gt;HERETICAL THOUGHTS ABOUT SCIENCE AND SOCIETY&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;弗里曼·戴森&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2007年&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>从数十亿死亡中获利：气候变化背后的生意经</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/climate-change-profiteering-business/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/climate-change-profiteering-business/</guid><description>&lt;h1 id="从数十亿死亡中获利气候变化背后的生意经"&gt;从数十亿死亡中获利：气候变化背后的生意经&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文以丹麦哲学家索伦·克尔凯郭尔的火场比喻开篇，深入揭示了应对气候变化行动中的系统性虚伪。作者指出，尽管全球各界都做出了应对气候变化的承诺，但银行、化石燃料公司、政府和媒体等关键利益相关者的实际行动却与这些承诺背道而驰。文章通过详实的数据和案例，揭露了这些机构如何在表面上支持环保，实际上却通过融资、游说、绿色洗白和错误信息传播来谋取巨额利润，最终将数十亿人的生命置于危险之中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先建立了气候变化作为全球性危机的紧迫性框架，然后系统地分析了五个关键领域的虚伪行为。在银行业方面，作者引用《2023年化石燃料融资报告》的数据，指出过去七年间60家银行向化石燃料行业提供了超过5.5万亿美元的资金，其中仅去年就达到6690亿美元。这种大规模融资行为与银行公开宣称的&amp;quot;净零&amp;quot;目标形成了鲜明对比，暴露了绿色洗白的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于化石燃料公司，文章揭示了它们的双重面孔：在公众面前展现环保姿态，而在内部却积极阻碍有效的气候行动。这些公司通过信息压制、政治游说和错误信息运动来维护自身利益，甚至在可再生能源产量增加的情况下，仍能通过价格操纵获得巨额利润。作者特别指出，这些公司的气候行动承诺往往只是为了维护品牌形象，而非真正的转型决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在政治游说领域，文章深入剖析了&amp;quot;旋转门&amp;quot;现象，即公务员与企业之间的利益输送机制。政治家通过演讲等方式从企业获得高额报酬，企业则通过游说支出和竞选资金支持来影响政策决策。这种系统性腐败使得真正的气候改革难以推进，因为决策者更倾向于维护而非挑战这些利润丰厚的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还批评了所谓的&amp;quot;绿色解决方案&amp;quot;，如碳信用额度、电动汽车、风力涡轮机、太阳能电池板和锂电池等技术。作者指出，这些解决方案存在重大缺陷：碳信用往往只是购买森林地块而非真正种植树木；电动汽车的电池生产涉及冲突矿物和毒性问题；可再生能源技术面临供应链治理风险。许多公司利用模糊的环保标签误导消费者，而这些标签往往缺乏法律定义和监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，文章分析了媒体在气候变化问题上的双重角色。尽管一些媒体机构进行了深入的调查报道，但更多平台通过品牌内容为化石燃料公司洗白形象，甚至在传播气候变化错误信息方面推波助澜。社交媒体公司虽然承诺打击这类信息，但实际上往往更倾向于吸引眼球的内容，导致错误信息的广泛传播。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绿色洗白&lt;/strong&gt;：指企业或组织在表面上宣扬环保理念和可持续发展目标，实际上却继续从事破坏环境的行为。文章中的银行典型案例是公开宣布&amp;quot;净零&amp;quot;目标，却同时向化石燃料行业提供数千亿美元的融资支持。这种策略性沟通旨在维护品牌形象和公众好感，而无需真正改变商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旋转门现象&lt;/strong&gt;：描述公务员与私营企业之间人员流动的利益输送机制。公职人员在离职后进入企业担任高管或顾问，企业高管则进入政府担任要职，形成利益共同体。这种现象导致政策制定倾向于企业利益而非公共利益，在气候政策领域尤为明显，使得真正的改革难以推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;碳信用机制的缺陷&lt;/strong&gt;：企业通过购买碳信用额度来声称抵消碳排放，但这些机制往往存在严重问题。许多公司只是购买现有的森林地块而非真正种植新树，有些保护的森林甚至会遭到砍伐。碳信用市场缺乏透明度和监管，使得企业能够在不减少实际排放的情况下营造环保形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;错误信息的经济学&lt;/strong&gt;：化石燃料公司及其盟友通过资助错误信息运动来混淆公众对气候科学的认知，借鉴了烟草行业的策略。这些信息通过社交媒体和传统媒体广泛传播，不仅延缓了气候行动，还使得公众对气候变化的严重性和紧迫性产生怀疑，从而维护了现有商业模式的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冲突矿物与供应链风险&lt;/strong&gt;：所谓的绿色技术如电动汽车电池、风力涡轮机和太阳能电池板的生产过程往往涉及冲突矿物和有毒材料。 cobalt、锂等关键材料的开采经常涉及人权侵犯和环境破坏，而供应链的复杂性使得消费者难以了解产品的真实环境成本。这提醒我们，在追求技术解决方案时必须考虑全生命周期的影响。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://artificialintelligencemadesimple.substack.com/p/profiteering-from-a-billion-deaths"&gt;Profiteering from a Billion Deaths- The business of climate change&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;AI Made Simple&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025-01-10&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>人类世为何导致科学界分裂</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025-p1/anthropocene-scientific-community-division/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025-p1/anthropocene-scientific-community-division/</guid><description>&lt;h1 id="人类世为何导致科学界分裂"&gt;人类世为何导致科学界分裂&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人类世作为一个描述人类活动对地球产生重大影响的地质时代概念，已在多个学科领域被广泛讨论和使用。2023年，研究小组在加拿大克劳福德湖设立了标志人类世开始的金钉子，将起始时间追溯至1952年。然而，国际地层委员会以定义不够严格、时间框架不足为由，拒绝将人类世正式纳入地质时间表。这一争议反映了科学界对如何界定和评估人类活动对地球影响的深刻分歧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先介绍了人类世概念的基本定义和其在学术界的广泛影响，尽管尚未获得官方地质学认可。人类世被定义为一个标志着人类活动对地球系统产生深远影响的新的地质时代，这一概念已在气候科学、环境研究等领域被广泛采用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章详细记录了2023年研究团队在加拿大克劳福德湖设立金钉子的重要事件，这是地质学中标志新时代开始的传统方法。研究团队将人类世的起始时间确定在1952年，这一选择基于核试验产生的放射性元素在全球地层中的沉积记录。然而，这一标志性进展并未促成科学界的共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章深入分析了导致科学界分裂的核心原因。国际地层委员会拒绝承认人类世为正式地质时代，主要基于两个关键问题：一是对人类世开始时间的定义不够明确和统一，二是金钉子的设立不符合传统地质时间尺度所需的长时间框架标准。反对者指出，地质时代的变迁通常需要数百万年的时间跨度，而将1952年作为分界点在地质学上显得过于短暂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在争议，文章指出人类世的概念仍被许多科学家持续使用，因为它有助于强调气候变化的紧迫性，推动社会对环境问题的关注。这种分歧反映了科学界在应对当代环境挑战时的不同认识论立场，也可能随着研究的深入而逐步演变。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金钉子&lt;/strong&gt;：地质学中标志地质时代界线的关键技术手段，通常在全球范围内选定具有代表性地质记录的地点设立物理标志。在人类世的讨论中，研究团队选择加拿大克劳福德湖设立金钉子，以1952年核试验产生的放射性元素沉积层为标志。然而，这一做法遭到传统地质学家的质疑，他们认为将短短几十年的时间跨度作为地质时代的分界点不符合地质时间尺度的基本要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际地层委员会&lt;/strong&gt;：负责地质时代划分和命名的权威科学机构，其在人类世争议中的决定性作用体现了科学共同体对概念严谨性的坚持。该委员会拒绝承认人类世为正式地质时代，反映了传统地质学对新时代认定有着严格的标准和程序，这些标准基于数百万年尺度的地质记录和全球范围内的一致性变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间尺度争议&lt;/strong&gt;：人类世争议的核心分歧之一在于如何理解地质时间的尺度问题。支持者认为人类活动在短短几十年内对地球系统造成的影响相当于地质历史上数万年甚至更长时间的自然变迁，因此应当被视为一个新的地质时代。反对者则坚持认为地质时代的定义必须基于足够长的时间框架，1952年以来的时间跨度在地质学意义上过于短暂，不足以构成一个独立的时代。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.polytechnique-insights.com/en/columns/planet/anthropocene-divides-the-scientific-community/?utm_source=Polytechnique&amp;#43;Insights&amp;#43;%28english%29&amp;amp;utm_campaign=1dcda52a0c-EMAIL_CAMPAIGN_2024_06_12_EN_COPY_01&amp;amp;utm_medium=email&amp;amp;utm_term=0_-bf0bd5a865-577699932"&gt;Anthropocene Divides the Scientific Community&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;扬·皮奥特罗夫斯基，米歇尔·马尼，艾尔·埃利斯&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2024年11月6日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>