<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>意识形态 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1366/tags/%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%BD%A2%E6%80%81/</link>
    <description>Recent content in 意识形态 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1366/tags/%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%BD%A2%E6%80%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>温和派</title>
      <link>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/mod/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1366/paul_graham/essays_zh/mod/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1366/paul_graham/essays_en/mod/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;温和派&#34;&gt;温和派&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;两种温和派&#34;&gt;两种温和派&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成为政治温和派有两种截然不同的方式：有意为之和偶然使然。有意为之的温和派是骑墙派，故意选择介于左右极端之间的中间立场。偶然的温和派平均而言最终处于中间位置，因为他们对每个问题都独立思考，而极右和极左几乎是同等错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以通过他们意见的分布来区分有意为之和偶然使然的温和派。如果在某个问题上极左的意见是0，极右的意见是100，那么有意为之的温和派在每个问题上的意见都将接近50。而偶然的温和派的意见将散布在一个广泛的范围内，但与有意为之的温和派一样，平均约为50。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有意为之的温和派与极左和极右的人相似，因为他们的意见在某种意义上不是自己的。思想家的决定性特征，无论是左派还是右派，都是批量获取意见。你不能挑挑拣拣。你对税收的意见可以从你对性的意见中预测出来。虽然有意为之的温和派似乎与思想家相反，但他们的信念（尽管在这种情况下&amp;quot;立场&amp;quot;这个词可能更准确）也是批量获得的。如果中间意见向右或向左转变，有意为之的温和派必须随之转变。否则他们就不再是温和派了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，偶然的温和派不仅选择自己的答案，还选择自己的问题。他们可能根本不在乎左右两派都认为非常重要的问题。因此，你只能从偶然温和派关心的问题和左右两派关心的问题的交集来衡量他们的政治立场，而这个交集有时可能小到可以忽略不计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说&amp;quot;如果你不支持我们，你就是反对我们&amp;quot;不仅仅是一种操纵性的修辞技巧，而且常常是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;温和派有时被贬斥为懦夫，特别是被极左派。但是，虽然称有意为之的温和派为懦夫可能是准确的，但公开成为偶然的温和派需要最大的勇气，因为你会受到左右两派的攻击，而且你没有作为大团体正统成员的安慰来支持你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认识的最令人印象深刻的人几乎都是偶然的温和派。如果我认识很多职业运动员或娱乐界人士，情况可能不同。站在极左或极右不会影响你跑得有多快或唱得有多好。但从事思想工作的人必须独立思考才能做好工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者更准确地说，你必须对你使用的思想独立思考。你可能在政治上盲目教条，但仍然是一个优秀的数学家。在20世纪，很多非常聪明的人是马克思主义者——只是没有人在马克思主义涉及的学科上是聪明的。但如果你在工作中使用的思想与你时代的政治相交，你有两个选择：成为偶然的温和派，或者平庸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 理论上，一方完全正确而另一方完全错误是可能的。事实上，思想家必须始终相信情况就是如此。但历史上很少如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 出于某种原因，极右派倾向于忽视温和派，而不是像鄙视叛教者那样鄙视他们。我不确定为什么。也许这意味着极右派不如极左派意识形态化。或者他们更自信，或更顺从，或者只是更无组织。我只是不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 持有异端意见并不意味着你必须公开表达它们。如果你不表达，可能更容易持有它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢 Austen Allred、Trevor Blackwell、Patrick Collison、Jessica Livingston、Amjad Masad、Ryan Petersen 和 Harj Taggar 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;日语翻译&#34;&gt;日语翻译&lt;/h2&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
