<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>边缘 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1326/tags/%E8%BE%B9%E7%BC%98/</link>
    <description>Recent content in 边缘 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1326/tags/%E8%BE%B9%E7%BC%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>边缘的力量</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/marginal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/marginal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/marginal/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;边缘的力量&#34;&gt;边缘的力量&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年6月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源于在 Usenix 2006 和 Railsconf 2006 的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几年前，我的朋友 Trevor 和我一起去看了苹果的车库。当我们站在那里时，他说在萨斯喀彻温省长大的他曾经对乔布斯和沃兹尼亚克必须在车库里工作的奉献精神感到惊叹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;那些人一定冻坏了！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是加州隐藏的优势之一：温和的气候意味着有很多边缘空间。在寒冷的地方，那些边缘被修剪掉了。内外之间有更清晰的界限，只有那些得到正式批准的项目——由组织、父母、妻子，或者至少由自己批准——才能获得适当的室内空间。这提高了新想法的激活能量。你不能只是修补。你必须证明其合理性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷一些最著名的公司始于车库：惠普在1938年，苹果在1976年，谷歌在1998年。在苹果的情况下，车库故事有点像都市传说。沃兹说他们在那里所做的一切就是组装一些计算机，而他在自己的公寓或惠普的隔间里完成了Apple I和Apple II的实际设计。[1] 这显然太边缘了，即使是苹果的公关人员也无法接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按照传统标准，乔布斯和沃兹尼亚克也是边缘人物。显然他们很聪明，但他们在纸上看起来不可能很好。当时他们是一对大学辍学生，之间只有大约三年的学业，而且还是嬉皮士。他们之前的商业经验包括制造&amp;quot;蓝盒子&amp;quot;来入侵电话系统，这是一个具有罕见区别的业务：既非法又不盈利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;局外人&#34;&gt;局外人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，在硅谷的车库里运营的创业公司会感到自己是一个崇高传统的一部分，就像在阁楼里的诗人，或者负担不起加热工作室而不得不在室内戴贝雷帽的画家。但在1976年，这似乎并不那么酷。世界还没有意识到创办计算机公司与成为作家或画家属于同一类别。这种情况持续的时间不长。只有在过去几年中，硬件成本的急剧下降才允许局外人竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在1976年，每个人都看不起在车库里运营的公司，包括创始人。当他们得到一些钱时，乔布斯做的第一件事就是租用办公空间。他希望苹果看起来像一家真正的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们已经拥有很少有真实公司拥有的东西：设计精良的产品。你会认为他们会有更多的信心。但我和很多创业公司创始人谈过，情况总是这样。他们建立了一些将要改变世界的东西，但他们担心的是没有像样的名片这样的小问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是我想探讨的悖论：伟大的新事物往往来自边缘，然而发现它们的人被包括自己在内的所有人看不起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新事物来自边缘是一个老想法。我想检验它的内在结构。为什么伟大的想法来自边缘？什么样的想法？我们能做些什么来鼓励这个过程？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内部人士&#34;&gt;内部人士&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这么多好想法来自边缘的一个原因很简单：边缘太大了。如果内部人士意味着什么，那么局外人必须比内部人士多。如果局外人的数量巨大，即使人均很少，看起来也会有很多想法来自他们。但我认为还有更多的事情。成为内部人士有真正的缺点，在某些类型的工作中，这些缺点可能超过优点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想象一下，例如，如果政府决定委托某人写一部官方的《伟大的美国小说》。首先会有一场巨大的意识形态争论，争论选择谁。大多数最好的作家会因为冒犯了某一方而被排除。在剩下的人中，聪明的人会拒绝这样的工作，只剩下一些有错误野心的人。委员会会选择一个处于事业巅峰的人——也就是说，某人最好的工作已经过去——并移交项目，同时提供大量免费建议，说明这本书应该如何以积极的方式展示美国人民的力量和多样性等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的作家然后会坐下来工作，肩上承载着巨大的期望压力。不想搞砸这样一个公共委托，他会谨慎行事。这本书最好能赢得尊重，而确保这一点的方法是让它成为悲剧。观众必须被诱惑才能笑，但如果你杀人，他们会觉得必须认真对待你。众所周知，美国加上悲剧等于内战，所以那必须是关于什么的。十二年后最终完成时，这本书将是现有流行小说的900页拼贴——大致是《飘》加上《根》。但其体量和名人效应会使它成为几个月的畅销书，直到被脱口秀主持人的自传击败。这本书会被拍成电影然后被遗忘，除了那些更尖刻的评论家，在他们中间，它会成为虚假的代名词，就像米利·瓦尼利或《地球战场》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许我有点被这个例子冲昏了头脑。然而，这难道不是这样的项目在每个点上都会展开的方式吗？政府比进入小说业务更了解情况，但在他们拥有自然垄断的其他领域，如核废料倾倒场、航空母舰和政权更迭，你会发现很多与这个项目同构的项目——实际上，还有很多不太成功的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个小思想实验表明了内部人士项目的一些缺点：选择了错误类型的人，范围过大，无法承担风险，需要显得严肃，期望的重量，既得利益的力量，不具辨别力的观众，也许最危险的是，这种工作变成责任而不是娱乐的倾向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;测试&#34;&gt;测试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个有局外人和内部人士的世界意味着某种测试来区分他们。大多数选择精英的测试的问题在于，有两种方式通过它们：在他们试图测量的方面做得好，或者在测试本身方面做得好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，关于一个领域的第一个问题是其测试有多诚实，因为这告诉你成为局外人意味着什么。这告诉你当你与权威人士意见不一致时，应该多大程度上相信你的直觉，是否值得通过通常的渠道成为他们自己，也许你是否想在这个领域工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当有一致的质量标准，并且运行测试的人真正关心其完整性时，测试最难被破解。例如，硬科学博士课程的录取相当诚实。教授将得到他们录取的人作为自己的研究生，所以他们努力选择好的人，并且他们有相当多的数据可以参考。而本科录取似乎更容易被破解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;判断一个领域是否有一致标准的一种方法是领先从业者与在大学教授该学科的人之间的重叠。在规模的一端，你有数学和物理等领域，几乎所有的老师都是最好的从业者。中间是医学、法律、历史、建筑和计算机科学，其中很多是。底部是商业、文学和视觉艺术，教师和领先从业者之间几乎没有重叠。正是这一端产生了&amp;quot;不能做的人教&amp;quot;这样的短语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一句，这个规模在决定大学学习什么时可能很有帮助。当我在大学时，规则似乎是你应该学习你最感兴趣的东西。但回想起来，你最好与一个擅长的人一起学习中等有趣的东西，而不是与一个不擅长的人一起学习非常有趣的东西。你经常听到人们说你不应该在大学主修商业，但这实际上是一个更一般规则的实例：不要从不擅长它们的老师那里学习东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该多担心成为局外人取决于内部人士的质量。如果你是一个业余数学家，认为自己解决了一个著名的开放问题，最好回去检查一下。当我在研究生院时，数学系的一个朋友的工作是回复那些寄来费马最后定理等证明的人，看起来他并不认为这是有价值的信息来源——更像是值守心理健康热线。而如果你写的东西似乎与英语教授感兴趣的不同，那不一定是问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;反测试&#34;&gt;反测试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当选择精英的方法完全腐败时，大多数好人都会成为局外人。例如，在艺术中，贫穷、被误解的天才的形象不仅仅是一个可能的伟大艺术家形象：它是标准形象。顺便说一句，我并不是说这是正确的，但这个形象如此深入人心是很有启发性的。你不能让这样的说辞贴在数学或医学上。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果足够腐败，测试就成为反测试，通过让人们做只有错误的人才会做的事情来过滤掉应该选择的人。高中受欢迎度似乎就是这样一个测试。在成人世界有很多类似的测试。例如，在普通大公司的等级制度中晋升需要关注政治，很少有深思熟虑的人能分心于此。[3] 像比尔·盖茨这样的人可以在他手下发展一家公司，但很难想象他有耐心在通用电气——或者实际上是微软——攀登公司阶梯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你想到这一点时，这有点奇怪，因为苍蝇之王式的学校和官僚公司都是默认的。可能有很多人从一个到另一个，从未意识到整个世界并不是这样运作的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这就是大公司经常被创业公司蒙蔽的一个原因。大公司的人没有意识到他们生活在一个环境中的程度，这个环境是一个大的、持续的测试，测试错误的品质。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你是一个局外人，你击败内部人士的最佳机会显然是在腐败测试选择蹩脚精英的领域。但有一个陷阱：如果测试是腐败的，你的胜利将不会被认可，至少在你有生之年不会。你可能觉得你不需要那个，但历史表明，在腐败测试的领域工作是危险的。你可能击败了内部人士，但与在一个更诚实的领域相比，你所做的工作在绝对尺度上不会那么好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，艺术标准在十八世纪上半叶几乎与今天一样腐败。这是那些蓬松的理想化伯爵夫人与膝上狗肖像的时代。夏尔丹决定跳过所有这些，按照他看到的方式画普通事物。他现在被认为是那个时期最好的——但仍然不配与达芬奇、贝利尼或梅姆林相提并论，他们都拥有诚实标准的额外鼓励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，如果一个腐败的比赛之后是另一个不腐败的比赛，参与其中可能是值得的。例如，与一个能在营销上花费比你更多的公司竞争是值得的，只要你能在下一轮生存下来，届时客户会比较你的实际产品。同样，你不应该被相对腐败的大学入学测试所阻挠，因为它后面紧跟着不那么容易被破解的测试。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;风险&#34;&gt;风险&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使在有诚实测试的领域，成为局外人仍然有优势。最明显的是局外人没有什么可失去的。他们可以做有风险的事情，如果失败了，那又怎样？几乎没有人会注意到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，杰出人士被他们的杰出地位所拖累。杰出就像一套西装：它给错误的人留下印象，它限制了穿着者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;局外人应该意识到他们在这里拥有的优势。能够承担风险是极其有价值的。每个人都太重视安全，无论是默默无闻的人还是杰出人士。没有人想看起来像傻瓜。但能够看起来像傻瓜是非常有用的。如果你的大多数想法不愚蠢，你可能太保守了。你没有充分界定问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿克顿勋爵说我们应该在最佳状态评判才能，在最坏状态评判品格。例如，如果你写一本伟大的书和十本糟糕的书，你仍然算是一个伟大的作家——或者至少，比写了十一本仅仅是好书的作家更好。而如果你大多数时候是一个安静、守法的公民，但偶尔把人切碎并埋在后院，你是个坏人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎每个人都犯了一个错误，把想法当作品格的指标而不是才能的指标——好像有一个愚蠢的想法让你变得愚蠢。有巨大的传统重量建议我们谨慎行事。&amp;ldquo;即使愚人保持沉默，也被认为是智慧的，&amp;ldquo;旧约说（箴言 17:28）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗯，对于青铜时代巴勒斯坦的一群牧羊人来说，这可能是很好的建议。那时保守主义会是当天的秩序。但时代变了。在政治问题上坚持旧约可能仍然是合理的，但在物质上，世界现在有更多的国家。传统的指导作用较小，不仅因为事物变化更快，而且因为可能性的空间如此之大。世界变得越复杂，愿意看起来像傻瓜就越有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;委托&#34;&gt;委托&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，人们越成功，如果他们搞砸了——甚至似乎搞砸了——他们受到的热度就越高。在这方面，以及许多其他方面，杰出人士是自己成功的囚犯。因此，理解成为局外人优势的最好方法可能是看看成为内部人士的缺点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你问杰出人士他们的生活有什么问题，他们会抱怨的第一件事是缺乏时间。我在谷歌的一个朋友在公司里相当高的位置，在谷歌上市很久之前就为他们工作了。换句话说，他现在足够富有，不必工作。我问他，既然他不必工作，他是否还能忍受拥有工作的烦恼。他说没有任何真正的烦恼，除了——当他说这话时，他带着渴望的表情——他收到了太多的电子邮件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰出人士感觉就像每个人都想咬他们一口。这个问题如此普遍，以至于假装杰出的人通过假装过度劳累来做到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰出人士的生活变得有日程安排，这对思考不好。成为局外人的巨大优势之一是长的、不间断的时间块。这就是我对研究生院的记忆：似乎无穷无尽的时间供应，我花时间担心，但没有写，我的论文。默默无闻就像健康食品——可能不愉快，但对你有益。而名声往往像发酵产生的酒精。当达到一定浓度时，它会杀死产生它的酵母。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰出人士通常通过变成经理来应对时间短缺。他们没有时间工作。他们被周围应该帮助或监督的初级人员包围。明显的解决方案是让初级人员做工作。这样发生了一些好事，但有些问题不太适用：那种把所有事情都放在一个脑袋里有帮助的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，最近有人透露著名的玻璃艺术家戴尔·奇胡利已经27年没有真正吹制玻璃了。他有助手为他做工作。但视觉艺术中最有价值的想法来源之一是媒介的阻力。这就是为什么油画看起来与水彩如此不同。原则上你可以在任何媒介中做任何标记；实际上媒介引导你。如果你不再亲自做工作，你就停止从中学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想击败那些足够杰出以至于可以委托的人，一种方法是利用与媒介的直接接触。在艺术中，这很明显：吹你自己的玻璃，编辑你自己的电影，上演你自己的戏剧。在这个过程中密切注意事故和你即时产生的新想法。这种技术可以推广到任何类型的工作：如果你是一个局外人，不要被计划所统治。计划通常只是被迫于那些委托的人的弱点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有没有找到最好在一个脑袋中解决的问题的一般规则？嗯，你可以通过采取通常由多人完成的任何项目并尝试自己做来制造它们。沃兹尼亚克的工作是一个经典的例子：他自己做了一切，硬件和软件，结果是奇迹性的。他声称在Apple II中从未发现一个错误，无论是在硬件还是软件中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找到好问题在一个脑袋中解决的另一种方法是专注于巧克力棒中的凹槽——当任务在几个人之间分割时被分割的地方。如果你想击败委托，专注于垂直切片：例如，既是作家又是编辑，或者既是设计建筑又是建造它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个特别好的跨越凹槽是工具和用它们制造的东西之间的凹槽。例如，编程语言和应用程序通常由不同的人编写，这负责了编程语言中最严重的缺陷。我认为每种语言都应该同时用用它编写的大型应用程序来设计，就像C与Unix一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与委托竞争的技术很好地转化为商业，因为委托在那里是地方性的。许多公司不把委托作为衰老的缺点来避免，而是把它作为成熟的标志来拥抱。在大公司中，软件通常由三种不同类型的人设计、实现和销售。在创业公司中，一个人可能必须做所有三件事。虽然这感觉压力很大，但这是创业公司获胜的原因之一。客户的需求和满足他们的手段都在一个脑袋中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
