<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思考 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1326/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 思考 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1326/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>会写的人和不会写的人</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/writes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/writes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/writes/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;会写的人和不会写的人&#34;&gt;会写的人和不会写的人&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我通常不愿意对技术做出预测，但我对这个预测相当有信心：再过几十年，不会有很多人能够写作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你是作家，你学到的最奇怪的事情之一是有多少人在写作方面有困难。医生知道有多少人有一颗他们担心的痣；擅长设置电脑的人知道有多少人不会设置；作家知道有多少人需要写作帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这么多人在写作方面有困难的原因是它从根本上就是困难的。要写得好你必须思考清楚，而思考清楚是困难的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而写作渗透到许多工作中，而且工作越有声望，它往往要求越多的写作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两个强大的对立力量，对写作的普遍期望和做它的不可减少的困难，创造了巨大的压力。这就是为什么杰出的教授经常被发现诉诸剽窃。在这些案件中，最令我震惊的是偷窃的琐碎性。他们偷窃的东西通常是最普通的套话——任何甚至还算过得去的作家都可以毫不费力地写出来的东西。这意味着他们甚至还不算过得去的作家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到最近，对于这些对立力量创造的压力没有方便的 escape valve。你可以付钱让别人为你写作，像肯尼迪，或者剽窃，像马丁·路德·金，但如果你不能购买或偷窃文字，你必须自己写。因此，几乎所有被期望写作的人都必须学会如何写作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不再是了。AI已经打开了这个世界。几乎所有写作的压力都消散了。你可以让AI为你写作，无论在学校还是工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果将是一个分为会写的人和不会写的人的世界。仍然会有一些人能够写作。我们中的一些人喜欢它。但在擅长写作和完全不会写作的人之间的中间地带将会消失。而不是好作家、普通作家和不会写作的人，将只有好作家和不会写作的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有那么糟糕吗？当技术使技能过时时，技能消失不是很常见吗？没有多少铁匠留下了，这似乎也不是问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是的，这很糟糕。原因是我之前提到的事情：写作就是思考。事实上，有一种思考只能通过写作来完成。你无法比Leslie Lamport更好地表达这一点：如果你在写作之外思考，你只是在认为你在思考。所以一个分为会写的人和不会写的人的世界比听起来更危险。它将是一个有思考的人和不会思考的人的世界。我知道我想成为哪一半，我打赌你也是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种情况并非前所未有。在前工业时代，大多数人的工作使他们强壮。现在如果你想强壮，你锻炼。所以仍然有强壮的人，但只有那些选择强壮的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写作将是同样的情况。仍然会有聪明的人，但只有那些选择聪明的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;感谢&#34;&gt;感谢&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢杰西卡·利文斯顿、本·米勒和罗伯特·莫里斯阅读草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何做哲学</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/philosophy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/philosophy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/philosophy/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何做哲学&#34;&gt;如何做哲学&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;高中时我决定大学要学哲学。我有几个动机，有些比其他更体面。其中一个不太体面的动机是为了震惊人们。在我长大的地方，大学被视为职业培训，所以学哲学看起来是一种令人印象深刻的实用主义。就像在你的衣服上划破洞，或在耳朵上戴安全别针一样，这些都是当时刚刚流行的令人印象深刻的实用主义形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我也有一些更诚实的动机。我认为学习哲学是通往智慧的捷径。所有主修其他科目的人最终只会获得一堆领域知识。我将学到真正的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我尝试过读几本哲学书。不是近代的；在我们的高中图书馆里找不到那些。但我尝试读柏拉图和亚里士多德。我怀疑我是否相信自己理解了他们，但他们听起来像是在谈论重要的事情。我以为我会在大学里学到什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大四前的那个夏天我修了一些大学课程。我在微积分课上学到了很多，但在哲学101课上学得不多。然而我学习哲学的计划仍然完好无损。没有学到任何东西是我的错。我没有足够仔细地阅读我们被指定的书籍。我会在大学再给贝克莱的人类知识原理一次机会。如此受推崇又难以阅读的东西，如果能弄明白其中奥妙，必定有其价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二十六年后，我仍然不理解贝克莱。我有一本不错的他的著作集。我会读它吗？似乎不太可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时和现在的区别是，现在我知道为什么贝克莱可能不值得努力去理解。我想我现在明白哲学出了什么问题，以及我们如何修复它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;词语&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我大学大部分时间确实主修了哲学。结果并不如我所愿。我没有学到任何神奇真理，相比之下其他一切都只是领域知识。但我至少现在知道为什么没有学到。哲学并不像数学、历史或大多数其他大学学科那样真正有一个主题。没有必须掌握的核心知识。最接近的是了解多年来各个哲学家对不同话题说了什么。很少有人足够正确以至于人们忘记了是谁发现了他们发现的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;形式逻辑有一些主题。我修了几门逻辑课。我不知道是否从中学到了什么。[1] 在我看来，能够在大脑中翻转想法非常重要：看到什么时候两个想法没有完全覆盖可能性空间，或者什么时候一个想法与另一个相同但有一两处变化。但学习逻辑教会了我这种思维方式的重要性，还是让我在这方面更擅长了吗？我不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道我从学习哲学中学到了一些东西。最戏剧性的是我在大一年级第一学期立即学到的，在一门由悉尼·舒梅克教授的课程中。我学到我不存在。我（和你）是一组细胞，在各种力量的驱动下蹒跚而行，并称自己为我。但没有一个中心的、不可分割的东西与你的身份同在。你可以想象失去一半大脑还活着。这意味着你的大脑可以被想象分成两半，每半移植到不同的身体里。想象在这样的手术后醒来。你必须想象自己是两个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里真正的教训是，我们在日常生活中使用的概念是模糊的，如果过度推敲就会崩溃。即使是我们珍视的我这个概念。我花了一段时间才理解这一点，但当我理解时，这是相当突然的，就像十九世纪有人理解进化论并意识到他们小时候被告知的创造故事完全是错的。[2] 在数学之外，词语的推敲有一个极限；事实上，把数学称为研究具有精确含义的术语的学科并不是一个坏的定义。日常词语本质上是模糊的。它们在日常生活中足够好用，以至于你没有注意到。词语似乎有效，就像牛顿物理学似乎有效一样。但如果你推敲得足够远，你总是能让它们崩溃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我会说，这对哲学来说是不幸的，这是哲学的核心事实。大多数哲学辩论不仅仅是被词语混淆所困扰，而是被词语混淆所驱动。我们有自由意志吗？取决于你所说的&amp;quot;自由&amp;quot;是什么意思。抽象观念存在吗？取决于你所说的&amp;quot;存在&amp;quot;是什么意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;维特根斯坦被普遍认为提出了大多数哲学争议是由于语言混淆造成的观点。我不确定应该给他多少功劳。我怀疑很多人意识到了这一点，但反应只是不学习哲学，而不是成为哲学教授。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事情怎么会变成这样？人们花了几千年研究的东西真的可能是浪费时间吗？这些都是有趣的问题。事实上，你可以问关于哲学的最有趣的问题中的一些。接近当前哲学传统的最有价值的方式可能既不是陷入像贝克莱那样的无意义思辨，也不是像维特根斯坦那样关闭它们，而是把它作为理性出错的例子来研究。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;历史&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西方哲学真正始于苏格拉底、柏拉图和亚里士多德。我们对他们前人的了解来自后来作品中的片段和引用；他们的学说可以被描述为偶尔涉及分析的思辨宇宙学。推测他们是由促使每个其他社会发明宇宙学的任何东西驱动的。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着苏格拉底、柏拉图，特别是亚里士多德，这个传统发生了转折。开始有更多的分析。我怀疑柏拉图和亚里士多德受到数学进步的鼓励。到那时，数学家已经表明，你可以用比编造动听的故事更结论性的方式弄清楚事情。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们现在谈论这么多抽象概念，以至于我们没有意识到当他们第一次开始时这必须是一个多大的飞跃。从人们第一次开始描述事物为热或冷到有人问&amp;quot;热是什么？&amp;ldquo;之间，大概有数千年。毫无疑问，这是一个非常渐进的过程。我们不知道柏拉图或亚里士多德是否是第一个提出他们所问问题的人。但他们的作品是我们拥有的最早大规模这样做的人，并且有一种新鲜感（不用说天真）表明他们问的一些问题对他们来说是新的，至少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德特别让我想起了人们发现新事物时发生的现象，他们对此如此兴奋以至于一生中快速穿越了新发现领域的巨大百分比。如果是这样，那证明这种思维方式是多么新颖。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一切都是为了解释柏拉图和亚里士多德如何能够令人印象深刻却又天真和错误。即使问他们所问的问题也是令人印象深刻的。这并不意味着他们总是想出好答案。说古希腊数学家在某些方面天真，或者至少缺乏一些会让他们的生活更轻松的概念，并不被认为是侮辱性的。所以我希望如果我提出古代哲学家同样天真，人们不会太冒犯。特别是，他们似乎没有完全理解我前面所说的哲学的核心事实：如果你过度推敲词语，它们会崩溃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗德·布鲁克斯写道：&amp;ldquo;令第一台数字计算机的建造者非常惊讶的是，为它们编写的程序通常不起作用。&amp;quot;[6] 当人们第一次开始谈论抽象概念时发生了类似的事情。令他们惊讶的是，他们没有达成一致的答案。事实上，他们似乎很少得出任何答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们实际上是在争论由采样分辨率过低引起的人工制品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们的一些答案多么无用的证明是它们的影响多么小。没有人读了亚里士多德的形而上学后会因此做任何不同的事情。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然我不是说思想必须有实际应用才有价值？不，它们可能不需要。哈代吹嘘数论没有任何用途也不会使其不合格。但他被证明是错误的。事实上，很难找到一个真正没有实际用途的数学领域。而且亚里士多德在形而上学A书中对哲学终极目标的解释意味着哲学也应该是有用的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论知识&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德的目标是找到最一般的普遍原则。他给出的例子是有说服力的：普通工人出于习惯以某种方式建造事物；大师工匠能做得更多，因为他们掌握了基本原理。趋势很清楚：知识越普遍，就越令人钦佩。但随后他犯了一个错误——可能是哲学史上最重要的错误。他注意到理论知识通常是为了自身而被获得，出于好奇心，而不是为了任何实际需要。所以他提出有两种理论知识：一种在实际事务中有用，一种没有。因为对后者感兴趣的人是为了它本身而对它感兴趣，所以它必定更高尚。所以他在形而上学中设定探索没有实际用途的知识的目标。这意味着当他承担宏大但模糊理解的问题并最终迷失在词语海洋中时，没有警报响起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的错误是混淆了动机和结果。当然，想要深入了解事物的人通常是由好奇心驱动的，而不是任何实际需要。但这并不意味着他们最终学到的东西没有用。在实践中深入了解你正在做的事情非常有价值；即使你从未被要求解决高级问题，你也能在简单问题的解决方案中看到捷径，而且你的知识在边缘情况下不会崩溃，就像你依赖不理解的公式那样。知识就是力量。这就是理论知识有声望的原因。这也是聪明人对某些事物好奇而对其他事物不好奇的原因；我们的DNA并不像我们想象的那么无利害关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以虽然思想不必有直接的实际应用才有趣，但我们发现有趣的事物种类往往会出人意料地有实际应用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德在形而上学中没有取得进展的部分原因是他在矛盾的意图下出发：探索最抽象的想法，受它们无用的假设指导。他就像一个探险家寻找北边的领土，却从假设它位于南边开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且由于他的作品成为未来几代探险家使用的地图，他也把他们送错了方向。[8] 也许最糟糕的是，他保护他们免受外界的批评和自己内心指南针的驱使，确立了最高尚的理论知识必须无用的原则。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;形而上学主要是一个失败的实验。从中产生的一些想法证明值得保留；其大部分根本没有任何影响。形而上学是最少被阅读的著名书籍之一。它不像牛顿的原理那样难以理解，而是像一条混乱的信息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可以说这是一个有趣的失败实验。但不幸的是，亚里士多德的继承者从形而上学等作品中得出的结论并非如此。[9] 不久之后，西方世界陷入智力困难时期。柏拉图和亚里士多德的作品没有被取代的版本1，而是成为需要掌握和讨论的受尊崇文本。而且事情维持了令人震惊的长时间。直到大约1600年（在欧洲，那时重心已经转移）才有人有足够的信心把亚里士多德的作品视为错误目录。但即使如此他们也很少直接这样说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这个差距如此之长似乎令人惊讶，考虑一下从希腊时代到文艺复兴时期数学进展如此之少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在 intervening years，一个不幸的想法占据了主导：产生像形而上学这样的作品不仅是可接受的，而且是一种特别有声望的工作，由被称为哲学家的一类人完成。没有人想到回去调试亚里士多德的动机论证。所以他们没有纠正亚里士多德通过陷入其中而发现的问题——如果你对非常抽象的想法谈论得太松散，很容易迷失——他们继续陷入其中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇点&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，奇怪的是，他们创作的作品继续吸引新读者。传统哲学在这方面占据了一种奇点。如果你以不清晰的方式写关于大想法的东西，你会产生对缺乏经验但智力雄心的学生看似诱人的东西。在知道更好之前，很难区分因为作者头脑不清晰而难以理解的东西和因为所代表的思想难以理解而难以理解的数学证明之类的东西。对于没有学到区别的人来说，传统哲学似乎极具吸引力：像数学一样难（因此令人印象深刻），但范围更广。这就是我在高中时被吸引的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个奇点更奇特的是它有自己的防御机制。当事情难以理解时，怀疑它们是无意义的人通常保持沉默。没有办法证明文本是无意义的。最接近的是显示某类文本的官方法官无法区分它们和安慰剂。[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以大多数怀疑哲学是浪费时间的人没有谴责哲学，而是学习了其他东西。仅此一点就是相当有罪的 evidence，考虑到哲学的主张。它应该是关于终极真理的。如果它兑现了承诺，所有聪明人都会对它感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为哲学的缺陷赶走了可能纠正它们的那种人，它们倾向于自我延续。伯特兰·罗素在1912年的一封信中写道：迄今为止，被哲学吸引的人大多是那些热爱大概括的人，这些概括都是错的，所以很少有思维精确的人从事这个主题。[11] 他的反应是让维特根斯坦来处理它，结果戏剧性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为维特根斯坦之所以出名，不是因为发现大多数以前的哲学是浪费时间，从环境证据来看，每个学了一点哲学但没有继续深入研究的聪明人一定都做出了这个发现，而是因为他的反应方式。[12] 他不是安静地转向另一个领域，而是从内部制造了轰动。他是戈尔巴乔夫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哲学领域仍然被维特根斯坦给它的惊吓所震撼。[13] 后来他花了很多时间谈论词语如何工作。既然这似乎被允许，这就是许多哲学家现在所做的。同时，感觉到形而上学思辨部门有真空，以前做文学批评的人一直在以新的名字向康德方向靠近，如&amp;quot;文学理论&amp;rdquo;、&amp;ldquo;批判理论&amp;rdquo;，当他们有雄心时，干脆就是&amp;quot;理论&amp;rdquo;。写作是熟悉的词语沙拉：性别不像一些其他语法模式，这些模式精确地表达一种概念模式，没有任何与概念模式相对应的现实，因此不精确地表达现实中智力可以以某种方式构想事物的东西，即使那种动机不是事物本身固有的。[14] 我描述的奇点不会消失。有一种市场听起来令人印象深刻且无法被证伪的写作。永远有供求双方。所以如果一个群体放弃这个领域，总有其他人准备占领它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个建议&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可能做得更好。这里有一个有趣的可能性。也许我们应该做亚里士多德打算做的事，而不是他实际做的事。他在形而上学中宣布的目标似乎值得追求：发现最普遍的真理。这听起来不错。但让我们不要因为它们无用而试图发现它们，让我们因为它们有用而试图发现它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我建议我们再试一次，但我们使用迄今为止被鄙视的标准，适用性，作为指导，防止我们陷入抽象的沼泽。与其试图回答问题：最普遍的真理是什么？让我们试图回答问题在我们能说的所有有用事物中，哪些是最普遍的？我提出的效用测试是我们是否让阅读我们所写内容的人之后做任何不同的事情。知道我们必须给出明确的（即使是隐含的）建议将防止我们超越所用词语的分辨率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目标与亚里士多德相同；我们只是从不同的方向接近它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个有用的、普遍的想法的例子，考虑控制实验。这是一个证明具有广泛适用性的想法。有些人可能会说它是科学的一部分，但它不是任何特定科学的一部分；它字面上是元物理学（在我们的&amp;quot;元&amp;quot;意义上）。进化的想法是另一个。它证明具有相当广泛的应用——例如，在遗传算法甚至产品设计中。法兰克福关于谎言和胡扯的区别似乎是一个有希望的最新例子。[15]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些在我看来哲学应该是什么样子：相当普遍的观察，理解它们的人会因此做不同的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的观察必然是关于定义不精确的事物。一旦你开始使用精确含义的词语，你就在做数学了。所以从效用出发不会完全解决我上面描述的问题——它不会清除形而上学奇点。但它应该有帮助。它为有良好意图的人提供了进入抽象的新路线。他们可能因此产生让有不良意图的人的写作相比之下显得糟糕的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种方法的一个缺点是它不会产生能让你获得终身教职的那种写作。不仅仅是因为它目前不是时尚。为了在任何领域获得终身教职，你必须不得出终身教职委员会成员可能不同意结论。在实践中这个问题有两种解决方案。在数学和科学中，你可以证明你所说的，或者至少调整你的结论，使你不会声称任何虚假的东西（&amp;ldquo;8个受试者中有6个在治疗后血压降低&amp;rdquo;）。在人文学科中，你可以避免得出任何明确的结论（例如，得出问题是复杂的），或者得出如此狭隘的结论，以至于没有人足够关心而不同意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我提倡的哲学将无法采取这两种路线。充其量你只能达到散文家的证明标准，而不是数学家或实验者的标准。然而，你将无法在不暗示明确且相当普遍适用的结论的情况下满足效用测试。更糟糕的是，效用测试倾向于产生令人讨厌的结果：告诉人们他们已经相信的事情没有用，而人们经常被告知他们不相信的事情而感到不安。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，令人兴奋的事情是。任何人都可以这样做。从有用开始并提高普遍性以达到普遍加有用可能不适合试图获得终身教职的初级教授，但对其他人更好，包括已经有终身教职的教授。山的这一边是一个很好的缓坡。你可以从写有用但非常具体的事情开始，然后逐渐使它们更普遍。乔的玉米饼很好。什么造就了好的玉米饼？什么造就了好食物？什么造就任何东西好？你可以想花多长时间就花多长时间。你不必一路走到山顶。你不必告诉任何人你在做哲学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果做哲学看起来是一项艰巨的任务，这里有一个令人鼓舞的想法。这个领域比看起来年轻得多。虽然西方传统的第一批哲学家生活在大约2500年前，但说这个领域有2500年历史是误导性的，因为在大部分时间里，领先的从业者除了写柏拉图或亚里士多德的评论外没有做得更多，同时提防下一个入侵军队。在他们没有的时候，哲学与宗教无可救药地混合在一起。直到几百年前才摆脱出来，即使如此也受到我上面描述的结构性问题的困扰。如果我说这个，有些人会说这是一个荒谬的过度宽泛和不仁慈的概括，其他人会说这是旧新闻，但不管怎样：从他们的作品判断，迄今为止大多数哲学家都在浪费时间。所以在某种意义上，这个领域仍然在第一步。[16]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来是一个荒谬的说法。在10000年后不会显得如此荒谬。文明似乎总是老的，因为它总是有史以来最老的。说某事物是否真正老的唯一方法是看结构性证据，而结构上哲学是年轻的；它仍然在词语意外崩溃中摇摇晃晃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哲学现在就像1500年的数学一样年轻。还有更多要发现的东西。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>将思想转化为文字</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/words/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/words/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/words/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;将思想转化为文字&#34;&gt;将思想转化为文字&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写关于某件事的文章，即使是你很了解的事情，通常表明你并不像你想象的那样了解它。将思想转化为文字是一个严峻的考验。你选择的第一句话通常是错误的；你必须一遍又一遍地重写句子，使它们完全正确。而且你的思想不仅会不精确，还会不完整。最终出现在文章中的一半思想是你在写作过程中想到的。事实上，这就是我写作的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你发表了什么东西，惯例就是你写的是你在写作之前所想的。这些是你的想法，现在你已经表达了它们。但你知道这不是真的。你知道把你的思想转化为文字改变了它们。不仅仅是那些你发表了的思想。大概还有其他思想被证明太破碎而无法修复，那些你反而丢弃了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使写作如此严格的不仅仅是要将你的思想承诺给特定的词语。真正的考验是阅读你所写的内容。你必须假装是一个中立的读者，只知道你写的内容，不知道你脑中的内容。当他阅读你所写的内容时，看起来是否正确？看起来是否完整？如果你努力，你可以像完全陌生的人一样阅读你的写作，当你这样做时，消息通常是坏的。在我能够让文章通过陌生人之前需要很多次循环。但陌生人是理性的，所以如果你问他需要什么，你总是可以做到。如果他不满意是因为你没有提到x或者没有充分限定某个句子，那么你提到x或添加更多限定条件。现在满意了吗？这可能会让你失去一些好句子，但你必须对此表示认命。你只能让它们尽可能好，同时仍然满足陌生人的要求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为，这一点不会那么有争议。我认为这与任何试图写关于任何重要事情的人的经历相符。可能存在一些人的思想如此完美地形成，它们直接流入文字。但我从未认识过能够做到这一点的人，如果我遇到有人说他们能够做到，这似乎是他们的局限性的证据，而不是他们的能力。事实上，这是电影中的套路：那个声称有做某件困难事情的计划的人，当进一步被质疑时，他拍拍脑袋说&amp;quot;一切都在这里&amp;quot;。看电影的人都知道这意味着什么。最好的情况是计划是模糊和不完整的。很可能有一些未发现的缺陷使其完全无效。最好的情况是计划的计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在精确定义的领域中，可以在你的头脑中形成完整的想法。例如，人们可以在脑中下棋。数学家可以在脑中做一些数学运算，尽管他们在写下证明之前似乎对一定长度的证明没有把握。但这似乎只有在你能用形式语言表达的想法中才有可能。[1] 可以说，这样的人正在将思想转化为头脑中的文字。我可以在某种程度上在脑中写文章。有时我会在走路或躺在床上时想出一个段落，最终版本几乎没有变化。但实际上我在这样做时是在写作。我正在做写作的心理部分；只是我的手指在我这样做时没有移动。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以在不写关于某件事情的情况下对它了解很多。你能否了解得如此之多，以至于你不会从试图解释你所知道的中学到更多？我不这么认为。我至少写了两件我了解的事情——Lisp黑客技术和创业公司——在这两种情况下，我从写作中学到了很多东西。在这两种情况下，都有一些我直到必须解释它们时才意识到的事情。而且我不认为我的经验是异常的。大量的知识是无意识的，专家无意识知识的比例如果不比初学者更高的话，至少也是一样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是说写作是探索所有想法的最好方式。如果你有关于建筑的想法，大概最好的探索方式是建造实际的建筑物。我是说，无论你从以其他方式探索想法中学到多少，你仍然会从写作中学习新东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;将思想转化为文字当然不意味着写作，当然。你也可以用旧的方式，通过谈话来做到。但根据我的经验，写作是更严格的考验。你必须承诺一个单一的、最佳的词语序列。当你没有语气来承载意义时，更少的东西可以不说不。而且你可以以一种在对话中似乎过度的方式来集中注意力。我经常在一篇文章上花费2周时间，并重读草稿50次。如果你在对话中这样做，这似乎是某种精神障碍的证据。当然，如果你是懒惰的，写作和谈话都同样无用。但如果你想推动自己把事情做对，写作是更陡峭的山。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我花了这么长时间建立这个相当明显的观点的原因是，它引导出另一个许多人会发现令人震惊的观点。如果你的想法总是变得更精确、更完整，那么没有写过关于某个主题的人不会有完全形成的想法。而从不写作的人对任何重要的事情都没有完全形成的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对他们来说，感觉他们确实有，特别是如果他们没有批判性地审视自己思考的习惯。想法可以感觉完整。只有当你试图将它们转化为文字时，你才发现它们不是。所以如果你从不使你的思想经受那个测试，你不仅永远不会拥有完全形成的思想，而且永远不会意识到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;将思想转化为文字当然不能保证它们是正确的。远非如此。但虽然这不是充分条件，但它是一个必要条件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 机械和电路是形式语言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 我在帕洛阿尔托街上走时想到了这句话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 与某人谈话有两种意义：一种是严格的意义，即对话是语言的；一种是更一般的意义，它可以采取任何形式，包括写作。在极限情况下（例如塞内卡的信件），后一种意义上的对话变成了文章写作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在你写作时，与他人谈话（在任一意义上）可能非常有用。但言语对话永远不会比你在谈论你正在写作的事情时更严格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;感谢&#34;&gt;感谢&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、帕特里克·克里森和罗伯特·莫里斯阅读草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新颖与异端</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/nov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/nov/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/nov/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;新颖与异端&#34;&gt;新颖与异端&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2019年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你发现了新事物，很有可能会被指责为某种形式的异端。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要发现新事物，你必须研究那些好但不明显的想法；如果一个想法明显很好，其他人可能已经在研究它了。好想法不明显的一个常见方式是它隐藏在人们非常依恋的错误假设的阴影中。但是，你从研究这样的想法中发现的任何东西都会倾向于掩盖它的错误假设。因此，你会从那些执着于错误假设的人那里得到很多压力。伽利略和达尔文是这种现象的著名例子，但这可能总是抵抗新思想的因素。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，组织或社会拥有扑灭异端的文化是特别危险的。当你压制异端时，你不仅仅是防止人们反驳你试图保护的错误假设。你还压制了任何间接暗示它是错误的想法。每个珍视的错误假设周围都有一个未探索想法的死区。假设越是荒谬，它创造的死区就越大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，这种现象也有积极的一面。如果你在寻找新想法，找到它们的一种方法就是寻找异端。当你从这种方式看问题时，错误假设周围令人沮丧的大死区变成了令人兴奋的新想法大矿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>时髦问题</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/fp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/fp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/fp/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;时髦问题&#34;&gt;时髦问题&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在许多不同领域都看到了相同的模式：尽管很多人在这个领域努力工作，但只有一小部分可能性空间被探索过，因为他们都在做相似的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使在决定做什么工作时，最聪明、最有想象力的人也出奇地保守。那些在其他方面做梦也不会想到追求时髦的人，却被吸引去解决时髦问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想尝试解决不时髦的问题，最好的去处之一是那些人们认为已经被完全探索过的领域：散文、Lisp、风险投资——你可能在这里注意到一个模式。如果你能找到一个进入一个很大但显然已经过时领域的新方法，你发现的任何东西的价值都会因其巨大的表面积而倍增。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;防止被吸引去做与其他人相同的事情的最佳保护可能是真正热爱你正在做的事情。然后，即使你犯了与其他人相同的错误，认为它太边缘而不重要，你也会继续做这件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日文翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿拉伯文翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法文翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>普遍而惊人的</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/sun/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/sun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/sun/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;普遍而惊人的&#34;&gt;普遍而惊人的&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2017年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有价值的见解既是普遍的又是惊人的。例如F = ma。但普遍和惊人是一个难以实现的组合。那个领域往往被彻底挖掘，正是因为那些见解如此有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常，人们能做到的最好是没有另一个：要么惊人而不普遍（例如八卦），要么普遍而不惊人（例如陈词滥调）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事情变得有趣的地方是中等价值的见解。你通过添加缺失的品质的少量来获得这些。更常见的情况是添加少量普遍性：一个不仅仅是八卦的八卦，因为它教会了一些关于世界的有趣事情。但另一个不太常见的方法是专注于最普遍的想法，看看你是否能找到新的东西来说。因为这些开始时非常普遍，你只需要少量的新颖性变化就能产生有用的见解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数时候你只能获得少量的新颖性变化。这意味着如果你走这条路，你的想法会看起来很像已经存在的想法。有时你会发现你只是重新发现了一个已经存在的想法。但不要气馁。记住，当你确实设法想到一些甚至一点点新的东西时，会有巨大的乘法器作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;推论：你谈论的想法越普遍，你越不应该担心重复自己。如果你写得足够多，这是不可避免的。你的大脑年复一年几乎相同，打击它的刺激物也是如此。当我发现我说的与我之前所说的接近时，我感觉有点不好，好像我在抄袭自己。但理性地说不应该。你不会以完全相同的方式第二次说同样的事情，那种变化增加了你获得微小但关键的新颖性变化的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，想法催生想法。（这听起来很熟悉。）一个有少量新颖性的想法可能导致一个有更多新颖性的想法。但只有你继续下去。所以不要让那些说你的发现没有多少新东西的人气馁，这一点尤为重要。&amp;ldquo;没有多少新东西&amp;quot;当你在谈论最普遍的想法时是一个真正的成就。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说太阳底下没有新东西不是真的。有些领域几乎没有新东西。但当你乘以太阳下的面积时，没有和几乎没有之间有很大的区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Patrick Collison和Jessica Livingston阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>疯狂的新想法</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/newideas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/newideas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/newideas/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;疯狂的新想法&#34;&gt;疯狂的新想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种观点我非常害怕在公开场合表达。如果我认识的某个既是领域专家又是通情达理的人提出了一个听起来荒谬的想法，我会非常不愿意说&amp;quot;这永远不会成功&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何研究过思想史，特别是科学史的人都知道，大事就是这样开始的。有人提出了一个听起来疯狂的想法，大多数人 dismiss 它，然后它逐渐占领了世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数听起来荒谬的想法事实上是坏的，可以安全地 dismiss。但当它们是由通情达理的领域专家提出时就不是了。如果提出这个想法的人是通情达理的，那么他们知道这听起来多么荒谬。然而他们还是提出了它。这表明他们知道一些你不知道的事情。如果他们有深厚的领域专业知识，那很可能就是来源。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的想法不仅仅不能安全地 dismiss，而且特别可能是有趣的。当普通人提出一个听起来荒谬的想法时，它的荒谬性是他们无能的证据。但当一个通情达理的领域专家这样做时，情况就相反了。这里有一种类似有效市场的东西：平均来说，看起来最疯狂的想法，如果正确，将产生最大的影响。所以如果你能消除提出荒谬想法的人是无能的理论，它的荒谬性就从它很无聊的证据变成了它很令人兴奋的证据。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的想法并不保证成功。但它们不必成功。它们只需要是足够好的赌注——具有足够高的期望值。我认为平均来说它们是。我认为如果你赌上所有由通情达理的领域专家提出的听起来荒谬的想法，你最终会净赚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原因是每个人都太保守了。&amp;ldquo;范式&amp;quot;这个词被过度使用了，但这是一个值得使用的情况。每个人都过于受当前范式的束缚。即使那些有新想法的人最初也低估了它们。这意味着在它们达到公开提出的阶段之前，它们已经经过了过于严格的过滤。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对这种想法的明智回应不是发表声明，而是提出问题，因为这里有一个真正的谜团。为什么这个聪明且通情达理的人提出了一个似乎如此错误的想法？是他们错了，还是你错了？你们中必须有一个。如果你是那个错了的人，那最好是知道这一点，因为这意味着你的世界观模型中有一个漏洞。但即使他们错了，了解为什么也应该是有趣的。专家陷入的陷阱是你也必须担心的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一切似乎很明显。然而，显然有很多人不分享我对 dismiss 新想法的恐惧。他们为什么这样做？为什么现在看起来像个混蛋，以后看起来像个傻瓜，而不是仅仅保留判断？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们这样做的一个原因是嫉妒。如果你提出了一个激进的新想法并且它成功了，你的声誉（可能还有你的财富）将成比例地增加。如果这种情况发生，有些人会嫉妒，这种潜在的嫉妒会传播成一种你必须错误的信念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们 dismiss 新想法的另一个原因是这是显得老练的简单方法。当一个新想法首次出现时，它通常看起来相当弱小。它只是一个刚孵化的小鸡。相比之下，公认的智慧是一只完全成熟的鹰。所以很容易对新想法发动毁灭性的攻击，任何这样做的人在那些不理解这种不对称性的人看来会很聪明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种现象因从事新想法的人和攻击他们的人所获得的回报差异而加剧。从事新想法的回报是根据结果的价值来加权的。所以值得从事只有10%成功机会的事情，如果它能使事情变得好10倍以上。而攻击新想法的回报大致是恒定的；无论目标如何，这种攻击看起来大致同样聪明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他们既得利益在旧想法中时，人们也会攻击新想法。例如，达尔文的一些最严厉的批评者是牧师，这并不奇怪。人们在某些想法上建立了整个职业生涯。当有人声称这些想法是错误或过时的，他们会感到受到威胁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最低级的 dismiss 是纯粹的派系主义：自动 dismiss 与反对派系相关的任何想法。最低级的是因为提出者是谁而 dismiss 一个想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但导致通情达理的人 dismiss 新想法的主要事情，与阻止人们提出新想法的原因是一样的：当前范式的普遍存在。它不仅影响我们的思维方式；它是我们构建思想的乐高积木。跳出当前范式是只有少数人能做到的。即使他们通常也必须首先抑制他们的直觉，就像一个在云层中飞行的飞行员必须相信他的仪器而不是他的平衡感。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;范式不仅定义我们现在的思维。它们还吸干了导致它们的面包屑痕迹，使我们对新想法的标准变得不可能高。当前范式对我们这些后代来说看起来如此完美，以至于我们想象它一定在被发现时就被完全接受了——无论教会对日心模型怎么看，天文学家一定在哥白尼提出它时就信服了。事实上，远非如此。哥白尼在1532年出版了日心模型，但直到17世纪中期科学舆论的天平才转向它。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很少有人理解新想法在首次出现时看起来多么弱小。所以如果你想自己有新想法，你能做的最有价值的事情之一就是了解它们在出生时的样子。阅读新想法是如何发生的，并试图让自己进入当时人们的头脑。当新想法只完成一半，甚至拥有它的人也只是半信半疑地认为它是正确的时候，事情对他们来说是什么样子的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但你不必停留在历史上。你现在可以观察到周围正在诞生的新想法。只要寻找一个通情达理的领域专家提出一些听起来错误的观点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你既善良又聪明，你不仅不会攻击这样的人，还会鼓励他们。拥有新想法是孤独的事情。只有尝试过的人才知道有多孤独。这些人需要你的帮助。如果你帮助他们，你很可能在这个过程中学到一些东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笔记&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这种领域专业知识可能在另一个领域。事实上，这种交叉往往特别有希望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 我并不声称这个原则在数学、工程和硬科学之外延伸很远。例如，在政治中，听起来疯狂的想法通常和听起来一样坏。虽然可以说这不是例外，因为提出它们的人实际上不是领域专家；政治家是政治策略的领域专家，比如如何当选和如何通过立法，而不是政策所作用的世界。也许没有人能是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 这种&amp;quot;范式&amp;quot;的意义由Thomas Kuhn在他的《科学革命的结构》中定义，但我也推荐他的《哥白尼革命》，在那里你可以看到他在工作中发展这个想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 这是为什么有点阿斯伯格症的人可能在发现新想法方面有优势的一个原因。他们总是在靠仪器飞行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] Hall, Rupert. From Galileo to Newton. Collins, 1963. 这本书特别擅长进入同时代人的头脑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢 Trevor Blackwell, Patrick Collison, Suhail Doshi, Daniel Gackle, Jessica Livingston, and Robert Morris 阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>看见随机性</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/randomness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/randomness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/randomness/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;看见随机性&#34;&gt;看见随机性&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年4月，修订于2009年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;柏拉图引用苏格拉底的话说&amp;quot;未经审视的生活不值得过。&amp;ldquo;他的部分意思是人类的适当角色是思考，正如食蚁兽的适当角色是将鼻子伸入蚁丘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多古代哲学都具有这种特质——我不是在贬义——类似于大一新生深夜在公共休息室里的那种对话：我们的目的是什么？嗯，我们人类与其他动物明显不同，就像食蚁兽一样。在我们的情况下， distinguishing特征是理性思考的能力。所以显然这就是我们应该做的，一个不这样做的人就是没有做好做人的工作——还不如动物。现在我们会给出不同的答案。至少，苏格拉底那个年纪的人会。我们会问为什么我们甚至假设生活中有一个&amp;quot;目的&amp;rdquo;。我们可能比其他人更适合某些事情；我们做我们适应的事情可能会更快乐；但为什么要假设目的呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;思想史是逐渐抛弃一切都是关于我们的假设的历史。不，事实证明，地球不是宇宙的中心——甚至不是太阳系的中心。不，事实证明，人类不是以上帝的形象创造的；他们只是众多物种中的一个，不仅从猿类，而且从微生物进化而来。即使&amp;quot;我&amp;quot;的概念，如果你仔细审视，也会发现边缘模糊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们是事物中心的想法很难抛弃。如此困难以至于可能还有更多可以抛弃的地方。理查德·道金斯在最近几十年中通过自私基因的概念朝这个方向又迈出了一步。不，事实证明，我们甚至不是主角：我们只是我们的基因建造来四处旅行的最新型号交通工具。而生孩子是我们的基因奔向救生艇。阅读那本书使我的大脑脱离了以前的思维方式，就像达尔文的《物种起源》首次出现时一定是那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（现在很少有人能体验到达尔文同时代人在《物种起源》首次出版时的感受，因为现在每个人要么被教导接受进化论是理所当然的，要么将其视为异端。没有人作为成年人第一次遇到自然选择的想法。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想发现迄今为止被忽视的事情，一个真正好的地方是我们的盲点：在我们自然的、天真的信念，即一切都是关于我们的。如果你这样做，准备好会遇到激烈的反对。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相反，如果你必须在两个理论之间选择，选择那个不以你为中心的理论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个原则不仅适用于重大思想。它在日常生活中也有效。例如，假设你在冰箱里保存了一块蛋糕，有一天你回家发现你的室友吃了它。两种可能的理论：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;a) 你的室友故意这样做来让你不安。他知道你在保存那块蛋糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;b) 你的室友饿了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我选择b。没有人知道是谁说了&amp;quot;不要用恶意来解释可以用无能解释的事情&amp;quot;，但这是一个强大的思想。它更一般的版本是我们对希腊人的回答：不要在没有目的的地方看到目的。或者更好的是，积极版本：看见随机性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;韩文翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>阅读的必要</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/read/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/read/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/read/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;阅读的必要&#34;&gt;阅读的必要&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我小时候读的科幻小说中，阅读经常被某种更高效的知识获取方式所取代。神秘的&amp;quot;磁带&amp;quot;会像程序加载到计算机中一样将知识加载到人的大脑中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那种事情在近期不太可能发生。不仅因为建造阅读的替代品会很困难，而且即使存在这样的替代品，它也是不够的。阅读关于x的东西不仅教你关于x的知识，它还教你如何写作。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这有关系吗？如果我们取代了阅读，还有人需要擅长写作吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这之所以重要是因为写作不仅是一种传达思想的方式，也是一种拥有思想的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的作家不只是思考，然后写下他所想的，就像某种转录。好的作家几乎总会在写作过程中发现新事物。而且，据我所知，这种发现没有替代品。与他人谈论你的想法是发展它们的好方法。但即使这样做了，当你坐下来写作时，你仍然会发现新事物。有一种思考只能通过写作来完成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，有些思考可以不通过写作来完成。如果你不需要太深入地研究一个问题，你可以不通过写作来解决它。如果你在思考两个机械部件应该如何配合，写关于它的可能不会有太大帮助。当一个问题可以被形式化描述时，你有时可以在头脑中解决它。但如果你需要解决一个复杂的、定义不清的问题，写关于它几乎总是有帮助的。这反过来意味着一个不擅长写作的人在解决这类问题时几乎总是处于劣势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有好的写作就不能有好的思考，没有好的阅读就不能有好的写作。我意思是最后那个&amp;quot;好&amp;quot;在两种意义上。你必须擅长阅读，并且阅读好的东西。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只想要信息的人可能会找到其他获取方式。但想要有思想的人负担不起不阅读的代价。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 有声书可以给你好的写作例子，但让别人读给你你，不像你自己阅读那样能教你那么多关于写作的知识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 我说&amp;quot;擅长阅读&amp;quot;不是指阅读的机械能力。你不必擅长从页面上提取单词，而是擅长从单词中提取意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中文翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;意大利语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
