<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我所从事的工作</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/worked/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/worked/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/worked/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/worked.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/worked.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/worked.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="我所从事的工作"&gt;我所从事的工作&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学前，我在课外主要从事的两件事是写作和编程。我不写文章。我写的是当时初学写作的人应该写的东西，可能现在还是：短篇小说。我的故事很糟糕。几乎没有情节，只有感情强烈的角色，我以为这让他们显得深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尝试编写的第一个程序是在我们学区用于当时称为&amp;quot;数据处理&amp;quot;的IBM 1401上。那时我在九年级，所以是13或14岁。学区的1401恰好在我们的初中的地下室，我的朋友Rich Draves和我获得了使用它的许可。那里就像一个小型的邦德反派巢穴，所有这些看起来外星般的机器——CPU、磁盘驱动器、打印机、卡片阅读器——坐在明亮的荧光灯下的抬高地板上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们使用的语言是Fortran的早期版本。你必须在打孔卡上键入程序，然后将它们堆叠在卡片阅读器中并按下按钮将程序加载到内存中并运行。结果通常是在极其响亮的打印机上打印一些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对1401感到困惑。我无法弄清楚如何使用它。回想起来，我能用它做的事情不多。程序的唯一输入形式是存储在打孔卡上的数据，而我没有任何存储在打孔卡上的数据。唯一的选择是做不依赖任何输入的事情，比如计算π的近似值，但我的数学知识不足以做任何有趣的这类事情。所以我不奇怪我不记得我编写的任何程序，因为它们不可能做太多事情。我最清晰的记忆是我了解到程序可能不会终止的那一刻，当我的一个程序没有终止时。在没有分时系统的机器上，这既是社会错误也是技术错误，正如数据中心经理的表情所表明的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了微型计算机，一切都改变了。现在你可以有一台电脑就坐在你面前，在桌子上，它可以在运行时响应你的按键，而不仅仅是处理一堆打孔卡然后停止。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的朋友中第一个拥有微型计算机的人是自己组装的。它是由Heathkit作为套件出售的。我生动地记得看着它坐在它前面，直接在电脑中键入程序时我感到多么印象深刻和羡慕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候计算机很昂贵，我纠缠了多年才说服我父亲在1980年左右买了一台TRS-80。当时黄金标准是Apple II，但TRS-80已经足够好了。这是我真正开始编程的时候。我编写了简单的游戏，一个预测我的模型火箭能飞多高的程序，以及我的父亲用来写至少一本书的文字处理器。内存中只有大约2页文本的空间，所以他一次写2页然后打印出来，但这比打字机好多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我喜欢编程，但我没打算在大学里学习它。在大学里我要学习哲学，这听起来强大得多。对于我天真的高中自我来说，这似乎是对终极真理的研究，相比之下其他领域研究的东西将只是领域知识。当我到达大学时，我发现其他领域占据了思想空间的很大部分，这些所谓的终极真理没有太多空间留下来。哲学似乎只剩下其他领域的人认为可以安全忽略的边缘情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我18岁时无法把这些变成语言。我当时只知道我不断选修哲学课程，而它们总是很无聊。所以我决定转向AI。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI在1980年代中期很流行，但有两件事特别让我想要从事它：海因莱因的一部名为《月亮是一个严厉的女人》的小说，其中有一个名为Mike的智能计算机，以及一个展示Terry Winograd使用SHRDLU的PBS纪录片。我没有尝试重读《月亮是一个严厉的女人》，所以我不知道它老化得如何，但当我读它时，我完全被它的世界吸引住了。似乎只是时间问题，我们就会有Mike，当我看到Winograd使用SHRDLU时，似乎那时间将是几年。你所要做的就是教SHRDLU更多的词语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时康奈尔大学没有任何AI课程，甚至研究生课程也没有，所以我开始尝试自学。这意味着学习Lisp，因为在那些日子Lisp被认为是AI的语言。当时常用的编程语言相当原始，程序员的想法也相应地如此。康奈尔的默认语言是一种类似Pascal的语言，称为PL/I，其他地方的情况也类似。学习Lisp如此迅速地扩展了我对程序的概念，以至于我花了几年时间才开始感觉到新的限制在哪里。这更像它；这是我对大学期望的。它没有像应该的那样在课堂上发生，但没关系。接下来的几年我很顺利。我知道我要做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我的本科论文，我逆向工程了SHRDLU。天啊，我多么喜欢在这个程序上工作。这是一段令人愉悦的代码，但更令人兴奋的是我的信念——现在很难想象，但在1985年并不独特——它已经在攀登智能的较低坡度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我进入了康奈尔的一个不要求你选择专业的项目。你可以选修任何你喜欢的课程，选择任何你喜欢放在学位上的东西。我当然选择了&amp;quot;人工智能&amp;quot;。当我拿到实际的物理文凭时，我惊恐地发现引号被包括在内，这使它们读作引号。当时这困扰着我，但现在看来可笑地准确，原因我即将发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我申请了3所研究生院：MIT和耶鲁，当时以AI闻名，以及哈佛，我访问过因为Rich Draves去那里，也是Bill Woods的故乡，他发明了我在我的SHRDLU克隆中使用的解析器类型。只有哈佛接受了我，所以我就去了那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不记得那一刻是什么时候发生的，或者甚至是否有特定的时刻，但在研究生第一年期间，我意识到AI，当时实践的方式，是一个骗局。我的意思是那种AI，其中被告知&amp;quot;狗坐在椅子上&amp;quot;的程序将其转换为某种正式表示并将其添加到它知道的事情列表中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些程序真正显示的是，自然语言的一个子集是一种形式语言。但是一个非常适当的子集。很明显，他们能做的事情和真正理解自然语言之间有一个不可逾越的鸿沟。事实上，这不仅仅是教SHRDLU更多词语的问题。整个AI方式，用代表概念的显式数据结构，是行不通的。它的 brokenness 确实，像经常发生的那样，产生了大量机会来写关于可以应用的各种创可贴的论文，但它永远不会给我们带来Mike。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我环顾四周，看看我能从计划的残骸中挽救什么，那就是Lisp。我从经验中知道Lisp本身就很有趣，不仅仅是因为它与AI的联系，尽管那时这是人们关心它的主要原因。所以我决定专注于Lisp。事实上，我决定写一本关于Lisp黑客技术的书。想到我开始写那本书时对Lisp黑客技术了解得多么少，真是令人害怕。但是没有什么比写一本关于某件事的书更能帮助你学习它了。这本书，《On Lisp》，直到1993年才出版，但我在研究生院写了大部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机科学是两个部分之间不安的联盟：理论和系统。理论家证明事情，系统家建造事情。我想建造事情。我对理论有很大的尊重——确实，一种偷偷摸摸的怀疑，认为它是两个部分中更令人钦佩的——但建造事情似乎令人兴奋得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，系统工作的问题在于它不持久。你今天编写的任何程序，无论多好，最多几十年后就会过时。人们可能在脚注中提到你的软件，但没有人会实际使用它。而且，它会显得非常无力的工作。只有对领域历史有了解的人才会意识到，在它的时代，它曾经是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次，计算机实验室里有一些多余的施乐Dandelions。任何想要一个来玩的人都可以有一个。我短暂地被诱惑了，但按照现在的标准它们太慢了；有什么意义呢？也没有其他人想要一个，所以它们被运走了。这就是系统工作的下场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不仅要建造事情，还要建造会持久的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种不满的状态下，我在1988年去CMU拜访Rich Draves，他在那里读研究生。有一天我去参观卡内基研究所，我小时候在那里花了很多时间。在那里看一幅画时，我意识到一些可能看起来显而易见的事情，但对我来说是一个巨大的惊喜。在那里，就在墙上，是一些你可以制造的东西，它会持久。绘画不会过时。一些最好的已经有几百年历史了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且这是你可以谋生的事情。当然不像写软件那么容易，但我认为如果你真正勤奋且生活非常节俭，必须有可能赚足够的钱生存。作为艺术家，你可以真正独立。你不会有老板，甚至不需要获得研究经费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直喜欢看画。我能画画吗？我不知道。我从未想象过这是可能的。我在理智上知道人们制造艺术——它不是自发出现的——但制造它的人似乎是不同的物种。他们要么生活在很久以前，要么是在《生活》杂志的简介中做奇怪事情的神秘天才。实际上能够制造艺术，把这个动词放在这个名词前面，似乎几乎是奇迹性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那年秋天我开始在哈佛选修艺术课程。研究生可以在任何系选修课程，我的导师Tom Cheatham非常随和。即使他知道我选修的奇怪课程，他也什么都没说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以现在我在计算机科学博士项目中，却计划成为艺术家，却又真正热爱Lisp黑客技术和努力编写《On Lisp》。换句话说，像许多研究生一样，我精力充沛地从事多个不是我的论文的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有看到摆脱这种局面的方法。我不想退学，但我还能怎么出去呢？我记得当我的朋友Robert Morris因编写1988年互联网蠕虫而被康奈尔开除时，我羡慕他找到了如此壮观的方式来离开研究生院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后在1990年4月的一天，墙上出现了一道裂缝。我遇到了Cheatham教授，他问我是否已经足够进展可以在那年六月毕业。我的论文一个字都没有写，但一定是我一生中最快的思考，我决定在剩下的5周左右的时间内尝试写一篇，尽可能重用《On Lisp》的部分，我能够毫无察觉地延迟回答&amp;quot;是的，我想是的。我几天内给你一些东西阅读。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我选择了continuations的应用作为主题。回想起来我应该写关于宏和嵌入式语言。那里有一个几乎未被探索的整个世界。但我只想离开研究生院，我快速写的论文足够了，勉强而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，我在申请艺术学院。我申请了两所：美国的RISD，和佛罗伦萨的Accademia di Belli Arti，因为它是最古老的艺术学校，我想象它会很好。RISD接受了我，而我从未收到Accademia的回音，所以我去了普罗维登斯。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>该做什么</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/do/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/do/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/do/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/do.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/do.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/do.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="该做什么"&gt;该做什么&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2025年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人应该做什么？这可能看起来是个奇怪的问题，但它不是无意义或无法回答的。这是孩子们在学会不问大问题之前会问的那种问题。我只是在调查其他事情时偶然遇到了这个问题。但一旦我遇到了，我觉得我至少应该尝试回答它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么一个人应该做什么？一个人应该帮助人们，照顾世界。这两点是显而易见的。但是还有其他事情吗？当我问这个问题时，弹出的答案是创造好的新事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无法证明一个人应该这样做，就像我无法证明一个人应该帮助人们或照顾世界一样。我们在这里谈论的是第一性原理。但我可以解释为什么这个原则是有道理的。人类能做的最令人印象深刻的事情是思考。这可能是能做的最令人印象深刻的事情。而最好的思考，或者更准确地说，一个人思考得最好的最好证明，就是创造好的新事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是在非常一般的意义上说新事物。牛顿的物理学就是一个好的新事物。实际上，这个原则的第一个版本是拥有好的新想法。但这似乎不够一般：它不包括创作艺术或音乐，除非它们体现了新想法。虽然它们可能体现新想法，但它们体现的不仅仅是新想法，除非你把&amp;quot;想法&amp;quot;这个词拉伸得如此无用以至于它包括了你神经系统中经过的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使对于一个人有意识的想法，我更喜欢&amp;quot;创造好的新事物&amp;quot;这种说法。还有其他方式来描述最好的思考。例如，做出发现，或者比其他人更深入地理解某件事。但如果你不能为它制作模型或写文章，你对某件事的理解有多好呢？确实，试图表达你所理解的不仅是证明你理解它的方式，也是更好地理解它的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢这种说法的另一个原因是它让我们倾向于创造。它使我们更喜欢那些自然被视为制作东西的想法，而不是，比如说，对其他人制作的东西做出批判性观察。那些也是想法，有时是有价值的想法，但很容易欺骗自己相信它们比实际更有价值。批评看起来很复杂，而创造新事物常常看起来很笨拙，特别是在一开始；然而正是那些最初的步骤最稀有和最有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新事物的本质是什么？我认为是的。显然在科学中是本质的。如果你抄袭了别人的论文并作为自己的发表，这不仅不会令人印象深刻，而且是不诚实的。在艺术中也是如此。一幅好画的复制品可以是令人愉悦的东西，但它不像原作那样令人印象深刻。这反过来意味着一遍又一遍地做同样的事情不会令人印象深刻，无论做得多么好；你只是在复制自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但请注意，我们用这个原则谈论的是不同种类的&amp;quot;应该&amp;quot;。照顾人们和世界是意义上的&amp;quot;应该&amp;quot;，因为它们是一个人的责任，但创造好的新事物是意义上的&amp;quot;应该&amp;quot;，因为这是如何充分实现一个人潜力的方式。历史上大多数关于如何生活的规则都是两种&amp;quot;应该&amp;quot;的混合，但通常前者比后者多。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在历史的大部分时间里，&amp;ldquo;一个人应该做什么？&amp;ldquo;这个问题在任何地方都得到大致相同的答案，无论你问西塞罗还是孔子。你应该明智、勇敢、诚实、节制和公正，维护传统，服务公共利益。有一段很长的时间，在世界某些地方，答案变成了&amp;quot;侍奉上帝&amp;rdquo;，但在实践中，被认为明智、勇敢、诚实、节制和公正，维护传统，服务公共利益仍然是好的。事实上，这个配方对大多数维多利亚时代的人来说似乎是对的。但其中没有关于照顾世界或创造新事物的东西，这有点令人担忧，因为这个问题似乎应该是永恒的。答案不应该有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统答案没有提到照顾世界，我对此不太担心。显然，只有当人们清楚我们可以毁灭世界时，人们才开始关心这一点。但如果传统答案没有提到创造好的新事物，它怎么可能重要呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统答案是对一个稍微不同问题的回答。它们是对如何存在而不是做什么问题的回答。听众对做什么没有太多选择。直到最近几个世纪，听众是土地拥有阶级，也是政治阶级。他们不是在做物理学和写小说之间选择。他们的工作是注定的：管理他们的庄园，参与政治，必要时战斗。在业余时间做某些其他类型的工作是可以的，但理想情况下一个人没有任何业余时间。西塞罗的《论责任》是对如何生活这个问题的伟大古典回答之一，他在其中明确说，如果不是因为最近的政治动荡被排除在公共生活之外，他甚至不会写这本书。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然有人们做我们现在称之为&amp;quot;原创工作&amp;quot;的事情，他们常常因此受到钦佩，但他们不被视为榜样。阿基米德知道他是第一个证明球体体积是其最小外接圆柱体体积的2/3的人，并且对此感到非常高兴。但你找不到古代作家敦促他们的读者效仿他。他们更多地将他视为神童而不是榜样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我们中的更多人可以遵循阿基米德的例子，将大部分注意力投入到一种工作中。他毕竟成为了一个榜样，还有其他一群人，他的同代人会觉得奇怪地将他们视为一个独特的群体，因为创造新事物的人群与社会等级制度成直角运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么样的事物算数？我宁愿把这个问题留给它们的创造者。试图定义任何种类的门槛将是一件有风险的事情，因为新类型的工作常常最初被鄙视。雷蒙德·钱德勒写的是字面意义上的低俗小说，现在他被公认为二十世纪最好的作家之一。确实，这种模式如此常见，你可以将其用作配方：如果你对某种不被认为有声望的工作感到兴奋，并且你能解释其他人对其忽视了什么，那么这不仅是一种可以去做的工作，而且是一种要寻求的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想定义任何门槛的另一个原因是我们不需要它们。创造好的新事物的人不需要规则来保持诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这是我对一套生活原则的猜测：照顾人们和世界，创造好的新事物。不同的人会在不同程度上做这些事情。大概会有很多人完全专注于照顾人们。会有少数人主要专注于创造新事物。但即使你是其中之一，你至少应该确保你创造的新事物不会对人们或世界造成净伤害。如果你进一步尝试创造帮助他们的东西，你可能会发现你在交易中领先了。你在能创造的东西上会更受限制，但你会用更多的精力创造它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，如果你创造了令人惊叹的东西，即使你不是故意的，你也常常会帮助人们或世界。牛顿是由好奇心和雄心驱动的，而不是由他工作可能产生的任何实际影响驱动的，然而他工作的实际影响是巨大的。这似乎是规则而不是例外。所以如果你认为你可以创造令人惊叹的东西，你可能应该直接去做。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我们可以通过说好好生活是一个人的责任来将所有三种视为同一种应该——例如，像一些基督徒所说的，充分利用上帝赐予的礼物是一个人的责任。但这似乎是人们为了逃避宗教的严格要求而发明的那种诡辩：花时间学习数学而不是祈祷或行善是允许的，因为否则你在拒绝上帝赐予你的礼物。无疑是有用的诡辩，但我们不需要它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也可以结合前两个原则，因为人是世界的一部分。为什么我们的物种应该得到特殊待遇？我不会试图为这个选择辩护，但我怀疑任何声称持不同想法的人实际上是否按照他们的原则生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 孔子在权力斗争失败后也被排除在公共生活之外，大概如果不是因为这段被迫的闲暇时间，他现在也不会如此著名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Jessica Livingston和Robert Morris阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>