<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>博客 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link><description>Recent content in 博客 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 23 Mar 2006 20:17:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Web 2.0 模因战争开始</title><link>https://linguage.github.io/naval/zh/web-20-meme-wars-begin.zh/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2006 20:17:07 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/naval/zh/web-20-meme-wars-begin.zh/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://linguage.github.io/naval/orig/web-20-meme-wars-begin/"&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="grid grid-cols-2 gap-4 md:grid-cols-2"&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://nav.al/web-20-meme-wars-begin"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://nav.al/web-20-meme-wars-begin"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://nav.al/web-20-meme-wars-begin
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://x.com/naval/status/1002103360646823936"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://x.com/naval/status/1002103360646823936
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h1 id="web-20-模因战争开始"&gt;Web 2.0 模因战争开始&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年3月23日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Web 2.0 模因战争开始&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《令人费解的证据》已经是网络上比较有趣和最有意思的博客之一了，这次又打出了全垒打：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Rael Dornfest 和 Tim O&amp;rsquo;Reilly 听说了这件事，为了不被比下去，昨晚在 Il Fornio 餐厅吃披萨时宣布了 Web 4.0。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;正如他们所说，[阅读全文](read the whole thing)。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>商业可以从开源中学到什么</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/opensource/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/opensource/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/opensource/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/opensource.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/opensource.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/opensource.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="商业可以从开源中学到什么"&gt;商业可以从开源中学到什么&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自2005年Oscon大会的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，公司对开源的关注越来越多。十年前，微软似乎真的有可能将其垄断扩展到服务器领域。现在可以肯定地说，开源已经阻止了这种情况的发生。最近的一项调查发现，52%的公司正在用Linux服务器替换Windows服务器。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为，更重要的是这52%是哪些公司。在这一点上，任何提议在服务器上运行Windows的人都应该准备好解释他们对服务器的了解比Google、Yahoo和Amazon多什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但商业可以从开源中学到的最重要的东西不是关于Linux或Firefox，而是关于产生它们的力量。最终，这些力量将影响的远不止你使用什么软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们或许可以通过开源和博客的三角定位来把握这些潜在力量。你可能已经注意到，它们有很多共同之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像开源一样，博客是人们自己做、免费做、因为他们喜欢而做的事情。像开源黑客一样，博客作者与为钱工作的人竞争，而且经常获胜。确保质量的方法也是一样的：达尔文式的。公司通过防止员工搞砸的规则来确保质量。但当受众可以相互交流时，你就不需要那种规则了。人们只是生产他们想要的任何东西；好的东西传播开来，坏的则被忽视。在这两种情况下，受众的反馈都改进了最好的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博客和开源的另一个共同点是Web。人们总是愿意免费做伟大的工作，但在Web之前，接触受众或在项目上合作更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="业余爱好者"&gt;业余爱好者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认为商业必须学习的最重要新原则是，人们对自己喜欢的东西会工作得更努力。嗯，这对任何人来说都不是新闻。那么我怎么能说商业必须学习它呢？当我说商业不知道这一点时，我的意思是商业结构没有反映这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商业仍然反映了一个更古老的模式，以法语工作的词travailleur为例。它有一个英语表亲travail，它的意思是折磨。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，事实证明这不是关于工作的最后定论。随着社会变得越来越富裕，他们学到的一些关于工作的事情很像他们学到的一些关于饮食的事情。我们现在知道，最健康的饮食是我们的农民祖先因为贫穷而被迫吃的饮食。像丰富的食物一样，只有当你得不到足够的懒惰时，它才似乎令人向往。我认为我们被设计来工作，就像我们被设计吃一定量的纤维一样，如果我们不这样做，我们会感到不舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为爱而工作的人有一个名字：业余爱好者。这个词现在有如此坏的内涵，以至于我们忘记了它的词源，尽管它就在我们眼前。&amp;ldquo;Amateur&amp;quot;最初是一个相当恭维的词。但在二十世纪，要成为专业人士，而业余爱好者，根据定义，不是专业人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么商业界对开源的一个教训如此惊讶：为爱而工作的人经常超过为钱而工作的人。用户从Explorer切换到Firefox不是因为想要修改源代码。他们切换是因为它是更好的浏览器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是微软不努力。他们知道控制浏览器是保持垄断的关键之一。他们面临的问题与他们在操作系统领域面临的问题相同：他们无法支付足够的钱让人们建造比一群有灵感的黑客免费建造的更好的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怀疑专业化一直被高估了——不仅是从为钱工作的字面意义上，还包括形式和超然等内涵。不可思议的是，比如在1970年，我认为专业化主要是一种时尚，是由二十世纪存在的条件驱动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中最强大的是&amp;quot;渠道&amp;quot;的存在。引人注目的是，同样的术语用于产品和信息：有分销渠道，以及电视和广播频道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是这种渠道的狭窄性使专业人士似乎比业余爱好者优越得多。例如，专业记者的工作职位很少，所以竞争确保了普通记者都相当不错。而任何人都可以在酒吧里表达对当前事件的看法。因此，在酒吧里表达意见的普通人与撰写这个主题的记者相比听起来像个白痴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Web上，发布你想法的门槛甚至更低。你不需要买饮料，他们甚至让孩子进入。数百万人在线发布，他们写作的平均水平，正如你可能预期的，不是很好。这导致媒体中的一些人得出结论，博客不构成太大威胁——博客只是一种时尚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，时尚的是&amp;quot;博客&amp;quot;这个词，至少是印刷媒体现在使用它的方式。他们所说的&amp;quot;博主&amp;quot;不是以网络日志格式发布的人，而是在线发布的任何人。随着Web成为默认的发布媒介，这将变成一个问题。所以我想为在线发布的人建议一个替代词。怎么样用&amp;quot;作家&amp;rdquo;？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些因为在线写作的平均质量低而忽视它的印刷媒体人士忽略了一个重要观点：没有人读普通的博客。在渠道的旧世界里，谈论平均质量是有意义的，因为不管你喜欢与否，你得到的就是那个。但现在你可以阅读任何你想要的作家。所以在线写作的平均质量不是印刷媒体竞争的对象。他们竞争的是在线最好的写作。而且，像微软一样，他们正在输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从自己作为读者的经历知道这一点。虽然大多数印刷出版物都在线，但我可能在个人网站上读两三篇文章，才会在报纸或杂志的网站上读一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我读，比如说，《纽约时报》的故事时，我从不通过《纽约时报》首页到达它们。我大多通过聚合器如Google News、Slashdot或Delicious找到它们。聚合器显示了你可以比渠道做得好多少。《纽约时报》首页是为《纽约时报》工作的人写的文章列表。Delicious是有趣的文章列表。只有现在你可以并排看到两者，你才注意到重叠是多么少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印刷媒体中的大多数文章都很无聊。例如，总统注意到大多数选民现在认为入侵伊拉克是个错误，所以他向全国发表演讲以争取支持。那有什么咬人的呢？我没有听演讲，但我可能可以准确告诉你他说了什么。像这样的演讲，从最字面的意义上说，不是新闻：里面没有什么新东西。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数关于出错的&amp;quot;新闻&amp;quot;中，除了名字和地点，也没有什么新东西。一个孩子被绑架；有龙卷风；渡轮沉没；有人被鲨鱼咬伤；小型飞机坠毁。你从这些故事中学到了什么关于世界的事情？绝对没有。它们是离群的数据点；使它们引人入胜的东西也使它们变得无关紧要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像在软件中一样，当专业人士生产这样的垃圾时，如果业余爱好者能做得更好，也就不足为奇了。成也渠道，败也渠道：如果你依赖寡头垄断，你会陷入难以克服的坏习惯，当你突然遇到竞争时。[4]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="工作场所"&gt;工作场所&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;博客和开源软件的另一个共同点是它们通常是在家工作的人制作的。这可能看起来并不令人惊讶。但应该是。这相当于一架自制飞机击落F-18的建筑上的等价物。公司花费数百万建造办公楼，只为一个目的：作为工作场所。然而，在自己家里工作的人，他们的家甚至不是设计为工作场所的，最终却更有生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这证明了许多人怀疑的事情。普通办公室是完成工作的糟糕地方。使办公室变坏的很多东西恰恰是我们与专业化相关的品质。办公室的无菌性应该是为了暗示效率。但暗示效率和实际上有效率是不同的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通工作场所的氛围对生产力来说就像画在汽车侧面的火焰对速度一样。而且不仅仅是办公室看起来很 bleak。人们的行为方式也同样糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初创公司中情况不同。初创公司通常从公寓开始。他们没有匹配的米色小隔间，而是有各种他们买来的二手家具。他们工作时间不规律，穿着最随意的衣服。他们看任何他们想在线看的东西，而不担心是否&amp;quot;工作安全&amp;quot;。办公室愉快、平淡的语言被邪恶的幽默所取代。你知道吗？公司在这个阶段可能是有史以来最有生产力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许这不是巧合。也许专业化的某些方面实际上是一个净损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，传统办公室最令人沮丧的方面是你应该在特定时间在那里。公司里通常有几个人真的必须这样，但大多数员工工作时间固定是因为公司无法衡量他们的生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;办公时间背后的基本想法是，如果你不能让人们工作，你至少可以防止他们玩乐。如果员工每天必须在建筑物里待一定数量的小时，并且在那里被禁止做非工作的事情，那么他们一定是在工作。理论上。在实践中，他们花费大量时间在无人地带，在那里他们既不工作也不玩乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你能衡量人们做了多少工作，许多公司不需要任何固定的工作日。你可以说：这是你必须做的。无论何时何地，只要你喜欢就做。如果你的工作需要与公司里的其他人交谈，那么你可能需要在这里一定时间。否则我们不关心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能看起来乌托邦，但这就是我们告诉来为我们公司工作的人的话。没有固定的办公时间。我从不早于上午11点出现。但我们说这个不是为了仁慈。我们说：如果你在这里工作，我们期望你完成很多事情。不要试图仅仅通过多在这里来欺骗我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面子时间模式的问题不仅令人沮丧，而且假装工作的人打断了实际工作的人。我确信面子时间模式是大型组织有这么多会议的主要原因。人均而言，大型组织完成的很少。然而所有这些人每天必须在现场至少八小时。当这么多时间进入一端而如此少的成就从另一端出来时，总会有所让步。而会议是填补松懈的主要机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经做了一份朝九晚五的常规工作，我记得很清楚会议期间 strange, cozy的感觉。因为新奇，我很清楚地意识到我正在为编程获得报酬。这似乎令人惊讶，好像我桌上有一台机器，无论我做什么，每两分钟吐出一美元纸币。即使我在浴室里！但因为想象中的机器一直在运行，我觉得我应该总是在工作。所以会议感觉令人愉快地放松。它们算作工作，就像编程一样，但它们容易得多。你只需要坐着看起来注意力集中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议就像有网络效应的鸦片。电子邮件在较小程度上也是如此。除了时间的直接成本外，还有碎片化的成本——把人们的一天分解成太小而无法利用的碎片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以通过突然移除某些东西来看你对它有多依赖。所以对于大公司，我提议以下实验。留出一天禁止会议——每个人都必须整天坐在办公桌前，在没有中断的情况下工作，做他们可以在不与任何人交谈的情况下做的事情。大多数工作需要一定量的沟通，但我确信许多员工可以找到八小时的自己可以做的事情。你可以称之为&amp;quot;工作日&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假装工作的另一个问题是它通常看起来比真实工作更好。当我写作或编程时，我花在思考上的时间和实际打字的时间一样多。一半的时间我坐着喝茶，或在附近散步。这是一个关键阶段——这是想法来源的地方——然而在大多数办公室里，我会感到内疚，因为其他人看起来都很忙。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>潜水艇</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/submarine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/submarine/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/submarine/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/submarine.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/submarine.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/submarine.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="潜水艇"&gt;潜水艇&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2005年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;西装在企业界卷土重来，&amp;quot;《纽约时报》说。为什么这听起来很熟悉？也许是因为西装在2005年2月、2004年9月、2004年6月、2004年3月、2003年9月、2002年11月、2002年4月和2002年2月也都回来了。为什么媒体不断刊登说西装回来的故事？因为公关公司告诉他们这样做。在我短暂的商业生涯中发现的最令人惊讶的事情之一是公关行业的存在，像一艘巨大的、安静的潜水艇一样潜伏在新闻之下。你在传统媒体上读到的非政治、犯罪或灾难的故事中，超过一半可能来自公关公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，因为我花了多年时间寻找这样的&amp;quot;媒体曝光&amp;rdquo;。我们的创业公司把整个营销预算都花在公关上：在那时我们自己组装电脑以省钱，我们却每月给公关公司支付16,000美元。而且他们值得这个价钱。公关是新闻中相当于搜索引擎优化的东西；你不是购买读者会忽略的广告，而是让自己直接被插入到故事中。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的公关公司是业内最好的之一。在18个月内，他们在60多家不同的出版物中获得了媒体曝光。而且我们不是他们为之做伟大工作的唯一客户。1997年，我接到另一个创业公司创始人的电话，他考虑雇佣他们来推广他的公司。我告诉他们他们是公关之神，他们离谱的费用每一分钱都值得。但我记得当时觉得他公司的名字很奇怪。为什么把拍卖网站叫&amp;quot;eBay&amp;quot;？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="共生"&gt;共生&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;公关不诚实。不完全是。事实上，最好的公关公司如此有效的原因恰恰是它们不诚实。它们给记者真正有价值的信息。好的公关公司不会因为客户告诉他们就去骚扰记者；他们努力在记者中建立信誉，他们不想通过向他们提供纯粹的宣传来破坏它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说有人不诚实，那是记者。公关公司存在的主要原因是记者懒惰。或者，更温和地说，是工作过度。他们真的应该出去为自己挖掘故事。但坐在办公室里让公关公司把故事带给他们是如此诱人。毕竟，他们知道好的公关公司不会对他们撒谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的奉承者不说谎，而是告诉受害者选择性的真相（你的眼睛颜色真好看）。好的公关公司使用相同的策略：他们给记者真实的故事，但真相有利于他们的客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，我们的公关公司经常推销关于网络如何让小商家与大商家竞争的故事。这是完全真实的。但记者最终写关于这个特定真相而不是其他真相的故事的原因是，小商家是我们的目标市场，而我们正在付钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同出版物对公关公司的依赖程度差异很大。在底层的是行业媒体，他们的大部分收入来自广告，如果广告商允许，他们会免费赠送杂志。[2] 一般的行业出版物是一堆广告，用足够的文章粘合在一起，使其看起来像一本杂志。他们对&amp;quot;内容&amp;quot;如此绝望，以至于如果你费心写新闻稿使其读起来像文章，一些会几乎逐字印刷你的新闻稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个极端是像《纽约时报》和《华尔街日报》这样的出版物。他们的记者确实出去寻找自己的故事，至少有时候是这样。他们会听公关公司的话，但简短而怀疑。我们设法在几乎每家我们想要的出版物中获得了媒体曝光，但我们从未设法打入《纽约时报》的印刷版。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顶级记者的弱点不是懒惰，而是虚荣。你不向他们推销故事。你必须接近他们，好像你是他们全视显微镜下的标本，并让他们觉得你想要他们运行的故事是他们自己想到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们最大的公关政变是一个两部分的。我们基于一些相当不正式的数学估计，网络上大约有5000家商店。我们让一家报纸印刷这个数字，这似乎足够中立。但一旦这个&amp;quot;事实&amp;quot;在那里印刷出来，我们可以向其他出版物引用它，并声称有1000个用户，我们拥有在线商店市场的20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这大致是真实的。我们确实拥有在线商店市场的最大份额，5000是我们对其规模的最好猜测。但故事在媒体中出现的方式听起来要确定得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者喜欢确定的陈述。例如，许多关于Jeremy Jaynes定罪的故事说他是十大垃圾邮件发送者之一。这个&amp;quot;事实&amp;quot;起源于Spamhaus的ROKSO名单，我认为即使是Spamhaus也会承认这是对顶级垃圾邮件发送者的粗略估计。关于Jaynes的早期故事引用了这个来源，但现在它只是被重复，好像它是起诉书的一部分。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于Jaynes你唯一可以确定的是他是一个相当大的垃圾邮件发送者。但记者不想打印像&amp;quot;相当大&amp;quot;这样模糊的东西。他们想要有冲击力的陈述，比如&amp;quot;前十名&amp;quot;。而公关公司给他们想要的东西。我们被告知，穿西装会使我们的生产力提高3.6%。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="传播"&gt;传播&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;公关公司的工作真正变得故意误导的地方是在制造&amp;quot;传播&amp;quot;时。他们通常同时向几家不同的出版物提供相同的故事。当读者在多个地方看到类似的故事时，他们认为有一些重要的趋势正在进行。这正是他们应该想的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当Windows 95发布时，人们在午夜在商店外排队购买第一批拷贝。如果没有公关公司，他们不会在那里，公关公司在新闻媒体中制造了如此大的传播，以至于它变得自我强化，就像核连锁反应一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怀疑公关公司是否意识到这一点，但网络使得跟踪它们的工作成为可能。如果你搜索明显的短语，你会发现多年来几次尝试放置关于西装回归的故事。例如，2004年9月被《今日美国》转载的路透社文章。&amp;ldquo;西装回来了，&amp;ldquo;它开始说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像这样的趋势文章几乎总是公关公司的工作。一旦你知道如何阅读它们，就很容易找出谁是客户。对于趋势故事，公关公司通常安排一个或多个&amp;quot;专家&amp;quot;来一般性地谈论行业。在这个案例中，我们得到三个：NPD集团，《GQ》的创意总监，和Smith Barney的研究总监。[5] 当你到达专家的末尾时，寻找客户。瞧，就是它：The Men&amp;rsquo;s Wearhouse。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不奇怪，考虑到The Men&amp;rsquo;s Wearhouse当时正在运行广告说&amp;quot;西装回来了&amp;rdquo;。谈到成功的媒体曝光——一篇通讯社文章的第一句话是你自己的广告文案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从特定推介中找到其他媒体曝光的秘密是意识到它们都从公关公司的同一份文件开始。搜索几个关键短语以及客户和专家的名字，你会发现这个故事的其他变体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;休闲星期五已经过时，着装规范回来了，&amp;ldquo;Diane E. Lewis在《波士顿环球报》中写道。一个显著的巧合是，Lewis女士的行业联系人也包括《GQ》的创意总监。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;破洞牛仔裤和T恤已经过时了，&amp;ldquo;Mary Kathleen Flynn在《美国新闻与世界报道》中写道。她也认识《GQ》的创意总监。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;男士西装回来了，&amp;ldquo;Nicole Ford在Sexbuzz.Com上写道（&amp;ldquo;终极男士娱乐杂志&amp;rdquo;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;随着男士在办公室穿西装，休闲着装失去吸引力，&amp;quot;《底特律新闻》的Tenisha Mercer写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然现在这么多新闻文章在线，我怀疑你可以为大多数公关公司放置的趋势故事找到类似的模式。我建议我们称这项新运动为&amp;quot;公关潜水&amp;rdquo;，我相信那里有比这五个故事群更引人注目的例子。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="在线"&gt;在线&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在追赶了多年之后，现在对我来说，识别媒体曝光的本质已经成了第二天性。但在我们雇佣公关公司之前，我不知道主流媒体的文章来自哪里。我可以说很多都是垃圾，但我不知道为什么。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>