<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>创业想法 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A%E6%83%B3%E6%B3%95/</link><description>Recent content in 创业想法 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A%E6%83%B3%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如何获得创业想法</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startupideas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/startupideas/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/startupideas/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/startupideas.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/startupideas.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/startupideas.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何获得创业想法"&gt;如何获得创业想法&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年11月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得创业想法的方法不是试图思考创业想法。而是寻找问题，最好是你自己遇到的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好的创业想法往往有三个共同点：它们是创始人自己想要的东西，他们自己可以构建的东西，而且很少有人意识到值得做。微软、苹果、雅虎、谷歌和脸书都是以这种方式开始的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="问题"&gt;问题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么解决你遇到的问题如此重要？除其他原因外，它确保问题确实存在。说你应该只解决存在的问题，这听起来很明显。然而，迄今为止创业公司最常见的错误是解决没有人存在的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己也犯了这样的错误。1995年，我创办了一家将艺术画廊在线的公司。但画廊不想上线。这不是艺术业务的运作方式。那我为什么花了6个月时间在这个愚蠢的想法上？因为我没有关注用户。我发明了一个与现实不符的世界模型，并在此基础上工作。直到我试图说服用户为我们构建的东西付费时，我才注意到我的模型是错误的。即使那时，我也花了令人尴尬的长时间才明白。我对我世界模型很执着，而且我在软件上花了很多时间。他们必须想要它！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这么多创始人构建没有人想要的东西？因为他们从试图思考创业想法开始。这种方法双重危险：它不仅产生很少的好想法；它产生听起来足够合理以至于骗你为之工作的坏想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在YC，我们称这些为&amp;quot;编造的&amp;quot;或&amp;quot;情景喜剧&amp;quot;创业想法。想象一个电视节目中的角色开始创业。编剧必须为它发明一些要做的事情。但想出好的创业想法很难。这不是你可以随随便便做的事情。所以（除非他们极其幸运）编剧会想出一个听起来合理但实际上很坏的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，一个宠物主人社交网络。听起来并不明显错误。数百万人有宠物。通常他们非常关心宠物并花很多钱在他们身上。当然，这些人中会有许多人喜欢一个可以与其他宠物主人交谈的网站。也许不是所有人，但如果只有2%或3%是常客，你可能拥有数百万用户。你可以为他们提供定向广告，也许为高级功能收费。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种想法的危险在于，当你向你养宠物的朋友征求意见时，他们不会说&amp;quot;我永远不会用这个。&amp;ldquo;他们说&amp;quot;是的，也许我能看到使用类似的东西。&amp;ldquo;即使当创业公司推出时，它对很多人来说听起来仍然合理。他们自己不想使用它，至少现在不想，但他们可以想象其他人想要它。将这种反应汇总到整个人口，你就拥有零用户。[2]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="井"&gt;井&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当创业公司推出时，必须至少有一些用户真正需要他们正在制造的东西——不仅仅是那些可以想象有一天会使用它的人，而是迫切需要它的人。通常这个初始用户群体很小，原因很简单：如果有大量人们迫切需要并且可以用创业公司通常投入版本一的努力量构建的东西，它可能已经存在了。这意味着你必须在一个维度上妥协：你要么构建大量人想要一点的东西，要么构建少量人想要很多的东西。选择后者。并非所有这种类型的想法都是好的创业想法，但几乎所有好的创业想法都是这种类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象一个图表，其x轴代表所有可能想要你正在制造的东西的人，y轴代表他们想要它的程度。如果你反转y轴的比例，你可以将公司想象成坑洞。谷歌是一个巨大的陨石坑：数亿人使用它，而且他们非常需要它。一个刚刚起步的创业公司不能期望挖掘出那么大的体积。所以你对你开始时的坑洞形状有两种选择。你可以挖一个宽阔但浅的洞，或者一个狭窄而深的洞，像井一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编造的创业想法通常是第一种类型。许多人对宠物主人社交网络有轻微兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有好的创业想法都是第二种类型。微软在制作Altair Basic时是一口井。只有几千个Altair所有者，但没有这个软件他们在用机器语言编程。三十年后，脸书具有相同的形状。他们的第一个网站专门针对哈佛学生，只有几千人，但那几千个用户非常想要它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你有创业想法时，问自己：谁现在想要这个？谁如此想要它以至于即使是一个他们从未听说过的两人创业公司制造的糟糕版本一，他们也会使用？如果你不能回答这个问题，这个想法可能很坏。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你本身并不需要井的狭窄性。你需要的是深度；你在优化深度（和速度）时获得狭窄性作为副产品但你几乎总是会得到它。在实践中，深度和狭窄性之间的联系如此强烈，以至于当你知道一个想法会对特定群体或类型的用户有强烈吸引力时，这是一个好迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，虽然形状像井的需求几乎是好创业想法的必要条件，但它不是充分条件。如果马克·扎克伯格构建的东西只能吸引哈佛学生，那不会是一个好创业想法。脸书是一个好想法，因为它从一个有快速出路的小市场开始。大学足够相似，如果你构建一个在哈佛有效的脸书，它将在任何大学都有效。所以你迅速在所有大学中传播。一旦你拥有所有大学生，你只需让其他人加入就能得到其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微软也是如此：Altair的Basic；其他机器的Basic；Basic之外的其他语言；操作系统；应用程序；IPO。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="自我"&gt;自我&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你如何判断一个想法是否有出路？你如何判断某东西是巨型公司的萌芽，还是只是一个利基产品？通常你无法判断。Airbnb的创始人起初没有意识到他们正在挖掘的市场有多大。最初他们有一个更狭窄的想法。他们打算让主人在会议期间出租他们地板上的空间。他们没有预见到这个想法的扩展；它是逐渐强加给他们的。他们起初只知道他们发现了重要东西。这可能和比尔·盖茨或马克·扎克伯格起初知道的一样多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔，从最初利基市场有出路从一开始就很明显。有时我可以看到一个不明显的出路；这是我们在YC的专长之一。但无论你有多少经验，这种做法的效果都是有限的。了解关于最初想法出路的最重要的元事实是这些很难看到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你无法预测一个想法是否有出路，你如何在想法之间选择？事实令人失望但有趣：如果你是合适类型的人，你有合适的直觉。如果你处于一个快速变化领域的领先边缘，当你有直觉认为某事值得做时，你更可能是对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《禅与摩托车维修艺术》中，罗伯特·波西格说：你想知道如何画一幅完美的画吗？很容易。让自己变得完美，然后自然地绘画。我从高中读到这篇文章后就一直在思考它。我不确定他的建议对绘画具体有多大用处，但它很适合这种情况。从经验上看，拥有好创业想法的方法是成为拥有它们的那种人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处于一个领域的领先边缘并不意味着你必须成为推动它前进的人之一。你也可以作为用户处于领先边缘。Facebook对马克·扎克伯格来说似乎是个好主意，并不是因为他是个程序员，而是因为他如此频繁地使用电脑。如果你在2004年问大多数40岁的人是否愿意在互联网上半公开地发布他们的生活，他们对这个想法会感到恐惧。但马克已经生活在线；对他来说这似乎很自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗·布赫海特说，处于快速变化领域领先边缘的人&amp;quot;生活在未来中&amp;rdquo;。将其与波西格结合，你得到：生活在未来中，然后构建缺失的东西。这描述了许多甚至大多数最大创业公司的起步方式。苹果、雅虎、谷歌和脸书最初甚至不应该成为公司。它们从创始人构建的东西中成长出来，因为世界上似乎有差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你看看成功创始人如何获得他们的想法，通常是一些外部刺激击中准备好的心灵的结果。比尔·盖茨和保罗·艾伦听到Altair并想&amp;quot;我敢打赌我们可以为它编写一个Basic解释器。&amp;ldquo;德鲁·休斯顿意识到他忘了USB记忆棒并想&amp;quot;我真的需要让我的文件在线生活。&amp;ldquo;很多人听说过Altair。很多人忘了USB记忆棒。这些刺激导致那些创始人创办公司的原因是他们的经验使他们准备好注意到它们代表的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你想用创业想法来使用的动词不是&amp;quot;想出&amp;quot;而是&amp;quot;注意到&amp;rdquo;。在YC，我们称那些从创始人自己经历中自然成长出来的想法为&amp;quot;有机&amp;quot;创业想法。最成功的创业公司几乎都是以这种方式开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能不是你想听到的。你可能期待获得创业想法的秘诀，而我却告诉你关键是拥有以正确方式准备的心灵。但尽管令人失望，这是事实。而且这是一种秘诀，只是在最坏情况下需要一年而不是一个周末。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不处于某个快速变化领域的领先边缘，你可以达到那个位置。例如，任何相当聪明的人都可能在一年的时间里达到编程的边缘（例如构建移动应用程序）。由于成功的创业公司将消耗你至少3-5年的生命，一年的准备将是合理的投资。特别是如果你也在寻找联合创始人。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不必学习编程才能处于快速变化领域的领先边缘。其他领域变化很快。但虽然学习黑客技术不是必要的，它在可预见的未来是充分的。正如马克·安德森所说，软件正在吞噬世界，而且这个趋势还有几十年的运行时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道如何黑客技术也意味着当你有想法时，你能够实现它们。这不是绝对必要的（杰夫·贝佐斯不能）但这是一个优势。当你考虑像将大学脸书在线这样的想法时，如果你不仅能想&amp;quot;那是个有趣的想法&amp;rdquo;，而是能想&amp;quot;那是个有趣的想法。我今晚会尝试构建一个初始版本&amp;rdquo;，这是一个很大的优势。当你既是程序员又是目标用户时更好，因为那样生成新版本并在用户上测试它们的循环可以在一个头脑内发生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注意"&gt;注意&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一旦你在某些方面生活在未来中，注意创业想法的方法就是寻找似乎缺失的东西。如果你真正处于快速变化领域的领先边缘，将会有些明显缺失的东西。不会明显的是它们是创业想法。所以如果你想找到创业想法，不要只打开&amp;quot;什么缺失？&amp;ldquo;的过滤器。还要关闭每个其他过滤器，特别是&amp;quot;这能成为大公司吗？&amp;ldquo;以后有足够的时间应用那个测试。但如果你一开始就在想那个，它可能不仅过滤掉许多好想法，还会导致你专注于坏想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数缺失的东西需要一些时间才能看到。你几乎必须欺骗自己看到周围的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但你知道想法就在那里。这不是那种可能没有答案的问题。技术进步恰好在这一刻停止的可能性极小。你可以肯定人们将在未来几年构建让你思考&amp;quot;我在x之前做什么？&amp;ldquo;的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当这些问题得到解决时，它们在回想起来可能会显得非常明显。你需要做的是关闭通常阻止你看到它们的过滤器。最强大的只是理所当然地接受世界的当前状态。即使是我们中最激进开明的人大多数都这样做。如果你停下来质疑一切，你无法从床上走到前门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果你在寻找创业想法，你可以牺牲一些理所当然地接受现状的效率，并开始质疑事物。为什么你的收件箱溢出？因为你收到很多邮件，还是因为很难将邮件移出收件箱？为什么你收到这么多邮件？人们通过给你发邮件试图解决什么问题？有没有更好的方法来解决它们？为什么很难将邮件移出收件箱？为什么你在读过邮件后还保留它们？收件箱是那个的最佳工具吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别注意那些让你烦恼的事情。理所当然地接受现状的优势不仅是它使生活（局部上）更有效率，而且它使生活更可容忍。如果你知道我们将在未来50年得到但尚未拥有的所有东西，你会发现现在的生活相当受限，就像现在的人如果被送回50年前的时间机器中一样。当某事让你烦恼时，可能因为你生活在未来中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你找到合适类型的问题时，你应该能够将其描述为明显的，至少对你来说。当我们开始Viaweb时，所有在线商店都是手工构建的，由网页设计师制作单个HTML页面。我们作为程序员很明显这些网站必须由软件生成。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，奇怪的是，想出创业想法是一个看到明显事物的问题。这表明这个过程多么奇怪：你试图看到明显的东西，然而你却没看到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于你需要在这里做的是放松你自己的心灵，最好不要对问题进行太多的正面直接攻击——即坐下来试图想出想法。最好的计划可能只是保持一个后台进程运行，寻找似乎缺失的东西。致力于难题，主要由好奇心驱动，但有第二个自我在你肩上看着，注意差距和异常。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给自己一些时间。你对你将自己变成准备好的心灵的速度有很多控制，但对刺激击中它时激发想法的控制较少。如果比尔·盖茨和保罗·艾伦限制自己一个月内想出创业想法，如果他们选择Altair出现前的一个月怎么办？他们可能已经在不太有希望的想法上工作了。德鲁·休斯顿在Dropbox之前确实在一个不太有希望的想法上工作：一个SAT备考创业公司。但Dropbox是一个好得多的想法，无论是在绝对意义上，还是作为与他技能的匹配。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欺骗自己注意到想法的一个好方法是从事看起来会很酷的项目。如果你这样做，你自然会倾向于构建缺失的东西。构建已经存在的东西似乎不那么有趣。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>