<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学术发表 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E5%8F%91%E8%A1%A8/</link>
    <description>Recent content in 学术发表 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 May 2007 20:13:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E5%8F%91%E8%A1%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>用引言&#34;推销&#34;论文的关键要点</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/use-the-introduction-to-sell-the-key-points-of-your-paper.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 20:13:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/use-the-introduction-to-sell-the-key-points-of-your-paper.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/en/use-the-introduction-to-sell-the-key-points-of-your-paper/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/advice-on-writing-papers/use-the-introduction-to-%E2%80%9Csell%E2%80%9D-the-key-points-of-your-paper/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;用引言推销论文的关键要点&#34;&gt;用引言&amp;quot;推销&amp;quot;论文的关键要点&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;一条生活准则：我不会使用任何我无法在五分钟内解释清楚的东西。&#xA;— 菲利普·克罗斯比&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为编辑，我时不时会看到作者因为论文被拒而感到沮丧，理由是审稿人&amp;quot;显然没有抓住论文的关键点&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在许多情况下，这是因为关键点在引言中没有得到足够突出的陈述，反而被埋没在脚注、晦涩的评论、引理中，甚至根本没有被明确提及。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这既是作者的过错，也是审稿人的过错；作者有责任尽可能清楚地说明论文的优点、新颖之处和影响范围，如果该领域的专家阅读引言后仍看不到这些内容，那就说明引言尚未达到发表质量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别是，引言应该花些时间将论文与其他文献进行比较和对比，并说明在此背景下论文的结果和技术为何是新颖、有趣和/或令人惊讶的。例如，如果这里必须解决先前工作中不存在的新困难，或者如果反例表明结果或证明无法在各种明显方向上改进（例如通过放弃假设、加强结论或使用文献中更简单的方法），那么这些要点需要被突出强调。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;引言还应清楚陈述（或至少转述）论文的主要结果，并理想情况下还应概述这些结果将在何处以及如何被证明。当然，在这样做时，这些结果需要&lt;strong&gt;准确描述&lt;/strong&gt;并具有&lt;strong&gt;适当的细节&lt;/strong&gt;。如果主要结果过于技术性而无法放在引言中（例如，因为它需要大量复杂的定义才能精确陈述），那么可以陈述一个更简单（但仍然有趣）的特殊情况，或者给出定理的非正式陈述（但在后一种情况下，应清楚表明这是非正式陈述，更精确的版本将在稍后给出）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;出于类似的原因，标题和摘要应直击要点，清楚地说明论文的实质和新颖之处；请记住，这些是读者对你的论文的第一印象，因此你应该充分利用这个机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另请参阅&amp;quot;[组织论文](Organise the paper)&amp;quot;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>建议</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/advice.zh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/advice.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/advice/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;http://math.ucr.edu/home/baez/advice.html&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;建议&#34;&gt;建议&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;葡萄牙语版本请前往&lt;a href=&#34;here&#34;&gt;这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经到了年轻数学家和物理学家有时向我寻求建议的阶段。以下是我的建议。其中大部分适用于任何科学分支的研究生和博士后，他们寻求涉及研究的学术生涯。关于做好演讲的内容对&lt;em&gt;几乎所有&lt;/em&gt;科学家都有帮助，因为大多数人的演讲相当糟糕。在接近结尾处，我有一个关于更专业问题的部分，困扰着许多给我发邮件的学生：我应该选择数学还是物理？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;关于保持你的灵魂&#34;&gt;关于保持你的灵魂&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;学术生涯初期的巨大挑战是在一所体面的大学获得终身教职。就我个人而言，在我开始涉足量子引力之前就获得了终身教职，这种方法有一些真正的优势。在你获得终身教职之前，你必须取悦他人。获得终身教职之后，你可以做任何你想做的事情——只要它是合法的，你教得好，并且你的部门不会给你很大的压力去争取经费。（这是我在数学系比在物理系更快乐的原因之一。数学家获得经费的难度更大，所以获得经费的压力也稍小一些。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;终身教职的伟大之处在于，它意味着你的研究可以由你实际的兴趣驱动，而不是不断变化的时尚之风。问题是，当许多人获得终身教职时，他们已经变得如此追随潮流，以至于不再知道&lt;em&gt;跟随自己的兴趣&lt;/em&gt;意味着什么。他们一生中最美好的时光都花在努力跟上潮流，而不是发展自己的个人风格上！所以，请记住，获得终身教职只是战斗的一半：在获得终身教职的同时保持你的灵魂才是真正困难的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要做到这一点，你必须确保永远不要失去最初让你对科学感兴趣的那种原始天真的好奇心。不要太过于严肃。宇宙是一个很酷的地方；探索它是有趣的！正如格罗滕迪克所说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们获取宇宙知识（无论是数学还是其他方面）的过程中，使探索焕然一新的无非是完全的天真。正是在这种完全天真的状态下，我们从出生那一刻起就接收一切。尽管它常常是我们蔑视和私下恐惧的对象，但它始终存在于我们内心。只有它才能将谦卑与大胆结合起来，使我们能够深入事物的核心，或者让事物进入我们并占据我们。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种独特的力量绝不是赋予&amp;quot;特殊才能&amp;quot;的特权——例如，那些能够更灵巧、更轻松地处理大量数据、想法和专业技能的人。这些天赋无疑是宝贵的，当然值得那些（像我一样）没有如此&amp;quot;天赋异禀，远超常人&amp;quot;的人羡慕。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，并不是这些天赋，也不是最坚定的雄心与不可抗拒的意志力相结合，能够使人克服环绕我们宇宙的&amp;quot;无形却强大的界限&amp;quot;。只有天真才能克服它们，而单纯的知识甚至不会考虑这些界限，在我们发现自己能够倾听事物、完全而强烈地沉浸在儿童游戏中的那些时刻。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以：继续玩弄各种想法、技术和工具。贪婪地阅读。不要害怕&lt;em&gt;专家&lt;/em&gt;和他们的&lt;em&gt;行话&lt;/em&gt;。自己成为一个专家，但然后通过尽可能用简单的语言解释事情来揭示游戏的本质。与很多人交谈！教他们；向他们学习；不要太担心给他们留下深刻印象。不要害怕提出基本问题——当没有人知道答案时也不要感到惊讶。最简单的问题是最难被回答的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但既然我处于说教模式，让我也补充一些更&amp;quot;实用&amp;quot;的——有些人甚至可能说是愤世嫉俗的——建议。要成功，你必须既理想主义又务实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;一些实用技巧&#34;&gt;一些实用技巧&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;去最负盛名的学校，与最好的导师合作。&lt;/strong&gt; 好的导师会给你一个热门课题，让你能取得人们感兴趣的结果。好的导师会非常有名，仅仅成为他们的学生就会让人们对你感兴趣。好的导师在你找工作时会为你争取。好的导师在政治上人脉广泛，能为你铺平通往学术圣殿的道路。好的导师也会让你拼命工作，通过期望你知道无数事情来吓唬你——不要让这让你退缩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发表。&lt;/strong&gt; 发表关于时尚主题的确定性结果的论文，这样它们会被引用。发表开辟有前景的新研究方向的论文。发表人们真正能读懂的论文——但不要把这个技巧告诉别人，否则每个人都会开始这样做，那你该怎么办？发表显示你有自己研究计划的论文。发表一出现在档案库就引起冲击波的论文！但最重要的是：发表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参加会议。&lt;/strong&gt; 有无数个会议，你应该去参加。做很多演讲，与很多人聊天，建立联系，找出工作机会在哪里，了解人们正在研究什么，了解人们&lt;em&gt;将要&lt;/em&gt;研究什么。玩得开心，友好待人。最重要的是：做好演讲！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;关于做好演讲&#34;&gt;关于做好演讲&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们离开你的演讲时应该比来时更快乐、更明智。但往往情况恰恰相反。成为一个例外。你的演讲应该清晰、简洁、有趣、令人兴奋，并且&lt;em&gt;永远不要超时&lt;/em&gt;。你的演讲每超时一分钟，就会有10%的观众认为你是个混蛋，并开始幻想你掉进陷阱门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;练习你的演讲！在摄像机前进行演讲，看看自己盯着投影仪、用自己的影子挡住观众视线、像某个疯狂科学家一样咕哝&amp;quot;欧米茄平方φ乘以ψ立方dθ&amp;quot;时看起来有多傻，而你本可以看着观众告诉他们一些很酷的东西。看着自己努力打开激光笔，被麦克风线绊倒，手忙脚乱，拼命与微软斗争以使你的Powerpoint演示正常工作，进行各种分散主题注意力的无意义滑稽动作，浪费宝贵的时间，&lt;em&gt;把人们无聊死&lt;/em&gt;。然后决心&lt;em&gt;做得更好&lt;/em&gt;！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在舞台上：要有娱乐性！不要向人们展示他们并不真正需要看到的方程——那是期刊文章的作用。用令人难忘的句子传达你的智慧。要有口才。要强大，但也要有趣。最重要的是，说服人们你是他们愿意留在身边的人。是的，是他们想要给予终身教职的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;罗塔关于演讲的建议&#34;&gt;罗塔关于演讲的建议&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也敦促你思考这段取自吉安-卡洛·罗塔的《我希望被教导的十堂课》的建议。我在某些地方进行了转述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;讲课&#34;&gt;讲课&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个好的讲座的以下四个要求似乎并不完全明显，根据我过去四十六年听的数学讲座来判断。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每个讲座应该只讲一个主要观点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;德国哲学家G. W. F. 黑格尔写道，任何过多使用&amp;quot;和&amp;quot;这个词的哲学家都不可能是好哲学家。我认为他是对的，至少在讲课方面是这样。每个讲座应该陈述一个主要观点并反复重复它，就像一个主题与变奏。观众就像一群牛，缓慢地朝着被驱赶的方向移动。如果我们讲一个观点，我们很有机会让观众朝着正确的方向前进；如果我们讲几个观点，那么牛就会散落在田野各处。观众会失去兴趣，每个人都会回到他们为了来听我们讲座而打断的思绪中去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;永远不要超时。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超时是讲师可能犯的不可原谅的错误。五十分钟后（正如冯·诺依曼常说的，一个微世纪），即使我们试图证明黎曼猜想，每个人的注意力也会转向别处。超时一分钟就能毁掉最好的讲座。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与你的观众建立联系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你进入演讲厅时，试着在观众中找到一个你对其工作有所了解的人。快速重新安排你的演示，以便设法提到那个人的一些工作。通过这种方式，你将保证至少一个人会全神贯注地听，而且你还会交到一个朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;观众中的每个人都怀着听到自己工作被提及的秘密希望来听你的讲座。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;给他们一些带回家的东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;遵循这个建议并不容易。更容易说明观众总是会记住讲座的哪些特征，而答案并不美好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我经常在机场、街上，偶尔在尴尬的情况下遇到麻省理工学院的校友，他们上过我的一门或多门课程。大多数时候他们承认已经忘记了课程的主题以及我以为我已经教给他们的所有数学知识。然而，他们会愉快地回忆起一些笑话、一些轶事、一些怪癖、一些旁注，或者我犯的一些错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;黑板技巧&#34;&gt;黑板技巧&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;两点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;确保黑板一尘不染。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别重要的是要擦掉那些当我们以不均匀的方式用板擦擦过黑板时留下的分散注意力的漩涡。从一个一尘不染的黑板开始，你将微妙地传达出他们即将听到的讲座同样一尘不染的印象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从左上角开始书写。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在黑板上写的内容应该对应于我们希望专注的听众在笔记本上记下的内容。最好用缓慢的大字书写，不使用缩写。那些做笔记的观众是在帮我们忙，我们有责任帮助他们抄写。当使用幻灯片而不是黑板时，演讲者应该花些时间解释每张幻灯片，最好通过添加非必要、重复或多余的句子，以便让任何观众有时间抄写我们的幻灯片。我们都容易陷入这样的错觉：听众会有时间在讲座后阅读我们分发的幻灯片副本。这是一厢情愿的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗塔关于无可挑剔的黑板技巧的评论同样适用于使用投影、计算机等的演讲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;格罗赫关于演讲的建议&#34;&gt;格罗赫关于演讲的建议&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗伯特·格罗赫的建议也很有价值：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;罗伯特·格罗赫，[演讲建议](Suggestions for giving talks)。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;除其他外，他解释了你的演讲应该如何不同于你私下思考问题的方式——他还给出了省略非必要细节的技巧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;数学还是物理&#34;&gt;数学还是物理？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是为那些在数学研究职业和物理研究职业之间犹豫不决的人准备的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有人能阻止你学习和思考数学和物理——你应该继续两者都做！真正的问题是你想在数学系还是物理系工作。研究生毕业后从一个学科转到另一个学科是可能的，但不容易，因为系里更喜欢雇佣有适当学位的人。所以，在申请研究生院之前——如果不是更早的话——决定哪种工作最适合你是明智的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要决定，你需要知道这两种工作有何不同。为此，最好与尽可能多的数学家和物理学家交谈，了解他们的工作是什么样的。与你的教授交谈！参加一些会议也很棒——通常有资金供学生参加会议。我只能总结：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学家通过在数学期刊上发表文章获得晋升；物理学家通过在物理期刊上发表文章获得晋升。阅读两种期刊，看看你最能想象自己在哪种期刊上发表文章。花时间在一个好的图书馆里浏览。我整个本科生涯都在做这件事！有一些处于数学和物理边界的期刊，如[理论数学物理进展](Advances in Theoretical and Mathematical Physics)和[数学物理通讯](Communications in Mathematical Physics)。看看这些。但也要看一堆完全成熟的物理期刊，如[物理评论A](Physical Review A)、[B](Physical Review B)、[C](Physical Review C)、[D](Physical Review D)和[E](Physical Review E)，以及[物理评论快报](Physical Review Letters)，或者纯数学的，如[数学年刊](Annals of Mathematics)或[美国数学会汇刊](Transactions of the American Mathematical Society)。你会看到这些来自不同的世界！数学家通常以定义/定理/证明的风格写作，而物理学家写更短的论文，数量更多，通常充满公式，但通常省略所有计算细节。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>给学生的建议——特别是统计学研究生</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/advice-for-students-especially-graduate-students-in-statistics.zh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/zh/advice-for-students-especially-graduate-students-in-statistics.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/career-advice/orig/advice-for-students-especially-graduate-students-in-statistics/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;http://www-stat.wharton.upenn.edu/~steele/Rants/AdviceGS.html&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;给学生的建议特别是统计学研究生&#34;&gt;给学生的建议——特别是统计学研究生&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;本页总结了在&lt;a href=&#34;http://www-stat.wharton.upenn.edu/~steele/GradStudentSeminar/&#34;&gt;研究生午餐时间研讨会&lt;/a&gt;（2007年1月29日）上的一次讨论。我的意图是提出我能想到的最实用的建议，并加入一些关于指导、写作和出版的普遍思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每位教授对于如何最好地利用攻读博士学位的几年时间都有自己的看法。这些观点会随时间变化，也会因教授而异。这些观点可以成为灵感和安慰的来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，听取此类建议的学生最好牢牢把握自己的价值观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;常识告诉我们，提供建议的人几乎不可避免地会兜售他们自己故事中的教训，而这可能适合你，也可能不适合你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在科学家和其他分析型人士中，谈论自我认知并不常见。然而，MBA候选人通常拥有而博士候选人往往缺乏的是对自己五年、十年或更长时间后所处位置的清晰愿景。这可能不是哲学家甚至心理学家所理解的精炼意义上的自我认知，但它仍然是强大的知识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果学生想从教授那里获得最有用的建议，那么学生能够与教授分享他或她的真实目标将是一个巨大的优势。这需要勇气，但会大大提高建议的针对性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;享受旅程&#34;&gt;享受旅程&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个人在博士项目中度过四年、五年，有时（不幸地）六年。这是成年生活的相当一部分，人们当然希望这段时间能真正令人愉快。对许多人来说，这是他们一生中最快乐、最自由、最有创造力的时期之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具体来说，玩得开心和获得优秀的博士学位之间完全没有冲突。事实上，如果这个过程不好玩，那么你可能需要考虑B计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教授的生活很像一个做二十或三十甚至更多博士学位的人的生活——同时还要全职教学。如果第一个博士学位不好玩，那么&amp;quot;后续的博士学位&amp;quot;也不太可能好玩。这有可能发生，但概率很低。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;应对要求&#34;&gt;应对要求&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何研究生项目都有一些可能看起来很愚蠢，或者确实很愚蠢的要求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，为了加入这个行当，你必须跳过一些&amp;quot;圈&amp;quot;。这种跳圈并不好玩，也许除了回顾的时候。然而，对于有基本天赋并能投入规律时间的人来说，这些障碍在通过仪式完成之前，从来不像它们有时看起来那么巨大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，这些障碍多年来一直在降低。在70年代初的斯坦福，资格考试是闭卷的，上午三小时、下午三小时，持续三天——每门核心科目一天。一半的学生没有通过，要么升级要么退出——只有一次重考机会。我从四月份开始准备，每周工作七天，直到九月初参加资格考试。我从未如此努力过，以前没有，以后也没有。我们还有法语和德语考试，尽管在70年代这些考试不像几年前那么受重视了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回想起来，那段时间很紧张，但也很有趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，那都是古老的历史了。多年来，大学一直在努力寻找方法，使博士项目的中间任务更有意义。在沃顿商学院，我特别印象深刻的是学生们从金融系（以及其他一些系）的&amp;quot;第一年论文&amp;quot;和&amp;quot;第二年论文&amp;quot;中获得的价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;论文传统智慧与新的现实&#34;&gt;论文：传统智慧与新的现实&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当教授们互相讨论如何最好地指导学生时，他们的想法几乎立即（而且几乎完全）跳到了关于论文的指导上。意见激烈——甚至那些没有说出来的意见也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;传统的假设是学生想成为教授，即使没有与学生核实，建议也几乎总是针对这个目标进行调整。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这很自然。历史上，大多数博士都追求大学教职。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这也是心理上的。那些在学术界取得成功的人通常很少考虑在政府、工业界或金融界的职业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，这至少有点自私。把学生安排在一个好的学术位置上对教授来说很有价值——这就像一份年金，可能提供多年的学术版税。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在过去十年或二十年里，关于统计学博士论文最高效的写作方式已经形成了一种共识。观点是你不应该写论文，或者至少不要以几年前预期的形式写论文——或者以今天在技术性较低的领域预期的形式写论文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相反，策略是专注于写可发表的论文，这些论文应该尽快提交。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;希望是在研究生院的第三年和第四年，学生可以创作出几篇可以发表的作品。最终的论文只需要把这些作品&amp;quot;装订&amp;quot;在一起，可能加或不加少量连接材料。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们为开放职位面试的求职者几乎都按照这种设计写了论文。这几乎是必要的。助理教授现在面临着如此大的发表压力，以至于他们需要在第一天就至少有几篇论文已经接近发表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们可能希望有更大的空间来选择自己的方式，但在我看来并没有。不过，这种转变实际上是一种风格上的转变。你可以选择另一种风格，但在你这样做之前，请看看好地方的助理教授的网页。你不会找到很多&amp;quot;新&amp;quot;规则的例外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;开始&#34;&gt;开始&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里有个好消息。你已经开始了。你在这里。有一整个教职员工可以：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;帮助你迈出确定问题的第一步&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;指导你完成&amp;quot;第一个结果&amp;quot;的创建&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;建议如何扩展和构建&amp;quot;第一个结果&amp;quot;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;建议何时有足够的内容&amp;quot;开始写论文&amp;quot;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;与你密切合作，将论文修改到符合发表标准的形式&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;通过发表过程审查新论文&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;在他们一生的大部分时间里，许多教授每年都会经历这个过程两到三次。根据定义，这是&amp;quot;教育性的&amp;quot;，对许多人来说也很有趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;你不需要担心什么&#34;&gt;你不需要担心什么&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不需要担心&amp;quot;找问题&amp;quot;。那种事情随着教授打领带一起过时了。现在，2007年1月29日，教授有责任确定一个合适的问题领域，并与你一起在该领域进行具体发展。当然，如果你真的有一些渴望研究的问题，你可以找到一位教授与你合作。不过，这比跳上一艘正在行驶的船风险更大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;你需要带来什么&#34;&gt;你需要带来什么&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要投入一天诚实的工作，比如三个真正的研究小时（手拿铅笔或手指在键盘上）和两个真正的阅读小时。在我三十年的经历中，我从未认识或听说过一个每周五天、持续两年这样做的学生没有完成论文。如果你觉得合适，更努力地工作是可以的，但工作更少是有风险的。也许你可以用更少的工作勉强过关，但这个想法并不能振奋精神。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;问题选择策略&#34;&gt;问题选择策略&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有一种问题选择策略能保证对每个人都有效。我自己的观点受到我在康奈尔大学读本科时认识的教授弗兰克·斯皮策的影响。斯皮策有一句指导他的格言：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;重要的不是定理，而是现象。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，我们最终得到这样一个计划：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经回顾了我认为是核心步骤的内容。你应该对自己和你的教授诚实，说明你希望五年后在哪里。你应该尽可能迅速地跳过那些圈。你应该与一位教授（任何教授，任何时候）会面，讨论可能的研究问题。当你找到一个感兴趣的主题时，你应该开始记录你的工作时间。你可以指望取得进展。这会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;发表策略&#34;&gt;发表策略&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，现在你正成功地沿着一条路径前进，（在稳定状态下）你每年可以可靠地发表两到三篇好论文。你还应该做些什么来确保你得到适当的认可？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;得到几乎就发表&#34;&gt;得到（几乎）就发表&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们都渴望得到比手头结果更强、更有趣的结果，在过去，以缓慢而稳定的节奏处理事情可能是合理的。我自己的信念是，现在年轻专业人士的最佳策略就是尽可能快速、大量地发表。当然，这里还有判断的余地，但如果你写得仔细清晰，并且如果你有一个有真正亮点的结果，我会鼓励你&amp;quot;发布它&amp;quot;。这个策略至少是ε最优的，避免它的人应该问问自己为什么。真的是为了挤出最后一个ε，还是其他什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一句，最后两个原则极其重要。当我听到任何人建议其他任何事情时，就像听到湿滑路面上锁死车轮的尖叫声。总是可怕，经常昂贵，有时悲剧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;最后说明&#34;&gt;最后说明&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些&amp;quot;原则&amp;quot;是骨肉般的实用。如果纳入你的职业计划，它们将节省你的时间，减少你的担忧，提高你的生产力，而且——我认为——有益于社会。我可以给这些原则加上更乐观的解读，但那有什么乐趣呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;额外资源&#34;&gt;额外资源&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lhpedersen.com/&#34;&gt;Lasse Pedersen的建议&lt;/a&gt;与这里采取的观点相似，但在某些领域他更详细。如果我说的话对你有意义，阅读Pedersen的文章可以增加一些实质内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哈佛经济学家&lt;a href=&#34;http://gregmankiw.blogspot.com/2006/10/advice-for-grad-students.html&#34;&gt;Greg Mankiw有一个关于给研究生建议的博客页面&lt;/a&gt;，链接到大量其他类似标题的文章。我从阅读这些文章中学到了很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你阅读Mankiw的文章并跟踪链接，你可能想记住，经济学似乎是一个比统计学&amp;quot;更刻薄&amp;quot;的学科，至少在某种意义上，许多改变职业的事件受到&amp;quot;品味&amp;quot;问题的强烈影响。此外，经济学期刊的拒稿率高，周转速度慢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在数学、计算机科学和统计学中，期刊投稿的周转时间比生物学和医学长，但比经济学、其他社会科学或（天哪！）人文学科短。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;统计学界&#34;&gt;统计学界&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;像人类学家思考某个偏远群岛的岛屿文化一样思考学术统计学是很有趣的。会有较大的&amp;quot;授予博士学位&amp;quot;的岛屿，也有大量其他几乎太偏远和异质而无法思考的岛屿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我敢把版本放到网上之前，我们可以实时展开这个主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个启示是，我们生活在一个小社区里，关系持续数十年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的社区远不如数学或计算机科学分散。即使十年甚至二十年后，你们中的许多人仍会经常见到现在每天见到的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;智慧之言&#34;&gt;智慧之言&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;研讨会有三个部分：引言、内容和结论。我对引言的建议很简单：不要有引言。我见过许多研讨会被冗长、自负、无内容的引言毁掉。我的建议：说几句关于大局的话，然后开始正题：向他们展示你拥有的东西以及为什么它重要。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash; Hal Varian 来自他的文章《如何在业余时间建立经济模型》&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
