<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>市场周期 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%91%A8%E6%9C%9F/</link><description>Recent content in 市场周期 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 17 Aug 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%91%A8%E6%9C%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>房地产大崩盘下豪宅学区房保值神话破灭</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/china-property-crash-luxury-housing-myths/</link><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/china-property-crash-luxury-housing-myths/</guid><description>&lt;h1 id="房地产大崩盘下豪宅学区房保值神话破灭"&gt;房地产大崩盘下豪宅学区房保值神话破灭&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本讲座围绕中国房地产大崩盘背景下，核心区、豪宅、学区房是否更具保值能力展开深入分析。立党从经济学常识、市场交易数据、富豪消费心理、城市核心区变迁、学区房本质等五大维度，系统论证了这些房产在下行周期同样难以幸免，所谓&amp;quot;抗跌&amp;quot;更多是认知误区。结论是无论豪宅还是学区房，最终都要回归市场真实价值，投资属性消退，消费属性主导，焦虑和迷信并无必要。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先揭示了豪宅与核心区房产的交易量与价格表现的真实状况。豪宅因交易量极低导致价格数据严重失真，普通住宅因交易频繁能实时反映市场波动，而豪宅持有者在下跌周期选择观望不卖，造成数据上看似坚挺的假象。一旦真正成交，价格往往大幅下调。豪宅的投资属性只在上升期有效，下跌周期只剩消费属性，价格由富豪真实购买力决定，而富豪更倾向购买新房而非二手豪宅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章进而阐述了城市核心区的动态变迁规律。核心区并非一成不变，随着城市发展、人口流动、产业转移，所谓核心区不断变化。北京、上海、深圳、天津等城市的核心区在过去几十年多次迁移，原本黄金地段可能逐渐失去吸引力。富人有车居住选择更灵活，新兴区域、产业园、别墅区不断涌现，老核心区逐渐边缘化。城市人口流动和产业升级决定核心区更迭，房产价值随之波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于学区房的本质分析指出，学区房价值并非由学校本身决定，而是由涌入家庭素质和家长教育水平决定。美国和中国大量案例显示，原本烂学区因重视教育的家庭涌入，学生成绩和学校排名迅速提升。学区变化本质是家庭教育变化，而非学校老师的魔法。未来中国新生儿数量下降，大学录取名额远超考生，教育资源充足，焦虑和迷信学区房的必要性大幅降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后文章强调投资属性消退与消费属性主导的大趋势。房地产下行周期，豪宅和学区房投资属性消失，价格由消费属性决定。富豪买房为居住体验、邻居圈层、装修参与感等消费需求。家长应关注陪伴、品格、人格培养，远胜于物质投入和学区房焦虑。最好的教育是父母陪伴、正向鼓励、身教胜于言教。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场真实价值&lt;/strong&gt;：房产价格由实际交易决定，挂牌价和传言不可迷信。豪宅因交易量极低，价格数据严重失真，只有通过真实成交才能体现市场价值。普通住宅交易频繁，价格调整更为迅速和真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资与消费属性转换&lt;/strong&gt;：豪宅投资属性只在房地产上升期有效，富豪愿意高价买入改善居住。下跌周期投资属性消失，豪宅只剩消费属性，价格由富豪真实购买力决定。富豪更倾向购买新房，二手豪宅因老化、社区素质下降等问题吸引力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心区动态变迁&lt;/strong&gt;：城市核心区随发展、人口流动、产业转移不断变化。北京、上海、深圳、天津等城市核心区多次迁移，原本黄金地段可能失去吸引力。人口流动和产业升级决定核心区更迭，房产价值随之波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学区房本质&lt;/strong&gt;：学区房价值由涌入家庭素质和家长教育水平决定，而非学校本身。原本烂学区因重视教育家庭涌入可迅速提升，反之亦然。学区房高价本质是击鼓传花的庞氏游戏，名校并无魔法属性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;教育真正价值&lt;/strong&gt;：家长应关注陪伴、品格、人格培养，远胜于学区房焦虑。未来中国新生儿数量下降，大学录取名额远超考生，教育资源充足。最好教育是父母陪伴、正向鼓励、身教胜于言教，应以平常心对待孩子教育。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=t1ogKnWgtn8"&gt;立党揭秘：房地产大崩盘，核心区/豪宅/学区房更保值，还是崩盘更快？&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;立党&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025年8月17日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>旧世界与新世界的交替 中国房地产市场的深度分析</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/china-real-estate-cycle-vanke-research/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/china-real-estate-cycle-vanke-research/</guid><description>&lt;h1 id="旧世界与新世界的交替对中国房地产市场的深度分析"&gt;旧世界与新世界的交替：对中国房地产市场的深度分析&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2013年，万科在董秘谭华杰的牵头下开展了一项全球房地产历史上最大规模的量化研究，筛选了27个国家和地区的房价数据，分析61个房价飙涨和14个房价暴跌的时间段，旨在寻找能够预测房价见顶的关键指标。研究团队最终确定了两个核心指标：居民部门利息保障倍数和新房名义市值对居民最大购买力的占用比例。基于这些指标，万科当时得出结论认为中国房价距离泡沫化和见顶还有一段距离。然而，随着时间推移，中国房地产市场在2021年出现见顶迹象，随后经历重大调整，许多房企陷入债务危机，行业格局发生深刻变革。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文以万科2013年的研究为切入点，展现了中国房地产市场的完整周期。研究通过分析全球历史数据，建立了预测房价走势的量化指标体系。万科认为只要居民部门利息保障倍数不接近1.5，新房市值占用比例不超过60%，中国房价就不会见顶。2013年数据显示，当时利息保障倍数为10.6，新房市值占用比例在40%-50%之间，远未触及警戒线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年万科公开研究结论时，尽管谭华杰警告房价快速上涨可能导致大周期提前到来，但整个行业仍处于集体乐观状态。地方政府和地产龙头纷纷扩张，大量房企涌入上海虹桥地区，通过杠杆效应实现快速扩张。然而，2020年央行出台三道红线政策，对房企的资产负债率、净负债率和现金短债比设定严格标准，许多房企未能达标，陷入资金链困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的几年里，曾经繁荣的房企如协信、旭辉、弘阳、蓝光发展、祥生等因无法偿还债务而被迫违约和撤离。到2024年，房地产销售前三强已变为保利、中海和华润置地三家央企，恒大等昔日行业领头羊逐渐淡出市场。建筑行业就业人员也出现下降，工地工人、设计院员工、土木毕业生等面临职业选择的重新考量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;居民部门利息保障倍数&lt;/strong&gt;：这是万科研究中提出的核心指标之一，定义为居民总储蓄除以每年房贷的利息支出。临界值为1.5，低于此值意味着房价可能见顶。该指标反映居民部门的偿债能力和储蓄缓冲，数值越高表示居民对房贷的承受能力越强。2013年中国该指标为10.6，远高于临界值，表明当时居民部门具有较强的偿债能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新房名义市值对居民最大购买力的占用比例&lt;/strong&gt;：这是万科研究中的第二个关键指标，用于衡量房价对居民购买力的占用程度。该指标的房价下跌临界点为60%，暴跌临界点为80%。数值越低表明房价相对居民购买力越健康。2013年中国该指标在40%-50%之间，未触及警戒线，显示当时房价水平仍在合理范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三道红线政策&lt;/strong&gt;：2020年央行出台的房地产调控政策，对房企的资产负债率、净负债率和现金短债比设定严格标准。这项政策标志着房地产金融环境的重大转变，成为行业调整的重要分水岭。许多高杠杆扩张的房企因无法满足这些要求而陷入资金链困境，直接导致了后来的行业洗牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海虹桥现象&lt;/strong&gt;：2016年前后，大量房地产企业将总部或区域总部设在上海虹桥地区，形成独特的地产商聚集现象。这反映了当时房地产行业的集体乐观情绪和扩张野心，也体现了地产与金融的紧密结合。然而，随着行业调整，这些曾经繁荣的房企纷纷撤离或陷入困境，成为行业周期转折的生动注脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行业格局重塑&lt;/strong&gt;：从民企主导到央企崛起的转变过程。2024年房地产销售前三强变为保利、中海和华润置地三家央企，标志着行业格局的根本性变化。这种转变不仅是市场份额的重新分配，更反映了房地产发展模式从高杠杆扩张向稳健经营的深刻转变。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s?src=11&amp;amp;timestamp=1736219276&amp;amp;ver=5735&amp;amp;signature=15KKtfsRI0*Ezl55SRUPzIDhZ2DTNZVBQUxE97xFnAwf6CTnodKipjf4wm71Q76CUZPPDEIgL1ySaPkDLfNEfwQbhqQSKJuWz-4hUPz3SCo4uds-nMq7t2dFMjOWCZv9&amp;amp;new=1"&gt;旧世界走得像梦一样&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;张婕妤/戴老板&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025年01月06日&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>