<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>超级智能 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E8%B6%85%E7%BA%A7%E6%99%BA%E8%83%BD/</link><description>Recent content in 超级智能 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E8%B6%85%E7%BA%A7%E6%99%BA%E8%83%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>温和的奇点</title><link>https://linguista.cn/rosetta/technology/the-gentle-singularity/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/technology/the-gentle-singularity/</guid><description>&lt;h1 id="温和的奇点"&gt;温和的奇点&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sam Altman认为人类正在迈向数字超级智能的门槛，AI将通过加速科学进步和提升生产力深刻改变世界。智能与能源的极大丰裕将重塑社会，但奇点的到来并非剧变，而是一条平滑的指数曲线——向前看总显陡峭，回头看则趋于平坦。关键在于解决对齐问题并确保超级智能的广泛可及。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;温和的奇点——技术奇点并非骤然降临，而是以指数曲线渐进展开，身处其中的人类能够逐步适应，体验上更像平稳过渡而非剧烈断裂&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;递归式自我改进——AI工具被用于加速AI自身的研究与开发，形成正反馈循环，使科学发现和技术迭代的速度不断叠加放大&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对齐问题——确保AI系统学习并追求人类真正的长期利益，而非仅仅迎合短期偏好；社交媒体算法的信息流即为未对齐AI的典型案例&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能与能源的充裕——当智能成本趋近于电力成本、能源供给极大丰富时，人类进步的两大根本限制因素将被突破，从而释放前所未有的创造潜能&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自我强化飞轮——经济价值驱动基础设施建设，机器人制造机器人、数据中心建造数据中心，形成复合增长的正循环，加速整个技术生态的扩张&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;温和的奇点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sam Altman&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;原文链接：&lt;a href="https://blog.samaltman.com/the-gentle-singularity"&gt;The Gentle Singularity&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我们已经越过事件视界；起飞已经开始。人类即将构建出数字超级智能，而至少到目前为止，它远没有看起来那么怪异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机器人尚未遍布街头，我们大多数人也还没有整天与人工智能对话。人们依旧会因疾病而逝，我们仍然无法轻易进入太空，宇宙中仍有许多我们不理解的奥秘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，我们最近已经构建出在许多方面比人类更聪明的系统，并且能够显著放大使用者的产出。工作中曾被认为最不可能实现的部分已经过去；那些让我们得以开发出像GPT-4和o3这样系统的科学洞见来之不易，但它们将引领我们走得更远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能将在许多方面为世界做出贡献，但通过推动科学更快进步和提高生产力带来生活质量的提升将是巨大的；未来可以远胜于现在。科学进步是整体进步的最大驱动力；思考我们还能拥有多少，这非常令人兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从某种重要意义上说，ChatGPT 已经比历史上任何人类都更强大。每天有数亿人依赖它处理日益重要的任务；一项微小的新功能就能产生巨大的积极影响；一个微小的失准乘以数亿人，就可能造成巨大的负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年见证了能够完成真正认知工作的智能体的出现；计算机编码将因此彻底改变。2026年可能会出现能够发现新颖见解的系统。2027年可能会出现能够在现实世界中执行任务的机器人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更多的人将能够创作软件和艺术。但世界对这两者的需求都很大，只要专家们拥抱新工具，他们可能仍会比新手出色得多。总的来说，一个人在2030年能完成的工作量远超2020年，这将是一个显著的变化，许多人会想办法从中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最重要的方面，2030年代可能不会有天翻地覆的差异。人们仍会爱自己的家人，表达自己的创造力，玩游戏，在湖中游泳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在同样非常重要的方面，2030年代可能会与以往任何时代都截然不同。我们不知道我们能超越人类智能多远，但我们即将找到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2030年代，智能和能源——即思想，以及将思想变为现实的能力——将变得极其充裕。这两者长期以来一直是人类进步的根本限制因素；有了充裕的智能和能源（以及良好的治理），理论上我们可以拥有其他任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经生活在令人难以置信的数字智能之中，在最初的震惊之后，我们大多数人已经习以为常。我们很快就从惊叹人工智能能生成一篇文笔优美的段落，转为思考它何时能写出一部文笔优美的小说；或者从惊叹它能做出拯救生命的医疗诊断，转为思考它何时能开发出治疗方法；或者从惊叹它能创建一个小型计算机程序，转为思考它何时能创建一家全新的公司。奇点就是这样发展的：奇迹变为常态，然后成为基本要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经从科学家那里听说，他们的生产力比使用人工智能之前提高了两到三倍。先进人工智能因许多原因而引人注目，但也许没有什么比我们能用它来加速人工智能研究更重要了。我们或许能够发现新的计算基底、更好的算法，以及谁知道还会有什么呢。如果我们能在一内年或一个月内完成十年价值的研究，那么进步的速度显然会截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从现在开始，我们已经构建的工具将帮助我们发现进一步的科学见解，并协助我们创建更好的人工智能系统。当然，这与人工智能系统完全自主地更新其自身代码不是一回事，但这无疑是递归式自我改进的雏形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有其他自我强化的循环在起作用。经济价值的创造已经启动了一个飞轮，推动着基础设施的复合式增长，以运行这些日益强大的人工智能系统。而能够制造其他机器人的机器人（某种意义上，能够建造其他数据中心的数据中心）也并非遥不可及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们必须用传统方式制造首批一百万个类人机器人，但随后它们能够运营整个供应链——挖掘和提炼矿物、驾驶卡车、运营工厂等——来制造更多的机器人，这些机器人又能建造更多的芯片制造厂、数据中心等，那么进步的速度显然会截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着数据中心生产的自动化，智能的成本最终应会趋近于电力的成本。（人们常常好奇ChatGPT查询消耗多少能量；平均一次查询大约消耗0.34瓦时，约等于一个烤箱一秒多一点的用量，或一个高效灯泡几分钟的用量。它还消耗大约0.000085加仑的水；大约是十五分之一茶匙。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术进步的速度将持续加快，而人类几乎能够适应任何事物的情况也将继续。会有非常艰难的部分，比如整类工作的消失，但另一方面，世界将如此迅速地变得更加富裕，以至于我们能够认真考虑以前从未敢想的新政策理念。我们可能不会一下子就采纳新的社会契约，但几十年后回首，渐进的变化将汇聚成巨大的变革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果历史可作为借鉴，我们会找到新的事情去做，新的东西去渴望，并迅速吸收新的工具（工业革命后的职业变迁就是一个很好的近代例子）。期望会提高，但能力也会同样迅速提高，我们都会得到更好的东西。我们将为彼此建造越来越美好的事物。与人工智能相比，人类拥有一个长期重要且奇特的优势：我们天生就会关心他人以及他们的想法和行为，而我们不太在乎机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一千年前的自给农夫看到我们许多人现在所做的工作，会说我们从事的是“虚假工作”，认为我们只是在自娱自乐，因为我们有充足的食物和难以想象的奢侈品。我希望千年之后，我们看待未来的工作时，也会认为它们是非常“虚假”的工作，但我毫不怀疑，从事这些工作的人们会感到它们极其重要和令人满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新奇迹实现的速度将是巨大的。今天我们甚至难以想象到2035年我们会发现什么；也许我们今年解决了高能物理问题，明年就开始太空殖民；或者今年取得重大的材料科学突破，明年就实现真正的高带宽脑机接口。许多人会选择以大致相同的方式生活，但至少有些人可能会决定“接入”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望未来，这听起来难以理解。但或许亲身经历时，会感觉令人印象深刻但尚可应对。从相对论的视角来看，奇点是逐步发生的，融合是缓慢发生的。我们正在攀登指数级技术进步的漫长弧线；向前看它总是显得陡峭，向后看则显得平坦，但它是一条平滑的曲线。（回想一下2020年，如果当时有人说到2025年我们将拥有接近通用人工智能的东西，听起来会是怎样，再对比一下过去5年的实际情况。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着巨大的益处，我们也面临着严峻的挑战。我们确实需要解决安全问题，无论是技术上还是社会层面，但鉴于其经济影响，广泛分配超级智能的访问权限至关重要。最佳的前进道路可能是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;解决对齐问题，这意味着我们能够稳健地保证人工智能系统学习并朝着我们集体真正长期期望的方向行动（社交媒体信息流就是未对齐人工智能的一个例子；驱动这些信息流的算法在让你持续滑动并清晰理解你的短期偏好方面非常出色，但它们是通过利用你大脑中某种压倒你长期偏好的机制来实现这一点的）。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;然后专注于使超级智能廉价、广泛可用，并且不过度集中于任何个人、公司或国家。社会具有韧性、创造力，并且适应迅速。如果我们能够驾驭人民的集体意愿和智慧，那么尽管我们会犯很多错误，有些事情会出大问题，但我们将迅速学习和适应，并能够利用这项技术获得最大的益处和最小的弊端。在社会必须决定的广泛界限内，给予用户大量自由似乎非常重要。世界越早开始讨论这些广泛的界限是什么以及我们如何定义集体对齐，就越好。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我们（整个行业，不仅仅是OpenAI）正在为世界构建一个大脑。它将是高度个性化的，并且每个人都能轻松使用；我们将受限于好的想法。长期以来，初创企业界的技术人员一直取笑“点子型人才”；那些有点子却在寻找团队来实现它的人。现在在我看来，他们即将迎来自己的春天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OpenAI现在承载着许多角色，但首先，我们是一家超级智能研究公司。我们面前还有很多工作，但前方的大部分道路已经被照亮，黑暗区域正在迅速消退。能够从事我们所做的工作，我们感到无比感激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唾手可得的廉价智能已在掌握之中。这听起来可能很疯狂，但如果我们在2020年告诉你我们将达到今天的水平，那可能比我们目前对2030年的预测听起来更疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿我们平稳地、指数级地、波澜不惊地迈向超级智能。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>马克·扎克伯格谈Meta AI眼镜与超级智能变革</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025_p2/zuckerberg-ai-glasses-superintelligence-neural-control/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025_p2/zuckerberg-ai-glasses-superintelligence-neural-control/</guid><description>&lt;h1 id="马克扎克伯格谈meta-ai眼镜与超级智能变革"&gt;马克·扎克伯格谈Meta AI眼镜与超级智能变革&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本访谈记录了Meta CEO马克·扎克伯格围绕Connect 2025发布的AI眼镜新品体系的深度对话，涵盖Ray-Ban Meta升级版、Oakley Meta Vanguard运动款以及配备高清显示的Ribbon Meta突破性产品。扎克伯格系统阐述了AI眼镜的设计哲学、神经腕带控制技术、与传统智能终端的演进关系，以及他对超级智能平台的战略思考，同时分享了Meta AI实验室重组经验与家庭教育理念。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;访谈开篇聚焦Meta 2025年秋季AI眼镜产品矩阵，扎克伯格强调&amp;quot;眼镜首先要好看、轻便、舒适&amp;quot;的设计原则，提出三大产品理念：首先是优质眼镜本身、科技感隐形化、严肃对待超级智能服务。产品线覆盖日常社交、极限运动和高阶科技体验三大场景，通过多品牌合作全球10亿多视力矫正人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心技术突破在于神经腕带与显示型眼镜的融合，用户通过极微肌肉信号实现&amp;quot;意念级&amp;quot;操作，相比传统手势、按钮和语音更加私密无干扰。扎克伯格预判5-7年内AI眼镜将成为主力计算设备，逐步替代手机的消息推送、快速回复、摄像预览、导航监控等用例，在智能助理支持下实现前所未有的无缝体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于Meta AI实验室重组，扎克伯格坦言LLama 4进展未达预期是动因之一，他提出&amp;quot;顶级科研只需极少数极强人才&amp;quot;的理念，采用全球领先的Prometheus超算集群，构建扁平化技术专家直通文化。家庭教育方面，他倡导以项目带动学习的&amp;quot;learning how to learn&amp;quot;模式，鼓励孩子通过完成机器人、3D打印等完整项目培养问题分解、调试和创造力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;神经腕带交互&lt;/strong&gt;：通过捕捉手指极微肌肉信号实现近于意念的操控方式，用户无需实际移动手指即可完成文本输入、界面操控和音量调节。相比语音和传统手势，神经输入更加私密、无干扰且能深度个性化学习用户习惯，使操作逐步达到&amp;quot;意会级响应&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超级智能助理平台&lt;/strong&gt;：AI眼镜未来将成长为能&amp;quot;实时看你所见、听你所闻&amp;quot;的个人超级智能枢纽，不仅能全天候对话，还能用现实增强显示、主动感知和反馈，主动替代大量手机任务同时创造新的沉浸式元宇宙交互体验，同时保证隐私与用户数据掌控权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极致人才密度模型&lt;/strong&gt;：扎克伯格提出的AI研发管理理念，强调顶级科研依赖极少数极强人才而非人海战术，要求每位团队成员能把全局装在脑中以避免拖慢集体步伐。配套全球领先算力资源、扁平化结构和创始人直通管道，构建高密度全链路畅通的科研文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;项目导向学习法&lt;/strong&gt;：扎克伯格倡导的教育理念，鼓励家庭成员一起完成机器人制作、3D建模打印、开源主板DIY等完整项目，通过&amp;quot;深入做成一件难事&amp;quot;训练问题分解、系统思考和团队合作能力，在过程中培育创造力、善良和社会责任感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技隐形化原则&lt;/strong&gt;：AI和界面应随需而现、绝不过度打扰视觉与生活，技术应尽可能隐入无形只有在需要时精准出现。这一原则体现在AI眼镜的产品设计上——首先是优质眼镜本身，然后才是智能功能，最终目标是在用户完全掌控下动态激活和融合各类AI服务。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=WuTJkFvw70o"&gt;Mark Zuckerberg on AI Glasses, Superintelligence, Neural Control, and More&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Rowan Cheung&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025年&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sam Altman展望GPT5与AI未来超级智能社会变革与人类角色</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/sam-altman-gpt5-superintelligence-future/</link><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p3/sam-altman-gpt5-superintelligence-future/</guid><description>&lt;h1 id="sam-altman展望gpt-5与ai未来超级智能社会变革与人类角色"&gt;Sam Altman展望GPT-5与AI未来：超级智能、社会变革与人类角色&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文是Cleo Abram对OpenAI CEO Sam Altman的深度专访内容整理。访谈围绕GPT-5的能力突破、超级智能愿景、AI对社会与个人的影响、技术基础设施挑战、未来职业发展、社会契约变革等核心话题展开。Altman以极具前瞻性的视角，阐述了AI技术的进化路径、对人类认知与创造力的重塑，以及对未来社会结构和责任的深度思考。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本次访谈首先聚焦于GPT-5的技术能力突破。Altman认为GPT-5是OpenAI有史以来最强大的模型，在科学、技术、编程、写作等领域实现了质的飞跃。与GPT-4相比，GPT-5能更好地回答复杂的科学技术问题，具备更强的推理和创造能力。特别值得注意的是，GPT-5在&amp;quot;3分钟、5分钟、1小时&amp;quot;级别的专家任务上表现突出，能在极短时间内完成以往需要专家数小时甚至数天的工作。Altman以自己用GPT-5仅7秒就生成TI-83计算器版贪吃蛇游戏为例，强调AI让创意落地的速度前所未有。在编程和写作方面，GPT-5的自然度和交互体验大幅提升，用户回到GPT-4会明显感到&amp;quot;难用&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于超级智能的愿景，Altman认为其标志是AI能在科学研究、公司管理等领域超越最顶尖的人类专家。AI能自主决定实验方案、管理公司、提出并验证科学假说，甚至在没有新数据的情况下，通过推理发现新理论。他预测未来2-3年内，通用大模型有望实现&amp;quot;重大科学发现&amp;quot;。AI已能在国际数学奥林匹克等高难度竞赛中获得金牌，距离解决&amp;quot;千小时级&amp;quot;科学难题还有一段路，但进步速度极快。Altman强调，AI不仅要&amp;quot;回答问题&amp;quot;，更要&amp;quot;提出好问题&amp;quot;，具备长周期、跨领域的推理与创新能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在AI对社会、职业与认知的影响方面，Altman认为AI将深刻改变知识工作、学习方式和创造力释放。未来个人可以用AI工具完成过去需要数百人团队的工作，单人创业公司有望实现十亿美元级别的价值创造。对于&amp;quot;AI是否会让人变懒&amp;quot;的担忧，Altman认为AI既可以成为&amp;quot;思考逃避工具&amp;quot;，也可以极大提升&amp;quot;认知张力&amp;quot;，关键在于用户如何使用。最活跃的5%用户用AI学习、创造、输出的能力远超以往。他对未来职业充满乐观，认为年轻人将拥有&amp;quot;无限画布&amp;quot;，可以用AI工具创造前所未有的产品和服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于技术基础设施与未来挑战，Altman认为AI发展受限于四大要素：算力、数据、算法、产品化。其中算力和能源是当前最大瓶颈，未来需要&amp;quot;AI超级工厂&amp;quot;式的自动化生产和能源创新。数据方面，GPT-5已能&amp;quot;学完所有物理教材&amp;quot;，未来模型需要通过&amp;quot;合成数据&amp;quot;、&amp;ldquo;用户生成任务&amp;rdquo;、&amp;ldquo;自主实验&amp;quot;等方式学习人类尚未掌握的新知识。算法创新仍有巨大空间，OpenAI通过&amp;quot;推理范式&amp;rdquo;、&amp;ldquo;强化学习&amp;quot;等不断突破模型能力上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，Altman探讨了社会契约、责任与人类角色。他认为AI时代可能需要&amp;quot;社会契约的根本性变革&amp;rdquo;。虽然资本主义和市场机制可能继续有效，但社会可能需要新的分配机制，确保AI计算资源的普惠和公平。AI公司的责任不仅是&amp;quot;赢得竞赛&amp;quot;，更要&amp;quot;为大多数人创造最好的未来&amp;quot;。OpenAI在产品设计上坚持&amp;quot;以用户为中心&amp;quot;，避免短期流量诱导，追求长期信任和价值。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超级智能&lt;/strong&gt;：指AI系统在科学研究、公司管理等领域超越最顶尖人类专家的能力水平。其标志不仅是回答问题，还包括自主提出问题、设计实验方案、验证科学假说，甚至在没有新数据的情况下通过推理发现新理论。Altman预测未来2-3年内有望实现重大科学发现，但&amp;quot;重大&amp;quot;的定义因人而异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;认知张力&lt;/strong&gt;：指在使用AI工具进行深度思考和创造性工作时所需的心理投入和认知努力。Altman强调AI既可以成为&amp;quot;思考逃避工具&amp;quot;，也可以极大提升认知张力，关键在于用户的使用方式。最活跃的5%用户通过AI获得了远超以往的学习、创造和输出能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;规模定律&lt;/strong&gt;：指AI模型能力随规模扩大而持续提升的经验规律。从GPT-1到GPT-5的演进验证了这一定律，同时算法创新也在不断突破模型能力上限。Altman强调未来几年仍有巨大的算法突破空间，OpenAI也在积极推动开源和本地化模型发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI超级工厂&lt;/strong&gt;：指未来需要的自动化AI计算资源生产设施，用以解决算力和能源瓶颈。AI计算资源将成为&amp;quot;未来最重要的资源&amp;quot;，社会可能需要重新思考&amp;quot;AI计算的分配与共享&amp;quot;，甚至可能引发&amp;quot;计算资源战争&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会契约变革&lt;/strong&gt;：指AI时代可能需要的根本性社会制度调整。虽然资本主义和市场机制可能继续有效，但社会可能需要新的分配机制，确保AI计算资源的普惠和公平。AI公司的责任不仅是&amp;quot;赢得竞赛&amp;quot;，更要&amp;quot;为大多数人创造最好的未来&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;晶体管革命比喻&lt;/strong&gt;：Altman用晶体管革命来比喻AI的渗透性和基础设施属性。就像晶体管如今渗透到一切电子设备中一样，AI最终将成为社会基础设施，每个人都应&amp;quot;在AI之上再加一层&amp;quot;，共同推动社会进步。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=hmtuvNfytjM&amp;amp;list=WL&amp;amp;index=23"&gt;Sam Altman Shows Me GPT 5… And What&amp;rsquo;s Next&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Cleo Abram&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未注明&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ilya Sutskever 多伦多大学毕业典礼演讲</title><link>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/ilya-sutskever-university-of-toronto-commencement-speech/</link><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/ilya-sutskever-university-of-toronto-commencement-speech/</guid><description>&lt;h1 id="ilya-sutskever-多伦多大学毕业典礼演讲"&gt;Ilya Sutskever 多伦多大学毕业典礼演讲&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ilya Sutskever 在多伦多大学毕业典礼上发表演讲，强调我们正处于AI驱动的前所未有的时代。他认为AI终将能完成人类所有工作，因为大脑本质上是生物计算机，数字计算机没有理由做不到同样的事。他建议每个人接受现实、密切关注AI发展、积聚能量应对未来挑战，并指出这是人类有史以来面临的最大挑战，也蕴含着最大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;div class="video-card group relative w-full overflow-hidden rounded-2xl border border-border bg-surface shadow-sm transition hover:shadow-md "&gt;
 &lt;div style="aspect-ratio: 16/9;" class="w-full relative bg-black/5 dark:bg-white/5"&gt;
 &lt;iframe
 src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/zuZ2zaotrJs?rel=0&amp;amp;modestbranding=1&amp;amp;playsinline=1"
 title="Ilya Sutskever 多伦多大学毕业典礼演讲"
 class="absolute inset-0 w-full h-full border-0"
 loading="lazy"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"
 allowfullscreen&gt;
 &lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生物计算机类比&lt;/strong&gt;：人类大脑是一种生物计算机，因此数字计算机理论上也能实现人脑的所有功能，这是Sutskever论证AI必将全面超越的核心逻辑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接受现实的心态&lt;/strong&gt;：不为过去后悔，专注于当下最优行动，这是Sutskever分享的个人处世哲学，也暗示面对AI变革需要务实态度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI的不可避免性&lt;/strong&gt;：借用政治类比说明无论个人是否关注AI，AI都将深刻影响每个人的生活和工作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;积聚能量&lt;/strong&gt;：通过持续观察和使用AI培养直觉，为应对未来超级智能带来的深层问题积累认知和行动力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超级智能的真实性问题&lt;/strong&gt;：未来高度智能的AI需要解决其表达是否真实反映内在状态的根本性安全挑战&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;视频：https://www.youtube.com/watch?v=zuZ2zaotrJs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ilya Sutskever强调我们正处在一个由AI驱动的前所未有的时代。他预言AI最终将能完成人类所有工作，这将带来深刻的社会变革。他建议我们接受现实，密切关注AI的发展，并积极积聚能量以应对未来的问题，把握其潜力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="演讲全文"&gt;演讲全文&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ilya Sutskever，多伦多大学荣誉学位获得者&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2025年6月6日&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="开场与致谢"&gt;开场与致谢&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;大家好，非常高兴来到这里。我想感谢大家为此所做的一切安排，感谢你们组织这次活动，并授予我这个荣誉学位。获得这个荣誉学位对我来说意义非凡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;差不多整整20年前的今天，我正是在这个大厅里，从多伦多大学获得了我的学士学位。实际上，到目前为止，这已经是我在多伦多大学获得的第四个学位了。我在这里度过了一段极其美好的时光，总共待了10年。我在这里完成了本科学业，学到了很多东西，也在这里作为一名研究生度过了非常愉快的时光。我能够在我感兴趣的任何领域进行深入研究，并真正成为一名研究者。能和杰夫·辛顿（Geoff Hinton）一起学习真是太棒了。事实上，杰夫·辛顿在这所大学任教，是我人生中最幸运的事情之一。我对这所大学怀有深深的感激之情。我觉得，我无法奢求一个更好的方式来接受教育、走向成熟、成为一名科学家。而且，当我是多伦多大学的一名学生时，我们正在进行着世界上最顶尖的人工智能研究，拥有最具革命性的想法和最激动人心的工作。我很幸运能够在研究生阶段，作为一名学生，就为此做出了贡献。但那是很久以前的事了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="一点建议"&gt;一点建议&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;据我理解，在毕业典礼的演讲中，人们通常会提供一些睿智的建议。我会稍微谈一点，但只是一点点，因为这次演讲会有些不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将提供一种有用的心态，如果采纳了这种心态，一切都会变得容易得多，那就是：接受现实本来的样子，尽量不为过去后悔，并努力改善现状。我之所以这么说，是因为采纳这种心态非常困难。我们太容易去想“哦，过去某个错误的决定”，或者“运气不好”，“发生了某件事”，“这不公平”，然后很容易就花大量时间沉浸在这种思绪中。然而，如果能说“好吧，事情就是这样了，下一步最好的行动是什么？”，情况就会好得多，效率也会高得多。我发现，每当我自己这样做的时候，一切都会顺利得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这很难，非常难。这是一种与自己情绪的持续斗争。所以我才向你们提及，或许你们中的一些人会采纳这种心态。这是一个提醒，提醒我们要尽可能地采纳这种思维方式，也是对我自己的一个不断提醒。这是一场持续的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="我们所处的时代ai的崛起"&gt;我们所处的时代：AI的崛起&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;撇开这一点不谈，这次演讲不会是最传统的那种毕业典礼致辞，因为现在正在发生一些与众不同的事情。你们，我们所有人，都生活在一个前所未有的特殊时代。这可能是人们常说的一句话，但我认为这次是真的。之所以这次是真的，是因为人工智能。很明显，我的意思是这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听说，如今的人工智能已经相当大地改变了作为一名学生的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我，尤其是我，我能感觉到这一点，我认为这是真的。但当然，人工智能的影响远不止于此。那么，我们所做的工作会发生什么变化呢？嗯，它正开始以一些未知和不可预测的方式发生些许改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些工作可能会更早感受到这种影响，有些工作可能会晚一些。通过今天的人工智能，你可以去推特上看看人工智能能做什么，人们在说些什么，你可能会有那么一点感觉。你会想，嘿，哪些技能是有用的，哪些技能会变得不那么有用？所以你会产生这些疑问。因此，可以说，当前面临的挑战是它将如何影响工作和我们的职业生涯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但人工智能真正的挑战在于，它是真正前所未有的，真正极端的，而且未来的它与今天的它将会截然不同。就像，我们都见过人工智能，我们都和计算机说过话，计算机也回复了我们，这是一件新鲜事。过去计算机是不会这样做的，但现在它们会了。所以你和计算机说话，它能理解你，并回复你，而且它还能用语音回复，还能写一些代码，这真是太疯狂了。但同时，它也有很多做不到的事情，它还很不足。所以你可以说，它在很多方面还需要迎头赶上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但它很有启发性，它已经足够好，以至于你可以问自己，你可以想象，好吧，再过几年，有些人说是三年，有些人说是五年、十年，各种数字都被提及，未来有点难以预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，人工智能会持续进步，或许缓慢但坚定，或许并非那么缓慢。总有一天，人工智能将能完成我们能做的所有事情，不仅仅是其中一部分，而是全部。任何我能学会的，任何你们在座的各位能学会的，人工智能也都能做到。顺便问一下，我们怎么知道这一点呢？我怎么能如此肯定呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因在于，我们每个人都有大脑，而大脑是一种生物计算机。这就是我们为什么有大脑。大脑是一种生物计算机。既然如此，为什么数字计算机，一个数字大脑，不能做同样的事情呢？这是一句话的总结，解释了为什么人工智能将能够做所有这些事情：因为我们有大脑，而大脑是一种生物计算机。所以你可以开始问自己，当计算机能够完成我们所有的工作时，会发生什么？这些都是非常重大的问题，是戏剧性的问题。现在，你开始稍微思考一下，你会觉得，天啊，这有点紧张。但这实际上只是紧张感的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="未来的挑战与机遇"&gt;未来的挑战与机遇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为，接下来会发生什么呢？我们，作为一个集体，会想用这些人工智能来做什么呢？做更多的工作，发展经济，进行研发，进行人工智能研究？那样的话，至少在一段时间内，进步的速度将会变得极其迅速。这些都是如此极端的事情，如此难以想象的事情。所以现在，我正试图把你们稍微拉入那种思维空间，那种由人工智能创造的，真正极端和激进的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但同时，这也非常难以想象，极其难以想象，难以在情感层面去内化和真正相信它。即使是我，也在这方面感到挣扎。然而，逻辑似乎表明，这种情况很可能会发生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="如何应对"&gt;如何应对&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那么，在这样一个世界里，一个人该怎么做呢？有句话是这么说的：“你可能对政治不感兴趣，但政治会对你感兴趣。”这句话同样适用于人工智能，而且程度要深远得多。特别是，我认为仅仅通过使用人工智能，观察当今最优秀的人工智能能做什么，你就能获得一种直觉。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>对AI控制研究的批判性思考</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/case-against-ai-control-research/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes_2025_p4/case-against-ai-control-research/</guid><description>&lt;h1 id="对ai控制研究的批判性思考"&gt;对AI控制研究的批判性思考&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文对AI控制研究的核心假设提出质疑。作者认为，AI控制研究过度关注早期转型AI的故意欺骗或阴谋行为，却忽视了更关键的风险来源。通过两阶段模型分析，文章指出早期转型AI的主要危险在于其&amp;quot;混乱&amp;quot;输出可能导致实验室误判超级智能的对齐问题已得到解决，从而引发灾难性后果。控制研究的方法难以泛化到超级智能阶段，其对整体X风险的影响实际上非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先界定了AI控制研究的范畴，该领域主要关注如何防止早期转型AI的故意欺骗行为及其可能引发的灾难性后果。然而，作者提出一个核心质疑：这种研究重点是否真正抓住了AI安全问题的关键所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章采用简化的两阶段模型进行分析：早期转型AI和超级智能。早期转型AI能力接近人类水平，而超级智能则具有极高危险性，除非解决技术对齐问题，否则几乎必然导致人类灭绝。作者指出，人类目前对解决超级智能对齐问题毫无头绪，早期转型AI的主要价值在于帮助解决这一问题，而非其本身直接构成灭绝威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在&amp;quot;中位数末日路径&amp;quot;分析中，作者提出一个关键洞察：大多数实验室在开发早期转型AI时，会尝试利用其加速AI能力或对齐研究。然而，早期转型AI的输出往往是&amp;quot;混乱&amp;quot;的——表面上看起来合理，实际上无法真正解决超级智能的对齐问题。这种混乱输出的危险在于它难以被验证，实验室可能因此误判形势，以为已经解决了对齐问题，从而触发灾难性后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章进一步指出，控制研究主要关注早期转型AI的故意欺骗行为，但这些方法不太可能泛化到超级智能阶段。控制研究者自己也承认，其方法仅适用于早期转型AI，而不适用于超级智能。即使在早期转型AI阶段有效的方法，也可能在超级智能阶段完全失效。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;早期转型AI的&amp;quot;混乱&amp;quot;输出&lt;/strong&gt;：这是文章的核心概念，指早期转型AI产生的解决方案表面上看起来合理可信，但实际上无法真正解决超级智能的对齐问题。这种混乱输出的致命性在于其难以被验证和识别，实验室可能误以为已经找到了对齐方案，从而在未真正解决问题的情况下继续推进到更危险的超级智能阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两阶段模型&lt;/strong&gt;：文章将AI发展简化为两个阶段：早期转型AI（能力接近人类水平）和超级智能（具有极高危险性）。这个模型帮助作者阐明一个关键观点：早期转型AI本身直接导致人类灭绝的风险其实很小，更大的风险在于其无法真正解决超级智能的对齐问题，却让实验室误以为问题已解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中位数末日路径&lt;/strong&gt;：作者提出的最可能发生的人类灭绝路径。在这个路径中，实验室因为早期转型AI的混乱输出而误判超级智能的对齐问题已得到解决，从而在毫无准备的情况下触发超级智能。值得注意的是，这条路径的威胁来自混乱和误判，而非早期转型AI的故意欺骗或阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;控制研究的泛化局限&lt;/strong&gt;：AI控制研究开发的方法和技术主要针对早期转型AI的欺骗行为，但这些方法难以泛化到超级智能阶段。作者指出，超级智能可能类似于一个复杂的模拟社会，其中的个体行为难以用针对早期转型AI的控制方法来验证和约束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;X风险与控制研究的错配&lt;/strong&gt;：文章的最终结论是，控制研究关注的重点（早期转型AI的故意欺骗）与真正影响X风险的因素（对齐问题的误判和混乱输出）存在根本性错配。因此，即使控制研究取得进展，其对整体X风险的降低作用也可能非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/8wBN8cdNAv3c7vt6p/the-case-against-ai-control-research"&gt;The Case Against AI Control Research&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>