<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>高等教育 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E9%AB%98%E7%AD%89%E6%95%99%E8%82%B2/</link><description>Recent content in 高等教育 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E9%AB%98%E7%AD%89%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>哈佛校长公开信——美国高等教育的承诺</title><link>https://linguista.cn/rosetta/humanity/harvard-president-letter-promise-of-american-higher-education/</link><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/humanity/harvard-president-letter-promise-of-american-higher-education/</guid><description>&lt;h1 id="哈佛校长公开信美国高等教育的承诺"&gt;哈佛校长公开信——美国高等教育的承诺&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学校长艾伦·加伯发表公开信，回应联邦政府以反犹主义为由威胁中断科研合作与资助的举措。哈佛明确拒绝政府提出的涉及治理改革、招生聘用审查及观点审计等一系列要求，认为其超越法定权限并侵犯第一修正案权利。公开信重申哈佛将捍卫学术独立与自由，同时承诺自主推进反犹主义治理与校园多元化建设。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一修正案权利&lt;/strong&gt;：美国宪法保障的言论与学术自由，哈佛据此主张政府无权干涉私立大学的教学、研究与招聘决策&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民权法案第六章&lt;/strong&gt;：禁止接受联邦资助的机构实施歧视，政府以此为法律依据向哈佛施压，但哈佛认为政府的要求已超出该法条授权范围&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学术独立性&lt;/strong&gt;：大学自主决定教学内容、招生标准、人事任免及研究方向的核心原则，是本次争议的焦点所在&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反犹主义&lt;/strong&gt;：近年来美国大学校园中针对犹太群体的偏见与歧视现象，成为联邦政府介入高校治理的直接理由&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veritas（真理）&lt;/strong&gt;：哈佛大学校训，象征对真理的无畏追求，校长以此为精神指引回应外部压力并重申大学使命&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="美国高等教育的承诺"&gt;美国高等教育的承诺&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.harvard.edu/president/news/2025/the-promise-of-american-higher-education/?utm_source=twitter&amp;amp;utm_campaign=hu-twitter-general&amp;amp;utm_medium=social"&gt;原文链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;致哈佛社区全体成员：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七十五年来，联邦政府一直向哈佛及其他大学提供拨款和合同，资助相关研究工作。这些工作，连同大学自身的投入，已在医学、工程和科学等广泛领域带来了突破性的创新。这些创新使我们国家乃至全世界无数人的健康和安全得到了改善。然而近几周，联邦政府以我们校园存在反犹主义为由，威胁要中断其与包括哈佛在内的几所大学的合作关系。这些合作关系堪称美国历史上最高效、最有益的典范之一。新的前沿领域正向我们招手，预示着改变生活的进步——从阿尔茨海默病、帕金森病和糖尿病等疾病的治疗方法，到人工智能、量子科学与工程以及众多其他可能领域的突破。政府若在此时退出这些合作关系，不仅将危及数百万人的健康福祉，也将危及我们国家的经济安全与活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五深夜，（联邦）行政当局发布了一份更新且扩大的要求清单，警告哈佛若想“维持与联邦政府的财政关系”，就必须遵从。这清楚地表明，其意图并非以合作和建设性的方式与我们共同解决反犹主义问题。尽管政府列出的一些要求旨在打击反犹主义，但其中大部分构成了对哈佛“思想学术环境”的直接政府管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我鼓励大家阅读&lt;a href="https://www.harvard.edu/research-funding/wp-content/uploads/sites/16/2025/04/Letter-Sent-to-Harvard-2025-04-11.pdf"&gt;这封信&lt;/a&gt;，以更全面地了解联邦政府为控制哈佛社区所提出的这些前所未有的要求。其中包括要求“审查”我们的学生、教职员工的观点，以及“削弱”某些因其意识形态观点而被针对的学生、教员和管理人员的“权力”。我们已通过法律顾问告知行政当局，&lt;a href="https://www.harvard.edu/research-funding/wp-content/uploads/sites/16/2025/04/Harvard-Response-2025-04-14.pdf"&gt;我们不会接受他们提出的协议&lt;/a&gt;。大学不会放弃其独立性，也不会让渡其宪法权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行政当局开出的“药方”超出了联邦政府的权力范围。它侵犯了哈佛的第一修正案权利，并超越了《民权法案》第六章授予政府的法定权限。而且，它威胁到我们作为一个致力于追求、生产和传播知识的私立机构的价值观。任何政府——无论哪个政党执政——都不应规定私立大学可以教什么、可以录取和聘用谁，以及可以追求哪些研究和探究领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的校训——Veritas（真理）——指引着我们前行在这条充满挑战的道路上。寻求真理是一段永无止境的旅程。它要求我们对新的信息和不同的视角保持开放，对我们的信念进行持续的审视，并随时准备改变想法。它迫使我们承担起承认自身缺陷的艰巨工作，以便我们能够实现大学的全部承诺，尤其是在这一承诺受到威胁之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已非常明确地表示，我们绝不轻视打击反犹主义的道德责任。在过去的十五个月里，我们已采取了许多措施来应对校园内的反犹主义问题。我们计划做得更多。在捍卫哈佛的同时，我们将继续：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在校园内培育蓬勃发展的开放探究文化；发展相互进行建设性交流所需的工具、技能和实践；并拓宽我们社区内的思想和观点多样性；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申明我们共同享有的权利和责任；尊重言论自由和异议，同时确保抗议活动在不干扰教学、学习和研究的时间、地点和方式下进行；并提高纪律程序的连贯性和公平性；以及&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;共同努力，寻找符合法律的方式，来培养和支持一个能够体现、尊重并拥抱差异的充满活力的社区。在此过程中，我们也将继续遵守“学生争取公平录取组织诉哈佛案”（Students For Fair Admissions v. Harvard）的判决，该判决裁定《民权法案》第六章规定大学基于“种族”做出决定是非法的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这些目标无法通过脱离法律、旨在控制哈佛教学与学习、并指令我们如何运作的强权主张来实现。解决我们的不足、履行我们的承诺、体现我们的价值观，这项工作应由我们作为一个社区来界定和承担。思想和探究的自由，加之政府长期以来对其尊重和保护的承诺，使得大学能够为自由社会以及世界各地人民更健康、更繁荣的生活做出至关重要的贡献。维护这份自由，关乎我们所有人的利益。我们现在一如既往地秉持着这样的信念前行：无畏而不受束缚地追求真理能解放人类——并坚信&lt;a href="https://www.harvard.edu/research-funding/"&gt;美国高校为我们国家和世界所承载的永恒承诺&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此致，
艾伦·M·加伯 (Alan M. Garber)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="哈佛公开信要点内容"&gt;哈佛公开信要点内容&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;背景与威胁：&lt;/strong&gt; 哈佛等大学与美国联邦政府长期存在卓有成效的科研合作关系（特别是在医学、工程、科学领域），为国家和社会带来巨大福祉。但近期，联邦政府以校园反犹主义为由，威胁要中断与包括哈佛在内的几所大学的合作关系。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;政府的过度要求：&lt;/strong&gt; 政府向哈佛提出了一系列“更新且扩大”的要求，并威胁称若不遵守将影响联邦资助。哈佛认为这些要求的意图并非合作解决反犹问题，而是大部分构成了对哈佛“思想学术环境”的直接政府管制。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;哈佛的拒绝与理由：&lt;/strong&gt; 哈佛明确拒绝接受政府的提议，认为这些要求是前所未有的，试图控制大学社区（如审查观点、削弱特定意识形态群体的权力）。哈佛坚持不会放弃其独立性和宪法权利。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;法律与原则立场：&lt;/strong&gt; 哈佛认为政府的要求超越了其权力范围，侵犯了哈佛的第一修正案权利，超出了《民权法案》第六章授予政府的法定权限，并威胁到哈佛作为私立研究机构的核心价值观（追求、生产和传播知识）。哈佛强调任何政府都不应干涉私立大学的教学、招生、聘用和研究方向。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;哈佛的承诺与行动方向：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;反犹主义：&lt;/strong&gt; 哈佛严肃对待打击反犹主义的道德责任，已采取并将继续采取更多措施。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;核心价值：&lt;/strong&gt; 以“真理”（Veritas）为指引，坚持开放探究、建设性对话、观点多样性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;校园治理：&lt;/strong&gt; 维护言论自由和异议权，同时确保抗议活动不干扰教学科研，并提升纪律程序的公平性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多元化与合规：&lt;/strong&gt; 致力于在法律框架内（包括遵守“学生争取公平录取组织诉哈佛案”关于禁止基于种族的录取决定的裁决）建设一个尊重和拥抱差异的社群。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;捍卫学术自由：&lt;/strong&gt; 哈佛强调，解决自身问题、履行承诺应由大学社区自主进行，而非屈从于缺乏法律依据的政府强权。学术思想和探究自由（长期受政府尊重和保护）对大学贡献社会、促进人类福祉至关重要，必须予以捍卫。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="联邦政府的信件"&gt;联邦政府的信件&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2025年4月11日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾伦·M·加伯 博士 (Dr. Alan M. Garber)
哈佛大学校长
校长办公室
马萨诸塞州大楼 (Massachusetts Hall)
马萨诸塞州 剑桥市 02138&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭妮·普利茨克 女士 (Penny Pritzker)
哈佛理事会首席成员
哈佛理事会
马萨诸塞州大楼 (Massachusetts Hall)
马萨诸塞州 剑桥市 02138&lt;/p&gt;</description></item><item><title>斯坦福前教务长约翰·埃切门迪谈高等教育面临的内外威胁</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025_p2/john-etchemendy-threat-from-within/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025_p2/john-etchemendy-threat-from-within/</guid><description>&lt;h1 id="斯坦福前教务长约翰埃切门迪谈高等教育面临的内外威胁"&gt;斯坦福前教务长约翰·埃切门迪谈高等教育面临的内外威胁&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文是斯坦福大学前教务长约翰·埃切门迪在斯坦福大学董事会上的演讲内容。他指出高等教育正面临内外双重危机：外部威胁包括联邦经费削减、捐赠基金征税和旅行限制等政策压力；内部危机则更为严峻，表现为智识上的不容忍、政治立场单一化、排斥异见观点，以及将反对者污名化的对立思维。埃切门迪强调大学必须保持为开放论坛，主动促进思想多样性，重建基于理性尊重的对话传统。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文以斯坦福大学前教务长约翰·埃切门迪的演讲为载体，系统剖析了当代美国高等教育面临的深层次危机。文章首先确立了大学作为人类文明核心成就的价值定位，强调其在知识传播与理性培育方面的独特使命。随后明确指出大学正遭受来自外部和内部的双重威胁，并强调内部威胁的严重性远超外部压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在论述外部威胁时，作者列举了联邦经费削减、捐赠基金征税、旅行禁令等具体政策挑战。这些现实压力直接冲击大学的研究能力、师资支持与国际学术交流。然而，文章的核心论点在于内部危机：智识上的不容忍正在美国大学中蔓延，某些学科形成单一意识形态垄断，师生群体要求封禁争议观点、强迫大学官方政治站队。这种对立思维导致学术共同体沦为封闭的回音壁，用道德审判替代理性对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这一危机，埃切门迪提出了解决路径：大学必须坚守开放论坛的定位，拒绝成为特定政治立场的扩音器；更重要的是主动培育教授群体中的思想多样性，重建&amp;quot;值得尊敬的对手&amp;quot;认知框架。他承认抵抗这股潮流需要巨大勇气，但这是大学必须承担的使命。只有基于异见者可能掌握真理的前提假设，理性对话才能开启，大学才能真正履行其作为真理竞技场的崇高使命。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;知识垄断&lt;/strong&gt;：指某些学科领域被单一意识形态主导，排斥异见观点的现象。当学术共同体形成思维同质化时，会丧失对复杂问题的多维解读能力，导致学术生态失衡。埃切门迪警示这种垄断比外部资金威胁更具破坏性，因为它从根本上侵蚀了大学作为思想市场的开放性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回音壁效应&lt;/strong&gt;：原指媒体环境中受众只接触 reinforce 自身观点的信息。作者将此概念应用于大学语境，指出学术群体正在构筑认知茧房，只接纳与自己立场一致的观点，拒绝理性辩论。这种自我封闭导致智识失明，无法发现自身盲区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得尊敬的对手&lt;/strong&gt;：埃切门迪提出的核心认知框架，主张将持异见者视为值得对话的对象而非敌人。这要求学术共同体在承认对立观点可能包含自身未察的洞见的前提下，重建基于理性尊重的对话传统。只有具备这种认知多样性，大学才能真正履行其探寻真理的使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大学中立原则&lt;/strong&gt;：强调大学不应成为特定政治立场的扩音器或官方发言人。当大学表态支持某一立场时，便丧失了作为开放论坛的中立性，进而压制了其他声音的表达空间。这一原则是学术自由和思想多样性的制度保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智识不容忍&lt;/strong&gt;：指学术环境中针对思想观点的排斥现象，区别于针对种族、性别的歧视。作者指出这种不容忍表现为取消文化、言论审查和政治站队压力，它在大学中不断蔓延，根本上背离了大学作为理性辩论场所的传统使命。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://news.stanford.edu/stories/2017/02/the-threat-from-within"&gt;John Etchemendy: The threat from within&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;John Etchemendy&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2017年2月&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>全球文科教育面临的困境与挑战</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025-p1/liberal-arts-decline-global-education/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025-p1/liberal-arts-decline-global-education/</guid><description>&lt;h1 id="全球文科教育面临的困境与挑战"&gt;全球文科教育面临的困境与挑战&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文以哈佛大学取消30门文科课程为切入点，深入剖析全球文科教育面临的倒闭潮现象。文章通过哈佛大学、英国肯特大学、西弗吉尼亚大学等具体案例，展现文科专业在全球范围内的衰退趋势。同时从经济因素、社会观念转变、高校自身调整三个维度分析文科衰退的根本原因，并探讨文科在培养批判性思维、创造力方面的独特价值与当前面临的边缘化困境。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章以哈佛大学大三学生安吉丽娜发现选修课从课表中消失的事件为引子，揭示了一个全球性的教育现象：文科专业正面临前所未有的倒闭潮。哈佛大学在2024年秋季取消了至少30门课程，涉及20多个系，大多是文科专业的小班研讨课。这一事件并非孤例，而是全球文科教育困境的缩影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球范围内，文科教育的衰退呈现出明显的趋势。经济合作与发展组织的报告显示，过去十年人文学科的入学人数在大多数成员国都在下降。美国整体人文学科入学人数十年间下降了17%，哈佛大学人文学科学生比例从15.5%降至12.5%，而工程与应用科学学院学生比例则从15.2%升至22.1%。英国肯特大学逐步淘汰包括艺术史、人类学、哲学等6个学科领域的课程，澳大利亚政府则通过调整学费政策，引导学生选择市场需求较大的专业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文科衰退的原因是多方面的。经济与就业因素是主要驱动力，纽约联邦储备银行的报告显示，薪资靠前的普遍为STEM学科。社会观念的转变也起到重要作用，Z世代在经济环境和社会评价体系的影响下，更倾向于选择务实的理工科专业。高校自身也面临财政压力和教育优势结构优化的需求，不得不削减跟不上时代的文科专业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管学界批评对文科的边缘化忽略了它在培养批判性思维、创造力和文化理解力方面的独特价值，但在快速数字化的社会中，人文学科变得越发边缘化，陷入难以自证意义的尴尬境地。剑桥大学博士生的研究项目成为公众嘲笑的对象，正是这一困境的典型体现。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文科倒闭潮&lt;/strong&gt;：指全球范围内高校削减文科专业和课程的普遍现象。这一现象表现为高校取消文科课程、裁撤文科教职、减少文科招生名额等。哈佛大学取消30门课程、西弗吉尼亚大学削减28个专业、肯特大学淘汰6个学科领域，都是这一趋势的具体体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEM导向与就业市场驱动&lt;/strong&gt;：科学、技术、工程、数学等STEM学科因就业前景好、薪资高而受到学生和高校的青睐。纽约联邦储备银行数据显示薪资靠前的普遍为STEM学科，澳大利亚政府更是通过调整学费政策，提高人文学科学费，下调就业导向学科的学费，直接引导学生选择市场需求较大的专业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文科的独特价值与边缘化困境&lt;/strong&gt;：文科在培养批判性思维、创造力和文化理解力方面具有不可替代的价值，但在快速数字化和经济导向的社会中，这些价值难以被量化和证明，导致文科陷入边缘化困境。文科面临的核心挑战是如何在实用主义主导的教育体系中自证意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高校财政压力与教育结构优化&lt;/strong&gt;：新冠疫情导致的财政压力使高校优先削减文科等&amp;quot;边缘学科&amp;quot;以节省开支。同时，高校也在进行教育优势的结构性优化，淘汰跟不上时代的专业，拥抱更具竞争优势的领域。西弗吉尼亚大学为应对预算缺口削减28个专业和143个教职，就是典型的财政驱动案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Z世代的务实倾向&lt;/strong&gt;：年轻一代在经济环境和社会评价体系的影响下，降低了对文科的期待，更倾向于选择能够带来明确经济回报的理工科专业。这种代际价值观的转变加速了文科教育的衰退，也影响了年轻人对专业选择和生活态度的判断。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1NQcpy9x0h4hbqPVuIsBGg"&gt;文科倒闭潮，来了&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>