<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>高等教育 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E9%AB%98%E7%AD%89%E6%95%99%E8%82%B2/</link><description>Recent content in 高等教育 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E9%AB%98%E7%AD%89%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>斯坦福前教务长约翰·埃切门迪谈高等教育面临的内外威胁</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025_p2/john-etchemendy-threat-from-within/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025_p2/john-etchemendy-threat-from-within/</guid><description>&lt;h1 id="斯坦福前教务长约翰埃切门迪谈高等教育面临的内外威胁"&gt;斯坦福前教务长约翰·埃切门迪谈高等教育面临的内外威胁&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文是斯坦福大学前教务长约翰·埃切门迪在斯坦福大学董事会上的演讲内容。他指出高等教育正面临内外双重危机：外部威胁包括联邦经费削减、捐赠基金征税和旅行限制等政策压力；内部危机则更为严峻，表现为智识上的不容忍、政治立场单一化、排斥异见观点，以及将反对者污名化的对立思维。埃切门迪强调大学必须保持为开放论坛，主动促进思想多样性，重建基于理性尊重的对话传统。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文以斯坦福大学前教务长约翰·埃切门迪的演讲为载体，系统剖析了当代美国高等教育面临的深层次危机。文章首先确立了大学作为人类文明核心成就的价值定位，强调其在知识传播与理性培育方面的独特使命。随后明确指出大学正遭受来自外部和内部的双重威胁，并强调内部威胁的严重性远超外部压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在论述外部威胁时，作者列举了联邦经费削减、捐赠基金征税、旅行禁令等具体政策挑战。这些现实压力直接冲击大学的研究能力、师资支持与国际学术交流。然而，文章的核心论点在于内部危机：智识上的不容忍正在美国大学中蔓延，某些学科形成单一意识形态垄断，师生群体要求封禁争议观点、强迫大学官方政治站队。这种对立思维导致学术共同体沦为封闭的回音壁，用道德审判替代理性对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这一危机，埃切门迪提出了解决路径：大学必须坚守开放论坛的定位，拒绝成为特定政治立场的扩音器；更重要的是主动培育教授群体中的思想多样性，重建&amp;quot;值得尊敬的对手&amp;quot;认知框架。他承认抵抗这股潮流需要巨大勇气，但这是大学必须承担的使命。只有基于异见者可能掌握真理的前提假设，理性对话才能开启，大学才能真正履行其作为真理竞技场的崇高使命。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;知识垄断&lt;/strong&gt;：指某些学科领域被单一意识形态主导，排斥异见观点的现象。当学术共同体形成思维同质化时，会丧失对复杂问题的多维解读能力，导致学术生态失衡。埃切门迪警示这种垄断比外部资金威胁更具破坏性，因为它从根本上侵蚀了大学作为思想市场的开放性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回音壁效应&lt;/strong&gt;：原指媒体环境中受众只接触 reinforce 自身观点的信息。作者将此概念应用于大学语境，指出学术群体正在构筑认知茧房，只接纳与自己立场一致的观点，拒绝理性辩论。这种自我封闭导致智识失明，无法发现自身盲区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得尊敬的对手&lt;/strong&gt;：埃切门迪提出的核心认知框架，主张将持异见者视为值得对话的对象而非敌人。这要求学术共同体在承认对立观点可能包含自身未察的洞见的前提下，重建基于理性尊重的对话传统。只有具备这种认知多样性，大学才能真正履行其探寻真理的使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大学中立原则&lt;/strong&gt;：强调大学不应成为特定政治立场的扩音器或官方发言人。当大学表态支持某一立场时，便丧失了作为开放论坛的中立性，进而压制了其他声音的表达空间。这一原则是学术自由和思想多样性的制度保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智识不容忍&lt;/strong&gt;：指学术环境中针对思想观点的排斥现象，区别于针对种族、性别的歧视。作者指出这种不容忍表现为取消文化、言论审查和政治站队压力，它在大学中不断蔓延，根本上背离了大学作为理性辩论场所的传统使命。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://news.stanford.edu/stories/2017/02/the-threat-from-within"&gt;John Etchemendy: The threat from within&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;John Etchemendy&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2017年2月&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>全球文科教育面临的困境与挑战</title><link>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025-p1/liberal-arts-decline-global-education/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/henrinotes-2025-p1/liberal-arts-decline-global-education/</guid><description>&lt;h1 id="全球文科教育面临的困境与挑战"&gt;全球文科教育面临的困境与挑战&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文以哈佛大学取消30门文科课程为切入点，深入剖析全球文科教育面临的倒闭潮现象。文章通过哈佛大学、英国肯特大学、西弗吉尼亚大学等具体案例，展现文科专业在全球范围内的衰退趋势。同时从经济因素、社会观念转变、高校自身调整三个维度分析文科衰退的根本原因，并探讨文科在培养批判性思维、创造力方面的独特价值与当前面临的边缘化困境。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章以哈佛大学大三学生安吉丽娜发现选修课从课表中消失的事件为引子，揭示了一个全球性的教育现象：文科专业正面临前所未有的倒闭潮。哈佛大学在2024年秋季取消了至少30门课程，涉及20多个系，大多是文科专业的小班研讨课。这一事件并非孤例，而是全球文科教育困境的缩影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球范围内，文科教育的衰退呈现出明显的趋势。经济合作与发展组织的报告显示，过去十年人文学科的入学人数在大多数成员国都在下降。美国整体人文学科入学人数十年间下降了17%，哈佛大学人文学科学生比例从15.5%降至12.5%，而工程与应用科学学院学生比例则从15.2%升至22.1%。英国肯特大学逐步淘汰包括艺术史、人类学、哲学等6个学科领域的课程，澳大利亚政府则通过调整学费政策，引导学生选择市场需求较大的专业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文科衰退的原因是多方面的。经济与就业因素是主要驱动力，纽约联邦储备银行的报告显示，薪资靠前的普遍为STEM学科。社会观念的转变也起到重要作用，Z世代在经济环境和社会评价体系的影响下，更倾向于选择务实的理工科专业。高校自身也面临财政压力和教育优势结构优化的需求，不得不削减跟不上时代的文科专业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管学界批评对文科的边缘化忽略了它在培养批判性思维、创造力和文化理解力方面的独特价值，但在快速数字化的社会中，人文学科变得越发边缘化，陷入难以自证意义的尴尬境地。剑桥大学博士生的研究项目成为公众嘲笑的对象，正是这一困境的典型体现。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文科倒闭潮&lt;/strong&gt;：指全球范围内高校削减文科专业和课程的普遍现象。这一现象表现为高校取消文科课程、裁撤文科教职、减少文科招生名额等。哈佛大学取消30门课程、西弗吉尼亚大学削减28个专业、肯特大学淘汰6个学科领域，都是这一趋势的具体体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEM导向与就业市场驱动&lt;/strong&gt;：科学、技术、工程、数学等STEM学科因就业前景好、薪资高而受到学生和高校的青睐。纽约联邦储备银行数据显示薪资靠前的普遍为STEM学科，澳大利亚政府更是通过调整学费政策，提高人文学科学费，下调就业导向学科的学费，直接引导学生选择市场需求较大的专业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文科的独特价值与边缘化困境&lt;/strong&gt;：文科在培养批判性思维、创造力和文化理解力方面具有不可替代的价值，但在快速数字化和经济导向的社会中，这些价值难以被量化和证明，导致文科陷入边缘化困境。文科面临的核心挑战是如何在实用主义主导的教育体系中自证意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高校财政压力与教育结构优化&lt;/strong&gt;：新冠疫情导致的财政压力使高校优先削减文科等&amp;quot;边缘学科&amp;quot;以节省开支。同时，高校也在进行教育优势的结构性优化，淘汰跟不上时代的专业，拥抱更具竞争优势的领域。西弗吉尼亚大学为应对预算缺口削减28个专业和143个教职，就是典型的财政驱动案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Z世代的务实倾向&lt;/strong&gt;：年轻一代在经济环境和社会评价体系的影响下，降低了对文科的期待，更倾向于选择能够带来明确经济回报的理工科专业。这种代际价值观的转变加速了文科教育的衰退，也影响了年轻人对专业选择和生活态度的判断。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1NQcpy9x0h4hbqPVuIsBGg"&gt;文科倒闭潮，来了&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>