<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>技能开发 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%8A%80%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%8F%91/</link><description>Recent content in 技能开发 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%8A%80%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%8F%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>创建自定义技能</title><link>https://linguista.cn/courses/agent-skills-with-anthropic/06.-creating-custom-skills/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/courses/agent-skills-with-anthropic/06.-creating-custom-skills/</guid><description>&lt;h1 id="创建自定义技能"&gt;创建自定义技能&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本课程深入讲解Claude技能(Skills)的结构规范与创建最佳实践，包括YAML前置元数据要求、技能主体编写准则、可选目录组织方式。通过两个实战案例（生成练习题技能和时间序列分析技能）演示如何构建生产级技能，并介绍使用skill-creator工具评估技能质量的方法，最后探讨技能测试与验证策略。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="要点"&gt;要点&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;技能结构与规范&lt;/strong&gt;：每个技能必需包含SKILL.md文件，带有名称和描述的YAML前置元数据，名称需使用小写字母、数字和连字符，描述应明确说明技能功能及触发条件&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;编写最佳实践&lt;/strong&gt;：提供逐步指令、指定边缘情况、保持500行以内、使用正斜杠路径、明确工作流顺序；根据任务性质选择自由度（最佳实践宜低自由度，创意输出可高自由度）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;可选目录组织&lt;/strong&gt;：scripts存放可执行代码，references存放文档参考，assets存放模板和资源文件，采用渐进式披露策略按需加载以优化token使用&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;实战案例分析&lt;/strong&gt;：生成练习题技能演示如何引用外部模板处理不同输出格式（Markdown/LaTeX/PDF）；时间序列分析技能展示确定性工作流设计，通过Python脚本实现可视化和诊断&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;评估与测试&lt;/strong&gt;：使用skill-creator技能和并行子智能体评估技能质量，建立类似单元测试的验证框架，确保输入输出、工作流顺序和跨模型兼容性&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;视频信息：&lt;a href="https://learn.deeplearning.ai/courses/agent-skills-with-anthropic/lesson/txwyf5/creating-custom-skills"&gt;Creating Custom Skills&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="中文翻译"&gt;中文翻译&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们现在将仔细研究技能（Skills）是如何构建的，以及创建技能的最佳实践。然后，我们将把你学到的知识应用到两个例子中。一个是根据讲义创建练习题，另一个是分析时间序列数据的特征。我们开始吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这节课中，我们将重点关注一下技能的结构，以及与之相关的一些最佳实践。然后我们将看看我们制作的两个技能，看看它们通过技能创建器（Skill Creator）运行时表现如何，看看它们在某些最佳实践方面的表现。复习一下，我们制作的每一项技能都有一个必需的 SKILL.md 文件，其中包含一些 YAML Frontmatter（前置元数据），该元数据要求包含名称和描述。在底层的 SKILL.md 中，我们拥有技能的内容，然后是对脚本或任何额外文本文件、必要资源的引用，这些资源仅在必要时才会被加载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们看看关于名称和描述的一些最佳实践时，你可以想象这是任务关键型的。你的名称和描述不仅是 Claude 分析你的技能做什么的方式，也是 Claude 检测何时使用该特定技能的方式。所以对于名称，字符数有限制，描述也是如此。我们简要提到过，名称必须包含小写字母、数字和连字符，一般来说，技能的名称要坚持使用动词加 ing 的形式。对于描述，你不仅要描述它做什么，还要描述何时使用它。如果有特定的关键字会导致智能体触发此技能，请确保利用好这些关键字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了你拥有的必需字段外，智能体技能规范还允许使用可选字段。这可能是许可证、兼容性以及元数据中的任意键值对。这里需要注意的重要一点是，虽然智能体技能有一个标准，但你可能会遇到一些技能，有些是由 Anthropic 构建的，有些是其他人构建的，它们并不完全遵循这个规范。技能正处于积极开发中，技能规范也是如此，因为我们跨许多不同的模型提供商和许多不同的智能体工具生态系统开展工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们开始越过 YAML Frontmatter 进入技能的底层主体时，我们对技能的格式没有底层限制。但是，当你考虑构建可预测的工作流时，你要确保有分步说明。正如我们在其他技能中看到的那样，特别是技能创建器技能，重要的是要指定边缘情况、分步说明，如果有理由跳过某个步骤，要非常清楚原因。一般来说，将其保持在 500 行以内是最佳实践，因为我们总是可以在必要时引用外部文件、资源和脚本。一般来说，清晰简洁是有价值的，使用正斜杠是任务关键型的，即使在 Windows 上也是如此。确保技能在许多不同的环境中工作很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你考虑创建技能时，你要稍微考虑一下你想给该技能多少自由度。我们应该允许通用的方法和通用的方向，还是应该专注于特定的顺序？你可以想象，为了遵循最佳实践，我们可能希望自由度较低，但对于更具创造性的输出，如多种颜色、多种风格、多种字体，我们可以允许那种高自由度。当我们开始考虑具有多个技能的更复杂的工作流时，将事情分解为连续的步骤总是比拥有一个试图做所有事情的非常非常大的技能更有价值。这些系统可以处理 100 多个技能。重要的是要确保它们的命名恰当，不令人困惑，并且可以遵循可预测的模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在规范中，有空间容纳可选目录。正如我们在许多不同的技能中看到的那样，有用于脚本、参考资料和资源的子文件夹。你的脚本包括任何需要读取和执行的代码。你还要确保你有错误处理和清晰的文档。我们的参考资料包含额外的文档或参考文件。一般来说，如果参考文件很长，指示技能读取整个参考文件通常很有价值。最后，我们有底层资源。这些可以包括输出模板、图像、徽标、数据文件、架构等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，这些目录、脚本、参考资料和资源都遵循智能体技能的标准。但你可能会遇到相当多尚未遵循该特定标准的不同技能。该标准正在迅速发展，技能也在迅速发展。因此展望未来，我们期望创建的技能遵循此标准。但你可能会遇到一些具有不同文件夹名称和不同约定的技能。现在我们对最佳实践、可选目录以及如何编写生产级技能有了很好的了解，让我们来看看我们创建的两个技能示例，逐步了解它们，然后通过 skill-creator 运行它们以分析最佳实践，并讨论评估这些技能以确保我们为生产做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在在 VS Code 中。在这里我们要深入研究两个自定义技能。第一个是生成练习题的技能。如果我们看看这个技能，我们可以看到描述是根据讲义生成教育练习题以测试理解能力。你可以想象你是一名老师或讲师，你想为输入和输出提供特定的格式，并且你想生成全面的问题来测试理解能力。让我们逐步了解这个技能。首先，我们支持的输入格式。我们指定使用哪些特定的库，并指定要提取什么文本。然后我们接着是我们的问题结构。同样，我们要非常具体，所以我们要指定生成这些问题的确切顺序。从判断题开始，一直到现实应用题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于每一个问题，我们在下面都有子指南。我们可以看到，这个技能的代码不超过 500 行。但如果它需要变得越来越大，我们总是可以在必要时包含底层文件以供引用。当我们看看其中一些例子时，对于判断题，甚至是编码问题等等。我们可以看到这里，我们非常明确地规定了这些特定问题的范围、结构和所需的输出。当我们更深入地研究该输出格式时，我们指定它取决于用户的请求。而且我们实际上是在引用 assets 文件夹内的模板，而不是直接给出每种输出的直接示例。如果我们要处理 LaTeX 或 Markdown，我们要确切指定我们要它看起来像什么样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，对于 Markdown，这就是判断题可能的样子。对于 LaTeX，这就是我们的判断题和示例在我们进行过程中的样子。如果你发现自己需要某种特定的输出格式，与其把所有内容都放在 SKILL.md 中，不如在一个外部资源或文件中引用它。请记住，这些文件、这些模板仅在必要时才会被加载。所以我们可以通过仅加载我们需要的数据格式的特定文件，在 token 和上下文窗口方面做到极其高效。如果我们需要外部资源、特定领域的示例，我们也可以链接到它，就像我们在这里的 references 文件夹中所做的那样。我们倾向于逐步披露（Progressive Disclosure）的概念，只加载绝对必要的内容，并且仅在需要时引用外部文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要看的第二个技能是一个分析时间序列数据的技能。我们将提供一个 CSV 文件，我们希望在预测很多不同的事情之前了解其特征。这里需要注意的重要一点是，当我们通过这个特定技能时，我们要有一个非常特定的确定性工作流。我们利用几个不同的 Python 脚本来执行该特定操作。首先，我们有一个 Python 脚本用于可视化我们要处理的数据。绘制时间序列图、直方图、滚动统计数据、箱线图等等。为了处理自相关，我们也有可以绘制的图。分解也是如此。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>