<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jeff Dean on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/jeff-dean/</link><description>Recent content in Jeff Dean on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/jeff-dean/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jeff Dean与Sanjay Ghemawat谷歌背后的编程传奇</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/jeff-dean-sanjay-ghemawat-google-legends/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/jeff-dean-sanjay-ghemawat-google-legends/</guid><description>&lt;h1 id="jeff-dean与sanjay-ghemawat谷歌背后的编程传奇"&gt;Jeff Dean与Sanjay Ghemawat谷歌背后的编程传奇&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文讲述了谷歌两位传奇工程师Jeff Dean和Sanjay Ghemawat的合作故事，包括他们在2000年谷歌面临核心系统故障时如何共用一台电脑解决危机，以及他们后来主导开发的MapReduce、TensorFlow等重要项目。文章揭示了他们如同一个大脑两个半球般的默契合作方式，以及他们作为谷歌唯二Level 11工程师的独特地位。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章以《纽约客》特稿为背景，介绍了Jeff Dean和Sanjay Ghemawat这两位在谷歌技术发展史上举足轻重的传奇人物。故事始于2000年谷歌面临的危机时刻，当时核心搜索系统出现故障，搜索结果停滞五个月，而与雅虎的合作又要求谷歌将索引结果提升十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个危急关头，Jeff和Sanjay在谷歌的作战室里共用一台电脑工作。Sanjay负责键盘操作，Jeff则在一旁实时纠正错误，他们通过这种独特的方式发现了存储芯片损坏的硬件故障，并通过编写代码来补偿硬件问题，最终完成了新的索引系统。这次合作奠定了他们长期默契配合的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还详细介绍了谷歌从斯坦福大学代码到可扩展系统的演进过程，以及Jeff和Sanjay如何主导系统的重写和优化。他们开发了MapReduce框架，使分布式计算变得简单易用，任何程序员都可以像使用一台行星大小的计算机一样运行数据中心的机器。此外，Jeff还主导了TensorFlow的设计，推动了人工智能领域的发展。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共用电脑编程模式&lt;/strong&gt;：Jeff和Sanjay最独特的工作方式是共用一台电脑编程，Sanjay操作键盘，Jeff在一旁纠正错误。这种看似低效的方式实际上体现了他们极高的默契度，如同一个大脑的两个半球在协同工作，能够在实时交流中快速发现和解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Google Senior Fellowship&lt;/strong&gt;：谷歌工程师等级制度从Level 1到Level 11，其中Level 11是Google Senior Fellow，是谷歌工程师的最高等级。Jeff和Sanjay是谷歌唯二的Level 11工程师，这体现了他们对谷歌技术发展的卓越贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MapReduce分布式计算框架&lt;/strong&gt;：由Jeff和Sanjay开发的MapReduce框架解决了分布式计算的复杂性，使程序员可以轻松地在大量计算机上并行处理数据。这个框架不仅支撑了谷歌的大规模数据处理需求，也影响了整个大数据处理领域的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TensorFlow与AI发展&lt;/strong&gt;：Jeff主导设计的TensorFlow成为了深度学习领域最流行的开源框架之一，极大地推动了人工智能技术的发展和应用。这体现了他们从分布式系统到人工智能的技术演进轨迹。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/s-_Z_sM7WmyizVDtgW-UYQ"&gt;Jeff Dean的激荡人生我和Sanjay在同一台电脑上写代码&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;佚名&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未知&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>缔造谷歌庞大帝国的友谊</title><link>https://linguista.cn/rosetta/technology/the-friendship-that-built-google/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/technology/the-friendship-that-built-google/</guid><description>&lt;h1 id="缔造谷歌庞大帝国的友谊"&gt;缔造谷歌庞大帝国的友谊&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文讲述了谷歌两位顶尖工程师Jeff Dean和Sanjay Ghemawat长达数十年的合作友谊。他们通过在同一台电脑前共同编程的独特方式，解决了谷歌早期面临的索引崩溃、硬件故障和系统扩展等关键难题，重写了公司核心基础设施，推动谷歌从一家初创公司成长为互联网巨头。两人是谷歌仅有的十一级高级院士，被誉为公司一个大脑的两半。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结对编程（Pair Programming）&lt;/strong&gt;：两位程序员共用一台电脑协同开发的工作方式，Jeff Dean和Sanjay Ghemawat以此模式完成了谷歌多项核心系统的构建&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可扩展性（Scalability）&lt;/strong&gt;：系统应对规模增长的能力，谷歌早期代码无法支撑快速膨胀的网络索引，必须通过架构重写来实现扩展&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇宙射线比特翻转（Cosmic Ray Bit Flip）&lt;/strong&gt;：超新星爆炸产生的高能粒子击中芯片导致数据位从0变为1的罕见物理现象，在大规模廉价硬件集群中成为不可忽视的故障来源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌工程师等级体系（Google Engineering Levels）&lt;/strong&gt;：从一级IT支持到十一级高级院士的层级制度，反映了工程师的技术影响力和贡献规模&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分布式系统容错（Distributed System Fault Tolerance）&lt;/strong&gt;：在大规模计算集群中通过软件手段应对硬件故障，使系统在部件不断失效的情况下仍能稳定运行&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;通过在同一台电脑前共同编程，Jeff Dean 和 Sanjay Ghemawat 改变了公司乃至互联网的进程。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者：James Somers
2018年12月3日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://media.newyorker.com/photos/5c0040d75cc0c92d353cfc9c/master/w_2240,c_limit/181210_r33377.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jeff Dean 和 Sanjay Ghemawat 的插画&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;公司顶尖的程序员们如同一个大脑的两半。插画：David Plunkert&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2000年3月的一天，谷歌最优秀的六名工程师聚集在一个临时的作战室里。公司正面临前所未有的紧急状况。去年10月，其核心系统——负责抓取网页以建立“索引”的系统——停止了工作。尽管用户仍然可以在 google.com 上输入查询，但他们得到的结果是五个月前的旧数据。工程师们当时并未意识到，事情的风险远比他们想象的更大。谷歌的联合创始人拉里·佩奇（Larry Page）和谢尔盖·布林（Sergey Brin）正在谈判一项为雅虎（Yahoo）提供搜索引擎支持的交易，他们承诺交付一个比当时大十倍的索引——一个能够跟上万维网发展速度的索引，而万维网在去年规模已翻了一番。如果他们失败了，google.com 将继续停留在过去，雅虎的交易很可能泡汤，公司也将面临耗尽资金直至湮灭的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个靠近楼梯的会议室里，工程师们把门板架在锯木架上，摆好了电脑。克雷格·西尔弗斯坦（Craig Silverstein），一个身材瘦小、声音尖细的二十七岁年轻人，坐在靠远墙的位置。西尔弗斯坦是谷歌的第一位员工：他在公司办公室还在布林的客厅时就加入了，并亲自重写了大部分代码。经过四天四夜的奋战，他和一位名叫波格丹·科科塞尔（Bogdan Cocosel）的罗马尼亚系统工程师一无所获。“我们做的所有分析都毫无意义，”西尔弗斯坦回忆道。“一切都坏了，我们不知道为什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西尔弗斯坦几乎没有注意到他左后方桑杰·格玛沃特（Sanjay Ghemawat）的存在。桑杰是一位安静的三十三岁麻省理工学院毕业生，浓眉，鬓角已开始发灰。桑杰几个月前，也就是12月份才加入公司。他是跟随他的同事——一位名叫杰夫·迪恩（Jeff Dean）的高个子、精力充沛的三十一岁年轻人——从数字设备公司（Digital Equipment Corporation, DEC）过来的。杰夫比桑杰早十个月离开DEC。他们关系异常密切，并且喜欢一起写代码。在作战室里，杰夫把椅子滑到桑杰的桌旁，留下自己的空位。桑杰操作键盘，而杰夫则靠在他身边，像新闻主播耳边的制作人一样纠正和引导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰夫和桑杰开始仔细研究那个停滞的索引。他们发现有些词丢失了——搜索“mailbox”（邮箱）却没有任何结果——而另一些词则顺序混乱。几天来，他们一直在代码中寻找缺陷，沉浸在其逻辑中。逐段检查，一切似乎都没问题。他们找不到那个错误（bug）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员有时会将他们的软件概念化为一个层次结构，从顶层的用户界面，向下延伸到越来越基础的层面。深入到这个结构的底层，即软件与硬件交汇之处，意味着从柏拉图式的代码秩序转向其所依赖的电力和硅的元素世界。在作战室的第五天，杰夫和桑杰开始怀疑他们寻找的问题并非逻辑上的，而是物理上的。他们将混乱的索引文件转换为其最原始的表示形式：二进制代码。他们想看看他们的机器看到了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在桑杰的显示器上，出现了一列密集的1和0，每一行代表一个索引词。桑杰指着：一个本应是0的数字变成了1。当杰夫和桑杰把所有排序错误的词放在一起时，他们看到了一个模式——每个词都出现了同一种小故障。他们机器的内存芯片不知何故损坏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑杰看着杰夫。几个月来，谷歌经历的硬件故障越来越多。问题在于，随着谷歌的发展，其计算基础设施也在扩张。计算机硬件很少出故障，除非你拥有足够多的硬件——那时它就会一直出故障。电线磨损，硬盘崩溃，主板过热。许多机器从一开始就不能工作；有些会莫名其妙地变慢。奇怪的环境因素也开始起作用。当超新星爆炸时，冲击波会产生高能粒子并向四面八方散射；科学家认为，这些被称为宇宙射线的迷途粒子有极小的概率击中地球上的计算机芯片，将0翻转为1。世界上最稳健的计算机系统，如NASA、金融公司等，使用能够容忍单位比特翻转的特殊硬件。但谷歌，当时仍像初创公司一样运作，购买的是缺乏该功能的廉价计算机。公司已经到达了一个拐点。它的计算集群变得如此庞大，以至于即使是罕见的硬件故障也变得不可避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰夫和桑杰一起编写了代码来补偿那些出问题的机器。不久之后，新的索引完成了，作战室也解散了。西尔弗斯坦感到困惑。他是一个优秀的调试者；找到错误的关​​键在于探究问题的根源。杰夫和桑杰则探究得更深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三月份索引崩溃事件之前，谷歌的系统根植于其创始人在斯坦福大学读研究生时编写的代码。佩奇和布林并非专业的软件工程师。他们是进行搜索技术实验的学者。当他们的网络爬虫崩溃时，没有提供信息的诊断消息——只有一句“Whoa, horsey!”（喔唷，小马！）。早期员工将佩奇和布林编写的一个名为 BigFiles 的软件称为 BugFiles（充满错误的文件）。他们至关重要的索引代码需要数天才能完成，并且如果遇到问题，就必须从头开始。用硅谷的行话来说，谷歌当时不具备“可扩展性”（scalable）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们说我们“搜索网络”，但实际上并非如此；我们的搜索引擎遍历的是网络的索引——一张地图。当谷歌在1996年还叫BackRub时，它的地图小到可以装在佩奇宿舍里的电脑上。到了2000年3月，已经没有足够大的超级计算机来处理它了。谷歌能够跟上发展的唯一方法是购买消费级机器并将它们连接成一个集群。由于这些计算机一半的成本在于谷歌认为是垃圾的部件——软盘驱动器、金属机箱——公司会订购裸露的主板和硬盘，并将它们像三明治一样叠在一起。谷歌在加利福尼亚州圣克拉拉的一栋建筑里，将一千五百台这样的设备堆叠成六英尺高的塔架；由于硬件故障，只有一千二百台能工作。故障似乎随机发生，不断破坏系统。为了生存，谷歌必须将其计算机联合成一个无缝、有弹性的整体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰夫和桑杰并肩负责了这项工作。韦恩·罗辛（Wayne Rosing）曾在苹果公司参与麦金塔电脑前身的工作，于2000年11月加入谷歌，负责管理其百人工程师团队。“他们是领导者，”他说。他们每周工作九十个小时，编写代码，使得单个硬盘故障不会导致整个系统瘫痪。他们在爬取过程中添加了检查点，以便可以在中途重新启动。通过开发新的编码和压缩方案，他们有效地将系统容量翻了一番。他们是无情的优化者。当汽车转弯时，外侧轮子必须覆盖更多地面；同样，旋转硬盘的外边缘比内边缘移动得更快。谷歌已将最常访问的数据移到外部，以便数据位可以在读写头下更快地流动，但内部一半是空的；杰夫和桑杰利用这个空间存储了常见搜索查询的预处理数据。在2001年的四天里，他们证明了谷歌的索引可以使用快速的随机存取存储器（RAM）而不是相对较慢的硬盘来存储；这一发现重塑了公司的经济模式。佩奇和布林知道用户会涌向能够即时提供答案的服务。问题在于速度需要计算能力，而计算能力需要花钱。杰夫和桑杰用软件巧妙地解决了这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾伦·尤斯塔斯（Alan Eustace）在罗辛于2005年离开后成为工程团队的负责人。“要解决规模化问题，矛盾的是，你必须了解最微小的细节，”尤斯塔斯说。杰夫和桑杰在比特层面上理解计算机。杰夫曾分发过一份名为“每个程序员都应知道的延迟数字”的列表。事实上，这是一份几乎没有程序员知道的数字列表：L1缓存引用通常需要半纳秒，或者从内存中顺序读取一兆字节需要二百五十微秒。这些数字已深深烙印在杰夫和桑杰的大脑中。在他们帮助引领谷歌核心软件的几次重写过程中，系统的容量按数量级扩展。与此同时，在公司庞大的数据中心里，技术人员现在沿着蛇形路线行走，遵循软件生成的指令更换硬盘驱动器、电源和内存条。即使其部件磨损和失效，系统依然蓬勃发展。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>