<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>承担风险 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%89%BF%E6%8B%85%E9%A3%8E%E9%99%A9/</link><description>Recent content in 承担风险 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%89%BF%E6%8B%85%E9%A3%8E%E9%99%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>不要不要创业</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/notnot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/notnot/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/notnot/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/notnot.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/notnot.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/notnot.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="不要不要创业"&gt;不要不要创业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2007年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自2007年创业学校和伯克利CSUA的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在做Y Combinator已经足够长的时间，有了一些关于成功率的数据。我们的第一批，2005年夏天，有八家创业公司。在那八家中，现在看来至少有四家成功了。三家被收购：Reddit是两家公司合并的结果，Reddit和Infogami，还有一家我们不能谈论的被收购了。那批中的另一家是Loopt，做得非常好，如果他们愿意，大概十分钟内就可以被收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以大约两年前那个夏天的一半创始人，现在都富有了，至少按照他们的标准是这样。（当你变富时学到的一件事是，富有有很多层次。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不准备预测我们的成功率会保持在50%那么高。第一批可能是个异常。但我们应该能够优于经常被引用的（可能是编造的）10%的标准数字。我觉得瞄准25%是安全的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是失败的创始人似乎也没有那么糟糕的经历。在最初的八家创业公司中，三家现在可能已经死了。在两种情况下，创始人在夏天结束后只是去做其他事情了。我不认为他们被这次经历创伤了。最接近创伤性失败的是Kiko，其创始人继续为他们的创业公司工作了一整年，然后被Google Calendar压垮了。但他们最终很快乐。他们在eBay上以25万美元的价格出售了他们的软件。在偿还了天使投资者后，他们每人约有大约一年的薪水。[1]然后他们立即开始了一家新的、更令人兴奋的创业公司，Justin.TV。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这里有一个更引人注目的统计数据：那第一批中有0%的人有糟糕的经历。他们有起有落，像每家创业公司一样，但我不认为有人会用格子间的工作来交换。而且这个统计数据可能不是异常。无论我们的长期成功率最终如何，我认为希望得到常规工作的人的比例将保持在接近0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说最大的谜团是：为什么没有更多的人创业？如果几乎每个这样做的人都更喜欢它而不是常规工作，而且相当比例的人变得富有，为什么不是每个人都想做这件事？很多人认为我们在每个融资周期收到数千份申请。事实上，我们通常只收到几百份。为什么没有更多的人申请？虽然对于观察这个世界的人来说，创业公司似乎像疯狂一样涌现，但与拥有必要技能的人数相比，这个数字很小。绝大多数程序员仍然直接从大学到格子间，并留在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们似乎没有为自己的利益行事。这是怎么回事？嗯，我可以回答这个问题。由于Y Combinator在风险投资过程的最开始的位置，我们可能是世界上关于不确定是否想创业的人的心理学的专家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不确定没有什么错。如果你是一个正在考虑创业并犹豫不决的黑客，你是一个伟大传统的一部分。拉里和谢尔盖在开始Google之前似乎也有同样的感觉，杰里和杨致远在开始雅虎之前也是如此。事实上，我猜最成功的创业公司是由不确定的黑客而不是热血沸腾的商业人士创办的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们有一些证据支持这一点。几家我们资助的最成功的创业公司后来告诉我们，他们只是在最后一刻才决定申请。有些人在截止日期前几小时才决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处理不确定性的方法是将其分析为组成部分。大多数不愿意做某件事的人头脑中有大约八个不同的原因混在一起，他们自己也不知道哪些最大。有些是合理的，有些是虚假的，但除非你知道每个的相对比例，否则你不知道你的整体不确定性是主要合理还是主要虚假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我将列出人们不愿创业的所有组成部分，并解释哪些是真实的。然后潜在的创始人可以用它作为检查清单来检查自己的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我承认我的目标是增强你的自信。但这里有两点与通常的信心建设练习不同。一是我有诚实的动机。在信心建设行业的大多数人，当你买书或付费参加他们告诉你有多棒的研讨会时，他们已经实现了他们的目标。而如果我鼓励不应该创业的人创业，我让自己的生活更糟。如果我鼓励太多人申请Y Combinator，这只是意味着我有更多工作，因为我必须阅读所有申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一件将要不同的事情是我的方法。而不是积极的，我将是消极的。而不是告诉你&amp;quot;来吧，你能做到&amp;quot;，我将考虑你不这样做的所有原因，并说明为什么大多数（但不是全部）应该被忽略。我们将从每个人都有的那个开始。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;太年轻&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;很多人认为他们太年轻，不能创业。很多是对的。世界各地的中位数年龄约为27岁，所以可能有三分之一的人口可以真实地说他们太年轻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么年龄太年轻？我们对Y Combinator的目标之一是发现创业公司创始人的年龄下限。在我们看来，投资者在这方面似乎过于保守——他们想资助教授，而实际上他们应该资助研究生甚至本科生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们从推动这个边界中发现的主要事情不是边界在哪里，而是它有多模糊。外部界限可能低至16岁。我们不考虑18岁以下的人，因为比那更年轻的人不能合法签订合同。但我们迄今为止资助的最成功的创始人，Sam Altman，当时是19岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Sam Altman是一个离群的数据点。当他19岁时，他看起来好像有40岁的人在他里面。还有其他19岁的人内心是12岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对超过特定年龄的人有一个独特的词&amp;quot;成年人&amp;quot;是有原因的。有一个你跨越的门槛。它通常固定在21岁，但不同的人在非常不同的年龄跨越它。如果你已经跨越了这个门槛，无论你的年龄如何，你都足够老，可以创业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎么判断？成年人有几个测试。实际上，我在遇到Sam Altman后才意识到这些测试的存在。我注意到我感觉好像在和一个比我年长得多的人交谈。后来我想，我到底在衡量什么？是什么让他看起来更老？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年人使用的一个测试是你是否还有孩子般的逃避反应。当你还是个小孩子，被要求做困难的事情时，你可以哭并说&amp;quot;我做不到&amp;quot;，成年人可能会让你离开。作为一个孩子，你可以通过说&amp;quot;我只是个孩子&amp;quot;来按下一个神奇的按钮，让你摆脱大多数困难情况。而成年人，根据定义，不允许逃避。他们当然还会这样做，但当他们这样做时，会被无情地修剪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判断成年人的另一种方式是他们如何应对挑战。尚未成年的人往往以承认成年人优势的方式回应成年人的挑战。如果一个成年人的说&amp;quot;那是个愚蠢的想法&amp;quot;，孩子要么会夹着尾巴爬走，要么会反抗。但反抗和顺从一样都假定了 inferiority。对&amp;quot;那是个愚蠢的想法&amp;quot;的成年人回应只是看着对方的眼睛说&amp;quot;真的吗？你为什么这么想？&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，有很多成年人仍然以孩子般的方式应对挑战。你不常发现的是像成年人一样应对挑战的孩子。当你找到时，你找到了一个成年人，无论他们的年龄。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="2"&gt;
&lt;li&gt;太缺乏经验&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我曾经写过，创业公司创始人应该至少23岁，人们应该在创办自己的公司之前为另一家公司工作几年。我不再相信这一点，改变我想法的是我们资助的创业公司的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仍然认为23岁比21岁好。但是如果你21岁，获得经验的最好方法是创业。所以，矛盾的是，如果你太缺乏经验而不能创业，你应该做什么？创业。这是治愈缺乏经验比正常工作更有效的方法。事实上，获得正常工作实际上可能让你更不能创业，把你变成一个温顺的动物，认为他需要办公室来工作，需要产品经理告诉他写什么软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正让我相信这一点的是Kikos。他们一毕业就开始创业。他们的缺乏经验导致他们犯了很多错误。但是当我们资助他们的第二家创业公司时，一年后，他们变得极其强大。他们当然不是温顺的动物。如果他们那年在微软，甚至谷歌工作，他们不可能有这么多成长。他们仍然会是腼腆的初级程序员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以现在我建议人们一毕业就开始创业。没有比年轻时承担风险更好的时机了。当然，你可能会失败。但即使是失败也会让你比找工作更快达到最终目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说这些让我有点担心，因为实际上我们是在建议人们通过在我们的费用上失败来教育自己，但这是事实。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="3"&gt;
&lt;li&gt;不够坚定&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;作为创业公司创始人，你需要很多决心才能成功。这可能是成功最好的单一预测因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人可能不够坚定，无法成功。我很难确定地说，因为我如此坚定，无法想象那些不坚定的人头脑中在想什么。但我知道他们存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数黑客可能低估了他们的决心。我看到很多人在习惯了经营创业公司后变得更加坚定。我能想到我们资助的几个人，起初如果被200万美元收购会很高兴，但现在他们着眼于世界统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当拉里和谢尔盖自己对创业不确定时，你怎么判断你是否足够坚定？我在这里猜测，但我会说测试是你是否有足够的动力去从事自己的项目。虽然他们可能对是否想创业不确定，但拉里和谢尔盖似乎不是温顺的小研究助理，服从地做顾问们的吩咐。他们开始自己的项目。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>