<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>学生 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E5%AD%A6%E7%94%9F/</link><description>Recent content in 学生 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%AD%A6%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>学生创业指南</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mit/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/mit/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/mit.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/mit.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/mit.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="学生创业指南"&gt;学生创业指南&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文基于在麻省理工学院的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到最近，毕业生只有两个选择：找工作或读研究生。我认为第三种选择会越来越多：创办自己的创业公司。但这会有多普遍呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我确信默认的选择永远会是找工作，但创业公司很可能变得和读研究生一样普遍。在90年代晚期，我的教授朋友们常常抱怨他们招不到研究生，因为所有本科生都去创业公司工作了。如果这种情况再次出现，我不会感到惊讶，但有一个不同：这一次他们会创办自己的公司，而不是去为别人的公司工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最有抱负的学生现在会问：为什么要等到毕业？为什么不在大学期间就创业？事实上，为什么要上大学？为什么不直接创业？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年半前我做过一个演讲，我说雅虎、谷歌和微软创始人的平均年龄是24岁，如果研究生可以创业，为什么本科生不可以？我很高兴我把这表述为一个问题，因为现在我可以假装这不只是一个修辞问题。那时我无法想象为什么创业创始人应该有年龄下限。毕业是行政上的变化，不是生理上的。而且肯定有本科生在技术上和大多数研究生一样有能力。那么为什么本科生就不能像研究生一样能够创业呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在意识到毕业时确实有些变化：你失去了一个巨大的失败借口。无论你的生活多么复杂，你会发现其他人，包括你的家人和朋友，都会忽略所有细节，认为你在任何给定时间只有一个职业。如果你在大学并且有暑假编程工作，你仍然被认为是一个学生。而如果你毕业并找到一份编程工作，每个人会立即认为你是一个程序员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在校期间创业的问题在于有一个内置的逃生舱。如果你在大三和大四之间的夏天创业，对每个人来说这都像是一个暑假工作。所以如果它没有进展，没什么大不了的；你在秋天和其他所有大四学生一起回到学校；没有人认为你是一个失败者，因为你的职业是学生，而你在那个方面没有失败。而如果你在毕业后一年创业，只要你没有被研究生院录取，创业对每个人来说就是你的职业。你现在是一个创业公司创始人，所以你必须在这方面做得很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对几乎每个人来说，同辈的意见是最强大的动力——甚至比大多数创业公司创始人的名义目标，变得富有，还要强大。[1] 在每个资助周期开始一个月左右，我们有一个叫做原型日的活动，每个创业公司向其他公司展示他们到目前为止所做的事情。你可能认为他们不需要更多的动力。他们在为自己的酷新想法工作；他们有近期所需的资金；他们在玩一个只有两种结果的游戏：财富或失败。你认为这应该足够有动力了。然而，演示的前景使大多数人都疯狂地活动起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使你明确地为了变得富有而创业，你可能得到的钱在大多数时候看起来相当理论化。驱动你日常工作的是不想看起来很糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能无法改变这一点。即使你能，我也不认为你会想；一个真正、真正不关心同辈怎么想的人可能是反社会者。所以你最多能做到的是把这种力量当作风，相应地设置你的船。如果你知道你的同辈会把你推向某个方向，选择好的同辈，定位自己让他们把你推向你喜欢的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业改变了主导风向，那些确实有影响。创业是如此困难，即使是成功的那些也是险胜。无论一个创业公司现在飞得多高，它可能在起落架上有几片叶子，是那些在跑道尽头勉强掠过的树留下的。在如此接近的比赛中，反对你的力量的最小增加就足以让你跌入失败的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们刚开始创办Y Combinator时，我们鼓励人们还在大学时就开始创业。部分原因是Y Combinator开始时是一种夏季项目。我们保持了项目形式——我们每周一起吃晚饭被证明是个好主意——但我们现在决定官方立场应该是告诉人们等到毕业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是否意味着你不能在大学创业？完全不是。Loopt的联合创始人Sam Altman在我们资助他们时刚刚完成大二，而Loopt可能是我们迄今为止资助的所有创业公司中最有前途的一个。但Sam Altman是一个非常不寻常的人。在大约见到他三分钟后，我记得我想&amp;quot;啊，所以这就是比尔·盖茨19岁时一定有的样子。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在大学期间创业可以成功，为什么我们告诉人们不要这样做？原因和那个可能虚构的小提琴家一样，每当有人请他评判某人的演奏时，他总是说他们没有足够的天赋成为专业演奏家。作为音乐家成功需要决心和天赋，所以这个答案对每个人来说都是正确的建议。不确定的人相信它并放弃，而足够决心的人会想&amp;quot;去他的，不管怎样我都会成功。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们现在的官方政策只资助那些我们无法说服不去创业的本科生。坦率地说，如果你不确定，你应该等待。并不是说如果你现在不创业，所有创业机会都会消失。也许你正在研究的某个想法的窗口会关闭，但这不会是你最后一个想法。对于每个过时的想法，新的想法变得可行。从历史上看，创业机会只随时间增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那样的话，你可能会问，为什么不等待更久？为什么不先工作一段时间，或者去读研究生，然后再创业？事实上，这可能是个好主意。如果我必须挑选创业公司创始人的最佳时机，基于我们最兴奋看到申请的人，我说是可能是25岁左右。为什么？25岁左右的人比21岁的人有什么优势？为什么不是更老？25岁的人能做32岁的人不能做什么的事情？这些问题值得研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优势&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在大学后不久创业，按照现在的标准你会是一个年轻的创始人，所以你应该知道年轻创始人的相对优势是什么。它们不是你可能想的那些。作为一个年轻创始人，你的优势是：耐力、贫穷、无根性、同事和无知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耐力的重要性不应该令人惊讶。如果你听说过关于创业公司的任何事情，你可能听说过长时间工作。据我所知，这些是普遍的。我想不出任何成功的创业公司创始人是朝九晚五工作的。对于年轻的创始人来说，长时间工作尤其必要，因为他们可能不像后来那样高效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的第二个优势，贫穷，听起来可能不像一个优势，但它确实是一个巨大的优势。贫穷意味着你可以过得很便宜，这对创业公司至关重要。几乎每个失败的创业公司都是因为钱用完了而失败的。这样说有点误导，因为通常有其他潜在原因。但无论问题的来源是什么，低消耗率给你更多的机会从中恢复。由于大多数创业公司一开始会犯各种错误，从错误中恢复的空间是有价值的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数创业公司最终做的事情与他们计划的不同。成功找到可行的方法的方法是尝试那些不可行的方法。所以在创业公司中最糟糕的事情是有一个僵化的、预先确定的计划，然后开始花很多钱来实现它。最好便宜地运营，给你的想法时间来进化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的毕业生几乎可以靠极少的钱生活，这给了你比年长创始人的优势，因为软件创业公司的主要成本是人。有孩子和抵押贷款的人处于真正的劣势。这是我宁愿选择25岁的人而不是32岁的人的原因之一。32岁的人可能是更好的程序员，但可能也有昂贵得多的生活。而25岁的人有一些工作经验（稍后更多），但可以像本科生一样过得很便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们创办Viaweb时，Robert Morris和我分别是29岁和30岁，但幸运的是我们仍然像23岁的人一样生活。我们俩都几乎零资产。我本来很想有抵押贷款，因为那意味着我有房子。但回想起来，一无所有结果很方便。我没有被束缚，而且我习惯了过得很便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，比过便宜生活更重要的是想得便宜。Apple II如此流行的原因之一是它很便宜。电脑本身很便宜，而且它使用便宜的、现成的配件，比如用于数据存储的盒式磁带录音机和作为显示器的电视机。你知道为什么吗？因为Woz为自己设计这台电脑，他买不起更贵的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们从同样的现象中受益。我们的价格在当时是 daringly 低的。最高级的服务是每月300美元，比标准低一个数量级。回想起来这是个聪明的举动，但我们这么做不是因为聪明。每月300美元对我们来说看起来是很多钱。像苹果一样，我们创造了便宜的东西，因此受欢迎，仅仅因为我们很穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多创业公司都有这种形式：有人出现，以原来成本的十分之一或百分之一制造东西，现有的竞争者无法跟随，因为他们甚至不想思考这种可能性的世界。例如，传统的长途电话公司甚至不想思考VoIP。（但不管怎样，它正在到来。）贫穷在这场游戏中有帮助，因为你个人的偏见指向技术进化的同一方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无根性的优势与贫穷类似。年轻时你更容易移动——不仅因为你没有房子或很多财产，还因为你不太可能有认真的关系。这被证明是重要的，因为很多创业公司涉及某人搬家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，Kiko的创始人现在正在前往湾区的路上创办他们的下一个创业公司。对于他们想做的事情来说，这是更好的地方。他们很容易决定去，因为据我所知，他们中没有人有认真的女朋友，他们拥有的一切都可以装进一辆车里——或者更准确地说，要么能装进一辆车，要么足够破烂以至于不介意留下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们至少在波士顿。如果他们在内布拉斯加，像Evan Williams在他们那个年龄时一样，会怎么样？最近有人写文章说Y Combinator的缺点是你必须搬家才能参与。不可能有其他方式。我们与创始人进行的对话必须亲自进行。我们一次资助十几个创业公司，不可能同时在十几个地方。但即使我们能以某种方式神奇地让人们免于搬家，我们也不会。让人们留在内布拉斯加对创始人没有好处。不是创业中心的地方对创业公司是有毒的。你可以从间接证据中看出这一点。从休斯顿、芝加哥或迈阿密成功创业的人均数量来看，你可以知道在那里开始创业有多难。我不知道是什么抑制了这些城镇的所有创业公司——可能是一百个微妙的小事情——但一定有原因。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许这会改变。也许创业公司越来越便宜意味着它们可以在任何地方生存，而不仅仅是最有利的环境中。也许37signals是未来的模式。但也许不是。从历史上看，总有某些城镇是特定行业的中心，如果你不在其中之一，你就处于劣势。所以我猜测37signals是一个异常。我们在这里看到的是一个比&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;古老得多的模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许湾地区的人均创业公司比迈阿密多的原因仅仅是因为那里有更多的创始人类型的人。成功的创业公司几乎从来不是由一个人创办的。通常它们始于一次对话，其中有人提到某件事对一家公司来说是个好主意，他的朋友说，&amp;ldquo;是的，那是个好主意，让我们试试。&amp;ldquo;如果你缺少那个说&amp;quot;让我们试试&amp;quot;的第二个人，创业公司就不会发生。这是本科生有优势的另一个领域。他们周围有很多愿意这么说的人。在一所好大学里，你与许多其他有抱负和技术头脑的人聚集在一起——可能比你一生中任何时候都要集中。如果你的原子核释放出一个中子，它很可能会击中另一个原子核。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在Y Combinator问我们的首要问题是：我在哪里可以找到联合创始人？这是30岁开始创业的人的最大问题。他们在学校时认识很多好的联合创始人，但到了30岁，他们要么失去了联系，要么这些人被他们不想离开的工作束缚住了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>需要忘掉的一课</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lesson/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lesson/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/lesson/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/lesson.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/lesson.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/lesson.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="需要忘掉的一课"&gt;需要忘掉的一课&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在学校学到的最有害的东西，不是你在任何特定课程中学到的东西。而是学会如何获得好成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在大学时，一个特别认真的哲学研究生曾经告诉我，他从不关心在一门课中得到什么成绩，只关心从中学到了什么。这句话一直留在我脑海里，因为这是我唯一一次听到有人这么说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，就像大多数学生一样，对我所学东西的测量完全支配了我在大学的实际学习。我相当认真；我对上过的大多数课程都真正感兴趣，而且我很努力学习。然而，我学习最努力的时候是为考试而学习的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上，考试就像它们的名字所暗示的那样：对你课堂所学内容的测试。理论上，你不需要为一门课的考试做任何准备，就像你不需要为验血做准备一样。理论上，你通过上课、参加讲座、做阅读和/或作业来学习，之后的考试只是测量你学得有多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，正如阅读这篇文章的几乎每个人都会知道的，情况是如此不同，以至于听到这个关于课程和考试应该如何工作的解释就像听到一个意思已经完全改变的词的词源。实际上，&amp;ldquo;为考试而学习&amp;quot;这个短语几乎是多余的，因为那时才是真正学习的时候。勤奋和懒散的学生之间的区别在于前者努力学习考试，而后者不这样做。没有人在学期开始两周后就熬夜学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我是一个勤奋的学生，但我在学校做的几乎所有工作都是为了在某些事情上获得好成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对许多人来说，前一句话中有&amp;quot;尽管&amp;quot;这个词似乎很奇怪。我不是在陈述一个同义反复吗？勤奋学生不就是全优学生吗？这就是学习和成绩的混淆在多大程度上渗透了我们的文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果学习和成绩混为一谈，有那么糟糕吗？是的，很糟糕。直到大学毕业几十年后，当我运行Y Combinator时，我才意识到它有多糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我是学生时，我当然知道为考试学习和实际学习远非一回事。至少，你在考试前一天晚上塞进脑子的知识不会保留。但问题比这更糟。真正的问题是大多数考试远没有达到它们应该测量的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果考试真的是学习的测试，情况就不会那么糟糕。获得好成绩和学习会趋于一致，只是晚了一点。问题是给学生的大多数考试都非常容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;rdquo;。大多数获得好成绩的人都知道这一点，而且知道得太清楚，以至于他们甚至不再质疑这一点。当你意识到如果不这样做听起来多么天真时，你就会明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设你正在上一门中世纪历史的课程，期末考试即将来临。期末考试应该是对你中世纪历史知识的测试，对吧？所以如果现在和考试之间有几天时间，如果你想考试考得好，最好的利用时间方式肯定是阅读你能找到的关于中世纪历史的最好的书。然后你就会对此了解很多，并且在考试中表现很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，不，不，经验丰富的学生对自己说。如果你只是阅读关于中世纪历史的好书，你学到的大部分东西都不会出现在考试中。你想读的不是好书，而是这门课的讲义和指定阅读。而且即使大部分内容你也可以忽略，因为你只需要担心可能作为考试问题出现的那种东西。你在寻找明确定义的信息块。如果指定的阅读材料中有关于某个微妙点的有趣题外话，你可以安全地忽略它，因为那不是可能成为考试问题的那种东西。但如果教授告诉你1378年分裂有三个根本原因，或者黑死病有三个主要后果，你最好知道它们。而且它们是否确实是原因或后果并不重要。就这门课而言，它们就是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大学里，通常有旧考试的副本流传，这些进一步缩小了你必须学习的范围。除了了解这位教授问什么类型的问题外，你通常还会得到实际的考试题目。许多教授会重复使用它们。教一门课10年后，很难不这样做，至少是不经意地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些课程中，你的教授会有某种政治观点要表达，如果是这样，你也必须表达。这种需求因课程而异。在数学或硬科学或工程学课程中，很少需要这样做，但在光谱的另一端，有些课程不这样做你就无法获得好成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一门关于x的课程中获得好成绩与大量学习x是如此不同，以至于你必须选择其中一个，如果学生选择成绩，你不能责怪他们。每个人都用成绩来评判他们——研究生院、雇主、奖学金，甚至他们自己的父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢学习，我真的很享受我在大学里写的一些论文和程序。但是，我是否曾经在某个班级交了论文后，坐下来为好玩而再写一篇？当然没有。我还有其他课程要交。如果必须在学习和成绩之间做出选择，我选择了成绩。我来上大学不是为了做得不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何关心获得好成绩的人都必须玩这个游戏，否则他们会被那些这样做的人超越。在精英大学，这意味着几乎每个人，因为不关心获得好成绩的人可能一开始就不会在那里。结果是学生们竞争最大化学习和获得好成绩之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么考试这么糟糕？更准确地说，为什么它们如此容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;quot;？任何有经验的程序员都能回答这个问题。一个作者没有注意防止被黑客攻击的软件有多容易被黑客攻击？通常它就像漏勺一样多孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于任何由权威机构强加的测试，可被黑客攻击是默认设置。给你的考试如此一致地糟糕——如此一致地远离测量它们应该测量的东西——仅仅是因为创建它们的人没有做太多努力来防止它们被黑客攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果老师的考试可以被黑客攻击，你不能责怪他们。他们的工作是教学，而不是创建无法被黑客攻击的考试。真正的问题是成绩，或者更准确地说，是成绩被过度使用了。如果成绩只是老师告诉学生他们做对了什么做错了什么的一种方式，就像教练给运动员提建议一样，学生就不会被诱惑去黑客攻击考试。但不幸的是，过了某个年龄后，成绩不仅仅是建议。过了某个年龄，每当你在被教导时，你通常也在被评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用大学考试作为例子，但那些实际上是最不容易被黑客攻击的。大多数学生一生中参加的所有考试都至少同样糟糕，其中最引人注目的是让他们进入大学的考试。如果进入大学仅仅是让招生官像科学家测量物体质量一样测量你思维质量的问题，我们可以告诉青少年&amp;quot;多学习&amp;quot;然后就这样。你可以从这听起来有多不像高中来判断大学招生作为考试有多糟糕。实际上，雄心勃勃的孩子在高中必须做的那些怪异具体的事情与大学招生可被黑客攻击的程度成正比。你不关心的那些主要是记忆的课程，你必须参加的随机的&amp;quot;课外活动&amp;quot;以展示你&amp;quot;全面发展&amp;quot;，像国际象棋一样人为的标准化考试，你必须写的&amp;quot;论文&amp;quot;大概是想要达到某个非常特定的目标，但你没有被告诉是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了对孩子做的坏事外，这个考试在非常容易被黑客攻击的意义上也很糟糕。如此容易被黑客攻击，以至于整个产业都成长起来去黑客攻击它。这就是考试准备公司和招生顾问的明确目的，但这也是私立学校功能的重要部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这个特定的考试如此容易被黑客攻击？我想是因为它在测量什么。尽管流行的说法是进入好大学的方法是真正聪明，但精英大学的招生官既不是，也不声称只是在寻找那个。他们在寻找什么？他们在寻找不仅仅是聪明，而是在某种更一般意义上令人钦佩的人。这种更一般的令人钦佩的品质是如何测量的？招生官感觉它。换句话说，他们接受他们喜欢的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以大学招生测试的是你是否适合某些群体的品味。嗯，当然这样的考试会很容易被黑客攻击。而且因为它既非常容易被黑客攻击，又有（被认为的）很大利害关系，所以它被黑客攻击的程度无与伦比。这就是为什么它在如此长的时间里如此扭曲你的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难怪高中生经常感到疏离。他们生活的形状完全是人为的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但浪费你的时间不是教育系统对你做的最糟糕的事情。最糟糕的事情是它训练你获胜的方式是通过黑客攻击糟糕的测试。这是一个更微妙的问题，直到我看到它发生在其他人身上时我才认识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在Y Combinator开始建议创业创始人时，特别是年轻的创始人，我对他们总是似乎把事情弄得过于复杂的方式感到困惑。他们会问，你如何筹集资金？让风险投资家想投资你的技巧是什么？我会解释，让VC想投资你的最好方法是实际上成为一个好的投资。即使你能欺骗VC投资一个糟糕的创业公司，你也在欺骗自己。你在投资时间到同一个你要求他们投资钱的公司。如果这不是一个好投资，你为什么还要这样做？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，他们会说，然后停顿一下消化这个启示后，他们会问：什么使创业公司成为一个好的投资？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我会解释，使创业公司有前途的，不仅仅是在投资者眼中，而且实际上，是增长。理想情况下是收入，但如果不行，就是使用量。他们需要做的是获得大量用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人如何获得大量用户？他们对此有各种想法。他们需要做一个能给他们带来&amp;quot;曝光&amp;quot;的大型发布。他们需要有影响力的人谈论他们。他们甚至知道他们需要在星期二发布，因为那时能得到最多的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，我会解释，那不是获得大量用户的方法。你获得大量用户的方法是让产品真正优秀。然后人们不仅会使用它，还会向他们的朋友推荐，所以一旦你开始，你的增长将是指数级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一点上，我已经告诉了创始人一些你认为会完全显而易见的事情：他们应该通过做出好的产品来做出好的公司。然而，他们的反应就像许多物理学家第一次听到相对论时的反应一样：对其明显天才感到惊讶，同时怀疑如此奇怪的东西不可能正确。好的，他们会尽职地说。你能把我们介绍给某某有影响力的人吗？记住，我们想在星期二发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时创始人需要几年时间才能掌握这些简单的教训。不是因为他们懒惰或愚蠢。他们似乎对眼前的事情视而不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么，我问自己，他们总是把事情弄得如此复杂？然后有一天我意识到这不是一个修辞问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么创始人在答案就在眼前的情况下却用错误的方式把自己搞得一团糟？因为那是他们被训练去做的事情。他们的教育教会他们获胜的方式是黑客攻击测试。甚至没有人告诉他们他们正在被训练这样做。年轻的，最近的毕业生，从未面对过非人为的测试。他们认为世界就是这样工作的：当你面对任何类型的挑战时，你要做的第一件事就是弄清楚黑客攻击测试的技巧是什么。这就是为什么对话总是从如何筹集资金开始，因为那读起来像是测试。它出现在YC的结尾。它有数字 attached，更高的数字似乎更好。它一定是测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上肯定有大的部分，获胜的方式是通过黑客攻击测试。这种现象不限于学校。有些人，要么由于意识形态，要么由于无知，声称这对创业公司也是如此。但事实并非如此。事实上，关于创业公司最引人注目的事情之一是你通过简单地做好工作而获胜的程度。就像任何事情一样，有边缘情况，但总的来说，你通过获得用户而获胜，而用户关心的是产品是否做他们想要的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我花了这么长时间才理解为什么创始人把创业公司搞得过于复杂？因为我没有明确地意识到学校训练我们通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。不仅仅是他们，还有我！我也被训练去黑客攻击糟糕的测试，直到几十年后我才意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我活得好像意识到了这一点，但不知道为什么。例如，我避免为大公司工作。但如果你问为什么，我会说是因为它们虚假，或官僚。或者就是讨厌。我从未理解我对大公司的厌恶有多少是由于这样一个事实：你通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，测试无法被黑客攻击是吸引我进入创业公司的很大一部分原因。但同样，我没有明确地意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我实际上通过逐次逼近实现了可能有闭式解决方案的东西。我逐渐消除了我在黑客攻击糟糕测试方面的训练，而不知道我正在这样做。刚出校门的人能仅仅通过知道恶魔的名字并说消失就驱逐这个恶魔吗？这似乎值得尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅明确地谈论这种现象就可能使事情变得更好，因为它的大部分力量来自于我们想当然地认为它。在你注意到它之后，它似乎是房间里的大象，但这是一只伪装得相当好的大象。这种现象是如此古老，如此普遍。它只是疏忽的结果。没有人打算事情变成这样。这只是当你将学习与成绩、竞争和对不可被黑客攻击的天真假设结合在一起时发生的事情。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>