<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>观察 on Linguista</title>
    <link>http://localhost:1355/tags/%E8%A7%82%E5%AF%9F/</link>
    <description>Recent content in 观察 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1355/tags/%E8%A7%82%E5%AF%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>凯特在硅谷看到的</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/kate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/kate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/kate/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;凯特在硅谷看到的&#34;&gt;凯特在硅谷看到的&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯特·库尔托是设计Y Combinator办公室的建筑师。最近我们成功招募她在建筑项目不忙时帮助我们运营YC。虽然她从一开始就听说了很多关于YC的事情，但过去9个月是完全沉浸其中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在创业世界待了这么久，以至于它对我来说似乎很正常，所以我很好奇听到什么最让她惊讶。这是她的清单：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;有多少创业公司失败。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯特原则上知道创业公司风险很大，但她惊讶地看到失败的威胁是多么持续——不仅对于小鱼，甚至对于那些创始人来YC晚餐演讲的著名创业公司也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;创业公司的想法变化多大。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;像往常一样，到演示日时，大约一半的创业公司做的事情与他们开始时有显著不同。我们鼓励这样做。创办创业公司就像科学一样，你必须追随真理无论它导向哪里。在世界其他地方，人们不确定想要做什么不会开始事情，一旦开始，他们倾向于继续在初始路径上，即使它是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;创办创业公司需要多么少的钱。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;在凯特的世界里，一切都是物质的和昂贵的。你几乎无法用创办创业公司的成本翻新一个浴室。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;创始人多么顽强。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;那是她的原话。我同意她，但在她提到这一点之前，我从未意识到这种品质在世界其他大多数地方多么不被欣赏。在大多数组织中，称某人为顽强不会是赞美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这意味着什么，确切地说？它基本上是好斗的小形式。一个顽强的人设法同时既有威胁性又不失尊严。在我看来，这正是一个人在任何类型的工作中想要成为的样子。如果你没有威胁性，你可能没有在做任何新事情，而尊严只是一种装饰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;硅谷多么技术饱和。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;似乎这里的每个人都在这个行业。&amp;ldquo;这不完全是事实，但硅谷和其他地方有质的区别。你倾向于降低声音，因为旁边桌子的人很可能认识你正在谈论的一些人。我在波士顿从未有过这种感觉。好消息是，旁边桌子的人也有可能在某种程度上帮助你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;YC的演讲者在建议上如此一致。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，我也注意到了这一点。我总是担心演讲者会通过告诉我们创业公司的事情来让我们处于尴尬位置，但这很少发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我问她记得演讲者总是说的具体事情时，她提到：成功的方法是快速推出一些东西，倾听用户，然后迭代；创业公司需要韧性，因为它们总是情绪过山车；大多数风险投资家是羊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对演讲者多么一贯地倡导快速推出和迭代印象深刻。这是10年前的逆向建议，但现在显然是既定做法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;成功的创业公司创始人多么随意。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷大多数著名创始人是你在街上会忽略的人。不仅仅是他们不打扮。他们也没有投射任何权力光环。&amp;ldquo;他们不试图给任何人留下印象。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有趣的是，虽然凯特说她永远无法挑选出成功的创始人，但她能认出风险投资家，既通过他们的穿着方式，也通过他们的举止。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;对创始人来说有可以询问建议的人多么重要。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我发誓我没有提示这一点。）没有建议&amp;quot;他们会有点迷失。&amp;ldquo;幸运的是，有很多人帮助他们。YC内有帮助其他YC资助创业公司的强大传统。但我们没有发明这个想法：它只是现有硅谷文化的稍微浓缩形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;创业公司多么孤独的任务。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;建筑师不断地与他人面对面互动，而做技术创业公司，至少，需要长时间不间断的工作时间。&amp;ldquo;你可以在盒子里做。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过倒置这个清单，我们可以得到&amp;quot;正常&amp;quot;世界的肖像。它充满了人们彼此交谈很多，他们缓慢但和谐地在保守的、昂贵的项目上工作，这些项目的目的地预先决定，他们仔细调整自己的方式以反映他们在等级制度中的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这也是对过去的相当准确的描述。所以创业文化可能不仅仅以你期望任何亚文化不同的方式不同，而是一个领先指标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>散文的时代</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/essay/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/essay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/essay/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;散文的时代&#34;&gt;散文的时代&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还记得你在高中时必须写的散文吗？主题句，引言段，支持段落，结论。结论比如说，白鲸记中的亚哈是一个基督式的人物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唉。所以我将试图给出故事的另一面：散文真正是什么，以及如何写散文。或者至少，我是如何写散文的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;修正&#34;&gt;修正&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;真正的散文与学校里必须写的东西之间最明显的区别是，真正的散文不仅仅局限于英国文学。当然，学校应该教学生如何写作。但由于一系列历史偶然事件，写作教学与文学研究混在了一起。因此全国各地的学生都不是在写预算很少的棒球队如何与洋基队竞争，或者色彩在时尚中的作用，或者什么构成好的甜点，而是在写狄更斯作品中的象征主义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果写作被弄得无聊而无意义。谁在乎狄更斯作品中的象征主义？狄更斯本人会对关于色彩或棒球的散文更感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事情怎么会变成这样？要回答这个问题，我们必须回到将近一千年前。大约在1100年，欧洲在几个世纪的混乱后终于开始喘息，一旦他们有了好奇的奢侈，他们就重新发现了我们称之为&amp;quot;经典&amp;quot;的东西。效果就好像我们被来自另一个太阳系的生物访问过一样。这些早期文明如此复杂，以至于在接下来的几个世纪里，欧洲学者在几乎所有领域的主要工作都是吸收他们所知道的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个时期，研究古代文本获得了巨大的声望。这似乎是学者所做工作的本质。随着欧洲学术获得势头，它变得越来越不重要；到1350年，想要学习科学的人可以找到比亚里士多德时代更好的老师。[1] 但学校的变化比学术慢。在19世纪，研究古代文本仍然是课程的主干。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么问题的时机成熟了：如果研究古代文本是学术的合法领域，为什么不是现代文本？答案当然是，古典学术的最初存在理由是一种不需要对当代作者进行的智力考古学。但出于明显的原因，没有人想给出那个答案。考古工作基本完成，这意味着研究古典的人如果不是在浪费时间，至少是在处理次要问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是现代文学研究开始了。起初有很大的阻力。第一批英国文学课程似乎是由较新的学院提供的，特别是美国的学院。达特茅斯学院、佛蒙特大学、阿默斯特学院和伦敦大学学院在1820年代教授英国文学。但哈佛直到1876年才有英国文学教授，牛津直到1885年才有。（牛津在设立英国文学教授职位之前就有了中文教授。）[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;打破平衡的，至少在美国，似乎是教授不仅应该教书还应该做研究的想法。这个想法（连同博士学位、系，以及整个现代大学的概念）在19世纪末从德国进口。从1876年在约翰霍普金斯大学开始，新模式迅速传播。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写作是受害者之一。学院长期以来一直教授英语写作。但你如何对写作进行研究？教数学的教授可以被要求做原创数学，教历史的教授可以被要求写关于历史的学术文章，但教修辞学或写作的教授呢？他们应该研究什么？最接近的似乎是英国文学。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此在19世纪末，写作教学被英语教授继承。这有两个缺点：(a) 文学专家本人不一定是好作家，就像艺术史学家不一定是好画家一样，(b) 写作的题目现在往往是文学，因为那是教授感兴趣的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;高中模仿大学。我们痛苦的高中经历是在1892年播下的种子，当时全国教育协会&amp;quot;正式建议将文学和写作在高中课程中统一。&amp;quot;[4] 3R中的写作部分后来变成了英语，产生了奇怪的后果，即高中生现在必须写关于英国文学的文章——在不知不觉中，模仿几十年前英语教授在期刊上发表的任何东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这对学生来说似乎是无意义的练习，也就不足为奇了，因为我们现在离真正的工作有三步之遥：学生在模仿英语教授，英语教授在模仿古典学者，而古典学者仅仅是传统的继承者，这个传统源自700年前迷人且迫切需要的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;无需辩护&#34;&gt;无需辩护&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;真正的散文与学校让你写的东西之间的另一个大区别是，真正的散文不会采取一个立场然后为它辩护。这个原则，就像我们应该写关于文学的想法一样，结果是一个早已被遗忘的起源的知识遗留物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们常常错误地认为中世纪的大学大多是神学院。实际上它们更像法学院。至少在我们的传统中，律师是倡导者，被训练来为争论的任何一方辩护，并尽可能为那个立场辩护。无论是原因还是结果，这种精神弥漫在早期大学中。修辞学研究，即有说服力地争论的艺术，占本科课程的三分之一。[5] 讲座后最常见的讨论形式是辩论。这至少名义上保存在我们今天的论文答辩中：大多数人把论文和 dissertation 这两个词当作可以互换的，但最初，至少论文是采取的立场，而 dissertation 是为它辩护的论点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在法律纠纷中辩护可能是必要的邪恶，但这不是获得真理的最佳方式，我想律师会第一个承认。不仅仅是你这样会错过微妙之处。真正的问题是你不能改变问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而这个原则被内置在他们在高中教你写的东西的 very 结构中。主题句是你的论点，预先选择，支持段落是你在冲突中打击的 blows，而结论——呃，结论是什么？我在高中时从来不确定。似乎我们应该只是用足够不同的词语重述我们在第一段说的话，以至于没有人能分辨出来。何必呢？但当你理解了这种&amp;quot;散文&amp;quot;的起源，你就能看到结论来自哪里。这是对陪审团的 concluding remarks。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的写作应该有说服力，当然，但它应该有说服力是因为你得到了正确的答案，而不是因为你做得很好。当我把散文的草稿给朋友时，我想知道两件事：哪些部分让他们感到无聊，哪些似乎没有说服力。无聊的部分通常可以通过删减来修复。但我不会试图通过更聪明地争论来修复没有说服力的部分。我需要讨论这个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至少我一定把某件事解释得很糟糕。在这种情况下，在谈话过程中我将被迫想出一个更清晰的解释，我可以直接把它纳入散文中。我常常也不得不说的话。但目的从来不是 per se 有说服力。随着读者变得更聪明，有说服力和真实变得相同，所以如果我能说服聪明的读者，我一定接近真理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;试图说服的写作可能是一种有效的（或至少不可避免的）形式，但称之为散文在历史上是不准确的。散文是别的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;尝试&#34;&gt;尝试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;要理解真正的散文是什么，我们必须再次回到历史，虽然这次不那么远。回到米歇尔·德·蒙田，他在1580年出版了一本他称之为&amp;quot;essais&amp;quot;的书。他做的事情与律师做的事情完全不同，差异体现在名称中。Essayer 是法语动词，意思是&amp;quot;尝试&amp;quot;，而 essai 是一次尝试。散文是你写来试图弄清楚某事的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弄清楚什么？你还不知道。所以你不能以论点开始，因为你没有，可能永远不会有一个。散文不以陈述开始，而是以问题开始。在真正的散文中，你不采取立场并辩护。你注意到一扇半开的门，你打开它走进去看看里面是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想做的只是弄清楚事情，为什么要写任何东西呢？为什么不只是坐着思考？嗯，这正是蒙田的伟大发现。表达想法有助于形成它们。事实上，帮助这个词太弱了。我散文中最终出现的大部分内容只有当我坐下来写它们时才想到。这就是为什么我写它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在学校写的东西，理论上，你只是在向读者解释自己。在真正的散文中，你为自己写作。你在大声思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但不太一样。就像邀请人们来迫使你清理公寓一样，写别人会读的东西迫使你思考得好。所以有听众确实很重要。我只为自己写的东西不好。它们往往会 peter out。当我遇到困难时，我发现我以几个模糊的问题结束，然后 drift off 去喝杯茶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多已发表的散文以同样的方式 peter out。特别是新闻杂志 staff writers 写的那种。外部作家倾向于提供辩护立场的社论，这种社论直线走向激动人心（且预先注定）的结论。但 staff writers 感觉有义务写一些&amp;quot;平衡&amp;quot;的东西。因为他们为流行杂志写作，他们从最具放射性争议的问题开始，然后——因为他们为流行杂志写作——他们接着惊恐地退缩。堕胎，支持还是反对？这个团体说一件事。那个团体说另一件事。有一件事是确定的：问题是一个复杂的。（但不要生我们的气。我们没有得出任何结论。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;河流&#34;&gt;河流&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题还不够。散文必须提供答案。当然，它们并不总是如此。有时你从一个有希望的问题开始，却一无所获。但那些你不会发表。那些就像得到不确定结果的实验。你发表的散文应该告诉读者一些他还不知道的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但你告诉他的事情不重要，只要有趣。我有时被指责为 meandering。在辩护立场的写作中，这将是一个缺陷。在那里你不关心真理。你已经知道你要去哪里，你想直接去那里，blustering 通过障碍物，hand-waving 你走过沼泽地的方式。但这不是你在散文中试图做的。散文应该是寻找真理。如果它不 meander 就会令人怀疑。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
