<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>网络创业公司 on Linguage</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%88%9B%E4%B8%9A%E5%85%AC%E5%8F%B8/</link>
    <description>Recent content in 网络创业公司 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%88%9B%E4%B8%9A%E5%85%AC%E5%8F%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>网络创业公司的未来</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/webstartups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/webstartups/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/webstartups/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;网络创业公司的未来&#34;&gt;网络创业公司的未来&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源于2007年10月在FOWA的主题演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在有一些有趣的事情正在发生。创业公司正在经历与技术变得更便宜时相同的转变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在技术中一遍又一遍地看到这种模式。最初有一些非常昂贵且少量制造的设备。然后有人发现了如何廉价制造它们；更多的被制造出来；结果它们可以以新的方式使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;计算机是一个熟悉的例子。当我还是个孩子的时候，计算机是大型、昂贵的机器，一次制造一台。现在它们是商品。现在我们可以将计算机塞进所有东西里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种模式非常古老。经济史上大多数转折点都是它的实例。它在1850年发生在钢铁上，在1780年发生在动力上。它在13世纪发生在布匹制造上，产生了后来带来文艺复兴的财富。农业本身也是这种模式的一个实例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在创业公司不仅生产这种模式，这种模式也正在发生在创业公司身上。启动网络创业公司如此便宜，以至于更多的将被启动。如果这种模式成立，那应该会导致戏剧性的变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-大量创业公司&#34;&gt;1. 大量创业公司&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我对网络创业公司未来的第一个预测相当简单：将会有很多。当启动创业公司很昂贵时，你必须得到投资者的许可才能这样做。现在唯一的门槛是勇气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;甚至这个门槛也在降低，因为人们看着其他人冒险并生存下来。在我们资助的最近一批创业公司中，我们有几位创始人说他们之前想过申请，但不确定并找到了工作。只是在听到做过这件事的朋友的报告后，他们才决定自己尝试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;启动创业公司很难，但朝九晚五的工作也很难，而且在某些方面是一种更糟糕的困难。在创业公司你有很多担忧，但你没有那种在大公司时生命正在飞逝的感觉。另外在创业公司你可以赚更多钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着创业公司有效的消息传播，这个数字可能会增长到现在看起来令人惊讶的地步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在认为在公司工作很正常，但这只是最肤浅的历史表象。仅仅两三代人前，现在所谓的工业化国家的大多数人靠农业为生。所以虽然提议大量人改变他们的谋生方式可能看起来令人惊讶，但如果他们不这样做会更令人惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-标准化&#34;&gt;2. 标准化&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当技术使某种东西 dramatically 变便宜时，标准化总是随之而来。当你大量制造东西时，你倾向于标准化一切不需要改变的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Y Combinator我们仍然只有四个人，所以我们试图标准化一切。我们可以雇用员工，但我们想被迫弄清楚如何扩大投资规模。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们经常告诉创业公司快速发布一个最小版本，然后让用户的需求决定下一步做什么。本质上，让市场设计产品。我们自己也是这样做的。我们认为我们正在开发的处理大量创业公司的技术就像软件。有时它确实是软件，比如Hacker News和我们的申请系统。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们一直在标准化的最重要的东西之一是投资条款。到现在为止投资条款都是个别协商的。这对创始人来说是个问题，因为它使筹集资金需要更长的时间并在法律费用上花费更多。所以我们不仅对我们做的每笔交易使用相同的文书工作，我们还委托了通用的天使文书工作，我们资助的所有创业公司都可以在未来几轮中使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些投资者仍然想要炮制自己的交易条款。A轮融资，你筹集一百万美元或更多，在可预见的未来将是定制交易。但我认为天使轮将开始主要用标准化协议完成。一个想要在协议中插入一堆复杂条款的天使可能不是你想要的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-对收购的新态度&#34;&gt;3. 对收购的新态度&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我看到开始标准化的另一件事是收购。随着创业公司数量的增加，大公司将开始开发标准化的程序，使收购几乎不比雇用某人更多工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌在这方面是领导者，就像在技术的许多领域一样。他们收购了很多创业公司——比大多数人意识到的多，因为他们只宣布其中的一小部分。作为谷歌，他们正在弄清楚如何高效地做这件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们解决的一个问题是如何思考收购。对于大多数公司来说，收购仍然带有某种不足的污名。公司这样做是因为他们不得不这样做，但通常有一种感觉他们不应该不得不这样做——他们自己的程序员应该能够构建他们需要的一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌的例子应该治愈世界其他地方的这个想法。谷歌拥有比任何公开技术公司都好得多的程序员。如果他们做收购没有问题，其他人应该更没有问题。无论谷歌做多少，微软应该做十倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌做收购没有问题的一个原因是他们亲身知道他们能通过这种方式获得的人才质量。Larry和Sergey只有在周游搜索引擎试图出售他们的想法但找不到接受者之后才创办了谷歌。他们曾是走进大公司的人，所以他们知道谁可能坐在会议桌对面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4-可能的风险策略&#34;&gt;4. 可能的风险策略&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险总是与回报成比例的。获得真正巨大回报的方法是做看起来疯狂的事情，比如在1998年创办一个新的搜索引擎，或者拒绝十亿美元的收购要约。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在风险投资中一直是个问题。创始人和投资者对风险有不同的态度。知道风险平均与回报成比例，投资者喜欢风险策略，而创始人，他们的样本量不够大，不在乎平均上什么是真的，往往更加保守。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果创业公司容易启动，这种冲突就消失了，因为创始人可以在更年轻的时候启动它们，那时承担更多风险是合理的，并且可以在他们的职业生涯中启动更多的创业公司。当创始人可以做很多创业公司时，他们可以开始像投资者一样以投资组合优化的方式看待世界。这意味着创造的财富总量可以更大，因为策略可以更有风险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;5-更年轻更极客的创始人&#34;&gt;5. 更年轻、更极客的创始人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果创业公司变成便宜的商品，更多的人将能够拥有它们，就像微处理器使计算机便宜后更多的人可以拥有计算机一样。特别是，比以前更年轻和技术更强的创始人将能够启动创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在启动创业公司成本很高的时候，你必须说服投资者让你做。而且这需要与实际做创业公司非常不同的技能。如果投资者是完美的判断者，两者将需要完全相同的技能。但不幸的是，大多数投资者都是糟糕的判断者。我知道是因为我看到了幕后筹集资金需要多少工作，一个行业中所需的销售量总是与买家的判断成反比。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，如果创业公司变得更便宜启动，有另一种方式来说服投资者。不是带着商业计划去找风险投资家并试图说服他们资助它，你可以用我们或你叔叔的几万美元种子钱启动一个产品，然后带着一个工作的公司而不是一个计划去找他们。那时你不必显得圆滑和自信，你只需把他们指向Alexa。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种说服投资者的方式更适合黑客，他们进入技术部分是因为他们觉得其他领域需要的不真实程度让他们不舒服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;6-创业中心将持续存在&#34;&gt;6. 创业中心将持续存在&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果启动创业公司变得便宜，似乎意味着像硅谷这样的创业中心的结束。如果你启动创业公司需要的只是房租钱，你应该能够在任何地方做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在某种程度上是正确的，在某种程度上是错误的。你现在确实可以在任何地方启动创业公司。但你必须用创业公司做的不仅仅是启动它。你必须让它成功。而这在创业中心更可能发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对这个问题思考了很多，在我看来，网络创业公司越来越便宜将如果有的话会增加创业中心的重要性。创业中心的价值，像任何商业中心的中心一样，在于某种非常古老的东西：面对面会议。在不久的将来没有任何技术可以取代沿着大学大道行走并遇到一个朋友，他告诉你如何修复困扰你整个周末的错误，或者访问街对面朋友的创业公司并最终与他们的一个投资者交谈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是否在创业中心的问题就像是否接受外部投资的问题。问题不是你是否需要它，而是它是否带来任何优势。因为任何带来优势的东西，如果你的竞争对手做了而你没有，就会给他们带来比你更大的优势。所以如果你听到有人说&amp;quot;我们不需要在硅谷&amp;quot;，&amp;ldquo;需要&amp;quot;这个词的使用是他们甚至没有正确思考这个问题的标志。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然创业中心像以往一样强大的磁铁，但启动创业公司越来越便宜意味着它们吸引的粒子变得越来越轻。现在的创业公司可以只是一对22岁的家伙。这样的公司可以比拥有10个人、其中一半有孩子的公司容易移动得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们知道因为我们让人们为Y Combinator搬家，这似乎不是问题。能够面对面工作三个月的优势超过了搬家的不便。问问任何做过这件事的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子阶段创业公司的流动性意味着种子投资是全国性的业务。我们收到的最常见的电子邮件之一是人们询问我们是否能帮助他们建立Y Combinator的本地克隆。但这根本行不通。种子投资不是区域性的，就像大型研究大学不是一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;种子投资不仅是全国性的，还是国际性的？有趣的问题。有迹象表明它可能是。我们有一连串来自美国以外的创始人，他们往往做得特别好，因为他们都是如此决心成功以至于愿意搬到另一个国家来实现它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司越具有流动性，启动新的硅谷就越困难。如果创业公司是流动的，最好的本地人才会去真正的硅谷，他们在本地能得到的只会是那些没有精力搬家的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一句，这不是一个民族主义的想法。是城市在竞争，不是国家。亚特兰大和慕尼黑一样完蛋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;7-需要更好的判断&#34;&gt;7. 需要更好的判断&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果创业公司的数量急剧增加，那么那些工作就是判断它们的人将必须在这方面做得更好。我特别想到的是投资者和收购者。我们现在每年收到大约1000份申请。如果我们收到10，000份怎么办？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这实际上是一个令人担忧的想法。但我们会想出某种答案。我们必须。这可能涉及编写一些软件，但幸运的是我们可以做到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;收购者也必须更擅长挑选赢家。他们通常比投资者做得更好，因为他们挑选得更晚，当有更多表现可以衡量时。但即使在最先进的收购者那里，识别要收购的公司也极其临时，完成收购通常涉及大量不必要的摩擦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为收购者最终可能会有首席收购官，他们将识别好的收购并促成交易发生。目前这两个功能是分开的。有前途的新创业公司通常由开发人员发现。如果有足够强大的人想要购买它们，交易就移交给公司发展人员进行谈判。如果两者结合在一个由具有技术背景和一些他们想要完成的事情愿景的人领导的组中会更好。也许未来大公司将既有负责内部开发技术的工程副总裁，也有负责从外部引进技术的CAO。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前，大公司内部没有人会因为以2亿美元收购一家创业公司而惹上麻烦，而他们本可以早以2000万美元收购。应该开始有人为此惹上麻烦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;8-大学将改变&#34;&gt;8. 大学将改变&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果最好的黑客在大学毕业后创办自己的公司而不是找工作，那将改变大学里发生的事情。这些变化大多会朝着更好的方向发展。我认为大学的体验被之后你将被潜在雇主评判的期望以一种不好的方式扭曲了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
