<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思维 on Linguage</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4/</link>
    <description>Recent content in 思维 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>从众主义</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/conformism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/conformism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/conformism/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;从众主义&#34;&gt;从众主义&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;从众主义的四个象限&#34;&gt;从众主义的四个象限&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有揭示性的人物分类方法之一是根据人们从众的程度和攻击性。想象一个笛卡尔坐标系，其水平轴从左到右是从众思维到独立思维，垂直轴从下到上是从被动到攻击性。产生的四个象限定义了四种类型的人。从左上开始逆时针方向：攻击性从众思维、被动从众思维、被动独立思维和攻击性独立思维。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为在大多数社会中你会发现所有四种类型，人们落入哪个象限更多地取决于他们自己的个性，而不是他们社会中普遍的信仰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小孩子为这两个观点提供了一些最好的证据。任何上过小学的人都见过这四种类型，而学校规则如此任意这一事实是强有力的证据，证明人们落入哪个象限更多地取决于他们自己，而不是规则。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;左上象限的孩子，即攻击性从众思维的孩子，是告密者。他们不仅认为规则必须遵守，而且认为不遵守规则的人必须受到惩罚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;左下象限的孩子，即被动从众思维的孩子，是绵羊。他们小心地遵守规则，但当其他孩子违反规则时，他们的冲动是担心那些孩子会受到惩罚，而不是确保他们会被惩罚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;右下象限的孩子，即被动独立思维的孩子，是爱幻想的孩子。他们不太关心规则，可能甚至不完全确定规则是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;右上象限的孩子，即攻击性独立思维的孩子，是淘气的孩子。当他们看到规则时，他们的第一冲动是质疑它。仅仅被告知要做什么就会使他们倾向于做相反的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，在衡量从众主义时，你必须说明是相对于什么，这随着孩子年龄的增长而变化。对较小的孩子来说，这是成年人制定的规则。但随着孩子年龄的增长，规则的来源变成他们的同龄人。因此，一群以同样方式违反学校规则的青少年并不是独立思维的；恰恰相反。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在成年期，我们可以通过他们独特的叫声来识别这四种类型，就像你可以识别四种鸟类一样。攻击性从众思维的叫声是&amp;quot;粉碎&amp;lt;外群体&amp;gt;！&amp;quot;（在变量后面看到感叹号相当令人担忧，但这就是攻击性从众思维的整个问题。）被动从众思维的叫声是&amp;quot;邻居会怎么想？&amp;ldquo;被动独立思维的叫声是&amp;quot;各人自扫门前雪&amp;rdquo;。攻击性独立思维的叫声是&amp;quot;然而它确实在动&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这四种类型并不同样常见。被动的人比攻击性的人多，而从众思维的人比独立思维的人多得多。因此被动从众思维是最大的群体，而攻击性独立思维是最小的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于一个人的象限更多地取决于一个人的个性而不是规则的性质，即使他们在完全不同的社会中长大，大多数人也会占据相同的象限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;普林斯顿教授罗伯特·乔治最近写道：&amp;ldquo;我有时问学生，如果他们是白人并在废除奴隶制前生活在南方，他们对奴隶制的立场会是什么。猜猜看？他们都会是废奴主义者！他们都会勇敢地反对奴隶制，并为反对奴隶制而不懈努力。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他太礼貌了，没有明说，但当然他们不会。事实上，我们的默认假设不仅应该是他的学生在平均意义上会像当时的人们一样表现，而且应该是现在攻击性从众思维的人在当时也会是攻击性从众思维的。换句话说，他们不仅不会反对奴隶制，而且会是奴隶制最坚定的捍卫者之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我承认我有偏见，但在我看来，攻击性从众思维的人对世界上不成比例的麻烦负有责任，而且我们自启蒙运动以来发展起来的许多习俗都是为了保护我们其他人免受他们的伤害。特别是，异端概念的废除以及用自由辩论各种不同想法的原则来替代，即使是那些目前被认为不可接受的想法，对于那些尝试看看它们是否有效的人也没有任何惩罚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，为什么独立思维的人需要被保护？因为他们拥有所有的新想法。例如，要成为一个成功的科学家，仅仅正确是不够的。你必须在其他人都错的时候正确。从众思维的人做不到这一点。出于类似的原因，所有成功的创业公司CEO不仅仅是独立思维的，而且是攻击性的。因此，社会只有在拥有习俗来遏制从众思维的情况下才能繁荣，这并非巧合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在过去的几年里，我们许多人注意到保护自由探究的习俗已经被削弱。有些人说我们反应过度——它们没有被削弱很多，或者它们被削弱是为了更大的利益。后者我立即处理。当从众思维的人占据上风时，他们总是说这是为了更大的利益。只是每次碰巧是一个不同的、不兼容的更大利益。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于前一种担忧，即独立思维的人过于敏感，自由探究没有被关闭那么多，除非你自己是独立思维的，否则你无法判断这一点。除非你有那些边缘的想法，否则你不知道有多少想法空间被砍掉，而只有独立思维的人才有那些边缘的想法。正因为如此，他们对人们可以自由探索想法的程度的变化非常敏感。他们是这个煤矿里的金丝雀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从众思维的人像往常一样说，他们不想关闭所有想法的讨论，只是坏的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你会认为仅仅从这句话就可以明显看出他们在玩一个多么危险的游戏。但我会详细说明。为什么我们需要能够讨论即使是&amp;quot;坏&amp;quot;的想法有两个原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，任何决定禁止哪些想法的过程都一定会犯错误。尤其是因为没有聪明人想要承担那种工作，所以最终由愚蠢的人来做。当一个过程犯很多错误时，你需要留下错误的空间。在这种情况下，这意味着你需要禁止比你想要的更少的想法。但这对于攻击性从众思维的人来说很难做到，部分是因为他们喜欢看到人们受到惩罚，从他们小时候开始就是这样，部分是因为他们相互竞争。正统的执行者不允许存在一个模糊的想法，因为这给了其他执行者在道德纯洁部门胜过他们的机会，甚至可能将执行者转向他们自己。因此，我们没有得到我们需要的错误空间，而是得到了相反的东西：一场逐底竞争，任何似乎可以被禁止的想法最终都被禁止。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;禁止讨论想法之所以危险的第二个原因是想法之间的关系比看起来更密切。这意味着如果你限制某些话题的讨论，它不仅影响那些话题。限制会传播回任何在禁止话题中有含义的话题。这不是边缘情况。最好的想法正是这样做的：它们在远离其起源的领域中有影响。在一个有些想法被禁止的世界里有想法就像在一个角落有雷区的足球场上踢足球。你不是玩你本来会玩的游戏，而是在一个不同形状的场地上玩。即使在安全的场地上，你也玩一个更加压抑的游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在过去，独立思维的人保护自己的方式是聚集在少数地方——首先在法院，后来在大学——在那里他们可以在一定程度上制定自己的规则。人们在那里与想法工作的地方倾向于有保护自由探究的习俗，出于同样的原因，晶圆厂有强大的空气过滤器，或录音室有良好的隔音。至少在过去的几个世纪里，当攻击性从众思维的人无论出于什么原因横行时，大学是最安全的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，这次可能不会奏效，由于不幸的事实，最新一波的不宽容始于大学。它始于1980年代中期，到2000年似乎已经平息，但随着社交媒体的到来，它最近再次爆发。不幸的是，这似乎是硅谷的一个乌龙球。尽管运行硅谷的人几乎都是独立思维的，但他们给了攻击性从众思维的人一个他们只能梦想的工具。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，也许大学内自由探究精神的下降既是独立思维人离开的症状，也是原因。50年前会成为教授的人现在有其他选择。现在他们可以成为量化分析师或创办创业公司。在这两个领域取得成功都必须是独立思维的。如果这些人当了教授，他们会为学术自由提出更强烈的抵抗。因此，独立思维人逃离衰落的大学的图景过于悲观。也许大学正在衰落，因为许多人已经离开了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管我花了很多时间思考这种情况，我无法预测结果如何。一些大学能否扭转当前趋势并保持独立思维人想要聚集的地方？或者独立思维人会逐渐放弃它们？如果发生了这种情况，我非常担心我们可能会失去什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我长期来看是有希望的。独立思维人善于保护自己。如果现有机构受到损害，他们会创建新的机构。这可能需要一些想象力。但想象力毕竟是他们的专长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我当然意识到，如果人们的个性在任何两个方向上变化，你可以用它们作为轴，并将产生的四个象限称为个性类型。所以我真正声称的是轴是正交的，并且两个方向都有显著变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 攻击性从众思维的人不对世界上所有的麻烦负责。另一个大麻烦的来源是通过吸引他们来获得权力的有魅力的领导者类型。当这样的领导者出现时，他们变得更加危险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 当我运营Y Combinator时，我从不担心写冒犯从众思维人的东西。如果YC是一家饼干公司，我会面临艰难的道德选择。从众思维的人也吃饼干。但他们不创办成功的创业公司。所以我阻止他们申请YC的唯一效果是节省我们阅读申请的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 在一个领域取得了进展：谈论被禁止想法的惩罚比过去轻。被杀害的危险很小，至少在较富裕的国家。攻击性从众思维的人基本上对让人们被解雇感到满意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 许多教授是独立思维的——特别是在数学、硬科学和工程学中，你必须这样才能成功。但学生更能代表一般人口，因此主要是从众思维的。所以当教授和学生发生冲突时，这不仅仅是代际之间的冲突，也是不同类型人之间的冲突。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、Nicholas Christakis、Patrick Collison、Sam Gichuru、Jessica Livingston、Patrick McKenzie、Geoff Ralston和Harj Taggar阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;相关&#34;&gt;相关&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;德语翻译&#xA;韩语翻译&#xA;塞尔维亚语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>你脑海中最主要的想法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/top/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/top/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/top/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;你脑海中最主要的想法&#34;&gt;你脑海中最主要的想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近意识到，早晨洗澡时思考的东西比我想象的更重要。我知道那是产生想法的好时机。现在我要进一步说：对于任何你洗澡时不会思考的事情，你都很难真正做好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每个解决过难题的人可能都熟悉这种现象：努力思考想要弄明白某件事，失败了，然后在做其他事情时突然看到了答案。有一种思考是你不需要努力就去做的。我越来越确信，这种思考方式不仅对解决难题有帮助，而且是必要的。棘手的部分是，你只能间接地控制它。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为大多数人在任何特定时间都有一个最主要的想法。那就是当他们被允许自由漂移时思绪会漂向的想法。而这个想法往往会获得这种思考的所有好处，而其他想法则被剥夺了。这意味着让错误的想法成为你脑海中的主要想法是一场灾难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我明白这一点的是，我有两个很长的时期，有一个我不希望成为主要想法的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我注意到创业公司在开始融资时完成的任务要少得多，但直到我们自己融资时我才明白为什么。问题不在于与投资者会面所花费的实际时间。问题在于，一旦你开始融资，融资就成为你脑海中的主要想法。那就是你早晨洗澡时会思考的事情。这意味着其他问题都不是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我运行Viaweb时，我讨厌融资，但我忘记了为什么我如此讨厌它。当我们为Y Combinator融资时，我想起来了。金钱问题特别容易成为你脑海中的主要想法。原因是它们必须如此。很难获得金钱。这不是那种默认会发生的事情。除非你让它成为你洗澡时思考的事情，否则它不会发生。然后你在其他宁愿做的事情上就进展甚微。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我听到从事教授工作的朋友有类似的抱怨。现在的教授似乎已经成了专业筹款人，顺便做一点研究。也许是时候解决这个问题了。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这件事给我如此强烈冲击的原因是，在之前的10年里，我大部分时间都能思考我想思考的事情。所以当我不能时的对比很鲜明。但我不认为这个问题只有我有，因为我看到的几乎每个创业公司在开始融资时都会陷入停顿——或者在与收购者交谈时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不能直接控制你的思绪漂向哪里。如果你在控制它们，它们就不是在漂移。但你可以通过控制让自己陷入的情境来间接地控制它们。这对我是个教训：小心你让什么变得对你至关重要。努力让自己陷入最紧迫的问题是你想要思考的情境中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，你没有完全的控制权。紧急情况可能会把其他想法推出你的脑海。但除了紧急情况，你对什么成为你脑海中的主要想法有很大的间接控制权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现有两种想法特别值得避免——它们就像尼罗河鲈鱼一样推出更有趣的想法。我已经提到过一种：关于金钱的想法。获得金钱几乎就定义了是一个注意力陷阱。另一个是争议。这些也以错误的方式引人入胜：它们具有与真正有趣的想法相同的魔术贴形状，但没有实质内容。所以如果你想完成真正的工作，就要避免争议。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就连牛顿也陷入了这种陷阱。1672年发表他的色彩理论后，他发现自己多年来被争议分散了注意力，最终得出结论，唯一的解决方案是停止发表：我发现自己成了哲学的奴隶，但如果我能摆脱莱纳斯先生的事情，我将坚决地永远告别它，除非我为自己的私满足所做的事情，或者留待我身后发表。因为我看到一个人必须要么决心不发表任何新东西，要么成为捍卫它的奴隶。[4] 列日大学的莱纳斯和他的学生是那些更顽固的批评者之一。牛顿的传记作者韦斯特福尔似乎觉得他反应过度：回想一下，在他写作的时候，牛顿的&amp;quot;奴役&amp;quot;包括在一年内给列日写了五封回信，总共十四页印刷页。我对牛顿更有同情心。问题不在于这14页，而在于这个愚蠢的争议不断地被重新引入作为一个渴望思考其他事情的心灵中的主要想法所带来的痛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;转过另一边脸被证明有自私的好处。伤害你的人伤害你两次：第一次是伤害本身，第二次是事后花时间思考它。如果你学会忽视伤害，你至少可以避免第二次伤害。我发现我可以通过告诉自己：这不值得占据我头脑中的空间，从而在某种程度上避免思考人们对我的恶意行为。我总是很高兴发现自己忘记了争议的细节，因为那意味着我没有在思考它们。我的妻子认为我比她更宽容，但我的动机纯粹是自私的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑很多人不确定在任何特定时间他们脑海中的主要想法是什么。我经常对此判断错误。我倾向于认为它是我希望成为主要想法的想法，而不是实际上的那个。但弄清楚这一点很容易：洗个澡就是了。你的思绪不断回到什么话题？如果这不是你想要思考的，你可能想要改变一些事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 毫无疑问，这种思考类型已经有名字了，但我称之为&amp;quot;环境思考&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 在我们的情况下这一点特别明显，因为我们筹集的两笔资金都不困难，但在这两种情况下，过程都拖了几个月。转移大量资金从来不是人们会随意对待的事情。所需的注意力随金额增加——可能不是线性的，但绝对是单调的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 推论：避免成为管理者，否则你的工作将 consist 处理金钱和争议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 致奥尔登堡的信，引自韦斯特福尔，理查德，《艾萨克·牛顿的生活》，第107页。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、帕特里克·克里森、杰西卡·利文斯顿和罗伯特·莫里斯阅读草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>散文领域的形态</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/field/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/field/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/field/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;散文领域的形态&#34;&gt;散文领域的形态&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2025年6月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文必须告诉人们一些他们还不知道的事情。但人们不知道某件事有三种不同的原因，这产生了三种非常不同的散文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们不知道某件事的一个原因是如果这件事不重要。这并不意味着它会成为一篇糟糕的散文。例如，你可能会写一篇关于特定车型的好散文。读者会从中学到一些东西。这会丰富他们对世界的认识。对少数读者来说，这甚至可能引发某种顿悟。但除非这是一辆非常不寻常的汽车，否则对每个人来说并不是必须了解的。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果某件事不重要，那么&amp;quot;为什么人们不知道它&amp;quot;这个问题就没有答案。不知道随机的事实是默认状态。但如果你要写重要的事情，你必须问为什么你的读者还不知道它们。是因为他们聪明但缺乏经验，还是因为他们迟钝？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以读者可能还不知道你告诉他们的事情的三个原因是：(a) 它不重要，(b) 他们迟钝，或 (c) 他们缺乏经验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我做这个分类的目的是要说明以下事实，如果我一开始就提出这个事实可能显得有争议，但现在应该很明显了。如果你为聪明的人写重要的事情，你就是在为年轻人写作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者更准确地说，那是你最有影响力的地方。无论你说什么，对你来说都应该至少有些新意，无论你多大年纪。否则就不是散文了，因为散文是你为了弄清楚某件事而写的东西。但无论你弄清楚什么，对年轻读者来说可能比你更令人惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;惊讶有一个连续谱。在一个极端，你读到的东西可以改变你的整个思维方式。《自私的基因》对我就是这样。就像突然看到一个模糊图像的另一种解释：你可以把基因而不是生物体当作主角，当你这样做时，进化就变得更容易理解了。在另一个极端，写作只是把读者已经在想的事情——或者他们以为自己在想的事情——用文字表达出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;散文的影响力是它改变读者思维的程度乘以主题的重要性。但很难在这两方面都做得很好。很难对重要主题有大的新想法。所以在实践中有一个权衡：你可以在中等重要的事情上极大地改变读者的思维，或者在非常重要的事情上稍微改变它。但对于年轻读者，权衡会发生变化。有更多空间来改变他们的思维，所以写重要事情有更大的回报。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种权衡不是有意识的，至少对我来说不是。它更像是一种作家工作的引力场。但每个散文家都在其中工作，无论他们是否意识到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你陈述这一点，这似乎很明显，但我花了很长时间才理解。我知道我想为聪明的人写重要的事情。我凭经验注意到我似乎在为年轻人写作。但我花了几年时间才理解后者是前者的自动结果。事实上，我只是在写这篇散文时才真正弄明白这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我知道了，我应该改变什么吗？我不这么认为。事实上，看到作家工作领域的形态让我想起我不是在优化其中的回报。我不是在试图惊讶任何特定年龄的读者；我在试图惊讶我自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我通常决定写什么的方式是跟随好奇心。我注意到一些新事物并深入研究它。改变那可能是个错误。但看到散文领域的形态让我开始思考。什么会惊讶年轻读者？人们倾向于晚学到哪些重要事情？有趣的问题。我应该思考一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 不过，写一篇关于不重要主题的真正好散文很难，因为真正好的散文家不可避免地会把主题引入更深的水域。E.B.怀特可以写一篇关于如何煮土豆的散文，结果充满了永恒的智慧。在这种情况下，当然它就不是关于如何煮土豆了；那只是起点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢杰西卡·利文斯顿和迈克尔·尼尔森阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
