<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>经济 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E/</link><description>Recent content in 经济 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>一场本地革命？</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/revolution/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/revolution/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/revolution/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/revolution.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/revolution.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/revolution.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="一场本地革命"&gt;一场本地革命？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近我意识到我脑中一直有两个想法，如果结合起来会爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个是创业公司可能代表一个新的经济阶段，规模相当于工业革命。我不确定这一点，但似乎有相当大的可能性是真实的。作为创业公司的创始人或早期员工，人们的生产力要高得多——想象一下，如果拉里和谢尔盖去一家大公司工作，他们的成就会有多少减少——而那种规模的改进可以改变社会习俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个想法是创业公司是一种在某些专门从事它的地方繁荣的企业类型——硅谷专门从事创业公司，就像洛杉矶专门从事电影，或纽约专门从事金融一样。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果两个都是真的呢？如果创业公司既是一个新的经济阶段，又是一种只在某些中心繁荣的企业类型呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是这样，这场革命将是特别革命性的。所有以前的革命都传播了。农业、城市和工业化都广泛传播。如果创业公司最终像电影业一样，只有少数几个中心和一个主导中心，那将产生新颖的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经有迹象表明创业公司可能不会特别广泛传播。创业公司的传播似乎比工业革命的传播慢得多，尽管现在的通信速度快得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在博尔顿与瓦特成立后的几十年内，蒸汽机散布在北欧和北美各地。工业化有一段时间没有传播到这些地区以外。它只传播到有强大中产阶级的地方——即私人公民可以发财而不被没收的国家。否则，投资工厂就不值得了。但在有强大中产阶级的国家，工业技术很容易扎根。单个矿山或工厂主可以决定安装蒸汽机，几年内他可能会找到当地的人来为他制造一个。所以蒸汽机传播很快。而且它们传播广泛，因为矿山和工厂的位置是由河流、港口和原材料来源等特征决定的。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司似乎不那么容易传播，部分是因为它们更多是社会的而不是技术的现象，部分是因为它们不与地理相关。单个欧洲制造商可以进口工业技术，它们会工作得很好。但这似乎对创业公司不太有效：你需要一个专业知识的社区，就像你在电影业中一样。[3] 此外，没有相同的力量推动创业公司传播。一旦铁路或电网被发明，每个地区都必须拥有它们。没有铁路或电力的地区是一个丰富的潜在市场。但这对创业公司来说不是真的。不需要法国的微软或德国的谷歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府可能决定他们想在当地鼓励创业公司，但政府政策不能像真正的需求那样将它们召唤出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切将如何发展？如果我现在必须预测，我会说创业公司会传播，但非常缓慢，因为它们的传播将不是由政府政策（不会起作用）或市场需求（不存在）驱动的，而是在它发生的程度上，由迄今为止导致创业文化传播的相同随机因素驱动。而这种随机因素将越来越被现有创业中心的吸引力所压倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硅谷之所以在那里，是因为威廉·肖克利想搬回他长大的帕洛阿尔托，被他吸引到西部与他一起工作的专家们非常喜欢那里而留了下来。西雅图作为科技中心的地位很大程度上归功于同样的原因：盖茨和艾伦想回家。否则，阿尔伯克基可能会在排名中拥有西雅图的位置。波士顿是一个科技中心，因为它是美国乃至世界的知识之都。如果电池风险投资公司没有拒绝Facebook，波士顿现在在创业雷达屏幕上会大得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当然，Facebook在硅谷而不是波士顿获得资助并非巧合。硅谷比波士顿有更多更大胆的投资者，甚至本科生都知道这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿的例子说明了在这个游戏的后期建立一个新的创业中心的困难。如果你想通过重现现有创业中心发生的方式来创建一个创业中心，方法是在一个如此美好的地方建立一流的研究大学，以至于富人想住在那里。那么这个城市将对两个你需要的群体都友好：创始人和投资者。这就是产生硅谷的组合。但硅谷没有硅谷与之竞争。如果你现在尝试在一个好地方建立一所伟大大学来创建创业中心，它会更难开始，因为它产生的许多最好的创业公司会被吸引到现有的创业中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近我提出了一个潜在的捷径：付钱让创业公司搬迁。一旦你有足够多的优秀创业公司在一个地方，它将创造一个自我维持的连锁反应。创始人会开始搬到那里而不需要付钱，因为那是他们的同行所在的地方，投资者也会出现，因为那是交易所在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在实践中，我怀疑任何政府都有胆量尝试这个，或者有正确的头脑来做。我并不是作为一个实用的建议，而更多是对故意创建创业中心所需最低限度的探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最可能的情况是（1）没有政府会成功建立创业中心，（2）创业文化的传播将因此由迄今为止驱动它的随机因素驱动，但是（3）这些因素将越来越被现有创业中心的吸引力所压倒。结果：这场革命，如果它是一场革命的话，将是异常本地化的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 有两种非常不同类型的创业公司：一种是自然演化的，另一种是为了&amp;quot;商业化&amp;quot;科学发现而被召唤出来的。大多数计算机/软件创业公司现在是第一种，大多数制药创业公司是第二种。当我在本文中谈论创业公司时，我指的是第一种创业公司。使第二种创业公司传播没有困难：你所要做的就是资助医学研究实验室；商业化专家们抛出的任何新发现就像建造一个新机场一样简单。第二种创业公司既不需要也不产生创业文化。但这意味着拥有第二种创业公司不会让你得到第一种创业公司。费城就是一个例子：很多第二种创业公司，但几乎没有第一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便说一句，谷歌可能看起来像第二种创业公司的一个例子，但它不是。谷歌不是商业化的PageRank。他们可以使用另一种算法，一切都会是一样的。使谷歌成为谷歌的是他们在网络演化的关键时期关心做好搜索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 瓦特没有发明蒸汽机。他的关键发明是一个使蒸汽机效率显著提高的改进：独立的冷凝器。但这简化了他的作用。他对问题有如此不同的态度，并以如此大的能量接近它，以至于他改变了这个领域。也许最准确的说法是瓦特重新发明了蒸汽机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 这里最大的反例是Skype。如果你做的事情在美国会被关闭，那么位于别处就成为优势。这就是为什么Kazaa取代了Napster。创始人从运行Kazaa获得的专业知识和联系有助于确保Skype的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢帕特里克·科利森、杰西卡·利文斯顿和弗雷德·威尔逊阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>为什么在经济衰退时期创业</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/badeconomy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/badeconomy/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/badeconomy/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/badeconomy.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/badeconomy.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/badeconomy.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="为什么在经济衰退时期创业"&gt;为什么在经济衰退时期创业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济形势显然如此严峻，一些专家担心我们可能会迎来一个像七十年代中期那样糟糕的时期。当时微软和苹果公司成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如这些例子所示，经济衰退时期可能不是创业的坏时机。我并不是说这特别好。真相更无聊：经济状况其实并不那么重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们从资助这么多创业公司中学到了一件事，那就是它们的成功或失败取决于创始人的素质。经济当然有影响，但作为成功的预测因素，与创始人相比，它只是四舍五入的误差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着重要的是你是谁，而不是你什么时候做。如果你是合适的人，即使在经济不好的时候你也会成功。如果你不是，好的经济也无法拯救你。那些认为&amp;quot;我最好现在不要创业，因为经济如此糟糕&amp;quot;的人，与在泡沫时期认为&amp;quot;我只需要创业，就会变得富有&amp;quot;的人犯了同样的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果你想提高机会，你应该更多地考虑你能招募谁作为联合创始人，而不是经济状况。如果你担心公司生存的威胁，不要在新闻中寻找它们。照照镜子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对于任何给定的创始人团队，在经济好转之前等待跳跃不是更明智吗？如果你要开餐厅，也许吧，但如果你从事技术工作，就不是了。技术的发展或多或少独立于股票市场。所以对于任何给定的想法，在经济不好时快速行动的回报比等待更高。微软的第一个产品是Altair的Basic解释器。这正是1975年世界所需要的，但如果盖茨和艾伦决定等几年，那就太晚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，你现在有的想法不会是你最后一个。总是有新的想法。但如果你有一个特定的想法想要付诸行动，现在就行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不意味着你可以忽视经济。客户和投资者都会感到拮据。客户感到拮据不一定是问题：你甚至可能从中受益，通过制造省钱的东西。创业公司通常让东西更便宜，所以在这方面，它们比大公司更有条件在衰退中繁荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者更多是个问题。创业公司通常需要筹集一定数量的外部资金，投资者往往在经济不好时不愿意投资。他们不应该这样。每个人都知道你应该在时机不好时买入，在时机好时卖出。但当然，投资如此违反直觉的原因是，在股权市场中，好时机被定义为每个人都认为是买入的时候。你必须是一个逆向投资者才能正确，根据定义，只有少数投资者可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以就像1999年的投资者们互相踩踏试图投资糟糕的创业公司一样，2009年的投资者们大概也会不愿意投资好的创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你必须适应这一点。但这没什么新鲜的：创业公司总是必须适应投资者的反复无常。在任何经济条件下问任何创始人是否认为投资者善变，看看他们做的表情。去年你必须准备好解释你的创业公司如何病毒式传播。明年你必须解释它如何能够抵御衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这两者都是很好的状态。投资者犯的错误不是他们使用的标准，而是他们总是倾向于关注一个而排除其他的。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，让创业公司抵御衰退的方法就是做你无论如何都应该做的事情：尽可能便宜地运营它。多年来我一直告诉创始人，成功的最可靠途径成为企业界的蟑螂。创业公司死亡的直接原因总是资金耗尽。所以你的公司运营成本越低，就越难杀死它。幸运的是，运行创业公司的成本已经变得非常便宜。衰退会让它更便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果真的来了核冬天，做蟑螂可能比保住工作更安全。如果客户不再负担得起你，他们可能会一个个离开，但你不会一下子失去他们；市场不会&amp;quot;减少人手&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你辞职创业失败了，找不到另一份工作怎么办？如果你从事销售或市场营销，这可能是个问题。在这些领域，在经济不好时找新工作可能需要几个月。但黑客似乎更具流动性。好的黑客总能找到某种工作。可能不是你梦想的工作，但你不会饿死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏时机的另一个优势是竞争更少。技术列车定期离站。如果其他人都在角落里发抖，你可能会有一整节车厢给自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也是投资者。作为创始人，你用工作购买股票：拉里和谢尔盖如此富有，与其说是他们做了价值数百亿美元的工作，不如说他们是谷歌的第一批投资者。像任何投资者一样，你应该在时机不好时买入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几段前当我谈到投资者不愿意在坏市场向创业公司投资时，即使那时他们理性上应该最愿意购买，你是否点头同意，认为&amp;quot;愚蠢的投资者&amp;quot;？嗯，创始人也好不到哪里去。时机不好时，黑客去读研究生。毫无疑问这次也会发生。事实上，让前一段话成真的是大多数读者不会相信它——至少不会到付诸行动的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以也许经济衰退是创业的好时机。很难说像缺乏竞争这样的优势是否胜过像不情愿的投资者这样的劣势。但无论如何这不重要。重要的是人。对于给定的人在给定的技术上工作的时候总是现在。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>再分化</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/re/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/re/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/re/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/re.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/re.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/re.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="再分化"&gt;再分化&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2016年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年老的一个好处是，你能在自己的有生之年看到变化的发生。我看到的大部分变化都是分化。美国政治比以往更加两极化。文化上，我们共同的基础越来越少。创意阶层涌向少数几个幸福的城市，抛弃了其他地方。日益加剧的经济不平等意味着贫富差距也在扩大。我想提出一个假说：所有这些趋势都是同一现象的不同实例。而且，其根本原因不是某种将我们分开的力量，而是曾经将我们凝聚在一起的力量正在侵蚀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，对于那些担心这些趋势的人来说，曾经将我们凝聚在一起的力量是一种异常现象，是一次性情况的结合，不太可能重复——而且，我们也不希望重复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种力量是战争（尤其是第二次世界大战）和大公司的兴起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次世界大战的影响既有经济上的，也有社会上的。在经济上，它减少了收入差异。与所有现代武装力量一样，美国的军队在经济上是社会主义的。&amp;ldquo;各尽所能，按需分配&amp;rdquo;。或多或少。军队中高级成员得到的更多（正如社会主义社会中高层人员总是那样），但他们得到的是根据其级别固定的。而且这种扁平化效应并不限于军人，因为美国经济也被征召入伍。在1942年到1945年期间，所有工资都由国家战争劳工委员会设定。像军队一样，它们默认扁平化。而且这种工资的标准化如此普遍，以至于在战争结束多年后其影响仍然可见。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业主也不应该赚钱。罗斯福说&amp;quot;不允许任何一个战争百万富翁&amp;quot;出现。为确保这一点，任何公司战前利润的增长都被征收85%的税。当公司税后收入到达个人手中时，又以93%的边际税率再次征税。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社会方面，战争也倾向于减少差异。超过1600万来自各种不同背景的男性和女性以一种真正统一的生活方式聚集在一起。1920年代初出生男性的服兵役率接近80%。为共同目标而努力，通常在压力下，使他们更加紧密地团结在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然严格来说，第二次世界大战对美国来说持续了不到4年，但其影响持续了更长时间。战争使中央政府更加强大，而第二次世界大战是这种情况的极端例子。在美国，就像所有其他盟国一样，联邦政府不愿意放弃它获得的新权力。事实上，在某些方面，战争并没有在1945年结束；敌人只是变成了苏联。在税率、联邦权力、国防开支、征兵和民族主义方面，战后的几十年看起来更像战时而非战前的和平时期。[3] 社会影响也持续了。那个从西弗吉尼亚州骡队后面被征召入伍的年轻人并没有简单回到农场。有其他东西在等待着他，看起来很像军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果总体战争是20世纪重大的政治故事，那么重大的经济故事就是一种新型公司的兴起。这也倾向于产生社会和经济凝聚力。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪是大型全国性公司的世纪。通用电气、通用食品、通用汽车。金融、通信、交通和制造业的发展使一种新型公司成为可能，其首要目标是规模。这个世界的1.0版本是低分辨率的：由少数几家巨头公司主导每个大市场的乐高世界。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19世纪末和20世纪初是一个整合的时代，尤其由J.P.摩根领导。成千上万家由其创始人经营的公司合并成了几百家由专业经理人经营的巨头公司。规模经济统治了那个时代。当时的人们认为这是最终状态。约翰·D·洛克菲勒在1880年说：&amp;ldquo;联合的时代已经到来并将永远存在。个人主义已经消失，再也不会回来。&amp;ldquo;事实证明他错了，但在接下来的100年里，他似乎是对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19世纪末开始的整合持续了20世纪的大部分时间。到第二次世界大战结束时，正如迈克尔·林德所写，&amp;ldquo;经济的主要部门要么组织成政府支持的卡特尔，要么由少数寡头公司主导。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对消费者来说，这个新世界意味着到处都有同样的选择，但只有少数几种选择。我长大时，大多数东西只有2或3种选择，而且由于它们都以市场中间为目标，没有什么可以区分它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种现象最重要的例子之一是在电视领域。这里有3个选择：NBC、CBS和ABC。加上为知识分子和共产主义者准备的公共电视。3个网络提供的节目无法区分。事实上，这里有三重压力向中心靠拢。如果一个节目确实尝试了一些大胆的东西，保守市场的当地分公司会让他们停止。此外，由于电视很贵，全家人一起看同样的节目，所以它们必须适合每个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，每个人不仅得到同样的东西，而且在同一时间得到。现在很难想象，但每天晚上数千万家庭会一起坐在电视机前，和他们的邻居一样，在同一时间看同一个节目。现在超级碗发生的事情在当时每晚都发生。我们真的是同步的。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种程度上，中世纪的电视文化是好的。它给出的世界观就像在儿童读物中找到的，它可能具有（父母希望的）儿童读物所具有的效果，使人们表现得更好。但是，像儿童读物一样，电视也具有误导性。对成年人来说是危险的误导。罗伯特·麦克尼尔在他的自传中谈到看到刚从越南传来的恐怖图像时想，我们不能在家人吃晚饭时给他们看这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道共同文化是多么普遍，因为我试图脱离它，而实际上不可能找到替代品。我13岁时意识到，更多是从内部证据而非任何外部来源，我们在电视上被灌输的想法都是垃圾，我就停止看电视了。[7] 但不仅仅是电视。我周围的一切似乎都是垃圾。政治家们说着同样的话，消费品牌生产几乎相同的产品，贴上不同的标签来表明它们应有的声望，带有虚假&amp;quot;殖民地&amp;quot;外观的轻框架房屋，每端有几英尺多余金属的汽车，几年后就开始解体，&amp;ldquo;红美味&amp;quot;苹果是红色的，但只是名义上的苹果。回想起来，那确实是垃圾。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，当我寻找替代品来填补这个空白时，我几乎什么也没找到。那时没有互联网。唯一能看的地方是我们当地购物中心连锁书店。[9] 在那里我找到了一本《大西洋月刊》。我希望我能说它成为了进入更广阔世界的门户，但事实上我发现它无聊且难以理解。像小孩子第一次尝威士忌并假装喜欢它一样，我像保存一本书一样小心翼翼地保存那本杂志。我相信我还在某个地方有它。但尽管它证明在某个地方存在一个不是红美味苹果的世界，但我直到大学才找到它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大公司不仅作为消费者让我们相似，作为雇主也是如此。在公司内部，有强大的力量将人们推向单一的外表和行为模式。IBM在这方面特别臭名昭著，但它们只是比其他大公司更极端一点。而且如何看和行动的模式在公司之间差异很小。意味着这个世界内的每个人都预期看起来或多或少相同。不仅是企业世界的人，还有所有渴望进入它的人——在20世纪中期，这意味着大多数还没有进入其中的人。在20世纪的大部分时间里，工人阶级努力看起来像中产阶级。你可以在老照片中看到。1950年很少有成年人渴望看起来危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是全国性公司的兴起不仅压缩了我们的文化，也压缩了我们的经济，而且是两端都压缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着全国性大公司，我们得到了全国性的大型工会。在20世纪中期，公司与工会达成交易，支付高于市场价格的劳动力。部分是因为工会是垄断的。[10] 部分是因为，作为寡头本身的组成部分，公司知道他们可以安全地将成本转嫁给客户，因为他们的竞争对手也必须这样做。部分是因为在20世纪中期，大多数大公司仍然专注于寻找新的方法来利用规模经济。就像初创公司合理地向AWS支付高于运行自己服务器成本的溢价一样，许多全国性大公司愿意为劳动力支付溢价。[11]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪的大公司不仅通过过度支付工会将收入从底部推高，也通过支付过少的高层管理人员薪酬将收入在顶部压低。经济学家J.K.加尔布雷斯在1967年写道：&amp;ldquo;很少有公司会建议高管薪酬已经达到最大值。&amp;quot;[12]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种程度上这是一种错觉。高管的大部分实际薪酬从未出现在他们的所得税申报表上，因为它以福利形式出现。所得税税率越高，在税前支付员工薪酬的压力就越大。（在英国，税率比美国更高，公司甚至会支付他们孩子的私立学校学费。）20世纪中期大公司给员工的最有价值的东西之一是工作保障，这也没有出现在所得税申报表或收入统计中。因此这些组织中的就业性质往往产生关于经济不平等的错误低数字。但即使考虑到这一点，大公司支付给他们最好的人也比市场价格低。没有市场；预期是你会在同一家公司工作几十年，如果不是整个职业生涯的话。[13]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的工作如此缺乏流动性，几乎没有机会获得市场价格。但同样的缺乏流动性也鼓励你不要寻求它。如果公司承诺雇用你直到退休，并在之后给你养老金，你不想今年从中榨取尽可能多的东西。你需要照顾公司，这样公司才能照顾你。特别是当你与同一群人工作了几十年的时候。如果你试图从公司榨取更多钱，你就是在挤压将要照顾他们的组织。而且如果你不把公司放在第一位，你就不会被提升，如果你不能换梯子，在这个梯子上提升是唯一的上升方式。[14]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于在武装部队度过几年形成岁月的人来说，这种情况现在看起来并不像对我们那样奇怪。从他们的观点来看，作为大公司高管，他们是高级军官。他们比士兵得到的多得多。他们可以在最好的餐厅享用账户午餐，乘坐公司的湾流飞机到处飞。他们大多数人可能没有想到要问他们是否得到了市场价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得市场价格的最终方式是自己创业。这对现在任何有雄心的人来说似乎很明显。但在20世纪中期，这是一个陌生的概念。不是因为创业看起来太雄心勃勃，而是因为它看起来不够雄心勃勃。即使在20世纪70年代，我长大的时候，雄心勃勃的计划是在知名机构获得大量教育，然后加入另一个知名机构，在等级制度中逐步晋升。你的声望就是你所属于的机构的声望。人们当然创业，但受过教育的人很少这样做，因为那时实际上几乎没有什么我们现在称之为初创企业的概念：从小开始并长大的业务。这在20世纪中期要难得多。创业意味着创业从小开始并保持小规模。在大公司的时代，这通常意味着试图避免被大象踩踏。成为骑大象的管理阶级更有声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到20世纪70年代，没有人停下来想知道那些大而有声望的公司最初是从哪里来的。它们似乎一直存在，就像化学元素一样。确实，在20世纪的雄心勃勃的孩子和大公司的起源之间有一双重的墙。许多大公司是整合而来的，没有明确的创始人。当它们有创始人时，创始人看起来不像我们。几乎所有的人都没有受过教育，就是没上过大学。他们是莎士比亚所说的粗鲁的机械师。大学训练一个人成为专业阶级的一员。其毕业生不期望做安德鲁·卡内基或亨利·福特开始做的那种粗活。[15]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在20世纪，大学毕业生越来越多。他们从1900年约占总人口的2%增加到2000年的约25%。在世纪中叶，我们的两大力量以《退伍军人权利法案》的形式相交，该法案将220万二战退伍军人送入大学。很少有人这样想，但使大学成为雄心勃勃者的规范路径的结果是，一个为亨利·福特工作在社会上可以接受，但成为亨利·福特却不可以接受的世界。[16]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很清楚地记得这个世界。我成年时它刚开始解体。在我的童年它仍然占主导地位。不像以前那么占主导地位。我们可以从老电视节目、年鉴和成年人的行为方式看出，1950年代和60年代的人们比我们更加从众。中世纪的模型已经开始老化了。但那不是我们当时看待它的方式。我们最多会说1975年可以比1965年更大胆一些。确实，那时还没有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但变化即将到来。当乐高经济开始解体时，它同时以几种不同的方式解体。纵向整合的公司实际上解体了，因为更有效率。现有企业面临新的竞争对手，因为（a）市场全球化，（b）技术创新开始胜过规模经济，将规模从资产变成了负债。随着以前狭窄的消费者渠道拓宽，小公司越来越能够生存。随着全新类别的产品出现，市场本身也开始变化得更快。最后但并非最不重要的是，联邦政府之前一直对J.P.摩根的世界微笑，认为这是事物的自然状态，开始意识到它毕竟不是最终答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J.P.摩根之于横向轴线，亨利·福特之于纵向轴线。他希望自己做所有事情。他在1917年到1928年间在红河建造的巨型工厂 literally 一端吸收铁矿石，另一端送出汽车。10万人在那里工作。当时这似乎是未来。但这不是今天的汽车公司运营方式。现在大部分设计和制造发生在长长的供应链中，汽车公司最终组装和销售其产品。汽车公司这样运营的原因是因为它效果更好。供应链中的每家公司都专注于它们最了解的。它们每家都必须做好，否则可以被另一个供应商取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么亨利·福特没有意识到合作公司网络比单一公司效果更好？一个原因是供应商网络需要一段时间才能进化。在1917年，自己做所有事情对福特来说似乎是获得他所需规模的唯一方式。第二个原因是，如果你想用合作公司网络解决问题，你必须能够协调它们的努力，而你可以用计算机做得好得多。计算机减少了科斯所说的公司存在理由的交易成本。这是一个根本性的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在20世纪初，大公司是效率的同义词。在20世纪末，它们是低效率的同义词。在某种程度上这是因为公司本身变得僵化。但也是因为我们的标准更高了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;变化不仅发生在现有行业内部。行业本身也发生了变化。制造许多新东西成为可能，有时现有的公司不是做得最好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微型计算机是典型的例子。市场由像苹果这样的新贵开创。当市场变得足够大时，IBM决定值得注意。当时IBM完全主导计算机行业。他们假设现在这个市场成熟了，他们要做的就是伸手摘取。当时的大多数人会同意他们的看法。但接下来发生的事情说明了世界变得多么复杂。IBM确实推出了微型计算机。虽然相当成功，但没有压倒苹果。但更重要的是，IBM最终被一个从侧面进入的供应商所取代——来自软件，这甚至看起来不像同样的业务。IBM最大的错误是接受DOS的非独占许可。在当时这似乎是安全的举动。没有其他计算机制造商曾经能够超过他们的销量。如果其他制造商也能提供DOS，这有什么区别？那个错误计算的结果是廉价PC克隆机的爆炸式增长。微软现在拥有PC标准，以及客户。微型计算机业务最终成为苹果对微软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本上，苹果挤掉了IBM，然后微软偷了它的钱包。这种事情在中世纪的大公司身上不会发生。但未来会越来越频繁地发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在计算机业务中，变化大多是自行发生的。在其他行业，必须首先消除法律障碍。许多中世纪的寡头垄断得到了联邦政府政策的批准（以及在战时的大量订单），这些政策阻止了竞争对手。这在当时对政府官员来说并不像听起来那么可疑。他们认为两党制确保了政治上足够的竞争。它也应该适用于商业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府逐渐意识到反竞争政策弊大于利，在卡特政府期间开始取消它们。用于这个过程的说法是误导性地狭窄：放松管制。真正发生的是去寡头垄断化。它一个接一个地发生在行业上。消费者最明显的两个是航空旅行和长途电话服务，两者在放松管制后都变得便宜得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放松管制也促成了1980年代敌意收购浪潮。在过去，公司低效率的唯一限制，除了实际破产，是其竞争对手的低效率。现在公司必须面对绝对标准而非相对标准。任何未能为其资产产生足够回报的上市公司都面临管理层被更有效率的管理层取代的风险。新管理层经常通过将公司分解成单独更有价值的部分来做到这一点。[17]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>创始人签证</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/foundervisa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/foundervisa/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/foundervisa/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/foundervisa.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/foundervisa.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/foundervisa.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="创始人签证"&gt;创始人签证&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我通常避免政治，但既然我们现在似乎有一个愿意接受建议的政府，我冒险提一个建议。政府能做的增加这个国家创业公司数量的最大事情是一项零成本政策：为创业创始人建立一个新的签证类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国创造的新创业公司数量的最大限制不是税收政策或就业法，甚至不是萨班斯-奥克斯利法。而是我们不让那些想要创办创业公司的人进入这个国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年只让10,000名创业创始人进入这个国家可能对经济产生可见的影响。如果我们假设每个创业公司4个人，这可能是高估，那就是2500家新公司。每年。它们不会都成长为谷歌那么大，但在2500家中，有些会接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据定义，这10,000名创始人不会抢走美国人的工作：这可以是签证条款的一部分，他们不能为现有公司工作，只能为他们创立的新公司工作。事实上，他们会为美国人创造更多就业机会，因为他们创立的公司随着成长会雇佣更多员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;棘手的部分可能似乎是如何定义创业公司。但这可以很容易地解决：让市场决定。创业投资者努力寻找最好的创业公司。政府无法比利用他们的专业知识做得更好，使用公认的创业投资者的投资作为检验公司是否是真实创业公司的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府如何决定谁是创业投资者？就像他们决定什么算作学生签证的大学一样。我们将建立自己的认证程序。我们彼此认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从移民标准来看，10,000人是沧海一粟，但会代表创业创始人池子的巨大增加。我认为这会对经济产生如此可见的影响，以至于会使提出该法案的立法者闻名。唯一确定的方法是尝试它，而这几乎不需要成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Paul Buchheit、Jeff Clavier、David Hornik、Jessica Livingston、Greg Mcadoo、Aydin Senkut和Fred Wilson阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业家之国&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约一半的风投支持公司创始人是移民&lt;/p&gt;</description></item><item><title>泡沫的正确之处</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/bubble/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/bubble/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/bubble/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/bubble.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/bubble.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/bubble.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="泡沫的正确之处"&gt;泡沫的正确之处&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2004年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自ICFP 2004的特邀演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在互联网泡沫中有一排前排座位，因为我在1998年和1999年在雅虎工作。有一天，当股票交易在200美元左右时，我坐下来计算我认为价格应该是多少。我得到的答案是12美元。我走到下一个隔间告诉我的朋友Trevor。&amp;ldquo;十二！&amp;ldquo;他说。他试图听起来愤怒，但没有完全做到。他知道我们的估值是疯狂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅虎是一个特例。不仅仅是我们的市盈率是假的。我们一半的收益也是假的。当然不是安然那种方式。财务人员在报告收益方面似乎一丝不苟。使我们的收益虚假的是，雅虎实际上是庞氏骗局的中心。投资者看着雅虎的收益，对自己说，这里证明互联网公司可以赚钱。所以他们投资于承诺成为下一个雅虎的新创业公司。一旦这些创业公司拿到钱，他们用钱做什么？在雅虎上购买数百万美元的广告来推广他们的品牌。结果：本季度对创业公司的资本投资在下季度显示为雅虎收益——刺激了新一轮的创业公司投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像在庞氏骗局中一样，这个系统似乎的回报只是对它的最新一轮投资。使它不是庞氏骗局的是它是无意的。至少，我认为是。风险投资行业相当乱伦， presumably有一些人处于能够意识到发生了什么并从中获利的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年后游戏结束了。从2000年1月开始，雅虎的股价开始崩溃，最终失去了95%的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但请注意，即使市值被削减了所有脂肪，雅虎仍然价值连城。即使在2001年3月和4月的宿醉估值中，雅虎的人还是在短短六年内创建了一家价值约80亿美元的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实是，尽管我们在泡沫期间听到的关于&amp;quot;新经济&amp;quot;的种种胡言乱语，但有一个核心的真理。要得到一个真正的大泡沫，你需要这个：在中心有坚实的东西，这样即使是聪明人也会被吸引进来。（艾萨克·牛顿和乔纳森·斯威夫特都在1720年的南海泡沫中赔了钱。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在钟摆已经摆向另一边。现在任何在泡沫期间变得时髦的东西都不合时宜。但这是一个错误——比相信1999年每个人说的话更大的错误。从长远来看，泡沫正确的地方将比它错误的地方更重要。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-零售风险投资"&gt;1. 零售风险投资&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在泡沫的过度之后，现在在公司有收益之前将其上市被认为是可疑的。但这个想法本身并没有什么内在错误。在早期阶段将公司上市只是零售风险投资：不是去风险投资公司寻求最后一轮融资，而是去公开市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到泡沫结束时，没有收益就上市的公司被嘲笑为&amp;quot;概念股&amp;rdquo;，好像投资它们本质上是愚蠢的。但投资概念并不愚蠢；这是风险投资家所做的，其中最好的远非愚蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没有收益的公司股票是有价值的。市场可能需要一段时间来学习如何评估这类公司，就像它在20世纪初必须学习如何评估普通股票一样。但市场擅长解决这类问题。如果市场最终做得比现在的风险投资家更好，我不会感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期上市不会是每个公司的正确计划。当然，它可能会造成破坏——分散管理层的注意力，或者让早期员工突然变富。但就像市场将学习如何评估创业公司一样，创业公司将学习如何最小化上市的损害。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-互联网"&gt;2. 互联网&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;互联网确实是一件大事。这是即使聪明人也被泡沫愚弄的原因之一。显然它将产生巨大影响。足以在两年内使纳斯达克公司的价值翻三倍？事实证明，没有。但在当时很难确定。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的事情发生在密西西比和南海泡沫期间。驱动它们的是有组织公共金融的发明（南海公司，尽管其名称，实际上是英格兰银行的竞争对手）。从长远来看，这确实是一件大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认识到一个重要趋势比弄清楚如何从中获利更容易。投资者似乎总是犯的错误是过于字面地理解趋势。由于互联网是新的重要事物，投资者认为公司越互联网化越好。因此出现了Pets.Com这样的笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，从大趋势中赚到的大部分钱都是间接赚的。在铁路繁荣期间赚钱最多的不是铁路本身，而是两边的公司，比如卡内基的钢铁厂，它制造铁轨，以及标准石油，它使用铁路将石油运到东海岸，在那里可以运往欧洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为互联网将产生巨大影响，而且到目前为止我们所见到的与即将到来的相比根本不算什么。但大多数赢家只会间接是互联网公司；每有一个谷歌，就会有十个捷蓝航空。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-选择"&gt;3. 选择&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么互联网会产生巨大影响？一般论点是新的沟通方式总是会产生巨大影响。它们很少发生（直到工业时代只有语言、写作和印刷），但当它们发生时，它们总会引起大轰动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体论点之一，或者其中之一，是互联网给我们更多选择。在&amp;quot;旧&amp;quot;经济中，向人们展示信息的高成本意味着他们只有狭窄的选择范围。通往消费者的微小、昂贵的管道被恰当地称为&amp;quot;渠道&amp;rdquo;。控制渠道，你就可以按照你的条件喂给他们你想给的东西。而且不仅仅是依赖这一原则的大公司。同样，工会、传统新闻媒体以及艺术和文学机构也是如此。获胜不取决于做好工作，而取决于获得对某些瓶颈的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有迹象表明这种情况正在改变。谷歌每月有超过8200万独立用户，年收入约30亿美元。[2] 然而，你见过谷歌广告吗？这里有些事情正在发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然，谷歌是一个极端案例。人们很容易转向新的搜索引擎。尝试一个新的搜索引擎需要很少的努力，不需要花钱，而且很容易看出结果是否更好。所以谷歌不必做广告。在他们这样的业务中，做到最好就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网令人兴奋的是它正在将一切朝那个方向转变。如果你想通过制造最好的东西来获胜，困难的部分是开始。最终每个人都会通过口碑了解到你是最好的，但你如何活到那个时候？而正是在这个关键阶段，互联网的影响最大。首先，互联网让任何人几乎零成本找到你。其次，它极大地加速了口碑传播声誉的速度。总之，这意味着在许多领域，规则将是：建造它，他们就会来。制造伟大的东西并把它放在网上。这与上个世纪的获胜秘诀有很大的不同。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-青年"&gt;4. 青年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;互联网泡沫方面，新闻媒体似乎最着迷的是一些创业创始人的年轻。这也是一个将持续的趋势。26岁的人之间有巨大的标准差。有些人只适合入门级工作，但有些人已经准备好统治世界，如果他们能找到人处理文书工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26岁的人可能不太擅长管理人员或处理SEC事务。那些需要经验。但那些也是商品，可以交给某个副手。CEO最重要的素质是他对公司未来的愿景。他们下一步将建造什么？而在那方面，有26岁的人可以与任何人竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1970年，公司总裁意味着至少五十多岁的人。如果他有技术人员为他工作，他们被对待就像赛马场：珍贵，但没有权力。但随着技术变得越来越重要，极客的力量也随之增长以反映这一点。现在，CEO有一个聪明人可以咨询技术事务是不够的。 increasingly，他自己必须是那个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像往常一样，商业 clinging to old forms. 风险投资家似乎仍然想安装一个看起来合法的发言者作为CEO。但 increasingly公司的创始人是真正的权力，而风险投资家安装的灰头发人更像音乐团体的经理而不是将军。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>现在人们如何变富</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/richnow/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/richnow/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/richnow/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/richnow.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/richnow.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/richnow.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="现在人们如何变富"&gt;现在人们如何变富&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1982年开始，《福布斯》杂志每年都会发布美国最富有人士名单。如果我们将1982年的100位最富有人士与2020年的100位最富有人士进行比较，我们会注意到一些巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1982年，最常见的财富来源是继承。在最富有的100人中，有60人是从祖先那里继承的。光是杜邦家族的继承人就有10位。到2020年，继承人的数量已经减半，仅占最大100笔财富中的27笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么继承人的比例会下降？不是因为继承税增加了。事实上，在这段时间内，继承税显著减少。继承人比例下降的原因不是继承大财富的人少了，而是靠自己创造财富的人多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们如何创造这些新财富？大约3/4是通过创办公司，1/4是通过投资。在2020年的73笔新财富中，56笔来自创始人或早期员工的股权（52位创始人，2位早期员工，和2位创始人妻子），17笔来自管理投资基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1982年的100位最富有的美国人中没有基金经理。对冲基金和私募股权公司在1982年就存在，但它们的创始人都没有足够富裕进入前100名。有两件事发生了变化：基金经理发现了产生高回报的新方法，并且更多投资者愿意信任他们并把钱交给他们。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在新财富的主要来源是创办公司，当你看数据时，你会发现那里也有很大变化。人们现在通过创办公司比1982年时获得更多财富，因为这些公司做的事情不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1982年，有两个主要的财富来源：石油和房地产。在1982年的40笔新财富中，至少24笔主要是由于石油或房地产。现在只有少数是：在2020年的73笔新财富中，4笔是由于房地产，只有2笔是由于石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到2020年，最大的新财富来源是所谓的&amp;quot;科技&amp;quot;公司。在73笔新财富中，大约30笔来自这类公司。这些在最富有的人中特别常见：2020年前10名财富中有8笔是这类新财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以说，把科技作为一个类别有点误导。亚马逊真的不是零售商，特斯拉也不是汽车制造商吗？既是又不是。也许在50年后，当我们称之为科技的东西被认为是理所当然的，把这两家企业放在同一类别可能就不合适了。但至少在目前，它们确实有某种共同点使它们与众不同。哪个零售商会启动AWS？哪个汽车制造商是由同时拥有火箭公司的人经营的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前100名财富背后的科技公司也形成了一个差异化的群体，因为它们都是风险投资家愿意投资的公司，而其他大部分都不是。这样做是有原因的：这些大多是依靠更好的技术获胜的公司，而不仅仅是有一个真正有动力和擅长做交易的CEO。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种程度上，科技公司的崛起代表了一种质的变化。1982年《福布斯》400富豪榜中的石油和房地产大亨们不是通过更好的技术获胜的。他们是通过真正有动力和擅长做交易而获胜的。[2] 事实上，这种致富方式如此古老，甚至早于工业革命。在16和17世纪，在欧洲王室（名义上）服务中致富的朝臣们通常也是真正有动力和擅长做交易的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些只看基尼系数而不深入了解的人回顾1982年的世界，把它当作美好的旧时光，因为那时致富的人没有现在那么富有。但如果你深入了解他们是如何致富的，旧时光看起来就不那么好了。在1982年，最富有的100人中有84%是通过继承、开采自然资源或做房地产交易致富的。这真的比最富有的人通过创办科技公司致富的世界好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么人们创办的新公司比以前多得多，而且他们从中致富这么多？第一个问题的答案，奇怪的是，这个问题本身表述不当。我们不应该问人们为什么要创办公司，而是问为什么他们又开始创办公司了。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1892年，《纽约先驱论坛报》编制了美国所有百万富翁的名单。他们找到了4047位。那时有多少人是继承财富的？只有大约20%，比今天继承人的比例还少。当你调查新财富的来源时，1892年看起来更像今天。休·罗科夫发现&amp;quot;许多最富有的人&amp;hellip;&amp;hellip;从大规模生产的新技术中获得了最初的优势&amp;quot;。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这里的异常不是2020年，而是1982年。真正的问题是为什么1982年很少有人通过创办公司致富。答案是，即使在《先驱论坛报》名单编制时，一股整合浪潮正在席卷美国经济。在19世纪末和20世纪初，像J.P.摩根这样的金融家将数千家较小的公司合并成几家具有巨大规模经济优势的巨型公司。正如迈克尔·林德所写，到第二次世界大战结束时，&amp;ldquo;经济的主要部门要么被组织成政府支持的卡特尔，要么被少数寡头垄断企业主导。&amp;quot;[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1960年，现在创办创业公司的大多数人会去这些公司工作。在1890年和2020年，你可以通过创办自己的公司致富，但在1960年，这真的不是一个可行的选择。你无法打破寡头垄断来接触市场。所以1960年的有声望的道路不是创办自己的公司，而是在现有公司的企业阶梯上向上爬。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让每个人都成为公司员工减少了经济不平等（以及每一种其他变化），但如果你把20世纪中期作为正常的模型，在这方面你会得到一个非常误导的模型。J.P.摩根的经济结果只是一个阶段，从1970年代开始，它开始解体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会解体？部分原因是衰老。那些在1930年看起来是规模和效率典范的大公司，到1970年已经变得松散和臃肿。到1970年，经济的刚性结构充满了各种群体建造的舒适巢穴，以保护自己免受市场力量影响。在卡特政府期间，联邦政府意识到有些不对劲，并开始在一个称为&amp;quot;放松管制&amp;quot;的过程中，废除支持寡头垄断的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，解体J.P.摩根经济的不仅仅是内部衰退。还有来自外部的压力，以新技术的形式，特别是微电子学。设想所发生的事情的最好方式是想象一个顶部有一层冰的池塘。最初，从底部到表面的唯一途径是绕过边缘。但随着冰层变弱，你开始能够直接从中部突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;池塘的边缘是纯粹的科技：那些实际上自称从事电子或软件业务的公司。当你在1990年使用&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词时，你指的就是这个意思。但现在创业公司正在直接从冰层中部突破，取代像零售商、电视网络和汽车公司这样的现有企业。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，尽管J.P.摩根经济的解体在技术意义上创造了一个新世界，但在社会意义上，这是回归常态。如果你只追溯到20世纪中期，人们通过创办自己的公司致富似乎是一个近期现象。但如果你看得更远，你会意识到这实际上是默认情况。所以我们在未来应该期望的更多相同情况。事实上，我们应该期望创始人的数量和财富都会增长，因为每十年创办创业公司都变得更容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创办创业公司变得更容易的部分原因是社会。社会正在（重新）接受这个概念。如果你现在创办一个，你的父母不会像一代前那样惊慌，关于如何做的知识也广泛得多。但现在创办创业公司更容易的主要原因是它更便宜。技术已经降低了构建产品和获取客户的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创办创业公司成本的降低反过来改变了创始人和投资者之间的力量平衡。过去，创办创业公司意味着建造工厂，你需要投资者的许可才能做。但现在投资者比创始人更需要创始人，加上可用风险资本数量的增加，这推高了估值。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，创办创业公司成本的降低通过两种方式增加了富人的数量：这意味着更多的人创办它们，而且那些能够以更好条件筹集资金的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但还有第三个因素在起作用：公司本身更有价值，因为新成立的公司比过去增长得更快。技术不仅使构建和分销东西变得更便宜，而且也变得更快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个趋势已经运行了很长时间。IBM，成立于1896年，用了45年才达到10亿美元（2020年价值）的收入。惠普，成立于1939年，用了25年。微软，成立于1975年，用了13年。现在快速增长公司的标准是7或8年。[9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快速增长对创始人股票的价值有双重影响。公司的价值是其收入和增长率的函数。所以如果公司增长更快，你不仅更早达到10亿美元收入，而且当达到那个点时，公司比如果增长较慢时更有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么创始人现在有时如此年轻就如此富有。创办创业公司的低初始成本意味着创始人可以年轻开始，而今天公司的快速增长意味着如果他们成功，几年后他们可能会令人惊讶地富有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在创办和发展公司比以往任何时候都更容易。这意味着更多的人创办它们，那些这样做的人从投资者那里获得更好的条件，由此产生的公司变得更有价值。一旦你理解了这些机制是如何运作的，以及创业公司在20世纪大部分时间被压制，你就不必求助于一些模糊的里根时期国家右转来解释为什么美国的基尼系数在增加。当然基尼系数在增加。有更多的人创办更有价值的公司，怎么可能不增加呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 投资公司在1978年劳工部的一项监管变更允许养老基金投资于它们后迅速增长，但这种增长的影响在1982年的前100名财富中还没有显现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 乔治·米切尔值得一提作为一个例外。尽管他确实有动力且擅长做交易，他还是第一个想出如何使用水力压裂从页岩中获取天然气的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 当我说人们创办更多公司时，我指的是那种旨在变得非常大的公司。实际上，在过去几十年中，新公司的总数有所下降。但绝大多数公司是小型零售和服务企业。所以关于新企业数量减少的统计数据意味着人们开办的鞋店和理发店减少了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当人们看到一个标记为&amp;quot;创业公司&amp;quot;的图表在下降时，他们有时会感到困惑，因为&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词有两种意思：（1）创立公司，（2）一种设计为快速增长的特殊类型公司。统计数据指的是第一种意思的创业公司，而不是第二种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 罗科夫，休。&amp;ldquo;镀金时代的巨大财富。&amp;ldquo;NBER工作文件14555，2008年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 林德，迈克尔。《应许之地》。哈珀柯林斯，2012年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪中期的高税率也可能阻止了人们创办自己的公司。创办自己的公司是有风险的，当风险没有得到回报时，人们选择安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这不仅仅是因果关系。20世纪中期的寡头垄断和高税率是一体的。较低的税收不仅仅是企业家精神的原因，也是结果：20世纪中期通过房地产和石油勘探致富的人游说并获得巨大的税收漏洞，使他们的有效税率低得多，并且如果通过新技术发展大公司更常见，做这些事的人可能也会为自己的漏洞游说。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>