<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>数学哲学 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%93%B2%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 数学哲学 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%93%B2%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Serre数学的生命力：跨越代际的求索与洞见</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025-p1/serre-mathematical-vitality-insights/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025-p1/serre-mathematical-vitality-insights/</guid><description>&lt;h1 id="serre数学的生命力跨越代际的求索与洞见"&gt;Serre数学的生命力：跨越代际的求索与洞见&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文基于首届阿贝尔奖得主让-皮埃尔·塞尔的访谈内容，深入探讨了这位数学巨匠的学术历程与数学哲学。塞尔教授从代数拓扑的革命性贡献谈起，分享了他关于数学发现、证明本质以及不同数学分支内在联系的深刻见解。他强调数学思维的融通性，反思计算机辅助证明带来的挑战，并对黎曼假设、朗兰兹纲领等核心问题提出了前瞻性的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;塞尔教授的学术生涯始于法国新兴的代数拓扑领域，这一选择更多是跟随导师亨利·嘉当研讨班的自然结果。然而，正是这份&amp;quot;非选择&amp;quot;促成了他的首次重大突破——通过创新性地将循环空间重新定义为具有特定性质的纤维空间，他不仅获得了菲尔兹奖，更开创了被美国拓扑学家称为&amp;quot;法国拓扑&amp;quot;的新范式。塞尔教授强调，他从未真正&amp;quot;改变&amp;quot;研究领域，因为数论、代数几何和拓扑学之间贯穿着共通的思想，如层论概念便巧妙地连接这些看似不同的分支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于数学创造的本质，塞尔教授坦言在漫长研究生涯中只经历过两次真正的&amp;quot;灵光乍现&amp;quot;时刻。他形容那种感觉如同黑夜中的闪电，虽然短暂，却照亮了通往答案的道路。然而这种顿悟并非凭空而来，而是长期艰苦努力后的自然积淀。他以怀尔斯证明费马大定理为例，指出数学家虽坚信最终目标的正确性，但通往目标的每一步都充满陷阱，任何一个引理的错误都可能导致整个证明的崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着数学的发展，传统意义上的&amp;quot;证明&amp;quot;也在面临新的挑战。塞尔教授以有限单群分类为例，讲述了这个在1980年公布的庞大证明最初被认为存在&amp;quot;漏洞&amp;quot;。经过多位数学家的不懈努力，最终形成长达1200页的手稿才填补了所有空白。这一事件凸显了大型合作证明的复杂性，也暴露了数学共同体在验证和接受新知识时的严谨与审慎。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纤维空间与循环空间&lt;/strong&gt;：塞尔教授的关键创新在于利用一种全新的技术视角，将循环空间重新定义为具有特定性质的纤维空间。这一突破不仅解决了当时的计算难题，更创造了被数学界广泛采用的新范式。这体现了数学研究中视角转换的重要性——有时候问题的解决不在于全新的工具，而在于对现有概念的创造性重新理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;层论的统一性&lt;/strong&gt;：在塞尔教授看来，数学各分支之间存在深刻的内在联系。层论作为一个典型例子，能够连接数论、代数几何和拓扑学等看似不同的领域。这种融会贯通的思维模式使他的研究始终保持整体性和连贯性，而非碎片化的跳跃。他更倾向于用代数而非几何的直觉去思考，这种独特的思维方式让他在等式和抽象结构中发现美与真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;证明的边界与数学知识的验证&lt;/strong&gt;：计算机辅助证明和大型合作项目（如有限单群分类）的出现，挑战了传统数学证明的可验证性概念。当一个证明长达1200页或需要计算机程序验证时，个体数学家如何&amp;quot;知道&amp;quot;它是正确的？塞尔教授通过对有限单群分类历史的追溯，揭示了数学共同体在接受这类证明时经历的复杂过程——从最初的质疑到通过集体努力填补空白，最终达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数学核心与前沿问题&lt;/strong&gt;：塞尔教授认为黎曼假设、朗兰兹纲领等问题构成数学世界的&amp;quot;核心&amp;quot;，它们深邃而广阔，牵引着一代代数学家。对于克雷数学研究所的千禧年大奖问题，他持谨慎乐观态度，特别提到霍奇猜想和P对NP问题。庞加莱猜想的解决和佩雷尔曼采用的分析方法则预示着新的工具将不断涌现，以解决看似不可逾越的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;终身热爱与持续创造&lt;/strong&gt;：塞尔教授在六十多岁时才在群论领域获得第一个令自己满意的突破，这种对求索永不满足的热情超越了年龄界限。他的经历告诉我们，伟大的发现是灵感与坚持的交织，而证明的严格性是数学的底线，对未知和挑战的开放心态才是推动数学前进的真正动力。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=NTZh6cuezv4"&gt;Serre Interview - The Abel Prize&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Jean-Pierre Serre&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2003年&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;整理来源&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;宝玉的分享&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>导航城市与理解证明</title><link>https://linguista.cn/person/terencetao/writing-guide/zh/navigating-cities-and-understanding-proofs.zh/</link><pubDate>Fri, 06 May 2011 14:01:47 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/terencetao/writing-guide/zh/navigating-cities-and-understanding-proofs.zh/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://linguista.cn/person/terencetao/writing-guide/en/navigating-cities-and-understanding-proofs/"&gt;原文-EN&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="http://rjlipton.wordpress.com/2011/05/06/navigating-cities-and-understanding-proofs"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="http://rjlipton.wordpress.com/2011/05/06/navigating-cities-and-understanding-proofs"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 http://rjlipton.wordpress.com/2011/05/06/navigating-cities-and-understanding-proofs
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="导航城市与理解证明"&gt;导航城市与理解证明&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;证明与城市的相似之处&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://i0.wp.com/rjlipton.com/wp-content/uploads/2011/05/images.jpeg?ssl=1"&gt;&lt;img src="https://i0.wp.com/rjlipton.com/wp-content/uploads/2011/05/images.jpeg?w=150&amp;amp;ssl=1" alt=""&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮埃尔·朗方 (Pierre L’Enfant) 不是一位理论家，而是一位设计师，特别是华盛顿特区城市布局的设计师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我想谈谈为什么有些证明难以理解，而不是难以发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;证明与城市有什么关系？乍一看，它们似乎没什么共同之处，但我相信，理解证明和在城市中导航有很大的共通之处。我认为，一些证明难以理解的原因，与一些城市难以导航的原因有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恕我直言，华盛顿——美国的首都——对我来说一直很难穿行。我有时会在首都感到迷失。它的主干道呈对角线布局，虽然美丽，却不利于我形成一个好的心理空间地图。而且我几乎从不在城里开车：我要么步行，要么乘坐地铁，要么打车。后两者意味着我让别人替我导航，这样我即使闭上眼睛也能到达目的地。这对我来说非常愉快和轻松，但却无法让我学会华盛顿特区街道的来龙去脉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为，当我们阅读一个证明时，就像试图在一个城市中导航。如果我们想成功理解证明，其布局至关重要。此外，我们需要主动地与证明互动。如果你只是像坐在“出租车”里一样，被动地被带着浏览证明，比如在一次演讲或讲座中，那么你真正理解这个证明的可能性就要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们来讨论一下理解城市和理解证明之间的一些联系。也许这些评论能帮助我们写出更好的证明，并帮助我们更好地阅读证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市与证明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;标准布局：&lt;/strong&gt; 尽管曼哈顿规模庞大，人、车、建筑密度极高，但导航起来却相对容易。粗略来看，街道是按矩形网格布局的：所以41街在33街的北面。大道是南北走向，从西到东编号——好吧，不完全是这样，但很接近——例如，第六大道也是美洲大道，第九大道是哥伦布大道。所以，确定一个大致位置非常直接，特别是如果你避开曼哈顿下城的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;这对证明意味着什么？&lt;/em&gt; 我们应该尽可能地以标准的“网格”方式来布局我们的证明。定义、引理和证明的布局应尽可能标准化。有时这很困难甚至不可能，但具有“对角线”结构的证明要难理解得多，应该避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换一种说法，用一个混合的比喻：证明中的“交通流”应该是拓扑排序的。你可能需要回头查看下一个逻辑步骤的来源，比如定理5如何依赖于引理2和3，但你绝不应该需要绕圈子，比如为了证明引理3你需要理解定理5证明的一部分。另一种说法是：对一个引理的理解绝不应该被“延迟”到后面的结果。当这种“延迟”发生时，你就有了雅克·德里达所说的&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Diff%C3%A9rance"&gt;延异&lt;/a&gt;，这在文学理论中或许没问题，但在数学中则不应该出现。最后一个引述来自肯，我在这方面听从他的意见，并补充一句：保持结构尽可能简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;好的指南：&lt;/strong&gt; 如果有写得好的指南，任何城市都会更容易导航。这些指南会解释如何四处走动、如何定位主要地标以及如何导航。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;这对证明意味着什么？&lt;/em&gt; 我们应该为我们的证明提供一份指南。如果一个证明非常简短或简单，那么指南可能没有必要。然而，对于任何复杂的证明来说，一个好的概述，解释你身在何处、要去向何方以及所有部分如何衔接，都是非常宝贵的。陶哲轩（Terence Tao）是这方面的大师：即使是他一些最深刻的定理，也有一个概述，至少能让你找到方向。以下是他一篇论文中的概述。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;证明包含三个主要要素。首先是塞迈雷迪定理，该定理断言任何具有正密度的整数子集都包含任意长度的等差数列。第二个要素，也是本文的主要新要素，是某个转移原理。这使我们能够从塞迈雷迪定理中推断出，任何足够伪随机的集合（或测度）中具有正相对密度的子集都包含任意长度的等差数列。第三个要素是戈德斯顿和伊尔迪里姆最近的一个结果，我们在此复述。利用这个结果，我们可以将（大部分）素数置于一个由“殆素数”构成的伪随机集合（或更准确地说，一个集中在殆素数上的伪随机测度）中，并使其具有正相对密度。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;区域：&lt;/strong&gt; 许多城市，即使是巨型城市，也有区或社区。这种模块化结构在导航时非常有用。例如，即便是曼哈顿也有&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Manhattan_neighborhoods"&gt;各个社区&lt;/a&gt;：仅举几十个中的三个，翠贝卡（TriBeCa）、西村（West Village）、华盛顿高地（Washington Heights）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://i0.wp.com/rjlipton.com/wp-content/uploads/2011/05/man.png?ssl=1"&gt;&lt;img src="https://i0.wp.com/rjlipton.com/wp-content/uploads/2011/05/man.png?w=300&amp;amp;ssl=1" alt=""&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;这对证明意味着什么？&lt;/em&gt; 我们应该将我们的证明构建成具有社区结构。模块化的证明通常更容易阅读。这些模块可以被分开理解，这对读者非常有帮助。通常这种模块化结构基于强大抽象的使用，如果使用得当，可以非常方便读者。使用得当的高度抽象层面的证明可以非常清晰、简单且易于理解。但如果使用不当，抽象层面可能会掩盖所论证的关键问题，使证明非常难以理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来的两点是需要避免的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;众多小巷：&lt;/strong&gt; 拥有大量死胡同、编号方式出人意料地跳跃、命名方式奇怪的城市可能非常难以导航。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;这对证明意味着什么？&lt;/em&gt; 我们应该避免有许多旁支和许多不必要部分的证明。我相信，证明中的小巷对应于许多情况（cases）。通常情况下，情况越多，证明就越复杂。原因是我们可能会漏掉一个情况，或者错误地论证情况（iii）可以由情况（ii）推出。大量的情况是复杂性的一个症状，而复杂性通常是理解的敌人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情况并非总能避免。在数学的某些领域，例如有限群论，特殊情况比比皆是。你很可能会看到这样的定理：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定理：&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;每一个阶为偶数的群，如果不以 H 为子群，且没有阶为 pq 的元素（其中 p, q 满足性质 P），则满足&amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>一位数学家的自白</title><link>https://linguista.cn/rosetta/humanity/a-mathematicians-apology/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 1940 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/humanity/a-mathematicians-apology/</guid><description>&lt;h1 id="一位数学家的自白"&gt;一位数学家的自白&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;英国数学家哈代在晚年写下这部自传性随笔，探讨数学研究的意义与价值。他认为数学是年轻人的事业，创造远胜于批评，并以自身经历为纯粹数学辩护。全书充满对智识追求的深刻反思，是理解数学家精神世界的经典之作。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创造者与批评者的对立——哈代认为真正有价值的是原创性工作，阐述和批评属于二流头脑，这一观点贯穿全书&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数学是年轻人的游戏——哈代以牛顿、伽罗瓦、拉马努金等人为例，论证数学创造力在中年后急剧衰退&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纯粹数学的辩护——哈代试图论证数学的真正价值不在于实用应用，而在于其内在的美与深刻性&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天赋的专一性——哈代主张拥有真正天赋的人应全力投入其所擅长的领域，而非分散精力于平庸的尝试&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自负的必要性——哈代认为伟大的工作不可能由谦逊的人完成，适度的自负是从事创造性工作的前提&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者：G. H. 哈代&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;首次出版于 1940 年 11 月&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;由于作者逝世已逾五十年，本书在加拿大自治领现已进入公有领域。电子版初版，版本 1.0 2005 年 3 月由阿尔伯塔大学数学科学学会出版 可在万维网上获取 &lt;a href="http://www.math.ualberta.ca/mss/"&gt;http://www.math.ualberta.ca/mss/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;献给约翰·洛马斯，他曾邀我写下此书&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="前言"&gt;前言&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我非常感谢 C. D. 布罗德教授和 C. P. 斯诺博士提出的许多宝贵批评意见，他们二位都阅读了我的初稿。我已将他们几乎所有的建议实质内容融入我的文本中，从而消除了许多粗糙和晦涩之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种情况，我处理方式有所不同。我的 $S 28$ 节是基于我年初为《尤里卡》（剑桥阿基米德学会期刊）撰写的一篇短文，我发现要修改我近期如此精心撰写的内容是不可能的。而且，如果我试图认真回应这些重要的批评，我就不得不大幅扩展这一节，以至于破坏我整篇文章的平衡。因此，我未作改动，但在文末的注释中简要说明了我的批评者提出的主要观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—— G. H. H. , 1940 年 7 月 18 日&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h1 id="1"&gt;1&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对于一个职业数学家来说，发现自己正在写关于数学的文章，这是一种忧郁的经历。数学家的职责是做些事情，证明新的定理，为数学添砖加瓦，而不是谈论他自己或其他数学家做了什么。政治家鄙视政论家，画家鄙视艺术评论家，而生理学家、物理学家或数学家通常也有类似的感觉：没有比创造者对解释者的鄙视更深刻，或者总体上更合理的了。阐述、批评、鉴赏，那是二流头脑的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得有一次在与豪斯曼的几次严肃谈话中，我们曾争论过这一点。豪斯曼在其莱斯利·斯蒂芬讲座《诗的名称与本质》中，非常坚决地否认自己是“批评家”；但他否认的方式在我看来异常古怪，并且他对文学批评表达了一种令我震惊和反感的钦佩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他以二十二年前就职演讲中的一段引文开始——&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文学批评的才能是否是上天宝库中最好的礼物，我不敢说；但上天似乎是这么认为的，因为这无疑是它最吝啬赐予的天赋。演说家和诗人……如果与黑莓相比是稀有的，那么也比哈雷彗星的回归更常见：文学批评家则更为罕见……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他接着说——&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在这二十二年里，我在某些方面有所进步，在另一些方面有所退步，但我并没有进步到成为一名文学批评家，也没有退步到幻想自己已经成为一名文学批评家。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在我看来，一位伟大的学者和一位优秀的诗人这样写是令人遗憾的，几周后在学院餐厅与他邻座时，我便直言不讳地表达了我的看法。他所说的话真的希望别人非常严肃地对待吗？最好的批评家的一生在他看来真的能与学者和诗人的一生相提并论吗？我们整个晚餐都在争论这些问题，我想最终他同意了我的观点。我不能显得在一位无法再反驳我的人面前取得了辩论上的胜利，但对于第一个问题，他最终的回答是“也许不完全是”，对于第二个问题，则是“可能不是”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;豪斯曼的感受或许有些不确定，我也不想声称他站在我这边；但科学家的感受是毫无疑问的，我完全认同他们。因此，如果我发现自己写的不是数学，而是“关于”数学的文章，那就是一种软弱的自白，年轻而更有活力的数学家们理应为此鄙视或怜悯我。我写关于数学的文章，是因为像其他任何过了六十岁的数学家一样，我不再拥有继续有效从事我本职工作所需的思维敏锐、精力或耐心。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="2"&gt;2&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我打算为数学作一番辩护；也许有人会告诉我，数学根本不需要辩护，因为无论出于好坏何种理由，如今几乎没有哪门学科比数学更被普遍认为是既有益又值得称赞的了。这也许是真的：事实上，自从爱因斯坦取得了轰动性的成就以来，天文学和原子物理学可能是仅有的在公众评价中地位更高的科学。数学家现在不必认为自己处于守势。他不必面对布拉德利在《现象与实在》导言中为形而上学所作的精彩辩护中所描述的那种反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布拉德利说，形而上学家会被告知，“形而上学的知识是完全不可能的”，或者“即使在某种程度上可能，它也几乎算不上有价值的知识”。他会听到，“同样的问题，同样的争论，同样的彻底失败。为什么不放弃它，走出来呢？难道没有其他值得你努力的事情吗？”没有人会愚蠢到用这种语言来谈论数学。数学真理的体量是显而易见且令人印象深刻的；它的实际应用，如桥梁、蒸汽机和发电机，即使是最迟钝的想象力也能感受到。公众不需要被说服数学中蕴含着某些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有这些在某种程度上对数学家来说是非常令人欣慰的，但一个真正的数学家几乎不可能对此感到满足。任何真正的数学家都必须感到，数学的真正价值并不在于这些粗浅的成就，数学的公众声誉很大程度上是基于无知和混淆，因此有必要进行更理性的辩护。无论如何，我倾向于尝试进行一次这样的辩护。这应该比布拉德利艰难的辩护简单得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，我要问，为什么认真研究数学是真正值得的？数学家一生的恰当理由是什么？我的回答，在很大程度上，会是一个数学家通常会给出的回答：我认为这是值得的，有充分的理由。但我应该马上说明，我对数学的辩护将是对我自己的辩护，我的辩解在某种程度上必然是自负的。如果我认为自己是数学领域的失败者之一，我就不会认为为我的学科辩护是值得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种自负在某种程度上是不可避免的，而且我不认为它真的需要辩解。伟大的工作不是由“谦逊”的人完成的。例如，对于任何学科的教授来说，首要职责之一就是稍微夸大其学科的重要性以及他本人在其中的重要性。一个总是问“我做的事情值得吗？”和“我是做这件事的合适人选吗？”的人，自己总是会效率低下，并且会让他人泄气。他必须稍微闭上眼睛，对他的学科和他自己多想一些，超出它们应得的程度。这并不太难：更难的是不要因为闭眼太紧而使他的学科和他自己变得可笑。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="3"&gt;3&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;一个人若要为自己的存在和行为辩护，就必须区分两个不同的问题。第一个问题是他所做的工作是否值得做；第二个问题是，无论其价值如何，他为什么要做这件事。第一个问题往往非常困难，答案也非常令人沮丧，但大多数人即使在这种情况下也会发现第二个问题足够容易。如果他们诚实，他们的答案通常会采取两种形式中的一种或另一种；而第二种形式仅仅是第一种形式的一个更谦逊的变体，第一种形式是我们唯一需要认真考虑的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1) “我做我所做的事，因为这是我唯一能做得好的事情。我是一名律师，或者一名股票经纪人，或者一名职业板球运动员，因为我对那份特定的工作有真正的天赋。我是一名律师，因为我口齿伶行，对法律的精妙之处感兴趣；我是一名股票经纪人，因为我对市场的判断迅速而准确；我是一名职业板球运动员，因为我击球异常出色。我同意，成为一名诗人或数学家可能会更好，但不幸的是，我对这些追求没有天赋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是说这是大多数人都能提出的辩护，因为大多数人根本做不好任何事情。但是，当这种辩护可以不显得荒谬地提出时，它是无懈可击的，而有相当一部分少数人可以做到：也许百分之五甚至百分之十的人可以把某件事做得相当好。能够把某件事做得非常好的人是极少数，而能够把两件事都做得好的人数则可以忽略不计。如果一个人有任何真正的天赋，他应该准备好做出几乎任何牺牲，以便将其充分培养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一观点得到了约翰逊博士的赞同。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当我告诉他我曾去看过（与他同名的）约翰逊骑三匹马时，他说：“先生，这样的人应该受到鼓励，因为他的表演展示了人类能力的极限……”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;同样，他也会为登山者、横渡海峡的游泳者和蒙眼棋手喝彩。就我个人而言，我完全赞同所有这些追求卓越成就的尝试。我甚至对魔术师和腹语表演者也抱有一些同情；当阿廖欣和布拉德曼试图打破纪录时，如果他们失败了，我会感到非常失望。在这方面，约翰逊博士和我都与公众的看法一致。正如 W. J. 特纳所说的那样真实，只有那些（带有贬义的）“高雅之士”才不欣赏“真正的佼佼者”。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>