<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reddit on Linguage</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/reddit/</link>
    <description>Recent content in Reddit on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/reddit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Reddit创始人</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/reddits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/reddits/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/reddits/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;reddit创始人&#34;&gt;Reddit创始人&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在我们甚至开始Y Combinator之前就认识了Reddit创始人。事实上，他们是我们开始创办它的原因之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC源于我在哈佛计算机协会（本科生计算机俱乐部）的一次关于如何创办创业公司的演讲。观众中的其他人可能都是本地人，但史蒂夫和亚历克西斯是从弗吉尼亚大学乘火车来的，他们是那里的高年级学生。既然他们来了这么远，我同意和他们见面喝咖啡。他们告诉我一个后来我们资助他们放弃的创业想法：一种在手机上订购快餐的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是在智能手机之前的时代。他们必须与手机运营商和快餐连锁店达成协议才能推出。所以这是不可能实现的。即使在19年后的今天，这仍然不存在。但我对他们的智慧和能量印象深刻。事实上，我对他们以及我在那次演讲中遇到的其他一些人是如此印象深刻，以至于我决定创办一些东西来资助他们。几天后，我告诉史蒂夫和亚历克西斯我们正在创办Y Combinator，并鼓励他们申请。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一批我们没有任何方式来识别申请人，所以我们给他们起了绰号。Reddit创始人是&amp;quot;手机食物松饼&amp;quot;。&amp;ldquo;松饼&amp;quot;是杰西卡用来形容小狗和两岁小孩等事物的亲昵称呼。所以这让你对史蒂夫和亚历克西斯当时给人的印象有所了解。他们有着小鸟那种略带凌乱的惊讶表情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过他们的想法很糟糕。而且由于那时我们认为我们是在资助想法而不是创始人，所以我们拒绝了他们。但我们对此感到不好。杰西卡因为我们拒绝了松饼而难过。对我来说，拒绝那些激励我们创办YC来资助的人似乎是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为创业公司意义上的&amp;quot;转型&amp;quot;这个词还没有被发明出来，但我们想要资助史蒂夫和亚历克西斯，所以如果他们的想法不好，他们就必须研究其他东西。而且我知道是什么。那时候有一个叫Delicious的网站，你可以在那里保存链接。它有一个叫del.icio.us/popular的页面，列出了最多保存的链接，人们正在使用这个页面作为事实上的Reddit。我知道这一点是因为我网站的很多流量都来自它。需要有一个类似del.icio.us/popular的东西，但设计用于分享链接而不是作为保存链接的副产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我打电话给史蒂夫和亚历克西斯，说我们喜欢他们，只是不喜欢他们的想法，所以如果他们研究其他东西，我们会资助他们。那时他们正在乘火车回弗吉尼亚的家。他们在下一站下车，登上了北上的下一班火车，到那天结束时，他们承诺致力于现在被称为Reddit的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们本想叫它Snoo，就像&amp;quot;What snoo？&amp;ldquo;一样。但snoo.com太贵了，所以他们决定把吉祥物叫Snoo，并为网站选择一个未被注册的名字。早期Reddit只是一个临时名称，或者至少他们是这样告诉我的，但现在可能改不掉了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像所有真正伟大的创业公司一样，公司和创始人之间有一种不寻常的紧密匹配。特别是史蒂夫。Reddit有一种特定的性格——好奇、怀疑、准备被娱乐——这种性格就是史蒂夫的性格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;史蒂夫会对这个翻白眼，但他是一个知识分子；他对为了其自身而感兴趣的想法感兴趣。这就是他为什么会出现在剑桥的那个观众席上。他认识我是因为他对一种我写过的叫做Lisp的编程语言感兴趣，而Lisp是那种很少有人学习的语言之一，除非是出于智力好奇心。史蒂夫那种真空吸尘器式的好奇心正是你想要的那种，当你创办一个网站，它是一个包含任何有趣内容的链接列表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;史蒂夫不是权威的粉丝，所以他也喜欢一个没有编辑的网站的想法。那时程序员的主要论坛是一个叫Slashdot的网站。它很像Reddit，只是首页上的故事是由人工版主选择的。虽然他们做得很好，但这一微小的差异被证明是一个巨大的差异。由用户提交驱动意味着Reddit比Slashdot更新。那里的新闻更新，用户总是会去最新的新闻所在的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我推动Reddit创始人快速发布。第一版不需要超过几百行代码。怎么需要一周多的时间来构建？他们确实发布得相对较快，大约在第一批YC批次开始后三周。第一批用户是史蒂夫、亚历克西斯、我，以及他们的一些YC同班同学和大学朋友。事实证明，你不需要那么多用户来收集一个像样的有趣链接列表，特别是如果你每个用户有多个账户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reddit从他们的YC批次又得到了两个人：克里斯·斯洛和亚伦·斯沃茨，他们也异常聪明。克里斯刚刚完成他在哈佛的物理学博士学业。亚伦更年轻，一个大学新生，甚至比史蒂夫更反权威。将他描述为后来权威对他所做的事情的殉道者并不夸张。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reddit的流量缓慢但不可阻挡地增长。起初数字太小，很难与背景噪音区分开来。但在几周内，很明显有一个真正的用户核心定期返回网站。尽管Reddit公司在后来的年份里经历了各种各样的事情，但Reddit网站从未回头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reddit网站（现在的应用程序）是一个如此根本有用的东西，几乎是不可摧毁的。这就是为什么，尽管在史蒂夫离开后很长一段时间里，管理策略从良性忽视到惊人的错误都有，但流量一直在增长。你不能对大多数公司这样做。大多数公司你把眼睛从球上移开六个月，你就会陷入深深的麻烦。但Reddit是特别的，当史蒂夫在2015年回来时，我知道世界将会感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们认为他们看透了Reddit：硅谷的参与者之一，但不是重要的参与者。但那些知道幕后发生的事情的人知道故事不止于此。如果Reddit能够在最多无害的管理下增长到它所达到的规模，如果史蒂夫回来，它能做什么？我们现在知道这个问题的答案。或者至少是答案的下限。史蒂夫还没有没有想法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Reddits</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/reddits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/reddits/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/reddits/&#34;&gt;中文版本&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;the-reddits&#34;&gt;The Reddits&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;March 2024&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I met the Reddits before we even started Y Combinator. In fact they were one of the reasons we started it.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC grew out of a talk I gave to the Harvard Computer Society (the undergrad computer club) about how to start a startup. Everyone else in the audience was probably local, but Steve and Alexis came up on the train from the University of Virginia, where they were seniors. Since they&amp;rsquo;d come so far I agreed to meet them for coffee. They told me about the startup idea we&amp;rsquo;d later fund them to drop: a way to order fast food on your cellphone.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
