<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>分析 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%88%86%E6%9E%90/</link><description>Recent content in 分析 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%88%86%E6%9E%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>从众主义</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/conformism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/conformism/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/conformism/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/conformism.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/conformism.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/conformism.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="从众主义"&gt;从众主义&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="从众主义的四个象限"&gt;从众主义的四个象限&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最有揭示性的人物分类方法之一是根据人们从众的程度和攻击性。想象一个笛卡尔坐标系，其水平轴从左到右是从众思维到独立思维，垂直轴从下到上是从被动到攻击性。产生的四个象限定义了四种类型的人。从左上开始逆时针方向：攻击性从众思维、被动从众思维、被动独立思维和攻击性独立思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为在大多数社会中你会发现所有四种类型，人们落入哪个象限更多地取决于他们自己的个性，而不是他们社会中普遍的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孩子为这两个观点提供了一些最好的证据。任何上过小学的人都见过这四种类型，而学校规则如此任意这一事实是强有力的证据，证明人们落入哪个象限更多地取决于他们自己，而不是规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左上象限的孩子，即攻击性从众思维的孩子，是告密者。他们不仅认为规则必须遵守，而且认为不遵守规则的人必须受到惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左下象限的孩子，即被动从众思维的孩子，是绵羊。他们小心地遵守规则，但当其他孩子违反规则时，他们的冲动是担心那些孩子会受到惩罚，而不是确保他们会被惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右下象限的孩子，即被动独立思维的孩子，是爱幻想的孩子。他们不太关心规则，可能甚至不完全确定规则是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右上象限的孩子，即攻击性独立思维的孩子，是淘气的孩子。当他们看到规则时，他们的第一冲动是质疑它。仅仅被告知要做什么就会使他们倾向于做相反的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，在衡量从众主义时，你必须说明是相对于什么，这随着孩子年龄的增长而变化。对较小的孩子来说，这是成年人制定的规则。但随着孩子年龄的增长，规则的来源变成他们的同龄人。因此，一群以同样方式违反学校规则的青少年并不是独立思维的；恰恰相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在成年期，我们可以通过他们独特的叫声来识别这四种类型，就像你可以识别四种鸟类一样。攻击性从众思维的叫声是&amp;quot;粉碎&amp;lt;外群体&amp;gt;！&amp;quot;（在变量后面看到感叹号相当令人担忧，但这就是攻击性从众思维的整个问题。）被动从众思维的叫声是&amp;quot;邻居会怎么想？&amp;ldquo;被动独立思维的叫声是&amp;quot;各人自扫门前雪&amp;rdquo;。攻击性独立思维的叫声是&amp;quot;然而它确实在动&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四种类型并不同样常见。被动的人比攻击性的人多，而从众思维的人比独立思维的人多得多。因此被动从众思维是最大的群体，而攻击性独立思维是最小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于一个人的象限更多地取决于一个人的个性而不是规则的性质，即使他们在完全不同的社会中长大，大多数人也会占据相同的象限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿教授罗伯特·乔治最近写道：&amp;ldquo;我有时问学生，如果他们是白人并在废除奴隶制前生活在南方，他们对奴隶制的立场会是什么。猜猜看？他们都会是废奴主义者！他们都会勇敢地反对奴隶制，并为反对奴隶制而不懈努力。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他太礼貌了，没有明说，但当然他们不会。事实上，我们的默认假设不仅应该是他的学生在平均意义上会像当时的人们一样表现，而且应该是现在攻击性从众思维的人在当时也会是攻击性从众思维的。换句话说，他们不仅不会反对奴隶制，而且会是奴隶制最坚定的捍卫者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我承认我有偏见，但在我看来，攻击性从众思维的人对世界上不成比例的麻烦负有责任，而且我们自启蒙运动以来发展起来的许多习俗都是为了保护我们其他人免受他们的伤害。特别是，异端概念的废除以及用自由辩论各种不同想法的原则来替代，即使是那些目前被认为不可接受的想法，对于那些尝试看看它们是否有效的人也没有任何惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，为什么独立思维的人需要被保护？因为他们拥有所有的新想法。例如，要成为一个成功的科学家，仅仅正确是不够的。你必须在其他人都错的时候正确。从众思维的人做不到这一点。出于类似的原因，所有成功的创业公司CEO不仅仅是独立思维的，而且是攻击性的。因此，社会只有在拥有习俗来遏制从众思维的情况下才能繁荣，这并非巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的几年里，我们许多人注意到保护自由探究的习俗已经被削弱。有些人说我们反应过度——它们没有被削弱很多，或者它们被削弱是为了更大的利益。后者我立即处理。当从众思维的人占据上风时，他们总是说这是为了更大的利益。只是每次碰巧是一个不同的、不兼容的更大利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于前一种担忧，即独立思维的人过于敏感，自由探究没有被关闭那么多，除非你自己是独立思维的，否则你无法判断这一点。除非你有那些边缘的想法，否则你不知道有多少想法空间被砍掉，而只有独立思维的人才有那些边缘的想法。正因为如此，他们对人们可以自由探索想法的程度的变化非常敏感。他们是这个煤矿里的金丝雀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从众思维的人像往常一样说，他们不想关闭所有想法的讨论，只是坏的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你会认为仅仅从这句话就可以明显看出他们在玩一个多么危险的游戏。但我会详细说明。为什么我们需要能够讨论即使是&amp;quot;坏&amp;quot;的想法有两个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，任何决定禁止哪些想法的过程都一定会犯错误。尤其是因为没有聪明人想要承担那种工作，所以最终由愚蠢的人来做。当一个过程犯很多错误时，你需要留下错误的空间。在这种情况下，这意味着你需要禁止比你想要的更少的想法。但这对于攻击性从众思维的人来说很难做到，部分是因为他们喜欢看到人们受到惩罚，从他们小时候开始就是这样，部分是因为他们相互竞争。正统的执行者不允许存在一个模糊的想法，因为这给了其他执行者在道德纯洁部门胜过他们的机会，甚至可能将执行者转向他们自己。因此，我们没有得到我们需要的错误空间，而是得到了相反的东西：一场逐底竞争，任何似乎可以被禁止的想法最终都被禁止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;禁止讨论想法之所以危险的第二个原因是想法之间的关系比看起来更密切。这意味着如果你限制某些话题的讨论，它不仅影响那些话题。限制会传播回任何在禁止话题中有含义的话题。这不是边缘情况。最好的想法正是这样做的：它们在远离其起源的领域中有影响。在一个有些想法被禁止的世界里有想法就像在一个角落有雷区的足球场上踢足球。你不是玩你本来会玩的游戏，而是在一个不同形状的场地上玩。即使在安全的场地上，你也玩一个更加压抑的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去，独立思维的人保护自己的方式是聚集在少数地方——首先在法院，后来在大学——在那里他们可以在一定程度上制定自己的规则。人们在那里与想法工作的地方倾向于有保护自由探究的习俗，出于同样的原因，晶圆厂有强大的空气过滤器，或录音室有良好的隔音。至少在过去的几个世纪里，当攻击性从众思维的人无论出于什么原因横行时，大学是最安全的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这次可能不会奏效，由于不幸的事实，最新一波的不宽容始于大学。它始于1980年代中期，到2000年似乎已经平息，但随着社交媒体的到来，它最近再次爆发。不幸的是，这似乎是硅谷的一个乌龙球。尽管运行硅谷的人几乎都是独立思维的，但他们给了攻击性从众思维的人一个他们只能梦想的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，也许大学内自由探究精神的下降既是独立思维人离开的症状，也是原因。50年前会成为教授的人现在有其他选择。现在他们可以成为量化分析师或创办创业公司。在这两个领域取得成功都必须是独立思维的。如果这些人当了教授，他们会为学术自由提出更强烈的抵抗。因此，独立思维人逃离衰落的大学的图景过于悲观。也许大学正在衰落，因为许多人已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我花了很多时间思考这种情况，我无法预测结果如何。一些大学能否扭转当前趋势并保持独立思维人想要聚集的地方？或者独立思维人会逐渐放弃它们？如果发生了这种情况，我非常担心我们可能会失去什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我长期来看是有希望的。独立思维人善于保护自己。如果现有机构受到损害，他们会创建新的机构。这可能需要一些想象力。但想象力毕竟是他们的专长。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 我当然意识到，如果人们的个性在任何两个方向上变化，你可以用它们作为轴，并将产生的四个象限称为个性类型。所以我真正声称的是轴是正交的，并且两个方向都有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 攻击性从众思维的人不对世界上所有的麻烦负责。另一个大麻烦的来源是通过吸引他们来获得权力的有魅力的领导者类型。当这样的领导者出现时，他们变得更加危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 当我运营Y Combinator时，我从不担心写冒犯从众思维人的东西。如果YC是一家饼干公司，我会面临艰难的道德选择。从众思维的人也吃饼干。但他们不创办成功的创业公司。所以我阻止他们申请YC的唯一效果是节省我们阅读申请的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 在一个领域取得了进展：谈论被禁止想法的惩罚比过去轻。被杀害的危险很小，至少在较富裕的国家。攻击性从众思维的人基本上对让人们被解雇感到满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 许多教授是独立思维的——特别是在数学、硬科学和工程学中，你必须这样才能成功。但学生更能代表一般人口，因此主要是从众思维的。所以当教授和学生发生冲突时，这不仅仅是代际之间的冲突，也是不同类型人之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、Nicholas Christakis、Patrick Collison、Sam Gichuru、Jessica Livingston、Patrick McKenzie、Geoff Ralston和Harj Taggar阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>冠状病毒与信誉</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/cred/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/cred/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/cred/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/cred.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/cred.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/cred.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="冠状病毒与信誉"&gt;冠状病毒与信誉&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近看到一段视频，电视记者和政治家们自信地说冠状病毒不会比流感更严重。让我感到震惊的不仅是他们看起来多么错误，还有他们多么大胆。他们怎么能放心地说这样的话？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案，我意识到，是他们不认为自己会被抓住。他们没有意识到做出错误预测有任何危险。这些人不断地做出错误的预测，并逃脱了惩罚，因为他们预测的事情要么结果足够模糊，他们可以吹嘘自己摆脱麻烦，要么发生在如此遥远的未来，很少有人记得他们说了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流行病不同。它迅速且明确地否定你的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但流行病足够罕见，这些人显然没有意识到这甚至是一种可能性。相反，他们只是继续使用他们的普通方法，正如流行病所表明的，就是自信地谈论他们不理解的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，这样的事件是衡量人的独特有力方式。正如沃伦·巴菲特所说，&amp;ldquo;只有当潮水退去时，你才知道谁在裸泳。&amp;ldquo;而潮水从未如此退去过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我们已经看到了结果，让我们记住我们所看到的，因为这是我们可能拥有的最准确的信誉测试。我希望如此。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>城市与雄心</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/cities/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/cities/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/cities/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/cities.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/cities.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/cities.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="城市与雄心"&gt;城市与雄心&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大的城市吸引有雄心的人。当你在一个城市里走动时，你能感觉到这一点。在一百种微妙的方式中，城市向你传递一个信息：你可以做得更多；你应该更加努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人惊讶的是这些信息有多么不同。纽约首先告诉你：你应该赚更多的钱。当然，还有其他信息。你应该更时髦。你应该更好看。但最清晰的信息是你应该更富有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢波士顿（或者更确切地说是剑桥）的原因是，那里的信息是：你应该更聪明。你真的应该开始读那些你一直打算读的书了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你问一个城市传递什么信息时，有时你会得到令人惊讶的答案。尽管硅谷很尊重聪明才智，但硅谷传递的信息是：你应该更强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与纽约传递的信息并不完全相同。当然，权力在纽约也很重要，但纽约对即使是继承来的十亿美元也相当印象深刻。在硅谷，除了几个房地产经纪人外，没有人会在意。在硅谷重要的是你对世界有多大的影响力。人们关心拉里和谢尔盖的原因不是他们的财富，而是他们控制着谷歌，这几乎影响了每个人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;城市传递的信息有多重要？从经验来看，答案似乎是：非常重要。你可能认为，如果你有足够强大的意志力去做伟大的事情，你就能够超越你的环境。你住的地方最多只能造成百分之几的差别。但如果你看看历史证据，似乎事情比这更重要。大多数做出伟大成就的人都聚集在几个地方，那些地方在当时就是做这类事情的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我之前写过的内容中你可以看到城市有多强大：米兰人达芬奇的例子。你听说过的几乎所有15世纪意大利画家都来自佛罗伦萨，尽管米兰也一样大。佛罗伦萨的人在基因上并没有什么不同，所以你必须假设米兰也有一个与达芬奇天赋相当的人。他怎么样了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果即使一个与达芬奇天赋相当的人也无法战胜环境的力量，你认为你能吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不能。我相当固执，但我不会试图对抗这种力量。我宁愿利用它。所以我花了很多时间思考住在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直想象伯克利会是一个理想的地方——基本上就是剑桥加上好天气。但几年前我终于尝试住在那里时，结果并不是。伯克利传递的信息是：你应该生活得更好。伯克利的生活非常文明。这可能是北欧人在美国感到最自在的地方。但它并不充满雄心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起来，一个如此宜人的地方吸引那些首先关心生活质量的人并不令人惊讶。有好天气的剑桥，结果并不是剑桥。你在剑桥找到的人并不是偶然在那里生活的。你必须做出牺牲才能住在那里。那里昂贵且有些肮脏，天气经常不好。所以你在剑桥找到的那种人是想要和最聪明的人住在一起的人，即使这意味着生活在一个昂贵、肮脏、天气不好的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在写这篇文章的时候，剑桥似乎是世界的知识之都。我意识到这似乎是一个荒谬的说法。使之真实的是，在其他地方声称这一点更加荒谬。从雄心勃勃的学生的流动来看，美国大学目前似乎是最好的。哪个美国城市有更强的主张？纽约？有相当多的聪明人，但被更多穿着西装的尼安德特人稀释了。湾区也有很多的聪明人，但同样被稀释了；那里有两所伟大的大学，但它们相距甚远。哈佛和麻省理工按照西海岸的标准实际上是相邻的，周围还有大约20所其他学院和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，剑桥给人的感觉是一个主要产业是思想的小镇，而纽约的是金融，硅谷的是创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-1"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当我们谈论城市时，我们真正谈论的是人的集合。长期以来，城市是唯一的大型人口集合，所以你可以互换使用这两个概念。但从我提到的例子中我们可以看到事情发生了多大的变化。纽约是一个典型的伟大城市。但剑桥只是城市的一部分，而硅谷甚至都不是。（圣何塞并不像它有时声称的那样是硅谷的首都。它只是硅谷一端的178平方英里。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许互联网会进一步改变事情。也许有一天你所属的最重要的社区将是一个虚拟社区，你住在哪里就不重要了。但我不会打赌。物理世界带宽很高，城市向你传递信息的一些方式相当微妙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年春天回到剑桥最令人兴奋的事情之一是在黄昏时走在街道上，那时你可以看到房子里面。当你在晚上走过帕洛阿尔托时，你只看到电视的蓝色光芒。在剑桥，你看到的是装满了有希望的书架。帕洛阿尔托在1960年可能很像剑桥，但现在你永远不会猜到附近有一所大学。现在它只是硅谷较富裕的街区之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市主要通过偶然的方式与你对话——通过窗户看到的东西，通过无意中听到的对话。这不是你必须寻找的东西，而是你无法关闭的东西。住在剑桥的职业危害之一是听到那些在陈述句中使用疑问语调的人的对话。但平均而言，我选择剑桥的对话而不是纽约或硅谷的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个90年代末搬到硅谷的朋友说，住在那里最糟糕的是偷听质量低下。当时我以为她是在故意标新立异。当然，偷听别人很有趣，但高质量的偷听真的重要到会影响你选择住在哪里吗？现在我明白她的意思了。你无意中听到的对话告诉你你周围是哪种人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-2"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无论你多么坚定，你很难不受周围人的影响。问题不在于你做城市期望你做的事，而在于当你周围没有人关心和你同样的事情时，你会感到气馁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鼓励和气馁之间存在着像赚钱和亏钱一样的不平衡。大多数人高估负数金额的钱：他们会更努力地工作以避免损失一美元，而不是赚一美元。同样，尽管有足够强大的人可以抵抗仅仅因为在那里人们应该做的事情就去做，但很少有人足够强大，可以在周围没有人关心的事情上继续工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为野心在某种程度上是不相容的，而钦佩是一个零和游戏，每个城市倾向于专注于一种类型的野心。剑桥是知识之都的原因不仅是因为那里有聪明人的集中，而是因为那里的人们没有更关心的事情。纽约和湾区的教授是二等公民——直到他们分别开始对冲基金或创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回答了自泡沫以来纽约人一直在思考的一个问题：纽约能否发展成与硅谷匹敌的创业中心。一个不太可能的原因是，在纽约创业的人会感觉像个二等公民。纽约人已经更钦佩别的东西了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从长远来看，这对纽约可能是一件坏事。一项重要的新技术的力量最终确实会转化为金钱。因此，比硅谷更关心金钱而不是权力，纽约认识到了同样的事情，但更慢。事实上，它在自己的游戏中一直在输给硅谷：《福布斯》400中纽约与加州居民的比例从1982年首次发布时的1.45（81:56）下降到2007年的0.83（73:88）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-3"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;并非所有城市都传递信息。只有那些是某种雄心中心的城市才传递。而且如果不生活在那里，很难准确说出一个城市传递什么信息。我理解纽约、剑桥和硅谷的信息，因为我在这三个地方都生活了几年。华盛顿特区和洛杉矶似乎也传递信息，但我在任何一个地方都没有待足够长的时间来确定它们是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶的重要事情似乎是名声。有一个当前最受欢迎的人的A名单，最受钦佩的是在名单上，或者是与名单上的人交朋友。在这之下，信息很像纽约的，尽管可能更强调外表吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿特区，信息似乎是最重要的是你认识谁。你想成为内部人士。在实践中，这似乎与洛杉矶很像。有一个A名单，你想在名单上或接近名单上的人。唯一的区别是A名单如何选择。即使这一点也没有太大不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，旧金山的信息似乎与伯克利的相同：你应该生活得更好。但如果足够多的创业公司选择旧金山而不是硅谷，这将会改变。在泡沫时期，这是失败的预测——一个自我放纵的选择，比如购买昂贵的办公家具。即使现在，当创业公司选择旧金山时我还是很怀疑。但如果足够多的好公司这样做，它就不再是自我放纵的选择，因为硅谷的重心将转移到那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有找到像剑桥这样的知识雄心中心。牛津和剑桥（英国）感觉像伊萨卡或汉诺威：信息在那里，但不够强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴黎曾经是伟大的知识中心。如果你在1300年去那里，它可能传递了剑桥现在的信息。但我去年尝试在那里住了一段时间，居民的抱负不是知识方面的。巴黎现在传递的信息是：有风格地做事。实际上，我喜欢这一点。巴黎是我住过的唯一一个人们真正关心艺术的城市。在美国只有少数富人购买原创艺术，即使那些更老练的人也很少超越以艺术家的品牌名来判断艺术。但在黄昏时透过窗户看，你可以看到那里的人们实际上关心画的外观。视觉上，巴黎有我所知道的最好的偷听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从城市中听到的还有一个信息：在伦敦，你仍然（勉强）能听到一个人应该更高贵的信息。如果你注意听，你也可以在巴黎、纽约和波士顿听到。但这个信息在任何地方都非常微弱。100年前它会很强大，但现在如果我没有故意调到那个波长看看是否还有信号，我可能根本不会注意到。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-4"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，我从城市收集到的完整信息列表是：财富、风格、时髦、外表吸引力、名声、政治权力、经济权力、智力、社会阶层和生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对这个清单的直接反应是它让我有点不舒服。我一直认为雄心是件好事，但我现在意识到那是因为我一直隐含地理解它是指在我关心的领域的雄心。当你列出有雄心的人有雄心的一切事情时，它并不那么漂亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细观察，我看到清单上有几件在历史背景下令人惊讶的事情。例如，外表吸引力100年前不会在那里（尽管2400年前可能在）。对女性来说它一直很重要，但在20世纪后期，它似乎对男性也开始重要了。我不确定为什么——可能是女性力量增加、演员作为模特影响力增加，以及现在太多人在办公室工作的某种组合：你不能通过穿太华丽不适合在工厂穿的衣服来炫耀，所以你必须用你的身体来炫耀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时髦是100年前你不会在清单上看到的另一件事。或者不会？它的意思是知道什么是什么。所以也许它只是简单地取代了社会阶层中由&amp;quot;精通&amp;quot;组成的部分。这可以解释为什么时髦在伦敦似乎特别受钦佩：它是传统的英国人对只有内部人士才能理解的神秘代码喜爱的第二版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济权力100年前会在清单上，但我们对它的理解正在改变。它过去意味着控制庞大的人力物力资源。但现在它越来越多的意味着指导技术进程的能力，而一些能够做到这一点的人甚至并不富有——例如，重要开源项目的领导者。过去的工业巨头有实验室，里面充满了聪明人为他们开发新技术。新一代的人就是那些人本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着这种力量获得更多关注，另一个正在从清单上消失：社会阶层。我认为这两种变化是相关的。经济权力、财富和社会阶级只是同一事物在不同生命阶段的不同名称：经济权力转化为财富，财富转化为社会阶级。所以钦佩的焦点只是向上游转移。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_____-5"&gt;_____&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;任何想做伟大工作的人都必须住在伟大的城市吗？不；所有伟大的城市都激发某种雄心，但它们并不是唯一这样做的地方。对于某些类型的工作，你所需要的只是一些有才华的同事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市提供的是观众，和同行的渠道。在数学或物理等领域，这些并不那么重要，因为除了你的同行，没有观众重要，而且判断能力足够直接，招聘和录取委员会可以可靠地做到。在数学或物理这样的领域，你所需要的只是一个有合适同事的部门。它可以在任何地方——例如，新墨西哥州的洛斯阿拉莫斯。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>是魅力，笨蛋</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/charisma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/charisma/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/charisma/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/charisma.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/charisma.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/charisma.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="是魅力笨蛋"&gt;是魅力，笨蛋&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2004年11月，2006年6月更正&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥卡姆剃刀说我们应该在两个解释中选择较简单的一个。我首先提醒读者这个原则，因为我将要提出一个理论，这将冒犯自由派和保守派。但奥卡姆剃刀实际上意味着，如果你想不同意它，你有一个 hell of a coincidence 需要解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;理论：在美国总统选举中，更有魅力的候选人获胜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写政治的人，无论是左派还是右派，都有一种一致的偏见：他们认真对待政治。当一个候选人击败另一个时，他们寻找政治解释。国家正在向左转，或向右转。而这种转变当然可能是总统选举的结果，这使得很容易相信它是原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当我思考为什么我投票给克林顿而不是第一个乔治·布什时，不是因为我在向左转。克林顿似乎更有活力。他似乎更想要这份工作。布什看起来老而疲惫。我怀疑很多选民都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克林顿不代表任何国家向左的转变。[1] 他只是比乔治·布什或（上帝保佑我们）鲍勃·多尔更有魅力。2000年我们几乎得到了一个受控实验来证明这一点：戈尔有克林顿的政策，但没有他的魅力，他相应地遭受了损失。[2] 2004年的故事相同。克里比布什更聪明、更有口才，但相当僵硬。克里输了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我进一步回顾时，我一直发现相同的模式。权威人士说卡特击败福特是因为水门事件后国家不信任共和党。但碰巧卡特以其大咧咧的笑和朴实的方式而闻名，而福特则以无聊笨拙而闻名。四年后，权威人士说国家向右猛冲。但里根，前演员，也碰巧比卡特更有魅力（卡特的笑在四年有压力的总统任期后不那么愉快了）。1984年里根和蒙代尔之间的魅力差距就像克林顿和多尔多之间的差距，结果相似。第一个乔治·布什在1988年设法获胜，尽管他后来会被历史上最有魅力的总统之一击败，因为在1988年他的对手是臭名昭著缺乏魅力的迈克尔·杜卡基斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些是我个人记得的选举，但显然1964年和1972年也出现了相同的模式。最近的反例似乎是1968年，当时尼克松击败了更有魅力的休伯特·汉弗莱。但当你检查那次选举时，它倾向于支持魅力理论而不是反驳它。正如乔·麦金尼斯在他著名的书《1968年总统的推销》中叙述的那样，尼克松知道他比汉弗莱魅力少，因此 simply 拒绝在电视上与他辩论。他知道他不能负担得起让两个人并排出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在候选人可能无法拒绝辩论而逃脱。但在1968年，电视辩论的习惯仍在演变中。实际上，尼克松在1968年获胜是因为选民从未被允许看到真正的尼克松。他们看到的只是精心编排的竞选广告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是，最近真正的反例可能是1960年。虽然这次选举通常被作为电视力量的例子，但肯尼迪显然如果没有伊利诺伊州和得克萨斯州政党机器的欺诈就不会获胜。但电视在1960年还很年轻；只有87%的家庭拥有电视。[3] 毫无疑问，电视帮助了肯尼迪，所以历史学家正确地将这次选举视为分水岭。电视需要一种新型的候选人。不再有卡尔文·柯立芝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魅力理论也可能解释为什么民主党倾向于输掉总统选举。民主党意识形态的核心似乎是对政府的信念。也许这 tends to attract people who are earnest, but dull. 杜卡基斯、戈尔和克里在这方面如此相似，他们可能是兄弟。对民主党来说幸运的是，他们的筛选器偶尔会让克林顿通过，即使一些丑闻随之而来。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们愿意相信选举是在问题上赢得或失败的，即使是像威利·霍顿这样的假问题。然而，如果它们是，我们有一个值得注意的巧合需要解释。自电视普及以来的每一次总统选举，明显更有魅力的候选人都获胜。令人惊讶的是，不是吗，选民对问题的意见连续11次与魅力一致？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在事后分析中提出向左或向右转变的政治评论家就像那些日复一日地被迫写关于股市随机波动故事的金融记者。一天结束，市场收盘上涨或下跌，记者分别寻找好坏消息，然后写市场因英特尔收益而上涨，或因中东不稳定恐惧而下跌。假设我们能以某种方式向这些记者提供关于市场收盘的错误信息，但给他们所有其他新闻 intact。有人相信他们会注意到异常，而不是简单地写股票因当天任何好（或坏）消息而上涨（或下跌）吗？他们会说，嘿，等一下，在中东所有这种动荡的情况下股票怎么能上涨？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说问题对选民不重要。当然它们重要。但主要政党太了解哪些问题对多少选民有多重要，并如此精确地调整他们的信息作为回应，以至于他们倾向于在问题上平分秋色，让选举由他们无法控制的一个因素决定：魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果民主党在2004年选举中有一个像克林顿一样有魅力的候选人，他就会获胜。我们会读到选举是对伊拉克战争的全民公决，而不是民主党与美国中部的福音派基督徒脱节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1992年选举期间，克林顿竞选班子在办公室有一个大标语说&amp;quot;是经济，傻瓜&amp;quot;。也许这比他们想象的还要简单。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="后记"&gt;后记&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于魅力理论的意见似乎有分歧。有些人说不可能，其他人说很明显。这似乎是个好迹象。也许它处于中间的甜蜜点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于它不可能，我回答：这里是数据；这里是理论；理论100%解释数据。至少对科学家来说，这意味着它值得注意，无论它看起来多么难以置信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不能相信选民如此肤浅，以至于他们只选择最有魅力的家伙？我的理论不要求这样。我不是说魅力是唯一的因素，只是说它是两个党派努力相互抵消后留下的唯一因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于理论是显而易见的，据我所知，以前没有人提出过。选举预测者能够用更复杂的模型达到相同结果时感到自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，对那些说理论可能是真的，但相当令人沮丧的人：它不像看起来那么糟糕。这种现象就像定价异常；一旦人们意识到它在那里，它就会消失。一旦两个党派都意识到提名没有魅力的候选人是浪费时间，他们将倾向于只提名最有魅力的。如果候选人魅力相当，魅力将相互抵消，选举将在问题上决定，正如政治评论家喜欢认为现在的情况。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 正如克林顿自己在总统任期的第一个行为中试图向左转军方时惊奇地发现的那样。经过一场激烈的斗争，他得以挽救面子地逃脱。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>