<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>财富创造 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E5%88%9B%E9%80%A0/</link>
    <description>Recent content in 财富创造 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E5%88%9B%E9%80%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何创造财富</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wealth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wealth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/wealth/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/wealth.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/wealth.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/wealth.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何创造财富&#34;&gt;如何创造财富&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文最初发表于《黑客与画家》。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想变得富有，你会怎么做？我认为你最好的选择是创办或加入一家创业公司。几百年来，这一直是可靠的致富方式。&amp;ldquo;创业公司&amp;quot;这个词始于1960年代，但其中发生的事情与中世纪风险投资的贸易航行非常相似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司通常涉及技术，以至于&amp;quot;高科技创业公司&amp;quot;这个短语几乎是多余的。创业公司是一家解决困难技术问题的小公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人只知道这些就能变得富有。你不需要懂物理就能成为一名优秀的投手。但我认为理解基本原则可以给你优势。为什么创业公司必须很小？创业公司随着规模变大会不可避免地不再是创业公司吗？为什么他们经常致力于开发新技术？为什么有这么多创业公司销售新药或计算机软件，却没有销售玉米油或洗衣粉的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;命题&#34;&gt;命题&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;从经济上讲，你可以把创业公司看作是将你整个工作生活压缩到几年的一种方式。你不再是低强度地工作四十年，而是尽你所能地努力工作四年。这在技术领域特别有利可图，因为在那里你为快速工作获得溢价。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是经济命题的简要概述。如果你是一个二十多岁的好黑客，你可以得到一份每年支付约80,000美元的工作。所以平均而言，这样的黑客每年必须为公司创造至少80,000美元的价值才能收支平衡。你可能会工作比公司员工多一倍的时间，而且如果你专注，你在一小时内完成的工作可能是他们的三倍。[1] 你应该再获得至少两倍的倍数，通过消除大公司中可能成为你老板的点发中层经理的阻力。还有一个倍数：你比你的职位描述期望的聪明多少？假设再有三倍。结合所有这些倍数，我声称你可以比你在普通公司工作中的预期效率高36倍。[2] 如果一个相当好的黑客在大公司值每年80,000美元，那么一个非常聪明、非常努力、没有任何公司废话拖慢他的黑客应该能够创造价值约每年300万美元的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像所有信封背面的计算一样，这个计算有很多摆动空间。我不会试图为实际数字辩护。但我坚持计算的结构。我并不是说倍数正好是36，但它肯定超过10，并且很少像100那样高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果每年300万美元看起来很高，请记住我们谈论的是极限情况：你不仅没有休闲时间，而且确实如此努力工作以至于危及你的健康。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司不是魔法。它们不改变财富创造的规律。它们只代表了曲线远端的一个点。这里有一个守恒定律在起作用：如果你想赚一百万美元，你必须忍受价值一百万美元的痛苦。例如，赚一百万美元的一种方法是在邮局工作一生，并节省你工资的每一分钱。想象在邮局工作五十年的压力。在创业公司中，你将所有这些压力压缩到三四年中。如果你购买经济规模的痛苦，你确实会获得一定的批量折扣，但你无法逃避基本的守恒定律。如果创办创业公司很容易，每个人都会这么做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;数百万而不是数十亿&#34;&gt;数百万，而不是数十亿&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果每年300万美元对某些人来说看起来很高，对其他人来说看起来会很低。三百万？我怎样才能像比尔·盖茨那样成为亿万富翁？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以让我们现在就把比尔·盖茨排除在外。使用著名的有钱人作为例子不是一个好主意，因为媒体只写最有钱的人，而这些往往是异常值。比尔·盖茨是一个聪明、坚定和勤奋的人，但你需要更多的东西才能赚到他那么多的钱。你还需要非常幸运。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何公司的成功都有很大的随机因素。所以你最终在报纸上读到的人是那些非常聪明、完全专注并且中奖的人。当然比尔是聪明和专注的，但微软碰巧也是商业史上最壮观错误之一的受益者：DOS的许可交易。毫无疑问，比尔做了他所能做的一切来引导IBM犯那个错误，并且他在利用它方面做得非常出色，但如果IBM方面有一个有头脑的人，微软的未来就会大不相同。在那个阶段，微软对IBM几乎没有影响力。他们实际上是一个组件供应商。如果IBM要求独家许可，他们应该这样做，微软仍然会签署协议。这对他们来说仍然意味着很多钱，而IBM可以很容易地从其他地方获得操作系统。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相反，IBM最终利用其在市场的所有力量给予微软对PC标准的控制。从那时起，微软所要做的就是执行。他们从未不得不在大胆的决定上押注公司。他们所要做的就是与被许可人打硬球，并相当及时地复制更具创新性的产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果IBM没有犯这个错误，微软仍然会是一家成功的公司，但它不可能如此快速地发展壮大。比尔·盖茨会很富有，但他会在福布斯400强的底部附近，与他同龄的其他人在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有很多致富的方法，而本文只讨论其中一种。本文是关于通过创造财富并为此获得报酬来赚钱的。还有很多其他获得金钱的方法，包括机会、投机、婚姻、继承、盗窃、勒索、欺诈、垄断、贪污、游说、伪造和勘探。大多数巨大的财富可能涉及其中的几种。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为致富方式，创造财富的优势不仅在于它更合法（许多其他方法现在是非法的），而且在于它更直接。你只需要做人们想要的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;货币不是财富&#34;&gt;货币不是财富&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想创造财富，理解它是什么会有帮助。财富与货币不是一回事。[3] 财富与人类历史一样古老。事实上，要古老得多；蚂蚁有财富。货币是相对较近的发明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;财富是根本的东西。财富是我们想要的东西：食物、衣服、房子、汽车、小玩意儿、去有趣的地方旅行等等。你可以在没有钱的情况下拥有财富。如果你有一台魔术机器，可以按命令为你制造汽车或为你煮晚餐或为你洗衣服，或做任何你想要的事情，你就不需要钱。而如果你在南极洲中部，那里没有什么可买的，你有多少钱都无关紧要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;财富是你想要的，而不是钱。但如果财富是重要的东西，为什么每个人都谈论赚钱？这是一种速记：货币是移动财富的一种方式，在实践中它们通常可以互换。但它们不是一回事，除非你计划通过造假来致富，否则谈论赚钱可能会让你更难理解如何赚钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;货币是专业化的副产品。在一个专业化的社会中，你需要的大部分东西，你自己不能制造。如果你想要一个土豆或一支铅笔或一个居住的地方，你必须从别人那里得到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何让种土豆的人给你一些？通过给他他想要的东西作为回报。但你不能通过直接与需要它们的人交易东西走得很远。如果你制造小提琴，而当地没有农民想要一个，你怎么吃饭？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社会在变得更加专业化时找到的解决方案是将交易变成一个两步过程。你不是直接用小提琴交换土豆，而是用小提琴交换，比如说，银币，然后你可以再用银币交换你需要的任何其他东西。中间的东西——交换媒介——可以是任何稀有且便携的东西。历史上金属是最常见的，但最近我们一直在使用一种称为美元的交换媒介，它并不实际存在。然而，它作为交换媒介起作用，因为它的稀有性由美国政府保证。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;交换媒介的优势是它使贸易运作。缺点是它倾向于模糊贸易的真正含义。人们认为企业所做的是赚钱。但货币只是中间阶段——只是任何人们想要的东西的速记。大多数企业真正做的是创造财富。他们做人们想要的事情。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;饼谬论&#34;&gt;饼谬论&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人惊讶的是，很多人从童年时代起就保留着世界上有固定数量财富的想法。在任何正常的家庭中，任何时刻都有固定数量的钱。但这不是一回事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当在这个语境中谈论财富时，它通常被描述为一张饼。&amp;ldquo;你不能把饼做得更大，&amp;ldquo;政客们说。当你谈论一个家庭银行账户中的资金数量，或政府从一年税收中可获得的数量时，这是真的。如果一个人得到更多，另一个人必须得到更少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记得小时候相信，如果几个有钱人拥有所有的钱，留给其他人的就更少。许多人似乎继续相信类似的东西直到成年。当你听到有人谈论x%的人口拥有y%的财富时，这种谬论通常在背景中。如果你计划创办创业公司，那么无论你是否意识到，你都在计划证明饼谬论是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这里让人们误入歧途的是货币的抽象。货币不是财富。它只是我们用来移动财富的东西。所以尽管在某些特定时刻（比如你的家庭，这个月）可能有一定数量的钱可用于与其他人交易你想要的东西，但世界上没有固定数量的财富。你可以创造更多的财富。在整个人类历史中，财富一直在被创造和被破坏（但总体上是创造）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设你拥有一辆破旧的老爷车。下个夏天你可以不坐在你的屁股上，而是花时间把你的车恢复到原始状态。在此过程中你创造了财富。世界——特别是你——多了一辆原始状态的旧车。而且不仅仅是在某种隐喻意义上。如果你卖掉你的车，你会得到更多的钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在恢复你的旧车过程中，你让自己变得更富有。你没有让任何人变得更穷。所以显然没有一张固定的饼。事实上，当你这样看时，你会想知道为什么会有人认为有。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;工匠&#34;&gt;工匠&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有可能理解财富可以被创造的人是那些擅长制造东西的人，工匠。他们的手工制品变成了商店里的商品。但随着工业化的兴起，工匠越来越少。最大的剩余群体之一是计算机程序员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序员可以坐在计算机前创造财富。一个好的软件本身就是一个有价值的东西。没有制造来混淆这个问题。你输入的字符是一个完整的、成品。如果有人坐下来写一个不会很糟糕的网络浏览器（顺便说一句，这是个好主意），世界就会因此变得更富有。[5b]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司里的每个人一起工作以创造财富，在制造更多人们想要的东西的意义上。许多员工（例如邮件室或人事部门的人）在远离实际制造东西的地方工作。程序员不是。他们从字面上思考产品，一行一行地。所以对程序员来说更清楚的是，财富是被制造出来的，而不是像饼的切片一样由某种想象中的爸爸分配的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序员也显然知道财富创造率有巨大的差异。在Viaweb，我们有一个程序员，他是一种生产力怪物。我记得看着他在一个漫长的日子里所做的工作，估计他为公司的市场价值增加了几十万美元。一个伟大的程序员，在状态好的时候，可以在几周内创造价值一百万美元的财富。一个普通的程序员在同一时期会产生零甚至负的财富（例如通过引入错误）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么最好的程序员中有这么多是自由主义者。在我们的世界里，你要么沉浮，没有借口。当那些远离财富创造的人——本科生、记者、政客——听说最富有的5%的人拥有一半的总财富时，他们倾向于认为不公正！一个有经验的程序员更可能会想，就这样？最顶尖的5%的程序员可能编写了99%的好软件。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
