<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>声望 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E5%A3%B0%E6%9C%9B/</link><description>Recent content in 声望 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%A3%B0%E6%9C%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如何做你热爱的事情</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/love/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/love/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/love/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/love.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/love.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/love.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何做你热爱的事情"&gt;如何做你热爱的事情&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年1月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要把事情做好，你必须喜欢它。这个想法并不新颖。我们把它总结成四个词：&amp;ldquo;做你热爱的事情。&amp;ldquo;但仅仅告诉人们这是不够的。做你热爱的事情是复杂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个想法对我们大多数人在童年时学到的东西来说是陌生的。当我还是个孩子的时候，工作和乐趣似乎按定义是对立的。生活有两种状态：有时候成年人让你做事情，那被称为工作；其余时间你可以做你想做的事情，那被称为玩耍。偶尔成年人让你做的事情是有趣的，就像偶尔玩耍也不是——比如，如果你摔倒受伤了。但除了这些异常情况，工作基本上被定义为非乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎不是偶然的。学校，暗示着，是乏味的，因为它是为成人工作做准备的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时世界分为两组，成年人和孩子。成年人，像某种被诅咒的种族，必须工作。孩子不必，但他们必须上学，这是工作的稀释版本，旨在为我们为真实的事情做准备。尽管我们不喜欢学校，成年人都同意成人工作更糟糕，而我们很容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是老师，似乎都相信工作不是有趣的。这并不奇怪：对大多数他们来说工作不是有趣的。为什么我们必须记住州首府而不是玩躲避球？出于同样的原因，他们必须看管一群孩子而不是躺在海滩上。你不能做你想做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说我们应该让孩子做任何他们想做的事情。他们可能必须被强迫做某些事情。但如果我们让孩子做乏味的事情，告诉他们乏味不是工作的决定性质量可能是明智的，而且事实上他们现在必须做乏味事情的原因是他们以后可以做更有趣的事情。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次，当我大约9或10岁时，我父亲告诉我长大后我可以成为任何我想成为的人，只要我享受它。我清楚地记得这个，因为它似乎如此异常。就像被告知使用干水一样。无论我认为他是什么意思，我都不认为他的意思是工作实际上可以是有趣的——像玩耍一样的有趣。我花了很多年才理解这一点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="工作"&gt;工作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;到了高中，实际工作的前景就在眼前。成年人有时会来和我们谈论他们的工作，或者我们会去看他们工作。总是理解为他们享受他们所做的事情。回想起来，我认为可能有一个人这样：私人飞机飞行员。但我不认为银行经理真的这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们所有人都表现得好像享受他们的工作的主要原因可能是中上阶层的惯例，认为你应该这样。说你对你的工作感到厌恶不仅对你的职业生涯不利，而且是社交失礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么假装喜欢你所做的事情是常规的？这篇文章的第一句解释了这一点。如果你必须喜欢某件事才能把它做好，那么最成功的人都会喜欢他们所做的事情。这就是中上阶层传统的来源。就像全美国各地的房子都充满了椅子，没有主人甚至知道，是250年前为法国国王设计的椅子的n度模仿一样，关于工作的传统态度，没有主人甚至知道，是做了伟大事情的人的态度的n度模仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是疏离的配方。到他们到达考虑他们想做什么的年龄时，大多数孩子已经被严重误导了对热爱工作的想法。学校训练他们将工作视为不愉快的义务。有工作据说甚至比学校作业更繁重。然而所有成年人都声称喜欢他们所做的事情。你不能责怪孩子认为&amp;quot;我不像这些人；我不适合这个世界。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上他们被告知了三个谎言：他们在学校被教导视为工作的东西不是真实的工作；成人工作不一定比学校作业更糟糕；周围的许多成年人在说他们喜欢所做的事情时在撒谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最危险的撒谎者可能是孩子自己的父母。如果你做一个无聊的工作给你的家庭提供高标准的生活，正如许多人那样，你冒着用工作是乏味的想法感染孩子的风险。[2] 也许在这种情况下，如果父母不那么无私，对孩子会更好。一个树立热爱工作榜样的父母可能比昂贵的房子更多地帮助孩子。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到我上了大学，工作的概念才终于从谋生的概念中解放出来。那么重要的问题不是如何赚钱，而是要做什么工作。理想情况下这些重合，但一些惊人的边界情况（像专利局的爱因斯坦）证明它们不是相同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作的定义现在是对世界做出一些原创贡献，在这个过程中不挨饿。但经过这么多年的习惯，我对工作的概念仍然包含大量痛苦的成分。工作似乎仍然需要纪律，因为只有难题才能产生伟大的结果，而难题不可能字面上是有趣的。当然人们必须强迫自己在它们上面工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你认为某件事应该伤害你，你就不太可能注意到你是否做错了。这总结了我研究生院的经历。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="界限"&gt;界限&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你应该多喜欢你所做的事情？除非你知道这个，否则你不知道何时停止寻找。而且，如果像大多数人一样，你低估了它，你往往会过早停止寻找。你最终会做由你父母、或赚钱的欲望、或声望——或纯粹惯性为你选择的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里有一个上限：做你热爱的事情并不意味着，做你这一秒最想做的事情。即使是爱因斯坦也可能有想要喝杯咖啡的时刻，但他告诉自己应该先完成正在做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我读到那些如此喜欢他们所做的事情以至于没有他们宁愿做的事情的人时，我曾经感到困惑。似乎没有任何我喜欢的工作达到那种程度。如果我选择(a)下个小时工作在某事上或(b)被传送到罗马并在下个小时闲逛，有任何工作我更喜欢吗？老实说，没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但事实上，几乎任何人在任何给定的时刻，都宁愿在加勒比海漂浮，或做爱，或吃美味的食物，而不是在难题上工作。做你热爱的事情的规则假设了一定的时间长度。它不是指，做什么会让你在这一秒最快乐，而是会在更长时期内让你最快乐，比如一周或一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非生产性的乐趣最终会变得乏味。过了一会儿，你会厌倦躺在海滩上。如果你想保持快乐，你必须做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为下限，你必须比任何非生产性的乐趣更喜欢你的工作。你必须足够喜欢你做的事情，以至于&amp;quot;业余时间&amp;quot;的概念似乎是错误的。这并不是说你必须把所有时间都花在工作上。你只能工作这么多，然后你会累并开始搞砸。然后你想做别的事情——甚至是无意识的事情。但你不会把这时间视为奖品，把你花在工作上的时间视为你为赚取它而忍受的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把下限设在那里是出于实际原因。如果你的工作不是你最喜欢做的事情，你会有严重的拖延症问题。你必须强迫自己工作，当你诉诸此时，结果明显较差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要快乐，我认为你必须做某件你不仅享受而且钦佩的事情。你必须能够在最后说，哇，那很酷。这不意味着你必须制造什么东西。如果你学习悬挂滑翔，或流利地说外语，那将足够让你说，至少一段时间，哇，那很酷。必须有一个测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我认为，差一点达到标准的一件事是读书。除了数学和硬科学中的一些书，没有测试你读得有多好，这就是为什么仅仅读书不感觉像工作。你必须用你读到的内容做些什么才能感觉有生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为最好的测试是Gino Lee教给我的：尝试做会让你的朋友说哇的事情。但它可能要到22岁左右才能正常工作，因为大多数人之前没有足够大的样本来选择朋友。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="海妖"&gt;海妖&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认为你不应该做的是担心朋友以外的人的意见。你不必担心声望。声望是世界其他人的意见。当你能询问你尊重其判断的人的意见时，考虑你甚至不认识的人的意见有什么用？[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是容易给出的建议。很难遵循，特别是当你年轻的时候。[5] 声望就像一个强大的磁铁，甚至扭曲你对你喜欢什么的信念。它导致你不在你喜欢的事情上工作，而在你想要喜欢的事情上工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是导致人们尝试写小说的原因，例如。他们喜欢读小说。他们注意到写小说的人赢得诺贝尔奖。他们认为，有什么比成为小说家更美妙的呢？但喜欢成为小说家的想法是不够的；如果你要在小说写作上做得好，你必须喜欢小说写作的实际工作；你必须喜欢编造精心制作的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声望只是化石化的灵感。如果你做得足够好，任何事，你会使它有声望。我们现在认为有声望的许多事情最初根本不是。爵士乐浮现在脑海中——尽管几乎任何已确立的艺术形式都可以。所以只做你喜欢的事情，让声望自己解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声望对有雄心的人尤其危险。如果你想让有雄心的人在差事上浪费时间，方法是用声望作诱饵。这是让人们做演讲、写序言、在委员会任职、做系主任等等的配方。简单地避免任何有声望的任务可能是一个好规则。如果它不糟糕，他们就不必使它有声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，如果你同样钦佩两种工作，但一种更有声望，你可能应该选择另一种。你对什么值得钦佩的意见总是会被声望轻微影响，所以如果两者对你来说似乎相等，你可能对不太有声望的那种有更真诚的钦佩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个导致人们误入歧途的强大力量是金钱。金钱本身并不那么危险。当某事报酬丰厚但被蔑视时，比如电话营销，或卖淫，或人身伤害诉讼，有雄心的人不会被它诱惑。那种工作最终由那些&amp;quot;只是试图谋生&amp;quot;的人做。（提示：避免其从业者说这个的任何领域。）危险的是当金钱与声望结合时，比如，公司法，或医学。一个相对安全和繁荣的职业，具有某种自动基线声望，对年轻人来说是危险的诱惑，他们没有充分考虑他们真正喜欢什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试人们是否热爱他们所做的事情的标准是，即使他们没有报酬——即使他们不得不做另一份工作谋生，他们是否还会做。有多少公司律师如果必须免费做，在业余时间，并且做服务员的工作来支持自己，会做他们现在的工作？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个测试在决定不同类型的学术工作时特别有帮助，因为领域在这方面差异很大。大多数好的数学家即使没有数学教授的工作也会研究数学，而在光谱另一端的系，教学工作的可获得性是驱动因素：人们宁愿做英语教授也不愿在广告公司工作，发表论文是竞争这类工作的方式。没有数学系数学也会发生，但正是英语专业的存在，因此教他们的工作，导致了所有那些关于康拉德小说中性别和认同的乏味论文的产生。没有人为了乐趣做那种事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母的建议往往会偏向金钱方面。可以肯定地说，更多想成为小说家而父母想他们成为医生的本科生，比想成为医生而父母想他们成为小说家的多。孩子认为他们的父母&amp;quot;物质主义&amp;rdquo;。不一定。所有父母往往对孩子比对自己更保守，仅仅因为，作为父母，他们分享风险多于奖励。如果你八岁的儿子决定爬一棵高树，或你十几岁的女儿决定和当地坏男孩约会，你不会分享兴奋，但如果你儿子摔下来，或你女儿怀孕了，你必须处理后果。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="纪律"&gt;纪律&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有如此强大的力量导致我们误入歧途，我们发现很难找到我们喜欢在什么上工作也就不足为奇了。大多数人在童年就被注定，接受了工作=痛苦的公理。那些逃脱这个的人几乎全部被声望或金钱引诱到礁石上。有多少人甚至发现他们热爱在什么上工作？也许几十万，从数十亿人中。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>