<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>适应 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E9%80%82%E5%BA%94/</link>
    <description>Recent content in 适应 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E9%80%82%E5%BA%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何在变化的世界中成为专家</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ecw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ecw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ecw/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何在变化的世界中成为专家&#34;&gt;如何在变化的世界中成为专家&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果世界是静态的，我们可以对我们的信念有单调递增的信心。一个信念经历过的（更多样化的）经验越多，它错误的可能性就越小。大多数人对自己的观点隐含地相信类似的东西。对于那些变化不大的事物，比如人性，他们这样做是有道理的。但对于变化的事物，你不能以同样的方式信任你的观点，这可能包括几乎其他一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当专家出错时，通常因为他们是早期世界版本的专家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有可能避免这种情况吗？你能保护自己免受过时信念的影响吗？在某种程度上，是的。我花了将近十年时间投资早期创业公司，奇怪的是，保护自己免受过时信念的影响正是你作为创业投资者必须做的。大多数真正好的创业想法一开始看起来像坏主意，其中许多看起来不好特别是因为世界的一些变化刚刚将它们从坏变成好。我花了很多时间学习识别这样的想法，我使用的技术可能适用于一般性的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一步是对变化有明确的信念。那些陷入对观点单调递增信心的人隐含地得出结论世界是静态的。如果你有意识地提醒自己不是，你开始寻找变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应该在哪里寻找？除了人性变化不大这个中等有用的概括外，不幸的事实是变化很难预测。这很大程度上是同义反复，但仍然值得记住：重要的变化通常来自不可预见的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我甚至不尝试预测它。当在采访中被要求预测未来时，我总是不得不努力即兴想出听起来合理的东西，就像一个没有为考试准备的学生。[1] 但我没有准备不是因为懒惰。在我看来，关于未来的信念很少是正确的，它们通常不值得它们强加的额外刚性，最好的策略就是保持积极开放的心态。不要试图将自己指向正确的方向，而是承认你不知道正确的方向是什么，而是尝试对变化的风向超级敏感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有工作假设是可以的，即使它们可能会限制你一些，因为它们也会激励你。追逐事物令人兴奋，尝试猜测答案也令人兴奋。但你必须自律，不要让你的假设变成更坚固的东西。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我相信这种被动的方法不仅适用于评估新想法，也适用于产生新想法。想出新想法的方法不是明确地尝试，而是尝试解决问题，并且在这个过程中不忽视你产生的奇怪预感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;变化的风向源于领域专家的无意识思维。如果你在某个领域足够专业，你产生的任何奇怪想法或看似无关的问题本身就值得探索。[3] 在Y Combinator内部，当一个想法被描述为疯狂时，这是一种赞美——实际上，平均来说可能比当一个想法被描述为好时更高的赞美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业投资者有非凡的动机来纠正过时的信念。如果他们能在其他投资者之前意识到某个看似无望的创业公司实际上并非如此，他们可以赚大钱。但动机不仅仅是财务上的。投资者的观点被明确测试：创业公司来找他们，他们必须说是或否，然后，相当快地，他们就知道自己是否猜对了。那些对Google说不的投资者（而且有几个人）将在余生中记住这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何必须在某种意义上押注想法而不仅仅是评论想法的人都有类似的动机。这意味着任何想要这种动机的人都可以拥有它们，通过将他们的评论变成赌注：如果你以某种相当持久和公开的形式写一个话题，你会发现你比大多数人在随意对话中更担心把事情做对。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现的另一个保护自己免受过时信念影响的技巧是首先关注人而不是想法。虽然未来发现的本质很难预测，但我发现我能很好地预测什么样的人会做出这些发现。好的新想法来自真诚、精力充沛、独立思考的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为投资者，押注人而不是想法无数次拯救了我。例如，我们认为Airbnb是个坏主意。但我们能看出创始人是真诚、精力充沛、独立思考的。（确实，几乎是病态地如此。）所以我们暂停怀疑并资助了他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎也是一种应该普遍适用的技术。让自己周围环绕着那些能产生新想法的人。如果你想在自己的信念变得过时时快速注意到，没有什么比与那些发现会使它们过时的人做朋友更好的了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不成为自己专业知识的囚徒已经够难了，但只会变得更难，因为变化正在加速。这不是最近的趋势；自旧石器时代以来变化一直在加速。思想催生思想。我不期望那会改变。但我可能错了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我通常的技巧是谈论大多数人还没有注意到的当下方面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 特别是当它们变得足够知名以至于人们开始将它们与你认同时。你必须对你想相信的事情保持额外的怀疑，一旦一个假设开始与你认同，它几乎肯定会开始属于那一类。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 在实践中，&amp;ldquo;足够专业&amp;quot;并不要求一个人被认可为专家——无论如何，这是一个滞后指标。在许多领域，一年的专注工作加上大量关心就足够了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 虽然它们是公开的并且无限期地存在，但在论坛和Twitter等地方上的评论经验上似乎像随意对话一样运作。门槛可能在于你写的东西是否有标题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Patrick Collison和Robert Morris阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
