<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>创业 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/</link>
    <description>Recent content in 创业 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>&#34;艺术家要发布&#34;的另一面</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/artistsship/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/artistsship/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/artistsship/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/artistsship.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/artistsship.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/artistsship.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;艺术家要发布的另一面&#34;&gt;&amp;ldquo;艺术家要发布&amp;quot;的另一面&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司与创业公司之间的区别之一是，大公司往往已经制定了防止犯错的程序。创业公司走路就像幼儿，不断撞到东西，跌倒。大公司则更加谨慎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;组织中审核的逐渐积累是一种学习，基于发生在自己或类似组织身上的灾难。例如，在与一个破产并无法交付的供应商签订合同后，公司可能会要求所有供应商在投标前证明自己有偿付能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着公司的发展，他们不可避免地会有更多这样的审核，要么是为了应对他们遭受的灾难，要么（可能更常见的是）通过从更大的公司雇佣带来新灾难防范习惯的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;组织从错误中学习是自然的。问题是，提出新审核的人几乎从不考虑审核本身有成本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;每个审核都有成本&#34;&gt;每个审核都有成本。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，考虑让供应商验证其偿付能力的情况。这难道不是仅仅谨慎吗？但实际上它可能有巨大成本。显然，双方提供和检查供应商偿付能力证明的人有直接的时间成本。但真正的成本是你从未听说过的：本会是最佳供应商的公司，但因为无法腾出精力进行验证而没有投标。或者本会是最佳供应商的公司，但偿付能力却刚好低于门槛——当然这个门槛会被定得偏高，因为没有明显的提高成本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每当组织中有人提议添加新审核时，他们应该不仅解释收益，还要解释成本。无论他们分析得多么糟糕，这个元审核至少会提醒每个人必须存在成本，并让他们去寻找它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果公司开始这样做，他们会发现一些意外。Joel Spolsky最近在Y Combinator谈到向企业客户销售软件。他说，在大多数公司中，成本高达约1000美元的软件可以由个人经理无需任何额外批准购买。超过这个门槛，软件购买通常必须由委员会批准。但是为软件供应商处理这个过程如此昂贵，以至于收费少于50000美元没有意义。这意味着如果你制造了一个本来可能收费5000美元的东西，你必须以50000美元的价格出售。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;委员会的目的是确保公司不浪费钱。然而结果是公司支付了10倍的价格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;购买审核总是昂贵的，因为向你销售东西越困难，它就必须成本越高。而且不是线性的。如果你足够难以销售，最擅长制造东西的人根本不想费心。唯一会向你销售的是专门向你销售的公司。那么你已经陷入了全新的低效率水平。市场机制不再保护你，因为好的供应商已经不在市场上了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的事情不断发生在所有最大的组织中，政府。但政府实施的审核可能导致的问题不仅仅是多付钱。政府实施的审核可能破坏整个国家的经济。直到大约1400年，中国比欧洲更富有，技术更先进。欧洲超越的一个原因是中国政府限制了长途贸易航行。因此欧洲人开始探索并最终主导世界其他地区，包括中国。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在更近的时代，《萨班斯-奥克斯利法案》实际上摧毁了美国IPO市场。这不是立法者的意图。他们只是想为上市公司添加更多审核。但他们忘记了考虑成本。他们忘记了即将上市的公司通常相当紧张，而对通用电气来说可能容易承受的几个额外审核的重量，足以阻止年轻公司上市。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你开始思考审核的成本，你就可以开始问其他有趣的问题。成本是在增加还是减少？在某些地区是否比其他地区高？哪里会不连续地增加？如果大型组织开始问这样的问题，他们会学到一些令人恐惧的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;我认为审核的成本实际上可能在增加&#34;&gt;我认为审核的成本实际上可能在增加。&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;原因是软件在公司中扮演着越来越重要的角色，而编写软件的人特别受到审核的伤害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序员与许多类型的工人不同，最好的程序员实际上更愿意努力工作。在大多数类型的工作中似乎并非如此。当我在快餐店工作时，我们并不喜欢繁忙时段。当我过去修剪草坪时，我绝对不喜欢一周下雨后草长得很长的时候。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，程序员在写更多代码时更喜欢。或者更准确地说，在发布更多代码时更喜欢。程序员喜欢做出改变。好的程序员，无论如何。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于好的程序员来说，为创业公司工作的最大好处之一是发布的审核很少。在真正的创业公司中，根本没有外部审核。如果你早上有一个新功能的想法，你可以在午餐前编写它并将其推送到生产服务器。当你能做到这一点时，你会有更多想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大公司，软件必须经过各种批准才能发布。这样做的成本可能是巨大的——实际上是不连续的。最近我和三个程序员交谈，他们的创业公司几年前被一家大公司收购。当他们独立时，他们可以立即发布更改。现在，他们说，他们能在生产服务器上发布代码的最快速度是两周。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不仅让他们生产力降低。这让他们讨厌为收购者工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里是程序员多么喜欢能够努力工作的一个迹象：这些人会付钱来立即发布代码，像过去那样。我问他们是否愿意用收购价的10%来换取立即发布代码的能力，三个人立即说愿意。然后我问他们愿意用收购价的最大百分比来换取它。他们说他们不想思考，因为他们不想知道自己会多高，但我得到的印象可能高达一半。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们会牺牲数十万，也许是数百万美元，只是为了能够向用户交付更多软件。你知道吗？让他们这样做是完全安全的。事实上，收购者会更好；这些人不仅不会破坏任何东西，他们会完成更多工作。所以收购者实际上以更高的成本获得了更差的绩效。就像批准软件购买的委员会一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如难以销售的最大危险不是你多付钱，而是最好的供应商甚至不会向你销售，对程序员应用太多审核的最大危险不是你会让他们不高效，而是好的程序员甚至不想为你工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;史蒂夫·乔布斯著名的格言&amp;quot;艺术家要发布&amp;quot;有两个方面。艺术家不仅能够发布。他们坚持要发布。所以如果你不让人发布，你就不会有任何艺术家。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Airbnb</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/airbnb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/airbnb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/airbnb/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/airbnb.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/airbnb.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/airbnb.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;airbnb&#34;&gt;Airbnb&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;主题：Airbnb 2011年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天Fred Wilson发表了一篇关于错过Airbnb的引人注目的文章。风险投资家错过好的初创公司是很常见的事，但一个人在事后很长时间之前公开谈论这件事是极其罕见的。所以那篇文章进一步证明了Fred是多么难得的人物。他可能是我认识的最友好的风险投资家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读Fred的文章让我回顾了当时我与他的邮件交流，试图说服他投资Airbnb。阅读起来相当有趣。你可以看到Fred的思路在他围绕这笔交易盘旋时的工作方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fred和Airbnb创始人们慷慨地同意让我发布这封邮件交流（关于对Airbnb具有战略重要性且不是对话重要部分的一句话被编辑删除）。这是一个很少除了参与者能看到的企业生态系统中一个元素的有趣说明：投资者试图说服彼此投资他们的投资组合公司。现在正在发生数百甚至数千次这种类型的对话，但如果曾经有被发布过，我还没有看到。Airbnb团队当时甚至没有看到这些邮件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在YC做了很多幕后工作，因为我们投资了如此大量的公司，而且我们投资得如此之早，以至于投资者有时需要大量的说服才能看到它们的价值。我并不总是像这样努力尝试。Fred肯定觉得我很烦人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发件人：&lt;/strong&gt; Paul Graham&#xA;&lt;strong&gt;收件人：&lt;/strong&gt; Fred Wilson, AirBedAndBreakfast Founders&#xA;&lt;strong&gt;日期：&lt;/strong&gt; 2009年1月23日星期五上午11:42&#xA;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt; 认识airbed团队&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刚刚开始的一批初创公司中的一家，AirbedAndBreakfast，现在在纽约与他们的用户会面。（纽约是他们最大的市场。）如果你的日程安排允许，我建议见见他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直在想，虽然这些人会做得很好，但我应该把他们介绍给天使投资人，因为风险投资家绝不会对它感兴趣。但后来我想也许我应该给你更多的信任。你肯定会喜欢见他们的。一定要问问他们是如何用早餐麦片为自己融资的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有理由说这不能像Ebay那样大。而这个团队是做这件事的合适人选。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ndash;pg&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发件人：&lt;/strong&gt; Brian Chesky&#xA;&lt;strong&gt;收件人：&lt;/strong&gt; Paul Graham&#xA;&lt;strong&gt;抄送：&lt;/strong&gt; Nathan Blecharczyk, Joe Gebbia&#xA;&lt;strong&gt;日期：&lt;/strong&gt; 2009年1月23日星期五上午11:40&#xA;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt; Re：认识airbed团队&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PG，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谢谢介绍！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Brian&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发件人：&lt;/strong&gt; Paul Graham&#xA;&lt;strong&gt;收件人：&lt;/strong&gt; Brian Chesky&#xA;&lt;strong&gt;抄送：&lt;/strong&gt; Nathan Blecharczyk, Joe Gebbia&#xA;&lt;strong&gt;日期：&lt;/strong&gt; 2009年1月23日星期五下午12:38&#xA;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt; Re：认识airbed团队&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个阶段，这是一个长线投资，但如果有一个风险投资家会理解你们，那就是Fred。他是我认识的最不喜欢郊区打高尔夫的风险投资家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他喜欢在行动之前观察初创公司一段时间，所以如果他显得犹豫不决，不要感到沮丧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ndash;pg&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发件人：&lt;/strong&gt; Fred Wilson&#xA;&lt;strong&gt;收件人：&lt;/strong&gt; Paul Graham&#xA;&lt;strong&gt;日期：&lt;/strong&gt; 2009年1月25日星期日下午5:28&#xA;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt; Re：认识airbed团队&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Airbnb团队</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/airbnbs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/airbnbs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/airbnbs/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/airbnbs.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/airbnbs.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/airbnbs.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;airbnb团队&#34;&gt;Airbnb团队&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了庆祝Airbnb的IPO并帮助未来的创始人，我认为解释一下Airbnb的特别之处可能会有用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb的特别之处在于他们有多么认真。他们做事从不半途而废，我们在面试中就能感觉到这一点。有时面试完一家初创公司后，我们会不确定该怎么做，需要商量一下。有时我们只会相视而笑。Airbnb的面试就是后者。我们甚至不太喜欢他们的想法。在那个阶段，用户也不喜欢；他们没有增长。但创始人们似乎充满能量，让人不可能不喜欢他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一印象并没有误导人。在那批项目中，我们给Brian Chesky起的绰号是塔斯马尼亚恶魔，因为就像卡通角色一样，他似乎是一场能量旋风。他们三个人都是这样。在YC期间，没有人比Airbnb团队更努力。当你和Airbnb团队谈话时，他们会做笔记。如果你在办公时间向他们提出一个想法，下次你和他们谈话时，他们不仅已经实现了它，还实现了在这个过程中想到的两个新想法。&amp;ldquo;他们可能拥有我们资助过的任何初创公司中最好的态度&amp;rdquo;，我在那批项目中写给Mike Arrington。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们现在仍然是这样。2018年夏天，Jessica和我和Brian一起吃了晚饭，就我们三个人。此时公司已经十岁了。他写了一页笔记，记录Airbnb可以做的新事物的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们第一次见到Brian、Joe和Nate时，我们没有意识到Airbnb已经奄奄一息了。在公司工作一年却没有增长后，他们同意给它最后一次机会。他们会试试这个Y Combinator的东西，如果公司仍然没有起飞，他们就放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何正常人都会已经放弃了。他们一直用信用卡为公司提供资金。他们有一个装满了刷爆的信用卡的活页夹。投资者不太看好这个想法。他们在咖啡馆见到的一个投资者在会议中途走了出去。他们以为他是去洗手间，但他再也没有回来。&amp;ldquo;他甚至没有喝完他的冰沙，&amp;ldquo;Brian说。而现在，在2008年末，这是几十年来最严重的衰退。股市自由落体，还要四个月才会触底。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们为什么没有放弃？这是一个有用的问题。人，像物质一样，在极端条件下会显现本性。清楚的一点是，他们这样做不仅仅是为了钱。作为一个赚钱计划，这相当糟糕：一年的工作，他们能展示的只是一个装满了刷爆的信用卡的活页夹。那么他们为什么还在为这家初创公司工作？因为他们作为第一批房东的经历。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他们第一次在设计大会期间尝试在地板上出租气垫床时，他们所希望的只是赚足够的钱支付那个月的房租。但发生了一些令人惊讶的事情：他们喜欢让第一批三位客人住在他们那里。客人们也很喜欢。他们和客人们这样做都是在某种意义上被迫的，然而他们都有很棒的体验。显然这里有新的东西：对房东来说，是一种新的赚钱方式，就在他们眼皮底下；对客人来说，是一种新的旅行方式，在很多方面比酒店更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是Airbnb团队没有放弃的原因。他们知道自己发现了什么。他们看到了未来的一瞥，他们无法放手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们知道一旦人们尝试住在现在所谓的&amp;quot;airbnb&amp;quot;中，他们也会意识到这就是未来。但只有他们尝试了，而他们没有。这就是Y Combinator期间的问题：开始增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb在YC期间的目标是达到我们称之为拉面盈利的状态，这意味着公司赚足够的钱来支付创始人的生活费用，如果他们靠拉面生活的话。拉面盈利显然不是任何初创公司的最终目标，但这是路上最重要的门槛，因为这是你起飞的点。这是你不再需要投资者许可才能继续存在的点。对Airbnb来说，拉面盈利是一个月4000美元：3500美元房租，500美元食物。他们把这个目标贴在公寓浴室的镜子上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在像Airbnb这样的东西中开始增长的方法是专注于市场中最热的子集。如果你能在那里开始增长，它会传播到其他地方。当我问Airbnb团队哪里需求最大时，他们从搜索中知道：纽约市。所以他们专注于纽约。他们亲自去那里拜访房东，帮助他们使他们的房源更有吸引力。一个重要部分是更好的照片。所以Joe和Brian租了一台专业相机，亲自为房东的地方拍照。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不仅使房源更好。它还教会了他们关于房东的事情。当他们从第一次纽约之行回来时，我问他们注意到的关于房东的让他们惊讶的事情是什么，他们说最大的惊喜是有多少房东和他们曾经处于同样的境地：他们需要这笔钱来支付房租。记住，这是几十年来最严重的衰退，而且纽约最先受到打击。感到人们需要他们 definitely 增加了Airbnb团队的使命感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年1月下旬，大约在Y Combinator开始三周后，他们的努力开始显示结果，他们的数字向上攀升。但很难确定这是增长还是只是随机波动。到了2月，很明显这是真正的增长。他们在2月第一周赚取了460美元费用，第二周897美元，第三周1428美元。就是这样：他们起飞了。Brian在2月22日给我发了一封邮件，宣布他们已经拉面盈利，并给出了过去三周的数字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我假设你知道你现在为下周设定了什么，&amp;ldquo;我回应道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Brian的回复是七个字：&amp;ldquo;我们不会放慢脚步。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reddit创始人</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/reddits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/reddits/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/reddits/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/reddits.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/reddits.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/reddits.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;reddit创始人&#34;&gt;Reddit创始人&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在我们甚至开始Y Combinator之前就认识了Reddit创始人。事实上，他们是我们开始创办它的原因之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC源于我在哈佛计算机协会（本科生计算机俱乐部）的一次关于如何创办创业公司的演讲。观众中的其他人可能都是本地人，但史蒂夫和亚历克西斯是从弗吉尼亚大学乘火车来的，他们是那里的高年级学生。既然他们来了这么远，我同意和他们见面喝咖啡。他们告诉我一个后来我们资助他们放弃的创业想法：一种在手机上订购快餐的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是在智能手机之前的时代。他们必须与手机运营商和快餐连锁店达成协议才能推出。所以这是不可能实现的。即使在19年后的今天，这仍然不存在。但我对他们的智慧和能量印象深刻。事实上，我对他们以及我在那次演讲中遇到的其他一些人是如此印象深刻，以至于我决定创办一些东西来资助他们。几天后，我告诉史蒂夫和亚历克西斯我们正在创办Y Combinator，并鼓励他们申请。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一批我们没有任何方式来识别申请人，所以我们给他们起了绰号。Reddit创始人是&amp;quot;手机食物松饼&amp;quot;。&amp;ldquo;松饼&amp;quot;是杰西卡用来形容小狗和两岁小孩等事物的亲昵称呼。所以这让你对史蒂夫和亚历克西斯当时给人的印象有所了解。他们有着小鸟那种略带凌乱的惊讶表情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过他们的想法很糟糕。而且由于那时我们认为我们是在资助想法而不是创始人，所以我们拒绝了他们。但我们对此感到不好。杰西卡因为我们拒绝了松饼而难过。对我来说，拒绝那些激励我们创办YC来资助的人似乎是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为创业公司意义上的&amp;quot;转型&amp;quot;这个词还没有被发明出来，但我们想要资助史蒂夫和亚历克西斯，所以如果他们的想法不好，他们就必须研究其他东西。而且我知道是什么。那时候有一个叫Delicious的网站，你可以在那里保存链接。它有一个叫del.icio.us/popular的页面，列出了最多保存的链接，人们正在使用这个页面作为事实上的Reddit。我知道这一点是因为我网站的很多流量都来自它。需要有一个类似del.icio.us/popular的东西，但设计用于分享链接而不是作为保存链接的副产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我打电话给史蒂夫和亚历克西斯，说我们喜欢他们，只是不喜欢他们的想法，所以如果他们研究其他东西，我们会资助他们。那时他们正在乘火车回弗吉尼亚的家。他们在下一站下车，登上了北上的下一班火车，到那天结束时，他们承诺致力于现在被称为Reddit的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们本想叫它Snoo，就像&amp;quot;What snoo？&amp;ldquo;一样。但snoo.com太贵了，所以他们决定把吉祥物叫Snoo，并为网站选择一个未被注册的名字。早期Reddit只是一个临时名称，或者至少他们是这样告诉我的，但现在可能改不掉了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像所有真正伟大的创业公司一样，公司和创始人之间有一种不寻常的紧密匹配。特别是史蒂夫。Reddit有一种特定的性格——好奇、怀疑、准备被娱乐——这种性格就是史蒂夫的性格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;史蒂夫会对这个翻白眼，但他是一个知识分子；他对为了其自身而感兴趣的想法感兴趣。这就是他为什么会出现在剑桥的那个观众席上。他认识我是因为他对一种我写过的叫做Lisp的编程语言感兴趣，而Lisp是那种很少有人学习的语言之一，除非是出于智力好奇心。史蒂夫那种真空吸尘器式的好奇心正是你想要的那种，当你创办一个网站，它是一个包含任何有趣内容的链接列表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;史蒂夫不是权威的粉丝，所以他也喜欢一个没有编辑的网站的想法。那时程序员的主要论坛是一个叫Slashdot的网站。它很像Reddit，只是首页上的故事是由人工版主选择的。虽然他们做得很好，但这一微小的差异被证明是一个巨大的差异。由用户提交驱动意味着Reddit比Slashdot更新。那里的新闻更新，用户总是会去最新的新闻所在的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我推动Reddit创始人快速发布。第一版不需要超过几百行代码。怎么需要一周多的时间来构建？他们确实发布得相对较快，大约在第一批YC批次开始后三周。第一批用户是史蒂夫、亚历克西斯、我，以及他们的一些YC同班同学和大学朋友。事实证明，你不需要那么多用户来收集一个像样的有趣链接列表，特别是如果你每个用户有多个账户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reddit从他们的YC批次又得到了两个人：克里斯·斯洛和亚伦·斯沃茨，他们也异常聪明。克里斯刚刚完成他在哈佛的物理学博士学业。亚伦更年轻，一个大学新生，甚至比史蒂夫更反权威。将他描述为后来权威对他所做的事情的殉道者并不夸张。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reddit的流量缓慢但不可阻挡地增长。起初数字太小，很难与背景噪音区分开来。但在几周内，很明显有一个真正的用户核心定期返回网站。尽管Reddit公司在后来的年份里经历了各种各样的事情，但Reddit网站从未回头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reddit网站（现在的应用程序）是一个如此根本有用的东西，几乎是不可摧毁的。这就是为什么，尽管在史蒂夫离开后很长一段时间里，管理策略从良性忽视到惊人的错误都有，但流量一直在增长。你不能对大多数公司这样做。大多数公司你把眼睛从球上移开六个月，你就会陷入深深的麻烦。但Reddit是特别的，当史蒂夫在2015年回来时，我知道世界将会感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们认为他们看透了Reddit：硅谷的参与者之一，但不是重要的参与者。但那些知道幕后发生的事情的人知道故事不止于此。如果Reddit能够在最多无害的管理下增长到它所达到的规模，如果史蒂夫回来，它能做什么？我们现在知道这个问题的答案。或者至少是答案的下限。史蒂夫还没有没有想法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Web 2.0</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/web20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/web20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/web20/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/web20.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/web20.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/web20.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;web-20&#34;&gt;Web 2.0&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Web 2.0&amp;quot;意味着什么吗？直到最近我还认为它不意味着什么，但事实证明情况更复杂。最初，是的，它是没有意义的。现在它似乎已经获得了一个含义。然而，那些不喜欢这个词的人可能是对的，因为如果它的意思是我认为的那个意思，我们就不需要它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第一次听到&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;这个词是在2004年Web 2.0会议的名称中。当时它本意是使用&amp;quot;网络作为平台&amp;rdquo;，我将其理解为基于网络的应用程序。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以今年夏天当一个会议上Tim O&amp;rsquo;Reilly主持一个旨在找出&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;定义的会议时，我感到惊讶。它不是已经意味着使用网络作为平台吗？如果它还没有意味着什么，我们为什么根本需要这个词？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;起源&#34;&gt;起源&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tim说&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;这个词首次出现在&amp;quot;O&amp;rsquo;Reilly和Medialive International之间的头脑风暴会议&amp;quot;中。Medialive International是什么？根据他们的网站，他们是&amp;quot;技术贸易展览和会议的组织者&amp;quot;。所以大概这就是这次头脑风暴会议的内容。O&amp;rsquo;Reilly想要组织一个关于网络的会议，他们在考虑如何命名它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为没有任何故意的计划暗示网络有新版本。他们只是想要强调网络再次重要的观点。这是一种语义赤字支出：他们知道新事物即将到来，而&amp;quot;2.0&amp;quot;指的是那些可能最终会变成的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们是对的。新事物即将到来。但新的版本号在短期内带来了一些尴尬。在开发第一个会议的宣传材料的过程中，有人必须决定他们最好试着解释那个&amp;quot;2.0&amp;quot;指的是什么。无论它意味着什么，&amp;ldquo;网络作为平台&amp;quot;至少不是太限制性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;意味着网络作为平台的故事在第一个会议后并没有持续多久。到第二个会议时，&amp;ldquo;Web 2.0&amp;quot;似乎意味着的是关于民主的东西。至少，当人们在网上写它时是这样。会议本身看起来并不很草根。它花费2800美元，所以只有能够负担得起的风险投资家和大公司的人才能参加。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，奇怪的是，Ryan Singel在《连线新闻》上关于这次会议的文章谈到了&amp;quot;一群极客&amp;rdquo;。当我的一个朋友向Ryan询问这件事时，这对他来说是新闻。他说他最初写的是类似&amp;quot;一群风险投资家和业务发展人员&amp;quot;的东西，但后来将其缩短为&amp;quot;一群&amp;rdquo;，而这一定又被编辑们扩展为&amp;quot;一群极客&amp;quot;。毕竟，Web 2.0会议应该充满极客，对吧？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗯，不对。大约有7个。甚至连Tim O&amp;rsquo;Reilly都穿着西装，这是一个如此陌生的景象，我一开始都无法理解。我看到他走过，对一个O&amp;rsquo;Reilly的人说&amp;quot;那个人看起来很像Tim。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;哦，那是Tim。他买了一套西装。&amp;ldquo;我追上他，果然是他。他解释说他刚刚在泰国买的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年Web 2.0会议让我想起了泡沫时期的互联网贸易展览，充满了游荡的风险投资家寻找下一个热门创业公司。有那种由大量决心不错过任何机会的人创造的奇怪氛围。不错过什么？他们不知道。无论即将发生什么——无论Web 2.0最终变成什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不会仅仅因为风险投资家渴望再次投资就称之为&amp;quot;泡沫2.0&amp;rdquo;。互联网是真正的大事。崩溃和繁荣一样都是过度反应。可以预期，一旦我们开始走出崩溃，这个领域将会有大量增长，就像在大萧条前飙升最严重的行业一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不会变成第二次泡沫的原因是IPO市场已经消失。风险投资者是由退出策略驱动的。他们在90年代末后期资助所有那些可笑的创业公司的原因是他们希望能够将它们卖给轻率的零售投资者；他们希望能够一路笑着去银行。现在这条路已经关闭了。现在默认的退出策略是被收购，而收购者不像IPO投资者那样容易产生非理性繁荣。你最接近泡沫估值的是Rupert Murdoch为Myspace支付5.8亿美元。这只不过偏离了10倍左右。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-ajax&#34;&gt;1. Ajax&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Web 2.0&amp;quot;现在是否意味着除了会议名称之外的更多东西？我不喜欢承认这一点，但它确实开始意味着什么了。当人们现在说&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;时，我大致知道他们的意思。我既鄙视这个词又理解它的事实是它已经开始意味着什么的最可靠证明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其含义的一个组成部分当然是Ajax，我现在仍然只能勉强不带引号地使用它。基本上，&amp;ldquo;Ajax&amp;quot;的意思是&amp;quot;JavaScript现在能工作了&amp;rdquo;。这反过来意味着基于网络的应用程序现在可以做得更像桌面应用程序。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你读这篇文章时，整个新一代软件正在被编写以利用Ajax。自从微型计算机首次出现以来，还没有出现过这样的新应用浪潮。即使是微软也看到了这一点，但对它们来说太晚了，除了泄露&amp;quot;内部&amp;quot;文件以给人留下他们正掌握这一新趋势的印象外，它们做不了什么更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，新一代软件的编写速度太快了，微软甚至无法引导它，更不用说在内部编写自己的软件了。它们现在唯一的希望是在谷歌之前收购所有最好的Ajax创业公司。即使这将很困难，因为谷歌在收购微型创业公司方面拥有像几年前在搜索领域一样巨大的领先优势。毕竟，谷歌地图，典型的Ajax应用程序，是他们收购的一家创业公司的结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以讽刺的是，Web 2.0会议的原始描述被证明是部分正确的：基于网络的应用程序是Web 2.0的重要组成部分。但我相信他们是偶然做对的。Ajax热潮直到2005年初才开始，当时谷歌地图出现，&amp;ldquo;Ajax&amp;quot;这个词被创造出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-民主&#34;&gt;2. 民主&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Web 2.0的第二个重要组成部分是民主。我们现在有几个例子证明，当业余爱好者有正确的系统来引导他们的努力时，他们可以超越专业人士。维基百科可能是最著名的。专家们对维基百科的评价平平，但他们错过了关键点：它已经足够好了。而且它是免费的，这意味着人们确实阅读它。在网上，你必须付费的文章几乎等于不存在。即使你愿意自己付费阅读它们，你也不能链接到它们。它们不是对话的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;民主似乎获胜的另一个地方是决定什么算作新闻。我现在只看Reddit新闻网站。[2] 我知道如果发生重大事件，或者有人写了一篇特别有趣的文章，它会在那里出现。为什么要费心查看任何特定报纸或杂志的首页？Reddit就像整个网络的RSS订阅源，带有质量过滤器。类似的网站包括Digg，一个技术新闻网站，其 popularity正在迅速接近Slashdot，以及del.icio.us，引发了&amp;quot;标签&amp;quot;运动的协作书签网络。而虽然维基百科的主要吸引力是它足够好且免费，但这些网站表明投票者在做的工作明显比人类编辑好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Web 2.0民主的最戏剧性例子不是在选择思想，而是在生产它们。我注意到有一段时间了，我在个人网站上读到的东西与我在报纸和杂志上读到的一样好或更好。现在我有独立的证据：Reddit上的热门链接通常是指向个人网站的链接，而不是杂志文章或新闻故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我为杂志写作的经验提供了一个解释。编辑。他们控制你可以写的话题，他们通常可以重写你产生的任何内容。结果是压制极端情况。编辑产生的是95百分位的写作——95%的文章通过编辑得到改善，但5%被拖累了。5%的时间你会得到&amp;quot;一群极客&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在网上，人们可以发布任何他们想要的东西。几乎所有这些都不及印刷出版物中经过编辑压制的写作。但是作者池非常非常大。如果它足够大，缺乏压制意味着网上最好的写作应该超过印刷品中最好的。[3] 既然网络已经进化出选择好东西的机制，网络整体胜出。选择胜过压制，原因与市场经济胜过中央计划相同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使是创业公司这次也不同。它们之于泡沫时期的创业公司，就像博客之于印刷媒体。在泡沫时期，创业公司意味着一家由MBA领导的公司，正在花费数百万美元的风险投资资金以最字面的意义&amp;quot;快速做大&amp;rdquo;。现在它意味着一个更小、更年轻、更技术化的团体，只是决定创造一些伟大的东西。他们稍后会决定是否要筹集风险投资规模的资金，如果他们接受，他们会按照自己的条件接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-不要虐待用户&#34;&gt;3. 不要虐待用户&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为每个人都会同意民主和Ajax是&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;的组成部分。我也看到了第三个：不要虐待用户。在泡沫时期，许多流行的网站对用户相当专横。不仅仅是在明显的方式上，比如让他们注册，或者让他们忍受烦人的广告。90年代末普通网站的设计本身就是一种滥用。许多最受欢迎的网站充斥着侵扰性的品牌，使它们加载缓慢，并向用户传递信息：这是我们的网站，不是你的。（在一些笔记本电脑上附带的英特尔和微软贴纸有物理上的类似之处。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为问题的根源在于网站觉得他们在免费赠送东西，直到最近，任何免费赠送东西的公司都可能对此相当专横。有时它达到了经济虐待的程度：网站所有者假设他们对用户造成的痛苦越多，对他们来说的好处就一定越多。这种模式最引人注目的残余可能是在salon.com，在那里你可以阅读故事的开头，但要获得其余部分，你必须坐着看完一部电影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Y Combinator，我们建议我们资助的所有创业公司永远不要对用户发号施令。永远不要让用户注册，除非你需要为他们存储一些东西。如果你确实让用户注册，永远不要让他们等待电子邮件中的确认链接；事实上，除非你出于某种原因需要他们的电子邮件地址，否则甚至不要问他们。不要问他们任何不必要的问题。除非他们明确要求，否则永远不要给他们发送电子邮件。永远不要将你链接到的页面框架化，或者在新窗口中打开它们。如果你有免费版本和付费版本，不要让免费版本太受限制。如果你发现自己问&amp;quot;我们应该允许用户做x吗？&amp;ldquo;只要在你不确定的时候回答&amp;quot;是&amp;rdquo;。倾向于慷慨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《如何创业》中，我建议创业公司永远不要让任何人从他们下面飞过，意思永远不要让任何其他公司提供更便宜、更简单的解决方案。低飞的另一种方式是给用户更多权力。让用户做他们想做的事。如果你不这样做而竞争对手做了，你就会陷入麻烦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;iTunes在这个意义上是Web 2.0式的。终于你可以购买单曲而不必购买整张专辑。唱片行业讨厌这个想法，并尽可能长时间地抵制它。但用户想要什么很明显，所以苹果从唱片公司下面飞过。[4] 虽然实际上将iTunes描述为Web 1.5可能更好。应用于音乐的Web 2.0可能意味着个人乐队免费提供无DRM的歌曲。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一场本地革命？</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/revolution/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/revolution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/revolution/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/revolution.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/revolution.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/revolution.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;一场本地革命&#34;&gt;一场本地革命？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近我意识到我脑中一直有两个想法，如果结合起来会爆炸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一个是创业公司可能代表一个新的经济阶段，规模相当于工业革命。我不确定这一点，但似乎有相当大的可能性是真实的。作为创业公司的创始人或早期员工，人们的生产力要高得多——想象一下，如果拉里和谢尔盖去一家大公司工作，他们的成就会有多少减少——而那种规模的改进可以改变社会习俗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二个想法是创业公司是一种在某些专门从事它的地方繁荣的企业类型——硅谷专门从事创业公司，就像洛杉矶专门从事电影，或纽约专门从事金融一样。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果两个都是真的呢？如果创业公司既是一个新的经济阶段，又是一种只在某些中心繁荣的企业类型呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果是这样，这场革命将是特别革命性的。所有以前的革命都传播了。农业、城市和工业化都广泛传播。如果创业公司最终像电影业一样，只有少数几个中心和一个主导中心，那将产生新颖的后果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;已经有迹象表明创业公司可能不会特别广泛传播。创业公司的传播似乎比工业革命的传播慢得多，尽管现在的通信速度快得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在博尔顿与瓦特成立后的几十年内，蒸汽机散布在北欧和北美各地。工业化有一段时间没有传播到这些地区以外。它只传播到有强大中产阶级的地方——即私人公民可以发财而不被没收的国家。否则，投资工厂就不值得了。但在有强大中产阶级的国家，工业技术很容易扎根。单个矿山或工厂主可以决定安装蒸汽机，几年内他可能会找到当地的人来为他制造一个。所以蒸汽机传播很快。而且它们传播广泛，因为矿山和工厂的位置是由河流、港口和原材料来源等特征决定的。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司似乎不那么容易传播，部分是因为它们更多是社会的而不是技术的现象，部分是因为它们不与地理相关。单个欧洲制造商可以进口工业技术，它们会工作得很好。但这似乎对创业公司不太有效：你需要一个专业知识的社区，就像你在电影业中一样。[3] 此外，没有相同的力量推动创业公司传播。一旦铁路或电网被发明，每个地区都必须拥有它们。没有铁路或电力的地区是一个丰富的潜在市场。但这对创业公司来说不是真的。不需要法国的微软或德国的谷歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;政府可能决定他们想在当地鼓励创业公司，但政府政策不能像真正的需求那样将它们召唤出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一切将如何发展？如果我现在必须预测，我会说创业公司会传播，但非常缓慢，因为它们的传播将不是由政府政策（不会起作用）或市场需求（不存在）驱动的，而是在它发生的程度上，由迄今为止导致创业文化传播的相同随机因素驱动。而这种随机因素将越来越被现有创业中心的吸引力所压倒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷之所以在那里，是因为威廉·肖克利想搬回他长大的帕洛阿尔托，被他吸引到西部与他一起工作的专家们非常喜欢那里而留了下来。西雅图作为科技中心的地位很大程度上归功于同样的原因：盖茨和艾伦想回家。否则，阿尔伯克基可能会在排名中拥有西雅图的位置。波士顿是一个科技中心，因为它是美国乃至世界的知识之都。如果电池风险投资公司没有拒绝Facebook，波士顿现在在创业雷达屏幕上会大得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但当然，Facebook在硅谷而不是波士顿获得资助并非巧合。硅谷比波士顿有更多更大胆的投资者，甚至本科生都知道这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;波士顿的例子说明了在这个游戏的后期建立一个新的创业中心的困难。如果你想通过重现现有创业中心发生的方式来创建一个创业中心，方法是在一个如此美好的地方建立一流的研究大学，以至于富人想住在那里。那么这个城市将对两个你需要的群体都友好：创始人和投资者。这就是产生硅谷的组合。但硅谷没有硅谷与之竞争。如果你现在尝试在一个好地方建立一所伟大大学来创建创业中心，它会更难开始，因为它产生的许多最好的创业公司会被吸引到现有的创业中心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近我提出了一个潜在的捷径：付钱让创业公司搬迁。一旦你有足够多的优秀创业公司在一个地方，它将创造一个自我维持的连锁反应。创始人会开始搬到那里而不需要付钱，因为那是他们的同行所在的地方，投资者也会出现，因为那是交易所在的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在实践中，我怀疑任何政府都有胆量尝试这个，或者有正确的头脑来做。我并不是作为一个实用的建议，而更多是对故意创建创业中心所需最低限度的探索。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最可能的情况是（1）没有政府会成功建立创业中心，（2）创业文化的传播将因此由迄今为止驱动它的随机因素驱动，但是（3）这些因素将越来越被现有创业中心的吸引力所压倒。结果：这场革命，如果它是一场革命的话，将是异常本地化的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 有两种非常不同类型的创业公司：一种是自然演化的，另一种是为了&amp;quot;商业化&amp;quot;科学发现而被召唤出来的。大多数计算机/软件创业公司现在是第一种，大多数制药创业公司是第二种。当我在本文中谈论创业公司时，我指的是第一种创业公司。使第二种创业公司传播没有困难：你所要做的就是资助医学研究实验室；商业化专家们抛出的任何新发现就像建造一个新机场一样简单。第二种创业公司既不需要也不产生创业文化。但这意味着拥有第二种创业公司不会让你得到第一种创业公司。费城就是一个例子：很多第二种创业公司，但几乎没有第一种。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一句，谷歌可能看起来像第二种创业公司的一个例子，但它不是。谷歌不是商业化的PageRank。他们可以使用另一种算法，一切都会是一样的。使谷歌成为谷歌的是他们在网络演化的关键时期关心做好搜索。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 瓦特没有发明蒸汽机。他的关键发明是一个使蒸汽机效率显著提高的改进：独立的冷凝器。但这简化了他的作用。他对问题有如此不同的态度，并以如此大的能量接近它，以至于他改变了这个领域。也许最准确的说法是瓦特重新发明了蒸汽机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 这里最大的反例是Skype。如果你做的事情在美国会被关闭，那么位于别处就成为优势。这就是为什么Kazaa取代了Napster。创始人从运行Kazaa获得的专业知识和联系有助于确保Skype的成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢帕特里克·科利森、杰西卡·利文斯顿和弗雷德·威尔逊阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不屈不挠的足智多谋</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/relres/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/relres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/relres/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/relres.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/relres.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/relres.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;不屈不挠的足智多谋&#34;&gt;不屈不挠的足智多谋&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前，我终于把成为一名优秀创业创始人的素质概括为两个词：不屈不挠的足智多谋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在此之前，我最多只能把相反的素质概括为一个词：不幸。大多数词典说不幸意味着运气不好。但词典做得并不好。一支在比赛中超越对手但因裁判的错误决定而输掉的队伍可能被称为运气不好，但不会是不幸。不幸意味着被动。所谓不幸就是被环境所击打——让世界随心所欲地对待你，而不是你随心所欲地对待世界。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，不幸没有反义词，这使得很难告诉创始人应该追求什么。&amp;ldquo;不要不幸&amp;quot;不是一个很好的口号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用隐喻来表达我们寻找的素质并不困难。最好的可能是橄榄球跑卫。一个好的跑卫不仅仅是有决心，还有灵活性。他们想要向前推进，但他们会即时调整计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，这只是一个隐喻，对美国以外的大多数人来说并不是很有用。&amp;ldquo;像一个跑卫一样&amp;quot;并不比&amp;quot;不要不幸&amp;quot;好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但最终我找到了如何直接表达这种素质的方法。我正在为投资者写演讲，我必须解释要在创始人中寻找什么。与不幸相反的人会是什么样？他们会是不屈不挠的足智多谋。不仅仅是不屈不挠。除了在一些大多数情况下不那么有趣的领域之外，这不足以让事情按照你的方式发展。在任何有趣的领域，困难都会是新颖的。这意味着你不能简单地冲过它们，因为你最初不知道它们有多难；你不知道你即将冲过的是泡沫块还是花岗岩。所以你必须足智多谋。你必须不断尝试新事物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不屈不挠地足智多谋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;听起来不错，但这仅仅是一般成功的描述吗？我不这么认为。例如，这不是写作或绘画成功的秘诀。在那种工作中，秘诀更多的是主动好奇。足智多谋意味着障碍是外部的，在创业中通常是这样。但在写作和绘画中，它们主要是内部的；障碍是你自己的迟钝。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能还有其他领域，&amp;ldquo;不屈不挠的足智多谋&amp;quot;是成功的秘诀。但尽管其他领域可能共享它，我认为这是我们找到的关于什么使一个优秀的创业创始人的最佳简短描述。我怀疑它可以变得更精确。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我们知道我们在寻找什么，这就引出了其他问题。例如，这种素质可以教吗？经过四年试图教给人们，我可以说，是的，令人惊讶的是，很多时候它可以。不是对所有人，而是对许多人。[3] 有些人天生被动，但其他人有潜在的不屈不挠的足智多谋能力，只需要被发掘出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于那些迄今为止一直处于某种权威控制下的年轻人来说尤其如此。不屈不挠的足智多谋绝对不是大公司或大多数学校成功的秘诀。我甚至不想想大公司的秘诀是什么，但它肯定更长、更混乱，涉及足智多谋、服从和建立联盟的某种组合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;识别这种素质也使我们更接近回答人们经常好奇的问题：可能有多少创业公司。并不像某些人认为的那样，这个数字有任何经济上限。没有理由相信消费者可以吸收的新创造财富量有任何限制，就像可证明的定理数量没有限制一样。所以可能创业公司数量的限制因素是潜在创始人的池子。有些人会成为优秀的创始人，而其他人不会。既然我们可以说什么使一个优秀的创始人，我们就知道如何为池子的大小设置上限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个测试对个人也很有用。如果你想知道你是否是适合创业的那种人，问问自己你是否不屈不挠地足智多谋。如果你想知道是否应该招募某人作为联合创始人，问问他们是否是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你甚至可以在战术上使用它。如果我经营一家创业公司，这是我会在镜子上贴上的短语。&amp;ldquo;做人们想要的东西&amp;quot;是目的地，但&amp;quot;不屈不挠地足智多谋&amp;quot;是你如何到达那里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我认为词典错误的原因是词义已经改变。今天从头开始写词典的人不会说不幸意味着运气不好。但几百年前他们可能会。过去的人们更多地受制于环境，结果我们用于好结果和坏结果的很多词语都源于关于运气的词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在意大利生活时，我曾经试图告诉某人我在做某件事上没有取得多大成功，但我想不起意大利语中表示成功的词。我花了一些时间试图描述我想要的词。最后她说：&amp;ldquo;啊！Fortuna！&amp;quot;（运气）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 创业公司有一些方面，秘诀是主动好奇。有时候你所做的几乎纯粹是发现。不幸的是，这些时间在整个过程中只占很小的比例。另一方面，在研究中也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 我几乎会对大多数人这么说，但我意识到（a）我不知道大多数人是怎样的，（b）我对人们改变的能力病理性地乐观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔和杰西卡·利文斯顿阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么创业公司在美国聚集</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/america/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/america/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/america/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/america.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/america.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/america.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么创业公司在美国聚集&#34;&gt;为什么创业公司在美国聚集&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自于Xtech会议的主题演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司会聚集在某些地方。硅谷和波士顿有很多，而芝加哥和迈阿密则很少。一个想要创业公司的国家可能也需要复制形成这些聚集地的任何条件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾声称秘诀是有一所优秀的大学靠近聪明人喜欢的城镇。如果你在美国建立起这些条件，创业公司将像水滴凝结在冰冷的金属上一样不可避免地形成。但当我考虑在另一个国家复制硅谷需要什么时，很明显美国是一个特别潮湿的环境。创业公司在这里更容易形成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在另一个国家尝试创建硅谷绝不是毫无希望的。不仅有与硅谷匹敌的空间，还有超越它的空间。但如果你想做到这一点，你必须理解创业公司在美国获得的优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-美国允许移民&#34;&gt;1. 美国允许移民。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，我怀疑是否可能在日本复制硅谷，因为硅谷最显著的特征之一就是移民。那里有一半的人说话带有口音。而日本人不喜欢移民。当考虑如何创建日本硅谷时，我怀疑他们无意识地将问题框定为如何创建一个只由日本人组成的硅谷。这种框定问题的方式几乎注定失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷必须成为聪明人和雄心勃勃的人的圣地，如果你不让人进入，你就不能拥有圣地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，说美国比日本更开放移民并没有什么了不起的。移民政策是一个竞争对手可能做得更好的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2-美国是一个富裕的国家&#34;&gt;2. 美国是一个富裕的国家。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以看到有一天印度会产生硅谷的竞争对手。显然他们有合适的人才：你可以从当前硅谷中的印度人数量看出来。印度本身的问题在于它仍然太贫穷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在贫穷国家，我们认为理所当然的东西缺失了。我一个访问印度的朋友在火车站的台阶上扭伤了脚踝。当她转身看发生了什么事时，她发现台阶的高度都不同。在工业化国家，我们一辈子都在走台阶，却从未想过这个问题，因为有一种基础设施可以防止建造这样的楼梯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国从未像现在某些国家那样贫穷。美国城市的街道上从未有过成群的乞丐。所以我们没有关于从成群乞丐阶段发展到硅谷阶段需要什么的数据。你能同时拥有两者，还是必须在拥有硅谷之前有某种基线繁荣？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑经济发展存在某种速度限制。经济是由人组成的，而态度每代只能改变一定数量。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;3-美国还不是警察国家&#34;&gt;3. 美国还不是警察国家。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以看到另一个想要拥有硅谷的国家是中国。但我怀疑他们也还不能做到。中国似乎仍然是一个警察国家，尽管现在的统治者相比前任似乎开明，但即使是开明的专制也只能让你在经济强国道路上走一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它可以为你建立工厂来制造其他地方设计的东西。但是，它能为你带来设计师吗？想象力能在人们不能批评政府的地方蓬勃发展吗？想象力意味着拥有奇特的想法，而在技术上拥有奇特想法很难不在政治上也拥有奇特想法。而且，许多技术思想确实具有政治含义。所以，如果你压制异议，反压力将传播到技术领域。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新加坡将面临类似的问题。新加坡似乎非常意识到鼓励创业公司的重要性。但是，虽然积极的政府干预可能使港口高效运行，但它不能诱使创业公司出现。一个禁止嚼口香糖的国家距离创建旧金山还有很长的路要走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要旧金山吗？是否可能存在一条通过服从和合作而不是个人主义走向创新的替代路线？有可能，但我打赌不会。大多数富有想象力的人似乎都分享某种刺人的独立性，无论何时何地。你可以在第欧根尼告诉亚历山大离开他的光和两千年后费曼在洛斯阿拉莫斯撬保险箱中看到这一点。[3] 富有想象力的人不想追随或领导。当每个人都能做自己想做的事情时，他们最有生产力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具有讽刺意味的是，在所有富裕国家中，美国最近失去了最多的公民自由。但我还不太担心。我希望现任政府下台后，美国文化自然的开放性会重新确立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;4-美国大学更好&#34;&gt;4. 美国大学更好。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要一所优秀的大学来孕育硅谷，到目前为止，美国以外还很少。我问了几个美国计算机科学教授，他们最钦佩欧洲的哪些大学，他们基本上都说&amp;quot;剑桥&amp;quot;，然后停顿了很久，试图想出其他的。似乎没有多少其他地方的大学能与美国最好的大学相比，至少在技术方面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某些国家，这是 deliberate 政策的结果。德国和荷兰政府，也许是出于对精英主义的恐惧，试图确保所有大学在质量上大致相等。缺点是没有一个特别好的。最好的教授被分散了，而不是像在美国那样集中。这可能使他们效率较低，因为他们没有好同事来激励他们。这也意味着没有一所大学足够好到可以作为圣地，吸引外国人才并导致创业公司在其周围形成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;德国的情况很奇怪。德国人发明了现代大学，直到1930年代，他们的大学是世界上最好的。现在他们没有一所突出的大学。当我思考这个问题时，我发现自己在想：&amp;ldquo;我能理解德国大学在1930年代排斥犹太人后是如何衰退的。但它们现在肯定应该恢复过来了。&amp;rdquo; 然后我意识到：也许不会。德国剩下的犹太人很少，我认识的大多数犹太人都不想搬到那里。如果你拿任何一所伟大的美国大学并移除犹太人，你会有一些相当大的空白。所以也许在德国尝试建立硅谷是毫无希望的，因为你无法建立你需要作为种子的大学水平。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国大学自然竞争，因为许多是私立的。要复制美国大学的质量，你可能也必须复制这一点。如果大学由中央政府控制，互相拉扯会将它们都拉向平均水平：新的X研究所最终会落在一个有影响力政治家所在地区的大学，而不是它应该在的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;5-在美国你可以解雇员工&#34;&gt;5. 在美国你可以解雇员工。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为在欧洲创建创业公司的最大障碍之一是对就业的态度。众所周知，严格的劳动法伤害了每家公司，但对创业公司尤其如此，因为创业公司最少时间可以浪费在官僚麻烦上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解雇员工的困难对创业公司来说是一个特殊问题，因为他们没有冗余。每个人都必须做好自己的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但问题不仅仅是某个创业公司可能在解雇他们需要的人方面遇到问题。跨行业和国家，表现和就业保障之间存在强烈的负相关。演员和导演在每部电影结束时都会被解雇，所以他们每次都必须交付产品。初级教授在几年后默认被解雇，除非大学选择授予他们终身教职。职业运动员知道如果他们只是打了几场坏比赛就会被拉下场。在规模的另一端（至少在美国）是汽车工人、纽约市教师和公务员，他们都几乎不可能被解雇。趋势如此明显，你必须故意视而不见才能看不到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;表现不是一切，你会说？那么，汽车工人、教师和公务员比演员、教授和职业运动员更快乐吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;欧洲公众舆论显然会容忍在他们真正关心表现的行业中被解雇的人。不幸的是，他们唯一足够关心的行业到目前为止是足球。但这至少是一个先例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;6-在美国工作与就业的关联较少&#34;&gt;6. 在美国，工作与就业的关联较少。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在欧洲和日本等更传统的地方，问题比就业法更深。更危险的是它们反映的态度：雇员是一种仆人，雇主有责任保护他们。在美国过去也是如此。在1970年，你仍然应该在大公司找到工作，理想情况下你会为它工作一辈子。作为回报，公司会照顾你：他们会努力不解雇你，支付你的医疗费用，并在你年老时支持你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就业逐渐摆脱了这种家长式的色彩，变成了一种简单的经济交换。但新模式的重要性不仅仅是它使创业公司更容易成长。更重要的是，我认为它使人们更容易创办创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使在美国，大多数大学毕业的孩子仍然认为他们应该找工作，好像你不能成为某人的雇员就无法富有成效一样。但你越少将工作与就业等同，创办创业公司就越容易。当你将职业视为一系列不同类型的工作，而不是对单个雇主的终身服务时，创办自己公司的风险就更小，因为你只替换一个部分，而不是丢弃整个事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旧观念如此强大，即使最成功的创业创始人也不得不与之斗争。苹果公司成立一年后，史蒂夫·沃兹尼亚克仍然没有离开惠普。他仍然计划在那里工作一辈子。当乔布斯找到人为苹果提供严肃的风险投资，条件是沃兹辞职时，他最初拒绝了，辩称他在惠普工作时设计了Apple I和Apple II，没有理由他不能继续。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;7-美国不太挑剔&#34;&gt;7. 美国不太挑剔。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有任何监管企业的法律，你可以假设初创创业公司会违反大部分法律，因为他们不知道法律是什么，也没有时间找出答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，美国的许多创业公司开始于实际上合法经营企业的地方。惠普、苹果和谷歌都是在车库里运营的。更多的创业公司，包括我们的，最初是在公寓里运营的。如果反对这些事情的法律被真正执行，大多数创业公司就不会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在更挑剔的国家，这可能是一个问题。如果休利特和帕卡德试图在瑞士的车库里经营一家电子公司，隔壁的老太太会向市政当局举报他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但其他国家最糟糕的问题可能仅仅是启动公司所需的努力。我的一个朋友在90年代初在德国开了一家公司，震惊地发现，在许多其他规定中，你需要2万美元的资本才能注册。这就是为什么我没有在Apfel笔记本电脑上输入这个的原因。乔布斯和沃兹尼亚克在一家由出售大众巴士和惠普计算器资助的公司里无法拿出那么多钱。我们也不能启动Viaweb。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给那些想要鼓励创业公司的政府一个提示：阅读现有创业公司的故事，然后尝试模拟在你的国家会发生什么。当你遇到会杀死苹果公司的事情时，将其剪除。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司是边缘的。它们由穷人和 timid 的人启动；它们在边缘的空间和业余时间开始；它们由本应该做其他事情的人启动；虽然是企业，但它们的创始人通常对企业一无所知。年轻的创业公司是脆弱的。一个严重修剪边缘的社会会将它们全部杀死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;8-美国有庞大的国内市场&#34;&gt;8. 美国有庞大的国内市场。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在开始阶段支持创业公司的是推出他们初始产品的前景。成功的公司因此使第一个版本尽可能简单。在美国，他们通常开始时只为当地市场制造东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在美国有效，因为当地市场有3亿人。在瑞典就不会那么有效。在小国家，创业公司有更艰巨的任务：他们必须从一开始就进行国际销售。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;欧盟的部分目的是模拟单一的、庞大的国内市场。问题是居民仍然说许多不同的语言。所以瑞典的软件创业公司相对于美国的创业公司仍然处于不利地位，因为他们从一开始就必须处理国际化问题。值得注意的是，欧洲最近最著名的创业公司Skype，从事的是一个本质上国际化的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，无论好坏，看起来欧洲将在几十年内说一种单一的语言。当我在1990年在意大利学习时，很少有意大利人说英语。现在所有受过教育的人似乎都应该说英语——而欧洲人不喜欢显得没有受过教育。这大概是一个禁忌话题，但如果目前的趋势继续下去，法语和德语最终会走爱尔兰语和卢森堡语的路：它们会在家里和古怪的民族主义者中说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;9-美国有风险投资&#34;&gt;9. 美国有风险投资。&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在美国创业公司更容易启动，因为资金更容易获得。现在美国以外有一些风险投资公司，但创业资金不仅来自风险投资公司。一个更重要的来源，因为它更个人化并且在过程中更早出现，是个人天使投资者的资金。如果谷歌没有首先从安迪·贝托尔斯海姆那里筹集十万美元，他们可能永远无法达到可以从风险投资基金筹集数百万美元的程度。而他可以帮助他们，因为他是太阳公司的创始人之一。这个模式在创业中心不断重复。正是这个模式使它们成为创业中心。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么在经济衰退时期创业</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/badeconomy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/badeconomy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/badeconomy/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/badeconomy.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/badeconomy.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/badeconomy.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么在经济衰退时期创业&#34;&gt;为什么在经济衰退时期创业&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经济形势显然如此严峻，一些专家担心我们可能会迎来一个像七十年代中期那样糟糕的时期。当时微软和苹果公司成立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如这些例子所示，经济衰退时期可能不是创业的坏时机。我并不是说这特别好。真相更无聊：经济状况其实并不那么重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们从资助这么多创业公司中学到了一件事，那就是它们的成功或失败取决于创始人的素质。经济当然有影响，但作为成功的预测因素，与创始人相比，它只是四舍五入的误差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这意味着重要的是你是谁，而不是你什么时候做。如果你是合适的人，即使在经济不好的时候你也会成功。如果你不是，好的经济也无法拯救你。那些认为&amp;quot;我最好现在不要创业，因为经济如此糟糕&amp;quot;的人，与在泡沫时期认为&amp;quot;我只需要创业，就会变得富有&amp;quot;的人犯了同样的错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想提高机会，你应该更多地考虑你能招募谁作为联合创始人，而不是经济状况。如果你担心公司生存的威胁，不要在新闻中寻找它们。照照镜子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但对于任何给定的创始人团队，在经济好转之前等待跳跃不是更明智吗？如果你要开餐厅，也许吧，但如果你从事技术工作，就不是了。技术的发展或多或少独立于股票市场。所以对于任何给定的想法，在经济不好时快速行动的回报比等待更高。微软的第一个产品是Altair的Basic解释器。这正是1975年世界所需要的，但如果盖茨和艾伦决定等几年，那就太晚了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，你现在有的想法不会是你最后一个。总是有新的想法。但如果你有一个特定的想法想要付诸行动，现在就行动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不意味着你可以忽视经济。客户和投资者都会感到拮据。客户感到拮据不一定是问题：你甚至可能从中受益，通过制造省钱的东西。创业公司通常让东西更便宜，所以在这方面，它们比大公司更有条件在衰退中繁荣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者更多是个问题。创业公司通常需要筹集一定数量的外部资金，投资者往往在经济不好时不愿意投资。他们不应该这样。每个人都知道你应该在时机不好时买入，在时机好时卖出。但当然，投资如此违反直觉的原因是，在股权市场中，好时机被定义为每个人都认为是买入的时候。你必须是一个逆向投资者才能正确，根据定义，只有少数投资者可以。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以就像1999年的投资者们互相踩踏试图投资糟糕的创业公司一样，2009年的投资者们大概也会不愿意投资好的创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你必须适应这一点。但这没什么新鲜的：创业公司总是必须适应投资者的反复无常。在任何经济条件下问任何创始人是否认为投资者善变，看看他们做的表情。去年你必须准备好解释你的创业公司如何病毒式传播。明年你必须解释它如何能够抵御衰退。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这两者都是很好的状态。投资者犯的错误不是他们使用的标准，而是他们总是倾向于关注一个而排除其他的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，让创业公司抵御衰退的方法就是做你无论如何都应该做的事情：尽可能便宜地运营它。多年来我一直告诉创始人，成功的最可靠途径成为企业界的蟑螂。创业公司死亡的直接原因总是资金耗尽。所以你的公司运营成本越低，就越难杀死它。幸运的是，运行创业公司的成本已经变得非常便宜。衰退会让它更便宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果真的来了核冬天，做蟑螂可能比保住工作更安全。如果客户不再负担得起你，他们可能会一个个离开，但你不会一下子失去他们；市场不会&amp;quot;减少人手&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你辞职创业失败了，找不到另一份工作怎么办？如果你从事销售或市场营销，这可能是个问题。在这些领域，在经济不好时找新工作可能需要几个月。但黑客似乎更具流动性。好的黑客总能找到某种工作。可能不是你梦想的工作，但你不会饿死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;坏时机的另一个优势是竞争更少。技术列车定期离站。如果其他人都在角落里发抖，你可能会有一整节车厢给自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你也是投资者。作为创始人，你用工作购买股票：拉里和谢尔盖如此富有，与其说是他们做了价值数百亿美元的工作，不如说他们是谷歌的第一批投资者。像任何投资者一样，你应该在时机不好时买入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几段前当我谈到投资者不愿意在坏市场向创业公司投资时，即使那时他们理性上应该最愿意购买，你是否点头同意，认为&amp;quot;愚蠢的投资者&amp;quot;？嗯，创始人也好不到哪里去。时机不好时，黑客去读研究生。毫无疑问这次也会发生。事实上，让前一段话成真的是大多数读者不会相信它——至少不会到付诸行动的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以也许经济衰退是创业的好时机。很难说像缺乏竞争这样的优势是否胜过像不情愿的投资者这样的劣势。但无论如何这不重要。重要的是人。对于给定的人在给定的技术上工作的时候总是现在。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么是YC</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/whyyc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/whyyc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/whyyc/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/whyyc.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/whyyc.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/whyyc.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么是yc&#34;&gt;为什么是YC&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年3月，修订于2009年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天，我们资助的一位创始人问我为什么创办了Y Combinator。或者更准确地说，他问我们是否主要是为了好玩而创办YC。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有点，但不完全是。能够再次与Rtm和Trevor一起工作是非常有趣的。在卖掉Viaweb后我怀念这种感觉，之后所有年我都有一个后台进程在运行，寻找我们可以一起做的事情。Y Combinator肯定有乐队重聚的成分。每隔几天我都会不小心叫它&amp;quot;Viaweb&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们创办Viaweb非常明确地是为了赚钱。我厌倦了从一个自由职业项目活到下一个项目，决定尽可能努力工作，直到我赚到足够的钱一劳永逸地解决这个问题。Viaweb有时很有趣，但它不是为了有趣而设计的，而且大多数时候并不有趣。如果有任何创业公司是有趣的，我会感到惊讶。所有创业公司大部分都是辛苦活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们创办Y Combinator的真正原因既不是自私也不是高尚。我们创办它不是为了赚钱；我们不知道平均回报可能是什么，而且几年内都不会知道。我们创办YC也不是主要为了帮助年轻的准创始人，尽管我们确实喜欢这个想法，偶尔用这样的想法安慰自己：如果我们所有的投资都失败了，我们至少做了无私的事情。（这奇怪地是不确定的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们创办Y Combinator的真正原因可能只有黑客才能理解。我们这样做是因为它看起来是一个如此伟大的黑客手段。有成千上万聪明的人可以创办公司但没有创办，而在恰当的地方施加相对较小的力量，我们就可以为世界带来一股新的创业公司浪潮，而这些公司本可能不存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某种程度上这是高尚的，因为我认为创业公司是好事。但真正激励我们的是那种完全非道德的欲望，这种欲望会激励任何黑客，当他看着某个复杂的设备并意识到通过微小的调整他可以使它更高效地运行时。在这种情况下，这个设备是世界经济，而幸运的是它恰好是开源的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么没有更多的Google</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/googles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/googles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/googles/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/googles.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/googles.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/googles.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么没有更多的google&#34;&gt;为什么没有更多的Google&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌迈尔·哈克最近写道，之所以没有更多的Google，是因为大多数初创公司在它们能够改变世界之前就被收购了。Google，尽管微软和雅虎对其表现出了严肃的兴趣——在当时那看起来似乎是有利可图的兴趣——却没有卖掉。Google可能只是雅虎或MSN的搜索框。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么不是这样？因为Google有一种深刻的目标感：一个让世界变得更好的信念。这听起来很好，但不是真的。Google的创始人在早期是愿意出售的。他们只是想要比收购者愿意支付的更多的钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facebook也是如此。他们本来会卖掉的，但雅虎因为出价太少而搞砸了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给收购者的建议：当初创公司拒绝你时，考虑提高你的报价，因为他们想要的天价后来可能会显得很便宜。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从我到目前为止看到的证据来看，拒绝收购要约的初创公司通常最终会做得更好。不是总是如此，但通常会有更大的要约到来，甚至是IPO。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，初创公司在拒绝收购要约时做得更好的原因不一定是所有这样的要约都低估了初创公司。更可能的原因是，那些有胆量拒绝大报价的创始人类型也往往非常成功。这种精神正是你在初创公司中想要的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我确信拉里和谢尔盖现在确实想改变世界，但Google能够生存下来成为一家大型独立公司的原因与Facebook迄今为止保持独立的原因相同：收购者低估了它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;企业并购在这方面是一个奇怪的生意。他们总是错失最好的交易，因为拒绝合理的报价是你能发明的最可靠的测试，用来判断初创公司是否会做大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;风险投资&#34;&gt;风险投资&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么为什么没有更多的Google呢？奇怪的是，这与Google和Facebook保持独立的原因相同：资金 guys 低估了最具创新性的初创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有更多Google的原因不是投资者鼓励创新的初创公司卖掉，而是他们甚至不会资助它们。在我们做Y Combinator的3年里，我学到了很多关于风险投资的知识，因为我们经常不得不与他们密切合作。我学到的最令人惊讶的事情是他们有多么保守。风险投资公司展现了一个大胆鼓励创新的形象。实际上只有少数几家这样做，即使是它们，在现实中比从阅读它们的网站所能猜到的更保守。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我过去常常把风险投资家想象成海盗式的：大胆但不择手段。更深入了解后，他们更像是官僚。他们比我过去认为的正直（至少好的那些是），但不太大胆。也许风险投资行业已经改变了。也许他们过去更大胆。但我怀疑是初创公司世界改变了，而不是他们。创办初创公司的低成本意味着平均的好赌注是风险更高的一个，但大多数现有的风险投资公司仍然像在1985年投资硬件初创公司那样运作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;霍华德·艾肯说&amp;quot;不要担心人们偷你的想法。如果你的想法足够好，你将不得不把它们塞进人们的喉咙里。&amp;ldquo;当我试图说服风险投资家投资Y Combinator资助的初创公司时，我有类似的感觉。他们对真正新颖的想法感到恐惧，除非创始人足够好的销售员来弥补。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但正是大胆的想法产生了最大的回报。任何真正好的新想法对大多数人来说似乎都很糟糕；否则早就有人已经在做了。然而大多数风险投资家是由共识驱动的，不仅在他们的公司内部，而且在风险投资社区内部。决定风险投资家对你初创公司感觉的最大因素是其他风险投资家对它的感觉。我怀疑他们是否意识到这一点，但这种算法保证了他们会错过所有最好的想法。越多的人必须喜欢一个新想法，你就失去越多的离群值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论下一个Google是谁，他们现在可能正被告知风险投资家等他们有更多&amp;quot;牵引力&amp;quot;时再回来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么风险投资家如此保守？这可能是多种因素的结合。他们投资规模很大使他们保守。加上他们投资的是别人的钱，这使他们担心如果做有风险的事情并且失败了，他们会惹上麻烦。加上他们大多数是资金 guy 而不是技术 guy，所以他们不理解他们投资的初创公司做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;接下来是什么&#34;&gt;接下来是什么&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;市场经济的令人兴奋之处在于愚蠢等于机会。在这种情况下也是如此。在初创公司投资中存在一个巨大的、未开发的机会。Y Combinator在最开始资助初创公司。风险投资家在它们已经开始成功时资助它们。但在这两者之间存在一个巨大的缺口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些公司会给除了创始人之外什么都没有的初创公司2万美元，有些公司会给已经腾飞的初创公司2百万美元，但没有足够的投资者会给一个看起来非常有前途但仍然有一些事情要弄清楚的初创公司20万美元。这个领域主要由个人天使投资者占据——像安迪·贝托尔斯海姆这样的人，他在Google看起来有前途但仍然有一些事情要弄清楚时给了他们10万美元。我喜欢天使，但只是没有足够多的他们，投资对大多数人来说是兼职工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，随着创办初创公司变得越来越便宜，这个稀少占据的领域变得越来越有价值。如今许多初创公司不想筹集数百万美元的A轮融资。他们不需要那么多钱，也不想要随之而来的麻烦。从Y Combinator出来的典型初创公司想要筹集25-50万美元。当他们去风险投资公司时，他们不得不要求更多，因为他们知道风险投资家对这样的小交易不感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家是资金经理。他们在寻找方法让大笔资金运作。但初创公司世界正在远离他们目前的模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初创公司变得更便宜了。这意味着他们想要更少的钱，但也意味着有更多的他们。所以你仍然可以在大笔资金上获得大回报；你只需要更广泛地分散它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾试图向风险投资公司解释这一点。不要做一个200万美元的投资，做五个40万美元的投资。那意味着要坐太多的董事会吗？不要坐在他们的董事会。那意味着太多的尽职调查吗？做得更少。如果你在十分之一的估值投资，你只需要有十分之一的把握。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎很明显。但我向几家风险投资公司提议，他们拨出一些钱并指定一个合伙人做更多、更小的赌注，他们的反应就像我提议合伙人都戴鼻环一样。他们对他们标准的操作方式如此依赖是显著的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这里有一个巨大的机会，不管怎样它都会被填补。要么风险投资公司会向下发展进入这个缺口，或者更可能的是，新的投资者会出现来填补它。当这种情况发生时将是好事，因为这些新投资者将被他们做出的投资结构迫使比现在的风险投资家大胆十倍。这将给我们带来更多的Google。至少，只要收购者仍然愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 另一个建议：如果你想要获得所有价值，不要在购买后破坏初创公司。给创始人足够的自主权，让他们能够把收购发展成它本来会成为的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、保罗·布赫特、大卫·霍尼克、杰西卡·利文斯顿、罗伯特·莫里斯和弗雷德·威尔逊阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么聪明人有坏想法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bronze/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bronze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/bronze/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/bronze.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/bronze.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/bronze.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么聪明人有坏想法&#34;&gt;为什么聪明人有坏想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年夏天，作为一个实验，我和一些朋友正在为一群新的创业公司提供种子资金。这是一个实验，因为我们准备资助比大多数投资者愿意资助的更年轻的创始人。这就是为什么我们在夏天做这件事——这样即使是大学生也能参与。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们从谷歌和雅虎知道，研究生可以创办成功的创业公司。而且我们从经验中知道，一些本科生和大多数研究生一样有能力。创业创始人的接受年龄一直在下降。我们正在寻找下限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;截止日期现在已经过去，我们正在筛选227份申请。我们期望将它们分为两类：有前途的和没有前途的。但我们很快就看到我们需要第三类：有前途的人但没有前途的想法。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;artix阶段&#34;&gt;Artix阶段&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们应该预料到这一点。一群创始人在意识到创业公司必须制造人们愿意付费购买的东西之前，经历一个蹩脚的想法是很常见的。事实上，我们自己就是这样做的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viaweb不是Robert Morris和我创办的第一家创业公司。1995年1月，我和几个朋友创办了一家名为Artix的公司。计划是将艺术画廊放到网上。回想起来，我不知道我们怎么能在如此愚蠢的事情上浪费时间。即使在十年后的今天，画廊对上网也不是特别兴奋。他们不想让他们的库存对任何随机访客可见，就像古董店一样。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，艺术经销商是地球上最害怕技术的人。他们成为艺术经销商并不是因为在那个和硬科学职业生涯之间做出了困难的选择。他们中的大多数人在我们来告诉他们为什么应该上网之前从未见过网络。有些人甚至没有电脑。把这种情况描述为艰难推销是不公正的；我们很快就降级为免费建网站，甚至很难说服画廊这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;渐渐地我们意识到，与其试图为那些不想要网站的人建立网站，不如为那些想要网站的人建立网站。事实上，是让那些想要网站的人能够自己建立网站的软件。所以我们抛弃了Artix，创办了一家新公司Viaweb，来制造建立在线商店的软件。那家公司成功了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这方面我们有很多好伙伴。微软也不是Paul Allen和Bill Gates创办的第一家公司。第一家叫做Traf-o-data。它似乎没有Micro-soft做得那么好。为Robert辩护，他对Artix持怀疑态度。是我把他拖进来的。[3] 但他有时也很乐观。如果我们这些当时29岁和30岁的人都能对这样一个彻头彻尾愚蠢的想法感到兴奋，那么对于21岁或22岁的黑客向我们推销几乎没有赚钱希望的想法，我们就不应该感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;静物效应&#34;&gt;静物效应&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么会这样？为什么优秀的黑客会有糟糕的商业想法？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们看看我们的情况。我们有这样一个蹩脚想法的一个原因是它是我们想到的第一件事。当时我在纽约试图成为一个饥饿的艺术家（饥饿的部分实际上很容易），所以我一直在逛画廊。当我了解到网络时，将两者混合似乎很自然。为画廊建网站——这就是办法！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你要花几年时间做某件事，你可能认为明智的做法是至少花几天时间考虑不同的想法，而不是选择第一个进入你脑海的想法。你会这么想。但人们不会。事实上，这是画静物画时的一个常见问题。你把一堆东西放在桌子上，也许花五到十分钟重新排列使其看起来有趣。但是你急于开始绘画，十分钟的重新排列感觉很漫长。所以你开始画画。三天后，花了二十个小时盯着它，你踢自己设置了如此尴尬和无聊的构图，但那时已经太晚了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题的一部分是大项目往往从小项目发展而来。你设置一个静物画以便在有空闲时间时快速素描，几天后你还在处理它。我曾经花了一个月时间画一个静物画的三个版本，这个静物画我大约用了四分钟设置。在每个时间点（一天、一周、一个月），我都觉得我已经投入了太多时间，改变已经太晚了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以坏想法的最大原因是静物效应：你想出一个随机的想法，投入其中，然后在每个时间点（一天、一周、一个月）感觉你已经投入了这么多时间，这一定是这个想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们如何解决这个问题？我不认为我们应该放弃投入。投入想法是好事。解决方案在另一端：要意识到投入时间在某件事上并不能使它变好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在名字的情况下最明显。Viaweb最初叫做Webgen，但我们发现有人已经有了一个叫这个名字的产品。我们非常喜欢我们的名字，以至于我们向他提供了公司5%的股份，如果他让我们使用这个名字。但他不愿意，所以我们不得不想另一个。[4] 我们能做的最好的是Viaweb，起初我们不喜欢它。这就像有了一个新母亲。但三天内我们就爱上了它，而Webgen听起来蹩脚而过时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果改变像名字这样简单的东西都很困难，想象一下回收一个想法有多困难。名字在你头脑中只有一个附着点。一个公司的想法被编织到你的思想中。所以你必须有意识地为此打折扣。尽管投入，但记得以后在晨光中审视你的想法并问：这是人们愿意付费购买的东西吗？在我们可以制造的所有东西中，这是人们最愿意付费购买的东西吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;污秽&#34;&gt;污秽&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Artix上犯的第二个错误也很常见。将画廊放到网上似乎很酷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我父亲教给我的最有价值的事情之一是一句古老的约克郡谚语：哪里有污秽，哪里就有黄铜。意思是令人不愉快的工作有报酬。而这里的重点是，反之亦然。人们喜欢的工作报酬不高，原因是供求关系。最极端的例子是开发编程语言，这根本没有报酬，因为人们非常喜欢它，以至于他们免费做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们开始Artix时，我对商业仍然矛盾。我想在艺术界保持一只脚。天大的错误。进入商业就像悬挂式滑翔机发射：你最好全心全意地做，或者根本不做。公司的目的，特别是创业公司的目的，是赚钱。你不能有分裂的忠诚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不是说你必须做最令人厌恶的工作，比如发送垃圾邮件，或者创办唯一目的是专利诉讼的公司。我的意思是，如果你要创办一家会做很酷事情的公司，目标最好是赚钱并且可能很酷，而不是很酷并且可能赚钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;赚钱已经够难了，你不可能偶然做到。除非它是你的首要任务，否则根本不可能发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;鬣狗&#34;&gt;鬣狗&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我探索我们在Artix上的动机时，我看到了第三个错误：胆怯。如果你当时提议我们进入电子商务业务，我们会觉得这个想法很可怕。这样一个领域肯定会被每家有五百万美元风险投资资金的可怕创业公司主导。而我们相当确定我们可以在为艺术画廊建网站的竞争稍小的业务中保持自己的地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在安全方面错得离谱。事实证明，风险投资支持的创业公司并不可怕。他们太忙于试图花完所有钱来编写软件。1995年，从新闻稿来看，电子商务业务竞争非常激烈，但从软件来看并非如此。而且实际上从来都不是。像Open Market（愿他们安息）这样的大鱼只是伪装成产品公司的咨询公司[5]，而我们市场的产品是几百行Perl脚本。或者可以用几百行Perl实现；事实上它们可能是成千上万行C++或Java。一旦我们真正投入电子商务，结果证明竞争出奇地容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么我们为什么害怕？我们觉得自己擅长编程，但我们对做一个神秘的、未分化的被称为&amp;quot;商业&amp;quot;的事情缺乏信心。事实上没有&amp;quot;商业&amp;quot;这种东西。有销售、促销、弄清楚人们想要什么、决定收费多少、客户支持、支付账单、让客户付款、注册公司、筹集资金等等。组合起来并不像看起来那么难，因为一些任务（如筹集资金和注册公司）无论大小都是O(1)的麻烦事，而其他任务（如销售和促销）更多地取决于精力和想象力，而不是任何特殊培训。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Artix就像一只鬣狗，满足于靠腐肉生存，因为我们害怕狮子。除了狮子原来没有牙齿，而将画廊上线的工作几乎算不上腐肉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;熟悉的问题&#34;&gt;熟悉的问题&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;总结所有这些错误来源，我们公司有如此糟糕的想法也就不足为奇了。我们做了我们想到的第一件事；我们对进入商业界完全矛盾；我们故意选择了一个贫乏的市场以避免竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看看夏季创始人计划的申请，我看到所有三种迹象。但第一个是迄今为止最大的问题。大多数申请的团队都没有停下来问：在我们可以做的所有事情中，这是最有赚钱机会的吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果他们已经经历了他们的Artix阶段，他们就会学会问这个问题。在从艺术经销商那里得到接待后，我们准备好问了。这次，我们想，让我们制造人们想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读《华尔街日报》一周应该会给任何人带来两三个新创业公司的想法。文章充满了需要解决的问题的描述。但大多数申请人似乎没有广泛寻找想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们期望最常见的提案是多人游戏。我们没有相差太远：这是第二常见的。最常见的是博客、日历、交友网站和Friendster的某种组合。也许这里可以发现一个新的杀手级应用，但在有价值、未解决的问题公开摆在那里供任何人看到的情况下，在这种迷雾中探索似乎很荒谬。为什么没有人提出新的微支付方案？也许是一个雄心勃勃的项目，但我不敢相信我们已经考虑了所有替代方案。报纸和杂志（字面上）正在为解决方案而死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么很少有申请人真正考虑客户想要什么？我认为许多人的问题，与通常二十出头的人一样，是他们一生中被训练着跳过预定的圈套。他们花了15-20年时间解决别人为他们设定的问题。花了多少时间决定哪些问题是好的解决？两三个课程项目？他们擅长解决问题，但不擅长选择问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我确信，这只是培训的效果。或者更准确地说，是评分的效果。为了使评分高效，每个人都必须解决同样的问题，这意味着必须提前决定。如果学校教学生如何选择问题以及如何解决问题，那就太好了，但我不知道在实践中如何运行这样的课程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;铜和锡&#34;&gt;铜和锡&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息是，选择问题是可以通过学习获得的。我从经验中知道这一点。黑客可以学会制造客户想要的东西。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个有争议的观点。一位&amp;quot;创业&amp;quot;专家告诉我，任何创业公司都必须包括商业人士，因为只有他们才能专注于客户想要什么。通过引用他，我可能会永远疏远这个人，但我必须冒险，因为他的电子邮件是这种观点的完美例子：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;80%的麻省理工学院分校创业公司成功，前提是团队在开始时至少有一名管理人员。商业人士代表&amp;quot;客户的声音&amp;quot;，这就是让工程师和产品开发保持正轨的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我看来，这是胡说。黑客完全能够在没有商业人士为他们放大信号的情况下听到客户的声音。Larry Page和Sergey Brin是计算机科学研究生，这大概使他们成为&amp;quot;工程师&amp;quot;。你认为谷歌之所以好只是因为有一些商业人在他们耳边低语客户想要什么吗？在我看来，对谷歌贡献最大的商业人是那些在谷歌刚开始时顺从地将Altavista撞向山坡的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弄清楚客户想要什么的最困难的部分是弄清楚你需要弄清楚它。但这是可以快速学会的。就像看到模糊图片的另一种解释一样。一旦有人告诉你那里有一只兔子和一只鸭子，就很难看不到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与黑客习惯解决的问题相比，给客户他们想要的东西很容易。任何能编写优化编译器的人，一旦选择专注于那个问题，都能设计出不让用户困惑的UI。一旦你将那种脑力应用于琐碎但有利可图的问题，你可以非常迅速地创造财富。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是创业公司的本质：让聪明的人做配不上他们的工作。大公司试图为工作雇佣合适的人。创业公司获胜是因为他们不——因为他们把那些聪明到在大公司可能做&amp;quot;研究&amp;quot;的人，让他们转而处理最直接和最平凡的问题。想象爱因斯坦设计冰箱。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想了解人们想要什么，请阅读Dale Carnegie的《如何赢得朋友和影响他人》。[8] 当一个朋友向我推荐这本书时，我无法相信他是认真的。但他坚持说这本书很好，所以我读了，他是对的。它处理了人类经验中最困难的问题：如何从别人的角度看待事物，而不是只考虑自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数聪明人不太擅长这个。但是将这种能力添加到原始的脑力中就像在铜中添加锡。结果是青铜，它坚硬得多，看起来像是一种不同的金属。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个已经学会制造什么而不仅仅是如何制造的黑客是非常强大的。不仅仅在赚钱方面：看看一小群志愿者用Firefox取得了什么成就。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做一个Artix教你制造人们想要的东西，就像不喝任何东西会教你你对水的依赖程度一样。但如果夏季创始人不在我们的钱上学习这个——如果他们能够跳过Artix阶段直接制造客户想要的东西，那对所有参与的人来说都会更方便。那，我认为，将是今年夏天的真正实验。他们需要多长时间才能掌握这个？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们决定应该为SFP制作T恤，我们一直在考虑背面印什么。直到现在我们一直计划使用&amp;quot;如果你能读到这个，我应该在工作&amp;quot;，但现在我们决定将是&amp;quot;制造人们想要的东西&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] SFP申请人：请不要认为不被接受意味着我们认为你的想法不好。因为我们希望今年夏天保持创业公司数量少，我们将不得不拒绝一些好的提案。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>书呆子的复仇</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/icad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/icad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/icad/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/icad.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/icad.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/icad.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;书呆子的复仇&#34;&gt;书呆子的复仇&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业？获得Y Combinator的投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2002年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们当时在追逐C++程序员。我们成功地将他们中的许多人拖到了Lisp的路上。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Guy Steele，Java规范合著者&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;在软件行业中，一直存在着一场持续的斗争，一方是尖脑袋的学者，另一方是同样强大的力量——尖头发的老板。大家都知道尖头发的老板是谁，对吧？我认为技术界的大多数人不仅认识这个卡通人物，而且知道他们公司中这个人物的原型是谁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尖头发的老板奇迹般地结合了两个各自常见但很少同时出现的品质：(a)他对技术一无所知，(b)他对技术有非常强烈的看法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设，例如，你需要编写一个软件。尖头发的老板对这个软件应该如何工作一无所知，也无法区分一种编程语言和另一种，但他知道你应该用什么语言来编写它。完全正确。他认为你应该用Java来编写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他为什么这么认为？让我们来看看尖头发的老板的大脑里面在想什么。他在想的大概是这样的。Java是一个标准。我知道它一定是标准，因为我总是在媒体上看到它。既然它是标准，我使用它就不会惹上麻烦。这也意味着总会有很多Java程序员，所以如果现在为我工作的程序员辞职了——为我工作的程序员总是神秘地辞职——我可以很容易地替换他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗯，这听起来并不那么不合理。但这一切都基于一个未言明的假设，而这个假设结果是错误的。尖头发的老板认为所有编程语言都差不多是等价的。如果这是真的，那他完全正确。如果所有语言都等价，当然，使用其他人都在使用的语言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但并非所有语言都是等价的，我想我甚至不需要深入它们之间的差异就能向你证明这一点。如果你在1992年问尖头发的老板软件应该用什么语言编写，他会像今天一样毫不犹豫地回答。软件应该用C++编写。但如果所有语言都等价，为什么尖头发的老板的意见会改变？事实上，Java的开发者为什么要费心创建一种新语言？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;据推测，如果你创建一种新语言，那是因为你认为它在某些方面比人们已有的语言更好。事实上，Gosling在第一份Java白皮书中明确表示，Java被设计用来解决C++的一些问题。所以事情就是这样：语言并不都是等价的。如果你顺着尖头发的老板的大脑思路追踪到Java，然后再回溯Java的历史到它的起源，你最终会得到一个与你开始时的假设相矛盾的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，谁是对的？James Gosling，还是尖头发的老板？毫不奇怪，Gosling是对的。某些语言对于某些问题来说比其他语言更好。你知道，这引发了一些有趣的问题。Java被设计为在特定问题上比C++更好。什么问题？什么时候Java更好，什么时候C++更好？是否存在某些情况下其他语言比两者都更好？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你开始考虑这个问题，你就打开了一个真正的潘多拉盒子。如果尖头发的老板不得不以全部复杂性来思考这个问题，他的大脑会爆炸。只要他认为所有语言都等价，他所要做的就是选择一个似乎最有势头的语言，既然这更多是时尚问题而不是技术问题，即使他也可能得到正确的答案。但如果语言各不相同，他突然必须同时解两个方程，试图在他一无所知的两件事之间找到最佳平衡：解决他需要解决的问题的二十种左右主要语言的相对适用性，以及为每种语言找到程序员、库等的可能性。如果门后是这样的东西，尖头发的老板不想打开它也就不足为奇了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;认为所有编程语言都等价的缺点是这不是真的。但优点是它让你的生活简单得多。我认为这是这个想法如此广泛传播的主要原因。这是一个令人舒适的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们知道Java一定相当不错，因为它是酷的、新的编程语言。或者真是如此吗？如果你从远处看编程语言的世界，看起来Java是最新的事物。（从足够远的地方看，你只能看到Sun支付的大型闪烁广告牌。）但如果你近距离观察这个世界，你会发现酷的程度是不同的。在黑客亚文化中，有一种叫做Perl的语言被认为比Java酷得多。例如，Slashdot就是用Perl生成的。我想你不会发现那些家伙使用Java Server Pages。但还有另一种更新的语言叫做Python，它的用户倾向于看不起Perl，还有更多的语言在等待。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你按顺序看这些语言，Java、Perl、Python，你会注意到一个有趣的模式。至少，如果你是Lisp黑客，你会注意到这种模式。每一种都比前一种更像Lisp。Python甚至复制了许多Lisp黑客认为是错误的特性。你可以将简单的Lisp程序逐行翻译成Python。现在是2002年，编程语言几乎赶上了1958年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;追上数学&#34;&gt;追上数学&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的意思是，Lisp是John McCarthy在1958年首次发现的，而流行的编程语言现在才赶上他当时发展的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，这怎么可能是真的？计算机技术不是变化很快的东西吗？我的意思是，在1958年，计算机是冰箱大小的庞然大物，处理能力相当于手表。怎么可能有那么古老的技术仍然相关，更不用说比最新的发展更优越？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我来告诉你原因。这是因为Lisp并不是真正被设计为一种编程语言，至少不是我们今天意义上的编程语言。我们所说的编程语言是我们用来告诉计算机做什么的东西。McCarthy最终确实打算发展这种意义上的编程语言，但我们实际得到的Lisp是基于他作为理论练习所做的另一件事——努力定义一个比图灵机更方便的替代方案。正如McCarthy后来所说，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;展示Lisp比图灵机更整洁的另一种方法是编写一个通用的Lisp函数，并证明它比通用图灵机的描述更简洁、更易理解。这就是Lisp函数eval&amp;hellip;&amp;hellip;它计算Lisp表达式的值&amp;hellip;&amp;hellip;编写eval需要发明一种表示Lisp函数作为Lisp数据的符号，这种符号是为了论文的目的而设计的，并没有想到它会用来实际表达Lisp程序。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接下来发生的事情是，在1958年末的某个时候，Steve Russell，McCarthy的一个研究生，看着这个eval的定义，意识到如果将它翻译成机器语言，结果将是一个Lisp解释器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在当时是一个很大的惊喜。以下是McCarthy后来在采访中对此的评论：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Steve Russell说，看，为什么我不来编程这个eval&amp;hellip;&amp;hellip;，我对他说，呵，呵，你把理论和实践混淆了，这个eval是为了阅读，不是为了计算的。但他还是继续做了。也就是说，他把我论文中的eval编译成[IBM] 704机器码，修复了一些错误，然后将其宣传为Lisp解释器，它确实是。在那时，Lisp基本上就有了今天的形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，我想在几周内，McCarthy发现他的理论练习转变为实际的编程语言——而且是一种比他预期更强大的语言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，这个1950年代的语言没有过时的简短解释是它不是技术而是数学，而数学不会过时。将Lisp比较的正确对象不是1950年代的硬件，而是，比如说，快速排序算法，它发现于1960年，至今仍然是最快的通用排序算法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1950年代还有另一种语言幸存下来，Fortran，它代表了语言设计的相反方法。Lisp是一段意想不到地转变为编程语言的理论。Fortran是故意被开发为一种编程语言的，但我们现在认为是一种非常低级的语言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1956年开发的Fortran I语言与现在的Fortran是完全不同的动物。Fortran I基本上是带有数学的汇编语言。在某些方面它比最近的汇编语言功能更弱；例如，没有子程序，只有分支。现在的Fortran可以说更接近Lisp而不是Fortran I。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lisp和Fortran是两个独立进化树的树干，一个根植于数学，一个根植于机器架构。这两棵树从那时起一直在收敛。Lisp开始时很强大，在接下来的二十年里变得快速。所谓的主流语言开始时很快，在接下来的四十年里逐渐变得更强大，直到现在它们中最先进的相当接近Lisp。接近，但仍然缺少一些东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;使lisp不同的东西&#34;&gt;使Lisp不同的东西&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当Lisp首次被开发时，它体现了九个新想法。其中一些我们现在认为是理所当然的，其他只在更先进的语言中看到，有两个仍然是Lisp独有的。这九个想法按主流采用的顺序排列，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;条件语句&lt;/strong&gt;。条件语句是if-then-else结构。我们现在认为这是理所当然的，但Fortran I没有它们。它只有基于底层机器指令的条件goto。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;函数类型&lt;/strong&gt;。在Lisp中，函数是一种像整数或字符串一样的数据类型。它们有字面表示，可以存储在变量中，可以作为参数传递，等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;递归&lt;/strong&gt;。Lisp是第一种支持递归的编程语言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;动态类型&lt;/strong&gt;。在Lisp中，所有变量实际上都是指针。值才有类型，变量没有，赋值或绑定变量意味着复制指针，而不是它们指向的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;垃圾回收&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;由表达式组成的程序&lt;/strong&gt;。Lisp程序是表达式的树，每个表达式都返回一个值。这与Fortran和大多数后续语言形成对比，它们区分表达式和语句。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Fortran I中很自然要有这种区别，因为你不能嵌套语句。所以虽然你需要表达式来进行数学运算，但没有必要让其他任何东西返回值，因为不可能有任何东西在等待它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着块结构语言的出现，这种限制消失了，但那时已经太晚了。表达式和语句的区别已经根深蒂固。它从Fortran传播到Algol，然后传播到它们两者的后代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;符号类型&lt;/strong&gt;。符号实际上是指向存储在哈希表中的字符串的指针。所以你可以通过比较指针来测试相等性，而不是比较每个字符。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;使用符号和常量树的代码表示法&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;整个语言一直存在&lt;/strong&gt;。读取时、编译时和运行时之间没有真正的区别。你可以在读取时编译或运行代码，在编译时读取或运行代码，在运行时读取或编译代码。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在读取时运行代码允许用户重新编程Lisp的语法；在编译时运行代码是宏的基础；在运行时编译是Lisp在Emacs等程序中用作扩展语言的基础；在运行时读取使程序能够使用s表达式进行通信，这是一个最近重新发明的想法，称为XML。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;当Lisp首次出现时，这些想法与普通的编程实践相距甚远，这在很大程度上是由1950年代后期可用的硬件决定的。随着时间的推移，默认语言，体现在一系列流行语言中，逐渐向Lisp发展。想法1-5现在已经广泛传播。数字6开始出现在主流中。Python有7的形式，尽管似乎没有任何语法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于数字8，这可能是最有趣的。想法8和9只是偶然成为Lisp的一部分，因为Steve Russell实现了McCarthy从未打算实现的东西。然而，这些想法结果要对Lisp的奇怪外观和其最独特的特征负责。Lisp看起来奇怪不是因为它有奇怪的语法，而是因为它没有语法；你直接在解析树中表达程序，当其他语言被解析时，这些解析树是在幕后构建的，而这些树是由列表组成的，列表是Lisp数据结构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用其自身的数据结构表达语言结果证明是一个非常强大的特性。想法8和9一起意味着你可以编写编写程序的程序。这可能听起来像是一个奇怪的想法，但在Lisp中这是日常的事情。最常见的方法是使用叫做宏的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;宏&amp;quot;这个术语在Lisp中的含义与其他语言中的含义不同。Lisp宏可以是从缩写到新语言编译器的任何东西。如果你想真正理解Lisp，或者只是扩展你的编程视野，我会学习更多关于宏的知识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;据我所知，Lisp意义上的宏仍然是Lisp独有的。这部分是因为为了拥有宏，你可能必须使你的语言看起来像Lisp一样奇怪。也可能是因为如果你确实添加了这最后的力量增量，你不能再声称你发明了一种新语言，只是一种新的Lisp方言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我提到这主要是作为一个笑话，但这是相当真实的。如果你定义一种具有car、cdr、cons、quote、cond、atom、eq和函数列表表示法的语言，那么你可以从中构建出所有其余的Lisp。这实际上是Lisp的定义品质：McCarthy给予Lisp现在的形状就是为了使这一点成为可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;语言重要的地方&#34;&gt;语言重要的地方&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以假设Lisp确实代表了主流语言渐近接近的一种极限——这是否意味着你实际上应该使用它来编写软件？使用不太强大的语言你会失去多少？有时候，不处于创新的最前沿不是更明智吗？受欢迎度在某种程度上不是其自身的证明吗？例如，尖头发的老板想要使用一种他可以轻松雇到程序员的语言，难道不对吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>五位创始人</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/5founders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/5founders/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/5founders/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/5founders.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/5founders.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/5founders.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;五位创始人&#34;&gt;五位创始人&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;五位创始人 2009年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inc最近问我，我认为过去30年中最有趣的5位创业创始人是谁。你如何决定谁是最有趣的？最好的标准似乎是影响力：哪5个人对我影响最大？当我与我们投资的公司交谈时，我会用谁作为例子？我发现自己经常引用谁的话？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;史蒂夫·乔布斯&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;我猜史蒂夫不仅对我，而且对大多数人来说都是最有影响力的创始人。很多创业文化都是苹果文化。他是最初的年轻创始人。虽然&amp;quot;疯狂伟大&amp;quot;的概念在艺术界已经存在，但在20世纪80年代将其引入公司是一个新颖的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更值得注意的是，他在30年里一直保持着人们的兴趣。人们期待新的苹果产品，就像期待受欢迎小说家的新书一样。史蒂夫可能不是亲自设计它们，但如果没有他担任CEO，这些产品就不会出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;史蒂夫聪明且充满动力，但硅谷的很多人也是如此。使他独特的是他的设计感。在他之前，大多数公司把设计看作是多余的奢侈品。苹果的竞争对手现在明白了这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;TJ·罗杰斯&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;TJ·罗杰斯不像史蒂夫·乔布斯那么出名，但他可能是硅谷CEO中最好的作家。关于创业思维方式，我从他那里学到的可能比从任何其他人都多。不是从他写的具体内容，而是通过重构产生这些思想的思维：极其坦率；积极地淘汰过时的想法；但受实用主义而不是意识形态驱动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我读到的他的第一篇文章是如此令人振奋，以至于我清楚地记得当时在哪里。那是《高科技创新：自由市场还是政府补贴？》，我当时在哈佛广场T站的楼下。感觉就像有人在我脑中打开了一个电灯开关。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;拉里和谢尔盖&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很抱歉把拉里和谢尔盖当作一个人来对待。我一直认为这对他们不公平。但谷歌确实似乎是一次合作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在谷歌之前，硅谷的公司已经知道拥有最好的黑客很重要。至少他们是这么声称的。但谷歌比任何人都更进一步地推动了这个想法。他们的假设似乎是，至少在初始阶段，你只需要优秀的黑客：如果你雇佣所有最聪明的人，让他们在可以衡量其成功的问题上工作，你就会赢。其他所有东西——包括商学院认为商业所包含的所有东西——你可以在过程中弄清楚。结果不会完美，但它们会是最佳的。如果这是他们的假设，现在已经被实验验证了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;保罗·布赫海特&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;很少有人知道这一点，但有一个人，保罗·布赫海特，负责谷歌所做的三件最好的事情。他是GMail的原创作者，这是谷歌在搜索之后最令人印象深刻的东西。他还写了AdSense的第一个原型，是谷歌口号&amp;quot;不要作恶&amp;quot;的作者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PB在一次演讲中提出的观点，现在我对我们资助的每家创业公司都提到：最初，让少数用户真正喜欢你比让大量用户有点喜欢你更好。如果我只能告诉创业公司十句话，这会是其中之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在他是一家名为Friendfeed的创业公司的联合创始人。它才成立一年，但硅谷的每个人已经在关注他们。一个对谷歌的三个最大想法负责的人将会想出更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;萨姆·奥特曼&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;有人告诉我，我不应该在这个名单中提到YC资助公司的创始人。但萨姆·奥特曼不会被这样脆弱的规则阻止。如果他想在这个名单上，他就会在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说实话，萨姆和史蒂夫·乔布斯一样，是我向创业公司提供建议时最常提到的创始人。在设计问题上，我问&amp;quot;史蒂夫会怎么做？&amp;ldquo;但在战略或抱负问题上，我问&amp;quot;萨马会怎么做？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从与萨马会面中我学到的是，选民教义适用于创业公司。它适用的程度远比大多数人认为的要少：创业投资并不像赛马那样试图挑选获胜者。但有几个人具有如此强大的意志力，他们将得到他们想要的任何东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>令人恐惧的雄心勃勃的创业想法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ambitious/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ambitious/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ambitious/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ambitious.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/ambitious.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ambitious.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;令人恐惧的雄心勃勃的创业想法&#34;&gt;令人恐惧的雄心勃勃的创业想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC最近要求申请者描述他们公司可以扩展到的一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。这让我想知道什么是令人恐惧的雄心勃勃的创业想法，以及它们是否存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先让我问，什么是雄心勃勃的创业想法？我的意思是，不是那种雄心勃勃的初创公司，而是那些雄心勃勃的想法。这些想法在某种意义上说是初创公司能够追求的最大想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法的想法似乎是一个可以发展成为一个价值数十亿美元的公司。但仅仅大并不足以令人恐惧。没有人害怕一个牙膏公司，即使它可以卖10亿美元的牙膏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个想法必须是一个有争议的初创公司，这意味着它必须有一个秘密。秘密是一个重要但尚未被广泛相信的真实想法。大多数雄心勃勃的想法实际上都有多个秘密。例如，一个杀死并替换Google的想法至少包含三个秘密：(1)搜索结果可以显著更好，(2)你可以通过某种方式赚钱，让用户满意，同时仍然保持搜索结果中立，以及(3)你可以做到而不被Google碾压。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些想法令人恐惧，因为它们有争议的后果。雄心勃勃的想法之所以有争议，是因为它们挑战了一些被广泛相信的谎言。而人们不会对挑战他们认为是真实的事情感到不安，但当有人挑战他们认为理所当然的谎言时，他们会感到被冒犯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但仅仅有争议还不足以令人恐惧。一个想法要令人恐惧，还必须有某种规模。没有人会担心一个声称某些地方性美食不好吃的想法。一个令人恐惧的想法是一个有争议的、大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个有争议的大想法是挑战一些大型既得利益者的想法。因此，一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法的想法是一个挑战某些大型既得利益者的、大的、有争议的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;新搜索引擎&#34;&gt;新搜索引擎&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，假设你想杀死并替换Google。这显然是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。它挑战了一个大型既得利益者——实际上是最大的——但更重要的是，它挑战了人们的一个核心信念：即Google是最好的搜索引擎，没有人可以做得更好。这几乎是宗教信仰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杀死Google的想法令人恐惧，但令人恐惧的是雄心勃勃的想法，而不是初创公司。初创公司本身并不那么令人恐惧。事实上，它们通常很弱小。你只需要一台笔记本电脑。你不需要很多钱。你不需要很多员工。你不需要很多经验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杀死Google的想法令人恐惧，因为它是一个大的、有争议的想法。它挑战了一个大型既得利益者，它挑战了一个核心信念，而且它是一个大想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;替换电子邮件&#34;&gt;替换电子邮件&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个例子：替换电子邮件。电子邮件是一个巨大而重要的市场。但电子邮件是一个破碎的系统。它被垃圾邮件、垃圾邮件、垃圾邮件所困扰。没有人喜欢电子邮件。每个人都讨厌电子邮件。所以替换电子邮件的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的，但它挑战了谁？电子邮件不是由任何一家公司控制的。它是一个开放的标准。所以它没有一个明确的既得利益者来挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即电子邮件是不可避免的，我们必须忍受它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。替换电子邮件是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以替换电子邮件是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，但我认为它不像杀死Google那样令人恐惧。因为它没有一个明确的既得利益者来挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;替换大学&#34;&gt;替换大学&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个例子：替换大学。大学是一个巨大的市场。大学是一个破碎的系统。它们价格昂贵，它们教的东西没有用，它们官僚主义，它们被官僚主义所困扰。没有人喜欢大学。每个人都讨厌大学。所以替换大学的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了大学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即大学是获得良好教育的唯一途径，你需要一个大学学位才能获得好工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。替换大学是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以替换大学是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比替换电子邮件更令人恐惧，因为它有一个明确的既得利益者来挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;互联网戏剧&#34;&gt;互联网戏剧&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;下一个例子：互联网戏剧。互联网是一个巨大的平台。但互联网是一个破碎的系统。它被垃圾邮件、垃圾邮件、垃圾邮件所困扰。没有人喜欢互联网。每个人都讨厌互联网。所以互联网戏剧的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了电影和电视行业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即电影和电视是娱乐的唯一形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。互联网戏剧是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以互联网戏剧是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比替换大学更令人恐惧，因为它挑战了一个更大的既得利益者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下一个史蒂夫乔布斯&#34;&gt;下一个史蒂夫·乔布斯&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;下一个例子：下一个史蒂夫·乔布斯。史蒂夫·乔布斯是一个巨大的想法。史蒂夫·乔布斯是一个破碎的系统。他死了。没有人喜欢史蒂夫·乔布斯。每个人都讨厌史蒂夫·乔布斯。所以下一个史蒂夫·乔布斯的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了苹果公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即史蒂夫·乔布斯是不可替代的，没有人可以做到他所做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。下一个史蒂夫·乔布斯是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以下一个史蒂夫·乔布斯是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比互联网戏剧更令人恐惧，因为它挑战了一个更大的既得利益者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;带回摩尔定律&#34;&gt;带回摩尔定律&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;下一个例子：带回摩尔定律。摩尔定律是一个巨大的想法。摩尔定律是一个破碎的系统。它已经死了。没有人喜欢摩尔定律。每个人都讨厌摩尔定律。所以带回摩尔定律的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了英特尔公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即摩尔定律已经死了，没有人可以带回它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。带回摩尔定律是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以带回摩尔定律是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比下一个史蒂夫·乔布斯更令人恐惧，因为它挑战了一个更大的既得利益者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;持续诊断&#34;&gt;持续诊断&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一个例子：持续诊断。持续诊断是一个巨大的想法。持续诊断是一个破碎的系统。它不存在。没有人喜欢持续诊断。每个人都讨厌持续诊断。所以持续诊断的想法是一个雄心勃勃的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个想法令人恐惧吗？嗯，它挑战了一个大型既得利益者吗？嗯，是的。它挑战了医疗行业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它挑战了一个核心信念吗？嗯，是的。它挑战了这样一个信念：即医疗是昂贵的，没有人能负担得起持续诊断。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一个大想法吗？是的。持续诊断是一个巨大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以持续诊断是一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？嗯，是的，我认为它比带回摩尔定律更令人恐惧，因为它挑战了一个更大的既得利益者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;战术建议&#34;&gt;战术建议&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这些都是令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。但如何实现它们呢？如何开始追求一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，你需要一个想法。你需要一个大的、有争议的想法。你需要一个挑战某个大型既得利益者的想法。你需要一个挑战某个核心信念的想法。你需要一个大的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其次，你需要一个计划。你需要一个如何实现这个想法的计划。你需要一个如何开始、如何成长、如何赚钱的计划。你需要一个如何避免被既得利益者碾压的计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三，你需要一个团队。你需要一个能够实现这个想法的团队。你需要一个有经验的团队。你需要一个有才华的团队。你需要一个有决心的团队。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第四，你需要资金。你需要实现这个想法的资金。你需要开始、成长、赚钱的资金。你需要避免被既得利益者碾压的资金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第五，你需要时间。你需要实现这个想法的时间。你需要开始、成长、赚钱的时间。你需要避免被既得利益者碾压的时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第六，你需要运气。你需要实现这个想法的运气。你需要开始、成长、赚钱的运气。你需要避免被既得利益者碾压的运气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第七，你需要决心。你需要实现这个想法的决心。你需要开始、成长、赚钱的决心。你需要避免被既得利益者碾压的决心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这些都是令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。但如何实现它们呢？如何开始追求一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法？你需要一个想法、一个计划、一个团队、资金、时间、运气和决心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但最重要的是，你需要一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。因为如果你没有一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法，那么你就没有机会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你有一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法，那么恭喜你。你有机会成功。但你仍然需要计划、团队、资金、时间、运气和决心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果你没有一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法，那么你就麻烦了。因为你没有机会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以问题是：你有一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你有，那么恭喜你。你有机会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你没有，那么你就麻烦了。因为你没有机会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以去找到一个令人恐惧的雄心勃勃的创业想法。找到一个大的、有争议的想法。找到一个挑战某个大型既得利益者的想法。找到一个挑战某个核心信念的想法。找到一个大的想法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>何时做你热爱的事</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/when/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/when/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/when/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/when.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/when.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/when.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;何时做你热爱的事&#34;&gt;何时做你热爱的事&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于&amp;quot;追随你的热情&amp;quot;是否是个好主意，存在一些争论。事实上，这个问题无法用简单的是或否来回答。有时你应该，有时你不应该，但应该与不应该之间的界限非常复杂。给出一个通用答案的唯一方法是追溯它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当人们讨论这个问题时，总有一个隐含的&amp;quot;而不是&amp;quot;。在其他条件相同的情况下，你为什么不从事你最感兴趣的工作呢？因此，即使提出这个问题也意味着所有条件并不相同，你必须在从事你最感兴趣的工作和其他事情之间做出选择，比如报酬最好的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，如果你的主要目标是赚钱，你通常无法从事你最感兴趣的工作。人们为你做他们想要你做的事付费，而不是做你想做的事。但有一个明显的例外：当你们想要相同时。例如，如果你热爱足球，并且你足够擅长它，你可以通过踢球获得丰厚的报酬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，在足球这样的情况下，成功的几率对你不利，因为太多其他人也喜欢踢球。这并不是说你不应该尝试。这取决于你有多少能力以及你愿意付出多大的努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你有奇怪的品味时，几率会更好：当你喜欢某种报酬丰厚而很少有人喜欢的东西时。例如，很明显比尔·盖茨真正热爱经营软件公司。他不仅热爱编程，很多人都热爱这个。他热爱为客户编写软件。这确实是一种非常奇怪的品味，但如果你有这种品味，通过 indulging 它可以赚很多钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;甚至有些人对赚钱有真正的智力兴趣。这与单纯的贪婪不同。他们忍不住注意到某物被错误定价，也忍不住对此做些什么。这对他们来说就像一个谜题。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，这里有一个如此极端的边缘情况，它颠倒了所有先前的建议。如果你想赚非常非常多的钱——数亿甚至数十亿美元——事实证明从事你最感兴趣的工作非常有用。原因不是你这样做获得的额外动力，而是赚非常非常多钱的方法是创业，而从事你最感兴趣的工作是发现创业想法的极好方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多（如果不是大多数）最大的创业公司都始于创始人为了乐趣而做的项目。苹果、谷歌和Facebook都是这样开始的。为什么这种模式如此常见？因为最好的想法往往是如此异常，如果你有意识地寻找赚钱的方法，你会忽略它们。而如果你年轻且擅长技术，你对什么会是有趣工作的无意识本能与需要构建的东西非常一致。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以赚钱有点像&amp;quot;中智峰值&amp;quot;。如果你不需要赚很多钱，你可以从事你最感兴趣的工作；如果你想变得相当富有，你通常无法承担；但如果你想变得超级富有，并且你年轻且擅长技术，从事你最感兴趣的工作又变成了一个好主意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不确定你想要什么怎么办？如果你被赚钱的想法吸引，对某些工作比其他工作更感兴趣，但两种吸引力都没有占主导地位？你如何打破僵局？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里的关键是要理解这种僵局只是表面上的。当你在追随兴趣和赚钱之间难以选择时，这绝不是因为你有完整的自我认知和对正在选择的工作类型的了解，而且选择完全平衡。当你无法决定走哪条路时，几乎总是由于无知。事实上，你通常同时遭受三种无知：你不知道什么让你快乐，各种工作到底是什么样的，或者你能把它们做得有多好。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某种程度上，这种无知是可以原谅的。预测这些事情通常很困难，甚至没有人告诉你需要预测。如果你有雄心壮志，有人告诉你应该上大学，这个建议到目前为止是好的，但通常也就到此为止。没有人告诉你如何弄清楚要从事什么工作，或者这可能有多困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对不确定性，你该怎么办？获得更多的确定性。而做到这一点的最好方法可能是尝试从事你感兴趣的事情。这将让你获得更多关于你对它们的兴趣程度、你有多擅长它们以及它们为雄心壮志提供多少范围的信息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要等待。不要等到大学结束才弄清楚要从事什么工作。甚至不要等到大学期间的实习。你不一定需要做x的工作才能从事x工作；通常你可以自己开始以某种形式做。由于弄清楚要从事什么工作是一个可能需要数年才能解决的问题，你开始得越早越好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;判断不同工作的一个有用技巧是看看你的同事会是谁。你会变得像和你一起工作的人。你想成为像这些人一样的人吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，不同工作之间的性格差异被这样一个事实放大：其他每个人都面临着与你相同的决定。如果你主要根据报酬多少选择一种工作，你将被出于同样原因选择它的其他人包围，这将使它比从外面看起来更令人灵魂枯竭。而如果你选择你真正感兴趣的工作，你将主要被其他真正感兴趣的人包围，这将使它更加鼓舞人心。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对不确定性，你要做的另一件事是做出抗不确定性的选择。你对做什么越不确定，选择能给你未来更多选择的选择就越重要。我称之为&amp;quot;保持上风&amp;quot;。例如，如果你不确定是主修数学还是经济学，选择数学；数学在经济学的上风，因为从数学转向经济学比从经济学转向数学更容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，有一种情况很容易说你是否应该从事你最感兴趣的工作：如果你想做出伟大的工作。这不是做出伟大工作的充分条件，但它是必要条件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于是否&amp;quot;追随你的热情&amp;quot;的建议中存在很多选择偏差，这就是原因。大多数这样的建议来自著名成功的人，如果你问一个著名成功的人如何做他们所做的事，大多数人会告诉你，你必须从事你最感兴趣的工作。而这确实是事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不意味着这对每个人都是正确的建议。不是每个人都能做出伟大的工作，或者想要做。但如果你想做出伟大的工作，关于是否从事你最感兴趣工作的复杂问题就变得简单了。答案是肯定的。伟大工作的根源是一种雄心勃勃的好奇心，你无法制造这种好奇心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这些例子说明了为什么假设经济不平等必须是某种破损或不公平的证据是错误的。很明显，不同的人有不同的兴趣，有些兴趣比其他兴趣产生的钱多得多，所以一些人最终比其他人富有得多这一点怎么可能不明显呢？在一个有些人喜欢编写企业软件而其他人喜欢制作工作室陶器的世界里，经济不平等是自然结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 在兴趣之间难以选择是另一回事。这不总是由于无知。它通常是内在困难的。我仍然在这方面有困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 在这方面，你不能总是相信人们的说法。由于从事你感兴趣的工作比被金钱驱动更有声望，主要被金钱驱动的人经常声称他们对工作比实际更感兴趣。测试这种说法的一种方法是进行以下思想实验：如果他们的工作报酬不高，他们会为了在业余时间做它而从事白天的工作吗？很多数学家、科学家和工程师会。历史上很多人确实这样做了。但我不认为投资银行家会有那么多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个思想实验对于区分大学院系也很有用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;感谢&#34;&gt;感谢&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Paul Buchheit、Jessica Livingston、Robert Morris、Harj Taggar和Garry Tan阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>你本不该有老板</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/boss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/boss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/boss/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/boss.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/boss.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/boss.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;你本不该有老板&#34;&gt;你本不该有老板&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年3月，2008年6月修订&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术倾向于将正常与自然分开。我们的身体不是被设计来吃富裕国家人们吃的食物，也不是来进行这么少的运动。我们的工作方式可能也有类似的问题：正常的工作对我们智力的伤害可能就像白面粉或糖对我们身体的伤害一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在与创业创始人共事几年后，我开始怀疑这一点。我现在已经与200多个创始人合作过，我注意到在自己创业公司工作的程序员与在大组织工作的程序员之间有明显的区别。我不会说创始人看起来更快乐， necessarily；创业可能非常有压力。也许最好的说法是，他们在你的身体在长跑时比坐在沙发上吃甜甜圈时更快乐的意义上更快乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然他们在统计上不正常，但创业创始人似乎在以对人类更自然的方式工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年我在非洲，看到很多以前只在动物园里见过的野生动物。它们看起来多么不同，这很了不起。特别是狮子。野外的狮子似乎有十倍的活力。它们就像是不同的动物。我怀疑为自己工作对人类来说感觉更好，就像生活在野外对像狮子这样广泛活动的捕食者来说一定感觉更好一样。动物园的生活更容易，但这不是它们被设计的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;树&#34;&gt;树&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大公司工作有什么不自然的？问题的根源在于人类不是被设计在如此大的群体中工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你在野外看到动物时，你注意到的另一件事是，每个物种都在特定大小的群体中茁壮成长。一群黑斑羚可能有100只成年个体；狒狒可能20只；狮子很少10只。人类似乎也被设计在群体中工作，我读到的关于狩猎采集者的内容与组织研究和我的经验相符，表明理想的大小大致是：8人的群体工作良好；到20人时它们变得难以管理；50人的群体真的很笨拙。[1] 无论上限是多少，我们显然不是被设计在几百人的群体中工作。然而——由于与技术而非人性有关的原因——很多人在拥有数百或数千员工的公司工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司知道那么大的群体无法工作，所以它们将自己分成足够小以一起工作的单位。但为了协调这些，它们必须引入新的东西：老板。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些较小的群体总是按树状结构排列。你的老板是你的群体附着到树上的点。但是当你使用这个技巧将大群体分成小群体时，会发生一些奇怪的事情，我从未听有人明确提及。在你上一级的群体中，你的老板代表你的整个群体。10个经理的群体不仅仅是10个人以通常方式一起工作的群体。它真的是群体的群体。这意味着为了让10个经理的群体像只是10个个体一样一起工作，每个经理工作的群体必须像一个人一样工作——工人和经理之间只能分享相当于一个人的自由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在实践中，一群人永远无法像一个人一样行动。但在以这种方式分成群体的大组织中，压力总是在那个方向上。每个群体都尽力像人类被设计工作的小个体群体一样工作。创造它的目的就是如此。当你传播这种约束时，结果是每个人获得的行动自由与整个树的大小成反比。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何在大组织工作过的人都感受到过这一点。即使你的群体只有10个人，你也能感受到在100名员工的公司和10,000名员工的公司工作的区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;玉米糖浆&#34;&gt;玉米糖浆&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;大组织中的10人群体是一种虚假的部落。你与之互动的人数大约是正确的。但缺少了一些东西：个人主动性。狩猎采集部落的自由度要高得多。领导者比部落其他成员有更多的权力，但他们通常不像老板那样告诉他们做什么和什么时候做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不是你老板的错。真正的问题是在你上面的层级群体中，你的整个群体是一个虚拟的人。你的老板只是约束传递给你的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以在大组织中的10人群体中工作同时感觉既对又错。表面上它感觉像是你被设计工作的群体类型，但缺少了一些重要的东西。大公司的工作就像高果糖玉米糖浆：它具有你喜欢的东西的一些品质，但灾难性地缺乏其他品质。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，食物是解释通常工作方式有什么问题的绝佳隐喻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，在大公司工作是默认要做的事情，至少对程序员来说。能有多糟糕？嗯，食物很清楚地显示了这一点。如果你今天被随机放在美国的一个地方，你周围几乎所有的食物对你都是有害的。人类不是被设计来吃白面粉、精制糖、高果糖玉米糖浆和氢化植物油的。然而，如果你分析普通杂货店的内容，你可能会发现这四种成分占了大部分热量。&amp;ldquo;正常&amp;quot;食物对你非常糟糕。唯一吃人类被设计实际吃的东西的人是伯克利的几个穿Birkenstock鞋的怪人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果&amp;quot;正常&amp;quot;食物对我们如此糟糕，为什么它如此普遍？主要有两个原因。一是它有更直接的吸引力。你可能在吃那个披萨一小时后感觉糟糕，但吃前几口感觉很好。另一个是规模经济。生产垃圾食品可以规模化；生产新鲜蔬菜不行。这意味着（a）垃圾食品可以非常便宜，（b）值得花很多钱来营销它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果人们必须在便宜、大量营销、短期有吸引力的东西和昂贵、晦涩、长期有吸引力的东西之间选择，你认为大多数人会选择哪个？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作也是如此。普通的麻省理工学院毕业生想在谷歌或微软工作，因为它是一个公认的品牌，很安全，他们会立即得到高薪。这是他们午餐吃的披萨的工作等价物。缺点只有在以后才会显现，而且只是一种模糊的不适感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时，创业公司的创始人和早期员工，就像伯克利的穿Birkenstock鞋的怪人：虽然只是人口的极少数，但他们是像人类被设计那样生活的人。在人工世界里，只有极端主义者自然地生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;程序员&#34;&gt;程序员&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司工作的限制性对程序员来说尤其困难，因为编程的本质是构建新事物。销售人员每天做大致相同的推销；支持人员回答大致相同的问题；但一旦你写了一段代码，你就不需要再写它了。所以像程序员被设计那样工作的程序员总是在创造新事物。当你是一个组织的一部分，其结构给予每个人的自由与树的大小成反比时，当你做新事情时，你会面临阻力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎是规模大的必然结果。即使在最聪明的公司也是如此。最近我与一个创始人交谈，他考虑一毕业就创业，但去了谷歌工作，因为他认为在那里会学到更多。他没有学到预期的那么多。程序员通过做来学习，而他想做的大多数事情，他都不能——有时因为公司不让他，但常常因为公司的代码不让他。在遗留代码的阻力、在如此大的组织中进行开发的开销，以及其他群体拥有的接口施加的限制之间，他只能尝试他想做的事情的一小部分。他说他在自己的创业公司学到了更多，尽管他必须做公司的所有杂事以及编程，因为至少当他编程时，他可以做任何他想做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下游的障碍向上游传播。如果不允许你实现新想法，你就会停止有新想法。反之亦然：当你做任何你想做的事情时，你对做什么有更多的想法。所以为自己工作使你的大脑更强大，就像低限制排气系统使发动机更强大一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为自己工作不一定要意味着创业，当然。但在大公司的常规工作和自己的创业公司之间做决定的程序员可能会在创业中学到更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过调整你工作的公司规模，你可以调整你获得的自由量。如果你创办公司，你将有最多的自由。如果你成为前10名员工之一，你将拥有几乎与创始人一样多的自由。即使是100人的公司也会感觉与1000人的公司不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在小公司工作不确保自由。大组织的树状结构设置了自由的的上限，而不是下限。小公司的头可能仍然选择成为暴君。关键是大组织被其结构 compelled 成为暴君。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;后果&#34;&gt;后果&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这对组织和个人都有真正的后果。一个是公司随着规模变大不可避免地会变慢，无论它们多么努力保持创业精神。这是每个大组织被迫采用的树状结构的结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者说，大组织只有避免树状结构才能避免变慢。而且由于人性限制了可以一起工作的群体规模，我能想象的更大群体避免树状结构的唯一方法是没有结构：让每个群体实际上是独立的，像市场经济组成部分那样一起工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这可能值得探索。我怀疑已经有一些高度可分的业务倾向于这种方式。但我不知道有任何技术公司这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司可以做的比构建自己为海绵少的一件事是：保持小规模。如果我是对的，那么在每个阶段保持公司尽可能小确实有回报。特别是技术公司。这意味着雇佣最好的人加倍重要。平庸的雇佣伤害你两次：他们完成的更少，但它们也使你变大，因为你需要更多人来解决给定的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对个人来说结果是一样的：瞄准小规模。在大组织工作总是会糟糕，组织越大，越糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几年前我写的一篇文章中，我建议即将毕业的 seniors 在创办自己的公司之前为另一家公司工作几年。我现在要修改这个。如果你愿意，可以为另一家公司工作，但只在小公司，如果你想创办自己的创业公司，就继续吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我建议大学毕业生不要立即创业的原因是我觉得大多数人会失败。而且他们会失败。但有雄心的程序员做自己的事情并失败比去大公司工作更好。当然他们会学到更多。他们甚至在财务上可能更好。很多二十出头的人陷入债务，因为他们的费用增长比离开学校时看起来如此高的工资更快。至少如果你创业并失败，你的净资产将是零而不是负数。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在资助了这么多不同类型的创始人，我们有足够的数据看到模式，在大公司工作似乎没有好处。工作过几年的人确实比刚毕业的人看起来更好，但只是因为他们年长那么多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来自大公司的人往往看起来有点保守。很难说有多少是大公司使他们那样的，有多少是使他们首先在大公司工作的自然保守。但很大一部分肯定是学到的。我知道因为我看到它消失了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看到这种情况发生如此多次是让我相信为自己工作，或者至少为小群体工作，是程序员的自然生活方式的事情之一。到达Y Combinator的创始人经常有难民般的被压抑神态。三个月后他们 transformed：他们有如此多的信心，似乎长高了几英寸。[4] 这听起来很奇怪，他们似乎同时更担心和更快乐。这正是我描述野外狮子看起来的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看着员工转变为创始人使清楚两个人之间的差异主要是由于环境——特别是大公司的环境对程序员有毒。在他们自己创业公司工作的头几周，他们似乎活了过来，因为他们终于以人们被设计的方式工作了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 当我说人类被 meant 或设计以某种方式生活时，我指的是通过进化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 不仅仅是叶子受苦。约束向上和向下传播。所以经理也受到约束；他们不能只是做事情，而必须通过下属行动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 不要用信用卡为你的创业融资。用债务为创业融资通常是愚蠢的举动，而信用卡债务是最愚蠢的。信用卡债务是个坏主意， period。它是邪恶公司为绝望和愚蠢的人设置的陷阱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 我们资助的创始人曾经更年轻（最初我们鼓励本科生申请），前几次我看到这个时，我常想知道他们是否真的在身体上长高了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Ross Boucher、Aaron Iba、Abby Kirigin、Ivan Kirigin、Jessica Livingston和Robert Morris阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>你脑海中最主要的想法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/top/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/top/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/top/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/top.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/top.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/top.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;你脑海中最主要的想法&#34;&gt;你脑海中最主要的想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近意识到，早晨洗澡时思考的东西比我想象的更重要。我知道那是产生想法的好时机。现在我要进一步说：对于任何你洗澡时不会思考的事情，你都很难真正做好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每个解决过难题的人可能都熟悉这种现象：努力思考想要弄明白某件事，失败了，然后在做其他事情时突然看到了答案。有一种思考是你不需要努力就去做的。我越来越确信，这种思考方式不仅对解决难题有帮助，而且是必要的。棘手的部分是，你只能间接地控制它。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为大多数人在任何特定时间都有一个最主要的想法。那就是当他们被允许自由漂移时思绪会漂向的想法。而这个想法往往会获得这种思考的所有好处，而其他想法则被剥夺了。这意味着让错误的想法成为你脑海中的主要想法是一场灾难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我明白这一点的是，我有两个很长的时期，有一个我不希望成为主要想法的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我注意到创业公司在开始融资时完成的任务要少得多，但直到我们自己融资时我才明白为什么。问题不在于与投资者会面所花费的实际时间。问题在于，一旦你开始融资，融资就成为你脑海中的主要想法。那就是你早晨洗澡时会思考的事情。这意味着其他问题都不是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我运行Viaweb时，我讨厌融资，但我忘记了为什么我如此讨厌它。当我们为Y Combinator融资时，我想起来了。金钱问题特别容易成为你脑海中的主要想法。原因是它们必须如此。很难获得金钱。这不是那种默认会发生的事情。除非你让它成为你洗澡时思考的事情，否则它不会发生。然后你在其他宁愿做的事情上就进展甚微。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我听到从事教授工作的朋友有类似的抱怨。现在的教授似乎已经成了专业筹款人，顺便做一点研究。也许是时候解决这个问题了。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这件事给我如此强烈冲击的原因是，在之前的10年里，我大部分时间都能思考我想思考的事情。所以当我不能时的对比很鲜明。但我不认为这个问题只有我有，因为我看到的几乎每个创业公司在开始融资时都会陷入停顿——或者在与收购者交谈时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不能直接控制你的思绪漂向哪里。如果你在控制它们，它们就不是在漂移。但你可以通过控制让自己陷入的情境来间接地控制它们。这对我是个教训：小心你让什么变得对你至关重要。努力让自己陷入最紧迫的问题是你想要思考的情境中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，你没有完全的控制权。紧急情况可能会把其他想法推出你的脑海。但除了紧急情况，你对什么成为你脑海中的主要想法有很大的间接控制权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现有两种想法特别值得避免——它们就像尼罗河鲈鱼一样推出更有趣的想法。我已经提到过一种：关于金钱的想法。获得金钱几乎就定义了是一个注意力陷阱。另一个是争议。这些也以错误的方式引人入胜：它们具有与真正有趣的想法相同的魔术贴形状，但没有实质内容。所以如果你想完成真正的工作，就要避免争议。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就连牛顿也陷入了这种陷阱。1672年发表他的色彩理论后，他发现自己多年来被争议分散了注意力，最终得出结论，唯一的解决方案是停止发表：我发现自己成了哲学的奴隶，但如果我能摆脱莱纳斯先生的事情，我将坚决地永远告别它，除非我为自己的私满足所做的事情，或者留待我身后发表。因为我看到一个人必须要么决心不发表任何新东西，要么成为捍卫它的奴隶。[4] 列日大学的莱纳斯和他的学生是那些更顽固的批评者之一。牛顿的传记作者韦斯特福尔似乎觉得他反应过度：回想一下，在他写作的时候，牛顿的&amp;quot;奴役&amp;quot;包括在一年内给列日写了五封回信，总共十四页印刷页。我对牛顿更有同情心。问题不在于这14页，而在于这个愚蠢的争议不断地被重新引入作为一个渴望思考其他事情的心灵中的主要想法所带来的痛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;转过另一边脸被证明有自私的好处。伤害你的人伤害你两次：第一次是伤害本身，第二次是事后花时间思考它。如果你学会忽视伤害，你至少可以避免第二次伤害。我发现我可以通过告诉自己：这不值得占据我头脑中的空间，从而在某种程度上避免思考人们对我的恶意行为。我总是很高兴发现自己忘记了争议的细节，因为那意味着我没有在思考它们。我的妻子认为我比她更宽容，但我的动机纯粹是自私的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑很多人不确定在任何特定时间他们脑海中的主要想法是什么。我经常对此判断错误。我倾向于认为它是我希望成为主要想法的想法，而不是实际上的那个。但弄清楚这一点很容易：洗个澡就是了。你的思绪不断回到什么话题？如果这不是你想要思考的，你可能想要改变一些事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 毫无疑问，这种思考类型已经有名字了，但我称之为&amp;quot;环境思考&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 在我们的情况下这一点特别明显，因为我们筹集的两笔资金都不困难，但在这两种情况下，过程都拖了几个月。转移大量资金从来不是人们会随意对待的事情。所需的注意力随金额增加——可能不是线性的，但绝对是单调的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 推论：避免成为管理者，否则你的工作将 consist 处理金钱和争议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 致奥尔登堡的信，引自韦斯特福尔，理查德，《艾萨克·牛顿的生活》，第107页。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、帕特里克·克里森、杰西卡·利文斯顿和罗伯特·莫里斯阅读草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>做无法扩展的事情</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ds/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ds.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/ds.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ds.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;做无法扩展的事情&#34;&gt;做无法扩展的事情&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;做无法扩展的事情-1&#34;&gt;做无法扩展的事情&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2013年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Y Combinator最常见的建议类型之一是做无法扩展的事情。很多准创始人认为创业公司要么起飞，要么不行。你构建一些东西，让它可用，如果你制造了更好的捕鼠器，人们会如承诺的那样踏破你的门槛。或者他们不会，那样的话市场一定不存在。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上创业公司起飞是因为创始人让它们起飞。可能有少数是自然增长的，但通常需要某种推动才能让它们开始。一个好的比喻是汽车发动机在有电启动器之前用的曲柄。一旦发动机运转，它会持续运转，但有一个单独而费力的过程来启动它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;招募&#34;&gt;招募&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人在开始时必须做的最常见的无法扩展的事情是手动招募用户。几乎所有创业公司都必须这样做。你不能坐等用户来找你。你必须出去找到他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Stripe是我们资助的最成功的创业公司之一，他们解决的问题非常紧迫。如果有人可以坐等用户，那就是Stripe。但事实上，他们在YC内部以积极的早期用户获取而闻名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为其他创业公司制造东西的创业公司在我们资助的其他公司中有大量潜在用户，但没有比Stripe更好地利用这一点的。在YC，我们用&amp;quot;Collison安装&amp;quot;这个词来描述他们发明的技术。更胆怯的创始人会问&amp;quot;你愿意试试我们的测试版吗？&amp;ldquo;如果答案是肯定的，他们会说&amp;quot;很好，我们会给你发送链接。&amp;ldquo;但Collison兄弟不打算等待。当任何人同意尝试Stripe时，他们会说&amp;quot;好的，把你的笔记本电脑给我&amp;rdquo;，然后当场为他们设置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人抗拒出去个别招募用户有两个原因。一个是害羞和懒惰的结合。他们宁愿坐在家里写代码，也不愿出去和一群陌生人交谈，可能还会被大多数人拒绝。但对于创业公司来说要成功，至少有一位创始人（通常是CEO）必须花大量时间在销售和营销上。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人忽略这条路径的另一个原因是绝对数字起初看起来很小。这不可能是那些大型的、著名的创业公司的起步方式，他们认为。他们犯的错误是低估了复合增长的力量。我们鼓励每个创业公司用每周增长率来衡量他们的进展。如果你有100个用户，下周需要获得10个新用户才能实现每周10%的增长。虽然110可能看起来不比100好多少，但如果你保持每周10%的增长，你会惊讶于数字变得有多大。一年后你将有14,000个用户，2年后你将有200万。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你一次获取一千个用户时，你将做不同的事情，增长最终必须放缓。但如果市场存在，你通常可以从手动招募用户开始，然后逐渐转向不那么手动的方法。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb是这种技术的经典例子。市场启动非常困难，你应该预期一开始要采取英雄式的措施。在Airbnb的情况下，这些措施包括在纽约挨家挨户地走访，招募新用户并帮助现有用户改进他们的列表。当我记得YC期间的Airbnb时，我脑海中浮现出他们带着拉杆箱的形象，因为他们来参加周二晚餐时总是刚从某个地方飞回来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;脆弱&#34;&gt;脆弱&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb现在看起来像不可阻挡的巨头，但早期它是如此脆弱，大约30天的外出与用户亲自接触决定了成功与失败的区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种最初的脆弱性不是Airbnb独有的特点。几乎所有创业公司在初期都是脆弱的。这是没有经验的创始人和投资者（以及记者和论坛上的万事通）对它们最大的误解之一。他们无意识地用成熟公司的标准来评判萌芽中的创业公司。他们就像看着新生儿并断言&amp;quot;这个小生物永远不可能成就任何事&amp;quot;的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果记者和万事通轻视你的创业公司，那是无害的。他们总是弄错。即使投资者轻视你的创业公司也没关系；当他们看到增长时会改变想法。最大的危险是你自己轻视你的创业公司。我见过这种情况发生。我经常必须鼓励那些看不到自己所构建事物的全部潜力的创始人。甚至比尔·盖茨也犯了那个错误。他在创办微软后回到哈佛参加秋季学期。他没有待很久，但如果他意识到微软将要达到后来规模的哪怕一部分，他就根本不会回去。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于早期创业公司要问的问题不是&amp;quot;这家公司正在接管世界吗？&amp;ldquo;而是&amp;quot;如果创始人做正确的事情，这家公司能变得多大？&amp;ldquo;而正确的事情在当时往往看起来既费力又微不足道。当微软只是阿尔伯克基的几个人为几千个爱好者（当时他们这样称呼）市场编写Basic解释器时，它看起来不会很令人印象深刻，但回想起来，这是主导微机软件的最佳路径。而且我知道Brian Chesky和Joe Gebbia在为他们的第一批房东的公寓拍摄&amp;quot;专业&amp;quot;照片时，并不感觉自己正在通往成功的道路上。他们只是在努力生存。但回想起来，这也是主导大市场的最佳路径。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何找到要手动招募的用户？如果你构建一些东西来解决自己的问题，那么你只需要找到你的同龄人，这通常很简单。否则，你将不得不做出更刻意的努力来定位最有希望的用户群。通常的做法是通过相对无针对性的发布获得一些初始用户群，然后观察哪些类型看起来最热情，并寻找更多类似的用户。例如，Ben Silbermann注意到很多最早的Pinterest用户对设计感兴趣，所以他参加了一个设计博客会议来招募用户，效果很好。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;取悦&#34;&gt;取悦&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该采取非凡的措施不仅为了获取用户，还为了让他们快乐。在Wufoo能够做到的范围内（结果证明时间出奇地长），他们给每个新用户发送手写的感谢信。你的第一批用户应该感觉与你签约是他们做过的最好的选择之一。而你反过来应该绞尽脑汁想出新的方法来让他们高兴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么我们必须教创业公司这个？为什么这对创始人来说是反直觉的？我认为有三个原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个是很多创业公司的创始人接受过工程师培训，而客户服务不是工程师培训的一部分。你应该构建强大而优雅的东西，而不是像某种推销员那样奴性地关注个别用户。具有讽刺意味的是，工程学传统上反对手把手指导的部分原因是其传统可以追溯到工程师权力较小的时代——当他们只负责构建事物的狭窄领域，而不是经营整个节目时。你是Scotty时可以发脾气，但你是Kirk时就不能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个原因是创始人不够关注个别客户，因为他们担心这无法扩展。但当萌芽中的创业公司的创始人担心这一点时，我指出，在当前状态下他们没有什么可失去的。也许如果他们努力让现有用户超级快乐，有一天他们会因为用户太多而无法为他们做那么多事情。那将是一个很好的问题。看看你是否能让它发生。顺便说一句，当这种情况发生时，你会发现取悦客户的扩展性比你预期的要好。部分原因是你通常能找到让任何事情比你预期的更具扩展性的方法，部分原因是到那时取悦客户已经渗透到你的文化中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从未见过一家创业公司因为过于努力让初始用户高兴而误入歧途。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但也许阻止创始人意识到他们可以多么关注用户的最大原因是他们自己从未经历过这样的关注。他们的客户服务标准是由他们作为客户的公司设定的，这些公司大多是大型公司。蒂姆·库克不会在你购买笔记本电脑后给你寄手写笔记。他不能。但你可以。这是小公司的一个优势：你可以提供大公司无法提供的服务水平。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你意识到现有的约定不是用户体验的上限，思考你能走多远来取悦用户会是一件非常愉快的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;体验&#34;&gt;体验&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我试图想出一个短语来表达你对用户的关注应该多么极端，我意识到史蒂夫·乔布斯已经做到了：疯狂地伟大。史蒂夫不仅仅是把&amp;quot;疯狂地&amp;quot;用作&amp;quot;非常&amp;quot;的同义词。他的意思更字面——一个人应该专注于执行质量，达到在日常生活中会被认为病态的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们资助的所有最成功的创业公司都做到了，这可能不会让准创始人感到惊讶。新手创始人不理解的是疯狂地伟大在萌芽中的创业公司中意味着什么。当史蒂夫·乔布斯开始使用这个短语时，苹果已经是一家成熟的公司。他的意思是Mac（及其文档甚至包装——这就是痴迷的本质）应该疯狂地精心设计和制造。这对工程师来说不难掌握。这只是设计强大而优雅产品的更极端版本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人难以掌握的（史蒂夫本人可能也难以掌握）是，当你把时间滑块推回到创业公司生活的头几个月时，疯狂地伟大会变成什么。不是产品应该疯狂地伟大，而是作为你的用户的体验。产品只是其中的一部分。对于大公司来说，它必然是主导的部分。但你可以也应该给用户一个早期、不完整、有缺陷产品的疯狂地伟大体验，如果你用关注来弥补差异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可以，也许，但应该吗？是的。过度参与早期用户不仅仅是启动增长的可允许技术。对于大多数成功的创业公司来说，这是使产品变好的反馈循环的必要部分。制造更好的捕鼠器不是一个原子操作。即使你以大多数成功创业公司的方式开始，通过构建你自己需要的东西，你构建的第一个东西永远不会完全正确。除了在有重大惩罚错误的领域外，通常最好一开始不要追求完美。特别是在软件中，通常最好在东西有一些效用时就立即放在用户面前，然后看看他们用它做什么。完美主义常常是拖延的借口，无论如何，你最初的用户模型总是不准确的，即使你是其中之一。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从与你最早的用户直接接触中获得的反馈将是你能得到的最好的反馈。当你如此之大以至于必须依靠焦点小组时，你会希望你能去用户的家庭和办公室，像只有少数人时那样看他们使用你的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;火&#34;&gt;火&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时正确的无法扩展技巧是专注于故意狭窄的市场。这就像一开始让火保持受控以让它真正炽热，然后再添加更多木柴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facebook就是这么做的。起初它只对哈佛学生开放。在这种形式下，它只有几千人的潜在市场，但因为他们感觉这真的是为他们而设，他们中的临界数量签约了。在Facebook停止对哈佛学生开放后，它仍然是特定学院学生的网站相当长一段时间。当我在创业学校采访Mark Zuckerberg时，他说虽然为每个学校创建课程列表很费事，但这样做让学生觉得网站是他们的自然家园。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何可以被描述为市场平台的创业公司通常必须从市场的子集开始，但这也可以适用于其他创业公司。总是值得询问市场中是否有你可以快速获得临界用户数量的子集。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数使用控制火策略的创业公司无意识地这样做。他们为自己和朋友构建东西，这些人恰好是早期采用者，只有后来才意识到他们可以将其提供给更广阔的市场。即使你无意识地这样做，这个策略也同样有效。没有意识地意识到这种模式的最大危险是那些天真地丢弃其中一部分的人。例如，如果你不为自己和朋友构建东西，或者即使你做了，但你来自企业界，你的朋友不是早期采用者，你将不再有一个完美的初始市场 handed to you on a platter。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在公司中，最好的早期采用者通常是其他创业公司。他们本质上对新事物更加开放，而且因为刚刚成立，他们还没有做出所有选择。此外，当他们成功时，他们增长很快，你也与他们一起增长。YC模式（特别是让YC变大）的许多未预见的优势之一是，B2B创业公司现在有数百个其他创业公司的即时市场可供使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;meraki&#34;&gt;Meraki&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于硬件创业公司，有一种做无法扩展事情的变体，我们称之为&amp;quot;拉一个Meraki&amp;rdquo;。虽然我们没有资助Meraki，但创始人是Robert Morris的研究生，所以我们知道他们的历史。他们通过做真正无法扩展的事情开始：自己组装路由器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硬件创业公司面临软件创业公司没有的障碍。工厂生产运行的最低订单通常是几十万美元。这会让你陷入进退两难的境地：没有产品你无法产生增长来筹集制造产品的资金。在硬件创业公司必须依赖投资者资金的时候，你必须非常有说服力才能克服这一点。众筹（或者更准确地说，预订）的到来帮助很大。但即使如此，如果可能的话，我建议创业公司一开始拉一个Meraki。Pebble就是这么做的。Pebbles自己组装了前几百块手表。如果他们没有经历那个阶段，当他们确实在Kickstarter上推出时，他们可能不会卖出价值1000万美元的手表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像过度关注早期客户一样，自己制造东西对硬件创业公司来说是有价值的。当你是工厂时，你可以更快地调整设计，而且你会学到否则永远不会知道的事情。Pebble的Eric Migicovsky说他学到的事情之一是&amp;quot;采购好螺丝的价值有多大。&amp;ldquo;谁知道呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;咨询&#34;&gt;咨询&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时我们建议B2B创业公司的创始人将过度参与推向极端，选择一个单一用户，表现得好像他们是为那一个用户构建东西的顾问。初始用户作为你的模具的形式；不断调整直到你完美适应他们的需求，你通常会发现你制造了其他用户也想要的东西。即使他们中的人数不多，也可能有拥有更多用户的相邻领域。只要你找到一个真正需要某种东西并且能够据此行动的用户，你就拥有了制造人们想要的东西的立足点，这和任何创业公司最初需要的一样多。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;咨询是无法扩展工作的典型例子。但（像其他慷慨施予恩惠的方式一样）只要你没有为此获得报酬，这样做就是安全的。这就是公司越界的地方。只要你是一个仅仅对客户特别关注的产品公司，即使你没有解决他们所有问题，他们也会非常感激。但是当他们开始专门为那种关注付费时——当他们开始按小时付费时——他们期望你做所有事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种类似咨询的招募最初冷淡用户的技术是代表他们自己使用你的软件。我们在Viaweb就是这么做的。当我们接近商家询问他们是否想使用我们的软件制作在线商店时，有些人说不，但他们会让我们为他们做一个。因为我们愿意为获取用户做任何事，我们就做了。当时我们感觉相当差劲。我们没有组织大型战略电子商务伙伴关系，而是在试图销售行李、笔和男士衬衫。但回想起来，这正是正确的做法，因为它教会了我们商家使用我们的软件会有什么感觉。有时反馈循环几乎是即时的：在构建某个商家的网站的过程中，我发现我们需要一个我们没有的功能，所以我会花几个小时实现它，然后继续构建网站。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;手动&#34;&gt;手动&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一个更极端的变体，你不仅使用你的软件，你就是你的软件。当你只有少量用户时，你有时可以侥幸手动做一些你计划以后自动化的事情。这让你能更快推出，当你最终将自己自动化出循环时，你会确切知道要构建什么，因为你从自己做中有了肌肉记忆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当手动组件在用户看来像软件时，这种技术开始具有恶作剧的方面。例如，Stripe向其第一批用户提供&amp;quot;即时&amp;quot;商户账户的方式是创始人在幕后手动为他们注册传统商户账户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些创业公司一开始完全可以是手动的。如果你找到一个有需要解决的问题的人并且你可以手动解决它，只要你能就继续这样做，然后逐渐自动化瓶颈。以尚未自动化的方式解决用户的问题会有点吓人，但比拥有自动化的东西但不解决任何人的问题这种更常见的情况要好。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创业之前</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/before/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/before/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/before/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/before.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/before.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/before.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创业之前&#34;&gt;创业之前&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文改编自Sam Altman在斯坦福大学创业课程中的客座讲座。主要面向大学生，但其中大部分内容也适用于其他年龄的潜在创始人。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有孩子的一个好处是，当你需要给出建议时，你可以问自己&amp;quot;我会告诉我的孩子什么？&amp;ldquo;我的孩子还小，但我可以想象如果他们在上大学，我会告诉他们关于创业的事情，这就是我现在要告诉你们的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司非常违反直觉。我不确定为什么。也许只是因为关于它们的知识还没有渗透到我们的文化中。但无论出于什么原因，创办创业公司是一项你不能总是相信直觉的任务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这方面就像滑雪。当你第一次尝试滑雪时，如果你想减速，你的本能是向后倾斜。但如果你在滑雪板上向后倾斜，你会失去控制地向山下滑去。所以学习滑雪的一部分就是学会抑制这种冲动。最终你会养成新的习惯，但一开始需要有意识的努力。一开始当你开始下山时，有一堆事情你试图记住。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司像滑雪一样不自然，所以创业公司也有类似的清单。在这里我将给你第一部分——如果你想为创业做准备，需要记住的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;违反直觉&#34;&gt;违反直觉&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;清单上的第一点是我已经提到的事实：创业公司如此奇怪，如果你相信直觉，你会犯很多错误。如果你只知道这一点，你至少在犯错误之前会停下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我运行Y Combinator时，我经常开玩笑说我们的功能是告诉创始人他们会忽略的事情。这是真的。一批又一批，YC合伙人警告创始人他们即将犯的错误，创始人忽略它们，然后一年后回来说&amp;quot;我希望我们听了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么创始人忽略合伙人的建议？嗯，这就是违反直觉想法的问题：它们与你的直觉相矛盾。它们看起来是错的。所以你的第一反应当然是忽视它们。事实上，我开玩笑的描述不仅仅是Y Combinator的诅咒，也是其存在理由的一部分。如果创始人的直觉已经给了他们正确的答案，他们就不需要我们了。你只需要别人给你让你惊讶的建议。这就是为什么有很多滑雪教练而没有多少跑步教练。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，你可以相信你对他人的直觉。事实上，年轻创始人最常见的错误之一就是不够相信这一点。他们与看起来令人印象深刻的人交往，但对他们个人感觉有些不安。后来当事情爆发时他们说&amp;quot;我知道他有什么不对劲，但我忽略了，因为他看起来如此令人印象深刻。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你正在考虑与某人合作——作为联合创始人、员工、投资者或收购者——而你对他们有不祥的预感，相信你的直觉。如果某人看起来滑头、虚假或是个混蛋，不要忽视。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个放纵自己有益处的情况。与你真正喜欢的人一起工作，而且你已经认识足够长的时间以确保。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;专业知识&#34;&gt;专业知识&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二个违反直觉的观点是，了解很多关于创业公司的知识并不那么重要。在创业公司中成功的方法不是成为创业公司的专家，而是成为你的用户和为他们解决的问题的专家。马克·扎克伯格成功不是因为他是一位创业公司专家。尽管他完全是个创业新手，他还是成功了，因为他非常了解他的用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你对如何进行天使轮融资一无所知，不要为此感到难过。那种事情你需要时可以学习，做完后就忘记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，我担心不仅没有必要详细学习创业公司的机制，甚至可能有些危险。如果我遇到一个本科生，他对可转换票据、员工协议和（天哪）FF级股票了如指掌，我不会认为&amp;quot;这是一个远远领先于同龄人的人&amp;quot;。这会敲响警钟。因为年轻创始人的另一个特征性错误是走过场，假装创办创业公司。他们编造一些听起来合理的想法，以高估值筹集资金，租一个很酷的办公室，雇佣一群人。从外面看起来，这似乎就是创业公司所做的。但在租一个很酷的办公室和雇佣一群人之后的下一步是：逐渐意识到他们完蛋了，因为在模仿创业公司的所有外在形式时，他们忽略了唯一真正重要的事情：制造人们想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;游戏&#34;&gt;游戏&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们看到这种情况经常发生，以至于我们给它起了个名字：过家家。最终我意识到为什么会这样。年轻创始人走过场创办创业公司的原因是因为这是他们到目前为止一生中被训练要做的事情。想想你必须做什么才能进入大学，例如。课外活动，检查。即使在大学课程中，大部分工作也像跑步圈一样人为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是因为教育系统这样而攻击它。当你被教导某些东西时，你做的事情总会有一定程度的虚假性，如果你衡量他们的表现，人们不可避免地会利用这种差异，以至于你衡量的大部分东西都是虚假性的产物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我承认我在大学时自己也这样做过。我发现很多课程中可能只有20或30个想法是适合作为好考试题的形状。我在这些课程中准备考试的方法不是（顺便说）掌握课程中教授的材料，而是列出潜在的考试题并提前想出答案。当我走进期末考试时，我主要会感到好奇我的哪些问题会出现在考试中。这就像一场游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在一生中被训练玩这样的游戏后，年轻创始人创办创业公司的第一反应是试图找出赢得这个新游戏的技巧，这并不奇怪。由于筹资似乎是创业公司成功的衡量标准（另一个经典的新手错误），他们总是想知道说服投资者的技巧是什么。我们告诉他们说服投资者的最好方法是创办一个真正做得好的创业公司，意思是快速增长，然后简单地告诉投资者。然后他们想知道快速增长的技巧是什么。我们必须告诉他们说最好的方法就是制造人们想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC合伙人与年轻创始人的许多对话都以创始人问&amp;quot;我们如何&amp;hellip;&amp;ldquo;开始，合伙人回答&amp;quot;只要&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么创始人总是把事情搞得这么复杂？我意识到，原因是他们在寻找技巧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这是关于创业公司要记住的第三个违反直觉的事情：创办创业公司是钻营系统停止工作的地方。如果你去大公司工作，钻营系统可能继续有效。取决于公司的糟糕程度，你可以通过讨好合适的人，给人留下生产力印象等方式成功。但这在创业公司中不起作用。没有老板可以欺骗，只有用户，而用户关心的只是你的产品是否做他们想要的事情。创业公司像物理一样非个人化。你必须制造人们想要的东西，你只有在做到这一点的情况下才能繁荣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;危险的是，在一定程度上伪装对投资者确实有效。如果你非常擅长听起来像你知道自己在说什么，你至少可以欺骗投资者进行一轮甚至可能是两轮融资。但这不符合你的利益。公司最终注定要失败。你做的只是在下跌的过程中浪费自己的时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以停止寻找技巧。创业公司中确实有技巧，就像任何领域一样，但它们比解决真正问题的重要性低一个数量级。一个对筹资一无所知但制造了用户喜爱的产品的创始人，会比一个知道书中所有技巧但使用量图表平坦的创始人更容易筹集资金。更重要的是，制造了用户喜爱产品的创始人是在筹集资金后能够继续成功的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然在某种意义上这是个坏消息，因为你被剥夺了最强大的武器之一，但我觉得当你开始创业公司时，钻营系统停止工作是令人兴奋的。令人兴奋的是，世界上确实存在通过做好工作获胜的地方。想象一下，如果世界都像学校和大公司那样，你要么不得不在虚假的事情上花费大量时间，要么输给这样做的人，那会多么令人沮丧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我在大学时意识到现实世界中有些地方钻营系统比其他地方重要性低，有些地方几乎不重要，我会很高兴。但确实存在，这种差异是你在思考未来时要考虑的最重要事情之一。你在每种类型的工作中如何获胜，你希望通过做什么获胜？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;全部消耗&#34;&gt;全部消耗&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这带给我们第四个违反直觉的观点：创业公司会消耗你的一切。如果你创办一家创业公司，它会在你无法想象的程度上掌控你的生活。如果你的创业公司成功，它会在很长一段时间内掌控你的生活：至少几年，也许是十年，也许是你整个工作生涯。所以这里确实有机会成本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拉里·佩奇可能看起来过着令人羡慕的生活，但其中有些方面并不令人羡慕。基本上他在25岁时开始尽可能快地奔跑，在他看来，从那时起他就一直没有停下来喘口气。谷歌帝国每天都会发生只有CEO才能处理的新问题，他作为CEO必须处理它。即使他只休假一周，也会积累整整一周的问题积压。他必须毫无怨言地忍受这一点，部分原因是作为公司的父亲，他永远不能表现出恐惧或软弱，部分原因是亿万富翁如果谈论生活困难，得到的同情少于零。这有一个奇怪的副作用，即成功创业公司创始人的难度几乎被所有人隐藏，除了那些经历过的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y Combinator现在已经资助了几家可以称为巨大成功的公司，在每一种情况下，创始人说的话都一样。它永远不会变得更容易。问题的性质发生了变化。你在担心伦敦办公室的建设延误，而不是工作室公寓里坏的空调。但担忧的总量永远不会减少；如果有的话，它增加了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办成功的创业公司类似于生孩子，就像你按下的一个按钮，会不可逆转地改变你的生活。虽然生孩子真的很美好，但有很多事情在你有孩子之前做比之后做更容易。其中许多事情会让你在你有孩子时成为更好的父母。由于你可以推迟按按钮一段时间，大多数富裕国家的人都会这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而当涉及到创业公司时，很多人似乎认为他们应该在大学时创办它们。你疯了吗？大学在想什么？他们不遗余力地确保学生避孕用品供应充足，但却在左右设置创业项目和创业孵化器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公平地说，大学在这里别无选择。很多新生对创业公司感兴趣。大学，至少事实上，被期望为他们准备职业生涯。所以想创办创业公司的学生希望大学能教他们关于创业公司的知识。无论大学能否做到这一点，都有一些压力声称他们可以，以免他们失去申请者到其他确实这样做的大学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大学能教学生关于创业公司的知识吗？是的，也不是。他们可以教学生关于创业公司的知识，但正如我之前解释的，这不是你需要知道的知识。你需要学习的是你自己用户的需求，而你直到真正创办公司才能做到这一点。所以创办创业公司本质上是一件只有通过做才能真正学会的事情。而在大学里不可能做到这一点，原因我刚才解释过：创业公司会消耗你的一切。作为学生，你不能真正地创办创业公司，因为如果你真正地创办创业公司，你就不再是学生了。你可能名义上还是学生一段时间，但你甚至也不会是那样很久。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考虑到这种二分法，你应该走哪条路？做一个真正的学生，不创办创业公司，还是创办一个真正的创业公司，不做学生？我可以为你回答这个问题。不要在大学创办创业公司。如何创办创业公司只是你试图解决的更大问题的一个子集：如何过上美好的生活。虽然创办创业公司对很多雄心勃勃的人来说可以成为美好生活的一部分，但20岁不是最佳时间。创办创业公司就像 brutally fast depth-first search（一种非常快速的深度优先搜索）。大多数人在20岁时应该仍然在进行广度搜索。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在20出头时可以做一些在之前或之后都不能做得好的事情，比如一时冲动深入项目，没有截止日期感地超级便宜旅行。对于没有雄心的人来说，这种事情是可怕的&amp;quot;发射失败&amp;quot;，但对于有雄心的人来说，它可以是一种无与伦比的宝贵探索。如果你在20岁时创办创业公司并且足够成功，你永远不会再有机会做这些事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克·扎克伯格永远不会有机会在国外闲逛。他可以做大多数人不能做的事情，比如包租飞机飞到国外。但成功从他生活中带走了很多偶然性。Facebook在操控他就像他在操控Facebook一样。虽然被一个你认为是你终生工作的项目所控制可以很酷，但偶然性也有优势，尤其是在生活早期。除其他外，它给你更多选择你终生工作的选项。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里甚至没有权衡。如果你放弃在20岁时创办创业公司，你不会牺牲任何东西，因为如果你等待，你更有可能成功。在不太可能的情况下，如果你20岁时你的一个副项目像Facebook一样起飞，你将面临选择是否继续运行它，这可能合理。但创业公司起飞的通常方式是创始人让它们起飞，而在20岁时这样做是 gratuitously stupid（毫无意义的愚蠢）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;尝试&#34;&gt;尝试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该在任何年龄都这样做吗？我意识到我把创业公司描述得相当难。如果我没有，让我再试一次：创办创业公司真的很难。如果太难怎么办？你怎么知道你是否能应对这个挑战？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;答案是第五个违反直觉的观点：你无法判断。到目前为止，你的生活可能给了你一些关于如果你试图成为数学家或职业足球运动员你的前景如何的想法。但除非你过着非常奇怪的生活，否则你没有做过太多像创业创始人的事情。创办创业公司会改变你很多。所以你试图估计的不仅仅是你现在是什么，而是你能成长为什么，谁能做到这一点？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在过去的9年里，我的工作是预测人们是否有能力创办成功的创业公司。很容易看出他们有多聪明，大多数读这篇文章的人都会超过那个门槛。困难的部分是预测他们会变得多么坚韧和雄心勃勃。可能没有人有更多经验试图预测这一点，所以我可以告诉你专家能对它了解多少，答案是：不多。我学会对每批创业公司中哪些会成为明星保持完全开放的心态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人有时认为他们知道。有些人到达时确信他们会像迄今为止他们生活中面对过的所有（少数、人为、简单的）测试一样轻松通过YC。其他人到达时想知道他们是如何进入的，希望YC不会发现导致接受他们的任何错误。但创始人的初始态度与他们公司的表现之间几乎没有相关性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我读到军队中也是如此—— swaggering recruits（神气活现的新兵）并不比安静的新兵更有可能变得真正坚韧。可能出于同样的原因：所涉及的测试与他们之前生活中的测试如此不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你对创办创业公司绝对恐惧，你可能不应该这样做。但如果你只是不确定你是否能胜任，唯一的发现方法就是尝试。只是不是现在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;想法&#34;&gt;想法&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想有一天创办创业公司，你在大学应该做什么？你最初只需要两样东西：一个想法和联合创始人。获得两者的方法是一样的。这带给我们第六个也是最后一个违反直觉的观点：获得创业想法的方法不是试图思考创业想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我为此写了一整篇文章，所以我不在这里重复所有内容。但简短的版本是，如果你有意识地努力思考创业想法，你想出的想法不仅会很糟糕，而且听起来合理，这意味着你在意识到它们很糟糕之前会在它们身上浪费大量时间。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创业公司 = 增长</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/growth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/growth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/growth/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/growth.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/growth.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/growth.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创业公司--增长&#34;&gt;创业公司 = 增长&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司就是为快速增长而设计的公司。新成立本身并不能使一家公司成为创业公司。创业公司也不一定必须从事技术工作，或者接受风险投资，或者有某种&amp;quot;退出&amp;quot;方式。唯一重要的是增长。我们与创业公司相关的一切都源于增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想创立一家创业公司，理解这一点很重要。创业公司很难，你不能偏离目标却希望成功。你必须知道你追求的是增长。好消息是，如果你获得了增长，其他一切往往都会水到渠成。这意味着你可以用增长作为指南针来做出几乎每一个决定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;红杉木&#34;&gt;红杉木&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们从一个应该显而易见但经常被忽视的区别开始：并非每家新成立的公司都是创业公司。美国每年有数百万家公司成立。只有极少数是创业公司。大多数是服务型企业——餐厅、理发店、管道工等等。这些都不是创业公司，除了一些特殊情况。理发店不是为了快速增长而设计的。而搜索引擎，例如，就是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我说创业公司是为快速增长而设计时，我在两个意义上使用这个词。部分上我指的是预期意义上的设计，因为大多数创业公司都会失败。但我也指的是创业公司在本质上与其他公司不同，就像红杉树苗与豆芽有不同的命运一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正是这种区别使得&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词成为了为快速增长而设计的公司的独特称谓。如果所有公司本质上都相似，但有些公司由于运气或创始人的努力而最终增长非常快，我们就不需要一个单独的词。我们可以只谈论超级成功的公司和不太成功的公司。但实际上，创业公司确实拥有与其他企业不同的DNA。谷歌不仅仅是一家由异常幸运和勤奋的创始人经营的理发店。谷歌从一开始就与众不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要快速增长，你需要制造可以卖给大市场的东西。这就是谷歌和理发店之间的区别。理发店无法规模化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要让一家公司真正变得庞大，它必须（a）制造许多人都想要的东西，并且（b）能够接触并服务于所有这些人。理发店在（a）方面做得很好。几乎每个人都需要理发。但理发店的问题，和任何零售企业一样，是（b）。理发店亲自为顾客服务，很少有人会为了理发而长途跋涉。即使他们愿意，理发店也无法容纳他们。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;编写软件是解决（b）的好方法，但你仍然可能在（a）方面受到限制。如果你编写软件教匈牙利人说藏语，你将能够接触大多数想要这种软件的人，但这样的人不会很多。然而，如果你制作软件教中国人说英语，你就进入了创业公司领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数企业在（a）或（b）方面都受到严格限制。成功创业公司的显著特点是它们没有受到这种限制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;想法&#34;&gt;想法&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎创业总是比创立普通企业更好。如果你要创立一家公司，为什么不创立最有潜力的那种类型？问题在于这是一个（相对）高效的市场。如果你编写软件教匈牙利人说藏语，你不会有太多竞争。如果你编写软件教中国人说英语，你将面临激烈的竞争，正是因为后者是更大的奖项。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;限制普通公司的约束也保护了它们。这就是权衡。如果你开一家理发店，你只需要与其他本地理发师竞争。如果你创立搜索引擎，你必须与全世界竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正常企业的约束所保护的最重要的东西不是竞争，而是想出新想法的困难。如果你在特定街区开一家酒吧，地理限制既限制了你的潜力，也保护了你免受竞争对手的影响，这个地理约束也有助于定义你的公司。酒吧+街区对小企业来说是一个足够的概念。同样，对于在（a）方面受限的公司也是如此。你的细分市场既保护你也定义了你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果你想创立一家创业公司，你可能必须想出一些相当新颖的东西。创业公司必须制造能够交付给大市场的东西，而这种类型的想法非常宝贵，所有显而易见的想法都已经被采用了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想法空间已经被彻底筛选过，以至于创业公司通常必须从事其他人都忽视的事情。我本想写必须要有意识地努力找到其他人都忽视的想法。但这并不是大多数创业公司的开始方式。通常成功的创业公司之所以成功，是因为创始人与其他人足够不同，以至于其他人很少能看到的想法对他们来说似乎显而易见。也许后来他们会退后一步，注意到他们找到了一个在其他人盲点中的想法，从那时起，他们会有意努力留在那里。[3] 但在成功的创业公司开始时，大部分创新都是无意识的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成功创始人的不同之处在于他们能看到不同的问题。既擅长技术又面临可以用技术解决的问题是一个特别好的组合，因为技术变化如此迅速，以前糟糕的想法往往在没有人注意到的情况下变成好主意。史蒂夫·沃兹尼亚克的问题是想要自己的计算机。在1975年，这是一个不寻常的问题。但技术变革即将使其成为一个更普遍的问题。因为他不仅想要一台计算机，而且知道如何制造它们，沃兹尼亚克能够为自己制造一台。他为自己解决的问题成为了苹果在未来几年为数百万人解决的问题。但到普通人明显这是一个大市场时，苹果已经建立了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谷歌有相似的起源。拉里·佩奇和谢尔盖·布林想要搜索网络。但与大多数人不同，他们既有技术专业知识能够注意到现有搜索引擎并不如它们可能的那样好，也知道如何改进它们。在接下来的几年里，他们的问题成为了每个人的问题，因为网络发展到一定程度，你不必是挑剔的搜索专家就能注意到旧算法不够好。但就像苹果的情况一样，到其他人意识到搜索有多重要时，谷歌已经确立了地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是创业想法与技术之间的一个联系。一个领域的快速变化在其他领域揭示了大量可解决的问题。有时这些变化是进步，它们改变的是可解性。那种产生苹果的变化就是这种类型；芯片技术的进步最终让史蒂夫·沃兹尼亚克能够设计出一台他负担得起的计算机。但在谷歌的情况下，最重要的变化是网络的成长。那里改变的不是可解性而是规模。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司与技术之间的另一个联系是，创业公司创造新的做事方式，而新的做事方式，在更广泛的意义上，就是新技术。当创业公司既以技术变革暴露的想法开始，又制造由技术（在更狭窄意义上，过去被称为&amp;quot;高技术&amp;quot;）组成的产品时，很容易将两者混为一谈。但这两种联系是不同的，原则上，一个人可以创立一家既不是由技术变革驱动，其产品也不是由技术组成的创业公司，除了在更广泛的意义上。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;速度&#34;&gt;速度&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一家公司必须增长多快才能被视为创业公司？对此没有精确的答案。&amp;ldquo;创业公司&amp;quot;是一个极点，而不是阈值。创立一个起初不过是对自己雄心的宣言。你不仅承诺要创立一家公司，还要创立一家快速增长的公司，因此你承诺寻找那种罕见的想法。但起初你只有承诺。创立创业公司在这一点上很像当演员。&amp;ldquo;演员&amp;quot;也是一个极点，而不是阈值。在职业生涯开始时，演员是去试镜的服务员。找到工作使他成为成功的演员，但他并不是在成功时才成为演员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以真正的问题不是什么增长率使公司成为创业公司，而是成功创业公司往往有什么样的增长率。对创始人来说，这不仅仅是一个理论问题，因为它相当于询问他们是否在正确的道路上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成功创业公司的增长通常有三个阶段：在创业公司试图弄清楚自己在做什么时，有一个初始的缓慢或无增长时期。随着创业公司弄清楚如何制造许多人都想要的东西以及如何接触这些人，有一个快速增长时期。最终，成功的创业公司将成长为一家大公司。增长将放缓，部分是由于内部限制，部分是因为公司开始遇到其所服务市场的限制。[5] 这三个阶段一起产生S形曲线。定义创业公司的增长阶段是第二个阶段，上升阶段。其长度和斜率决定了公司将有多大规模。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斜率是公司的增长率。如果有一个数字每个创始人应该始终知道，那就是公司的增长率。这就是创业公司的衡量标准。如果你不知道这个数字，你甚至不知道自己做得好坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我第一次见到创始人并问他们的增长率是多少时，有时他们告诉我&amp;quot;我们每月获得大约100个新客户。&amp;ldquo;这不是增长率。重要的不是新客户的绝对数量，而是新客户与现有客户的比率。如果你真的每月获得恒定数量的新客户，你就有麻烦了，因为这意味着你的增长率在下降。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Y Combinator期间，我们按周测量增长率，部分是因为在演示日之前时间很少，部分是因为创业公司早期需要用户的频繁反馈来调整他们正在做的事情。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在YC期间的良好增长率是每周5-7%。如果你能达到每周10%，你做得非常好。如果你只能做到1%，这表明你还没有弄清楚自己在做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;衡量增长率的最好东西是收入。对于最初不收费的创业公司，第二好的选择是活跃用户。这是收入增长的合理代理，因为每当创业公司确实开始试图赚钱时，他们的收入可能是活跃用户的恒定倍数。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;指南针&#34;&gt;指南针&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们通常建议创业公司选择他们认为能够达到的增长率，然后每周努力达到它。这里的关键词是&amp;quot;只是&amp;rdquo;。如果他们决定以每周7%的速度增长，并且达到了这个数字，那么那一周他们就是成功的。他们不需要做任何其他事情。但如果他们没有达到，他们在唯一重要的事情上失败了，因此应该相应地警惕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序员会认出我们在这里做什么。我们正在把创立创业公司变成一个优化问题。任何尝试过优化代码的人都知道这种狭窄的专注是多么奇妙的有效。优化代码意味着获取现有程序并改变它以使用更少的东西，通常是时间或内存。你不必思考程序应该做什么，只是让它更快。对大多数程序员来说，这是非常令人满意的工作。狭窄的专注使它成为一种谜题，你通常对自己能多快解决它感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专注于达到增长率将开始创业公司的原本令人困惑的多方面问题减少到单一问题。你可以使用那个目标增长率来为你做出所有决定；任何能让你获得所需增长的东西都是正确的。你应该在会议上花两天时间吗？你应该再雇佣一个程序员吗？你应该更专注于营销吗？你应该花时间追求某个大客户吗？你应该添加x功能吗？任何能让你达到目标增长率的事情。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按周增长来评判自己并不意味着你只能向前看一周。一旦你经历了某一周错过目标的痛苦（这是唯一重要的事情，而你在那件事上失败了），你就会对任何能在未来避免这种痛苦的事情感兴趣。所以你会愿意，例如，雇佣另一个程序员，他不会为本周的增长做出贡献，但也许一个月后会实现一些能给你带来更多用户的新功能。但前提是（a）雇佣某人的分心不会让你在短期内错过你的数字，并且（b）你足够担心是否能够在不雇佣新人的情况下保持达到你的数字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不是你不考虑未来，只是你考虑的不超过必要的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论上这种爬山可能会让创业公司陷入困境。它们可能最终达到局部最大值。但在实践中，这种情况从未发生。每周必须达到一个增长数字迫使创始人采取行动，行动与不行动是成功的高位。十次中有九次，坐在那里制定战略只是一种拖延的形式。而创始人关于爬哪座山的直觉通常比他们意识到的要好。此外，创业公司想法空间中的最大值不是尖峰和孤立的。大多数相当好的想法都与更好的想法相邻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;优化增长的迷人之处在于它实际上可以发现创业公司的想法。你可以将增长需求作为一种进化压力来使用。如果你从一些初始计划开始，并为了保持达到，比如说，每周10%的增长而必要时修改它，你最终可能会得到一家与你打算创立的完全不同的公司。但任何以每周10%一致增长的东西几乎肯定比你开始时的想法更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与小企业有相似之处。正如位于特定街区的约束有助于定义酒吧一样，以特定速率增长的约束有助于定义创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你通常会最好地遵循那个约束，无论它引向何方，而不是受到一些最初愿景的影响，就像科学家最好追随真理，无论它引向何方，而不是受到他希望情况怎样的影响。当理查德·费曼说自然的想象力比人的想象力更伟大时，他的意思是如果你只是追随真理，你会发现比你所能编造的更酷的东西。对创业公司来说，增长是一个类似于真理的约束。每家成功的创业公司至少部分是增长想象力的产物。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;价值&#34;&gt;价值&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难找到每周持续增长几个百分点的任何东西，但如果你找到了，你可能发现了出人意料地有价值的东西。如果我们向前看，我们就知道为什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;table&gt;&#xA;  &lt;thead&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;th&gt;每周&lt;/th&gt;&#xA;          &lt;th&gt;每年&lt;/th&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/thead&gt;&#xA;  &lt;tbody&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;1%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;1.7x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;2%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;2.8x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;5%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;12.6x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;7%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;33.7x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;10%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;142.0x&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/tbody&gt;&#xA;&lt;/table&gt;&#xA;&lt;p&gt;一家每周增长1%的公司将每年增长1.7倍，而一家每周增长5%的公司将增长12.6倍。一家每月赚取1000美元（YC早期的典型数字）并以每周1%增长的公司4年后将每月赚取7900美元，这比硅谷一个好的程序员的工资还少。一家以每周5%增长的创业公司4年后将每月赚取2500万美元。[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的祖先很少遇到指数增长的情况，因为我们的直觉在这里无法指导我们。快速增长创业公司发生的事情往往会令创始人都感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;增长率的微小变化产生质的不同结果。这就是为什么创业公司有一个单独的词，为什么创业公司做普通公司不做的事情，比如筹集资金和被收购。而且，奇怪的是，这也是它们经常失败的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考虑到成功的创业公司可以变得多么有价值，任何熟悉期望价值概念的人都会对失败率不高感到惊讶。如果一家成功的创业公司能让创始人赚取1亿美元，那么即使成功的概率只有1%，创立一家的期望价值也是100万美元。一组足够聪明和坚定的创始人在这个规模上成功的概率可能显著超过1%。对于合适的人来说——比如年轻的比尔·盖茨——概率可能是20%甚至50%。所以这么多人想要尝试并不奇怪。在一个高效的市场中，失败的创业公司数量应该与成功的规模成比例。既然后者巨大，前者也应该如此。[11]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创业公司真实情况</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/really/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/really/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/really/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/really.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/really.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/really.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创业公司真实情况&#34;&gt;创业公司真实情况&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源于2009年创业学校的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不确定在创业学校上该讲什么，所以我决定问问我们资助的创业公司的创始人。我还没有写过什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我处于一个不寻常的位置，能够测试我写的关于创业公司的文章。我希望关于其他主题的文章是正确的，但我没有办法测试它们。关于创业公司的文章每6个月由大约70人测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我给所有创始人发了一封电子邮件，询问他们在创业过程中让他们感到惊讶的事情。这相当于问我哪里错了，因为如果我解释得足够好，任何事都不应该让他们感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很自豪地报告，我收到一个回应说：最让我惊讶的是，一切都相当可预测！坏消息是，我收到了100多个其他回应，列出了他们遇到的惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回应中有非常清晰的模式；令人惊讶的是，多个人经常因为完全相同的事情而感到惊讶。以下是最大的几个：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-谨慎选择联合创始人&#34;&gt;1. 谨慎选择联合创始人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是最多创始人提到的惊讶。有两种回应：你必须小心选择谁作为你的联合创始人，而且你必须努力维护你们的关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们在选择联合创始人时希望自己更关注的是品格和承诺，而不是能力。这对于失败的创业公司尤其如此。教训是：不要选择会退缩的联合创始人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个典型的回应是：除非你与某人在创业公司一起工作过，否则你没有看到过他们的真实面目。品格如此重要的原因是它在大多数情况下受到更严峻的考验。一个创始人明确表示创始人之间的关系比能力更重要：我宁愿与朋友一起创办创业公司，也不愿与产出更高的陌生人一起。创业公司如此艰难和情感化，以至于友谊带来的情感和社会支持超过了失去的额外产出。我们很早就学到了这个教训。如果你看YC申请表，关于创始人的承诺和关系的问题比他们能力的问题多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成功的创业公司创始人较少谈论选择联合创始人，更多谈论他们如何努力维护他们的关系。让我感到惊讶的一件事是创业公司创始人之间的关系如何从友谊变成婚姻。我与我的联合创始人的关系从仅仅是朋友变成整天见面，为财务烦恼和清理烂摊子。而创业公司是我们的孩子。我曾经这样总结：&amp;ldquo;就像我们结婚了，但我们没有性关系。&amp;ldquo;好几个人用了&amp;quot;结婚&amp;quot;这个词。这是一种比你通常在同事之间看到的更强烈的关系——部分是因为压力大得多，部分是因为最初创始人就是整个公司。所以这种关系必须用优质材料建造并仔细维护。这是一切的基础。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-创业公司占据你的生活&#34;&gt;2. 创业公司占据你的生活&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如联合创始人之间的关系比通常同事之间的关系更强烈一样，创始人和公司之间的关系也是如此。经营创业公司不像有工作或当学生，因为它永远不会停止。这对大多数人的经验来说是如此陌生，以至于他们直到发生才理解。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有意识到我会几乎每一刻醒着的时间都在工作或思考我们的创业公司。当这是你的公司而不是为别人的公司工作时，你进入了一种完全不同的生活方式。创业公司的快节奏加剧了这一点，这使得时间似乎变慢了：让我感到最惊讶的是一个人对时间的看法如何转变。在我们的创业公司工作时，我记得时间似乎拉长了，以至于一个月是一个巨大的间隔。在最好的情况下，完全沉浸可能令人兴奋：令人惊讶的是你被创业公司消耗了多少，你日夜思考它，但一次都不觉得像&amp;quot;工作&amp;rdquo;。不过我必须说，这句话是我们今年夏天资助的一个人说的。几年后他可能不会听起来那么精神。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-这是情感过山车&#34;&gt;3. 这是情感过山车&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是另一个人感到惊讶的事情。起伏比他们准备的更极端。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在创业公司，事情在某一刻看起来很棒，下一刻就无望了。我说下一刻，是指几小时后。情感的起伏对我来说是最大的惊讶。有一天，我们会把自己想象成下一个谷歌，梦想购买岛屿；第二天，我们会思考如何让我们所爱的人知道我们的彻底失败；如此反复。显然，困难的部分是低谷。对于许多创始人来说，这是大的惊讶：在困难的日子或周里保持每个人的积极性是多么困难，即低谷可以有多低。过了一段时间，如果你没有显著的成功来让你振作，它会让你筋疲力尽：你对创始人的最基本建议是&amp;quot;只是不要死&amp;rdquo;，但在缺乏令人解脱的成功的情况下保持公司运转的能量不是免费的；它是从创始人自身抽取的。你能承受的是有限度的。如果你到了不能再工作的地步，这不是世界末日。许多著名创始人在路上也有一些失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4-它可以是有趣的&#34;&gt;4. 它可以是有趣的&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息是，高潮也非常高。几个创始人说，做创业公司最让他们惊讶的是它多么有趣：我认为你遗漏了做创业公司是多么有趣。我在工作中比我几乎所有没有开公司的朋友都更有成就感。他们最喜欢的是自由：令我惊讶的是，做一些具有挑战性和创造性的事情，一些我相信的事情，感觉比以前做的雇佣枪手式工作好多少。我知道它会感觉更好；令人惊讶的是好多少。坦率地说，如果我在这里误导了人们，我不急于纠正。我宁愿让每个人都认为创业公司是严峻和艰难的，也不愿创始人期望它有趣，几个月后说&amp;quot;这应该是有趣的？你在开玩笑吗？&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实是，对大多数人来说不会有趣。我们在申请过程中试图做的大部分事情是筛选出不会喜欢它的人，既为我们自己也为他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最好的说法可能是，创业公司有趣的方式就像生存训练课程如果你是那种人会那样有趣。也就是说，如果你不是那种人，就一点也不有趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;5-毅力是关键&#34;&gt;5. 毅力是关键&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多创始人对毅力在创业公司中的重要性感到惊讶。这既是负面也是正面的惊讶：他们对所需的毅力程度感到惊讶，每个人都说你必须多么坚定和有韧性，但经历它让我意识到所需的坚定仍然被低估了。也对毅力单独能够消除障碍的程度感到惊讶：如果你有毅力，即使是看起来超出你控制的问题（即移民）似乎也能自行解决。几个创始人特别提到毅力比智力重要多少。我一再惊讶于毅力比原始智力重要多少。这不仅适用于智力，也适用于一般能力，这就是为什么那么多人在选择联合创始人时说品格更重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;6-长期思考&#34;&gt;6. 长期思考&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要毅力，因为一切都比你预期的需要更长时间。许多人对此感到惊讶。我一直对一切可能需要多长时间感到惊讶。假设你的产品没有经历很少有产品经历的爆炸性增长，从开发到交易（尤其是交易）的一切似乎总是比我想象的要长2-3倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人感到惊讶的一个原因是，因为他们工作得快，他们期望其他人也这样。在创业公司触及更官僚的组织，如大公司或风险投资基金的每一点，都有令人震惊的剪切应力。这就是为什么融资和企业市场杀死和伤害这么多创业公司的原因。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我认为大多数创始人对所需时间感到惊讶的原因是他们过于自信。他们认为他们会立即成功，像YouTube或Facebook一样。你告诉他们只有100个成功的创业公司中有1个有这样的轨迹，他们都认为&amp;quot;我们将是那1个&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许他们会听一个更成功的创始人：进入创业公司之前我没有理解的最重要的事情是毅力是游戏的名称。对于绝大多数变得成功的创业公司，这将是一个非常漫长的旅程，至少3年，可能5年以上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;长期思考有积极的一面。不仅仅是你必须屈从于一切都比应该的要花更长时间的事实。如果你耐心地工作，压力更小，你可以做得更好：因为我们放松，做我们做的事情有趣得多。消失的是由不要失败的迫切需求驱动的尴尬紧张能量指导我们的行动。我们可以专注于做对我们公司、产品、员工和客户最好的事情。这就是为什么当你达到拉面盈利时事情变得好得多。你可以转换到不同的工作模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;7-许多小事&#34;&gt;7. 许多小事&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们经常强调创业公司很少仅仅因为碰上某种神奇的想法而获胜。我认为创始人现在把这个记在脑子里了。但许多人惊讶地发现这也适用于创业公司内部。你必须做许多不同的事情：它更像苦差事而不是光鲜。随机选择的时间片段更可能发现我在瑞典Windows上追踪奇怪的DLL加载错误，或在董事会会议前一天晚上在财务模型Excel电子表格中追踪错误，而不是拥有战略洞察力的辉煌闪光。大多数黑客创始人喜欢把所有时间花在编程上。你不会，除非你失败了。这可以转化为：如果你把所有时间花在编程上，你将会失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个原则甚至延伸到编程中。很少有单一的聪明技巧能确保成功：我学会永远不要赌任何一个功能或交易或任何东西能给你带来成功。从来不是单一的东西。一切都只是渐进的，你只需继续做许多这样的事情，直到你碰到什么。即使在聪明的技巧让你发财的罕见情况下，你可能后来才知道：没有所谓的杀手功能。或者至少你不知道它是什么。所以最好的策略是尝试许多不同的事情。不要把所有鸡蛋放在一个篮子里的原因不是通常的原因，即使当你知道哪个篮子最好时也适用。在创业公司中，你甚至不知道那个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;8-从最小化的东西开始&#34;&gt;8. 从最小化的东西开始&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多创始人提到用最简单可能的东西启动是多么重要。此时每个人都知道你应该快速发布和迭代。这在YC几乎是一种口头禅。但即使如此，许多人似乎因为不这样做而受到伤害：构建可以被视为完整应用程序的绝对最小化东西并发布它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么人们在第一个版本上花太长时间？主要是骄傲。他们讨厌发布可以更好的东西。他们担心人们会说什么。但你必须克服这个：乍一看做&amp;quot;简单&amp;quot;的事情并不意味着你没有在做有意义、可防御或有价值的事情。不要担心人们会说什么。如果你的第一个版本如此令人印象深刻以至于巨魔不开玩笑，你发布太晚了。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个创始人说这应该是你所有编程的方法，不仅仅是创业公司，我倾向于同意。现在，当编程时，我试图思考&amp;quot;我如何写这个，如果人们看到我的代码，他们会惊讶于代码如此之少和做的事情如此之少？&amp;ldquo;过度工程化是有毒的。不像为了额外学分做额外工作。它更像说一个谎言，然后你必须记住它，以便你不会自相矛盾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;9-吸引用户&#34;&gt;9. 吸引用户&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;产品开发是与用户的对话，直到你发布才真正开始。在你发布之前，你就像一个警察艺术家在他向证人展示第一版素描之前。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;快速发布如此重要，以至于最好将你的初始版本视为让用户开始与你交谈的技巧，而不是产品。我学会将创业公司的初始阶段视为一个巨大的实验。所有产品都应被视为实验，那些有市场的产品会极其迅速地显示出有希望的结果。一旦你开始与用户交谈，我保证你会对他们告诉你的事情感到惊讶。当你让客户告诉你他们在追求什么时，他们经常会揭示惊人的细节，关于他们发现什么有价值以及他们愿意为什么付钱。惊讶通常是积极的也是消极的。他们不会喜欢你构建的东西，但会有其他他们喜欢的东西，实现起来会非常容易。直到你通过发布错误的东西开始对话，他们才能表达（或甚至意识到）他们在寻找什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;10-改变你的想法&#34;&gt;10. 改变你的想法&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;要从与用户互动中受益，你必须愿意改变你的想法。我们总是鼓励创始人将创业公司想法视为假设而不是蓝图。然而，他们仍然惊讶于改变想法的效果有多好。通常如果你抱怨某事很难，一般建议是更努力工作。对于创业公司，我认为你应该找到一个对你来说容易解决的问题。在解决方案空间中优化是熟悉和直接的，但你可以在问题空间中玩耍获得巨大的收益。而仅仅是决心，没有灵活性，是一个贪婪的算法，可能不会给你带来比平庸的局部最大值更多的东西：当一个人坚定时，仍然有危险他们会遵循一条漫长而艰难的道路，最终无处可去。你想向前推进，但同时扭动和转向以找到最有希望的道路。一个创始人非常简洁地表达：快速迭代是成功的关键。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个建议如此难遵循的一个原因是人们没有意识到判断创业公司想法有多难，特别是他们自己的想法。有经验的创始人学会保持开放的心态：现在我不嘲笑想法了，因为我意识到我在知道它们是否好方面多么糟糕。你永远不知道什么会有效。你只需在每个点做似乎最好的事情。我们对YC本身也这样做。我们仍然不知道它是否会工作，但它似乎像一个不错的假设。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;11-不要担心竞争对手&#34;&gt;11. 不要担心竞争对手&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你认为你有一个伟大的想法时，这有点像对某事有负罪感。某人只需要对你好笑，你就想&amp;quot;哦天哪，他们知道了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些警报几乎总是错误的：乍看似乎像竞争对手和威胁的公司，当你真正看时通常从来都不是。即使他们在同一领域运作，他们也有不同的目标。人们对竞争对手过度反应的一个原因是他们高估想法。如果想法真的是关键，有相同想法的竞争对手将是真正的威胁。但通常是执行最重要：看到新竞争对手出现引起的所有恐慌几周后都被忘记了。总是归结为你自己的产品和市场方法。即使竞争对手获得很多关注，这通常也是真的。骑在许多好的博客感知上的竞争对手并不是真正的赢家，可以很快从地图上消失。你毕竟需要消费者。炒作不会制造满意的用户，至少对于像技术这样复杂的东西不会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;12-获得用户很难&#34;&gt;12. 获得用户很难&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，许多创始人抱怨获得用户有多难。我不知道需要多少时间和精力去获得用户。这是一个复杂的话题。当你不能获得用户时，很难说问题是缺乏曝光，还是产品简单就是坏的。即使是好产品也可能被切换或集成成本阻挡：让人们使用新服务是极其困难的。对于其他公司可以使用的产品尤其如此，因为它需要他们的开发者做工作。如果你很小，他们认为这不紧急。[4] 对YC最尖锐的批评来自一个创始人，说我们没有足够关注客户获取：YC宣扬&amp;quot;做人们想要的东西&amp;quot;作为一项工程任务，一个永不结束的功能流，直到足够的人满意并且应用程序起飞。对客户获取成本的关注很少。这可能是真的；这可能是我需要修复的东西，特别是对于像游戏这样的应用程序。如果你做的东西挑战主要是技术性的，你可以依靠口碑，就像Google那样。一个创始人惊讶于那对他有多有效：有一种非理性的恐惧，没有人会买你的产品。但如果你努力并逐步使其更好，就没有必要担心。但对于其他类型的创业公司，你可能通过功能和交易和营销赢得更少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;13-对交易期望最坏&#34;&gt;13. 对交易期望最坏&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;交易失败。这是创业世界的常数。创业公司是无力的，好的创业公司想法通常似乎是错误的。所以每个人都对与你关闭交易感到紧张，你没有办法让他们这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于投资者尤其如此：回想起来，如果我们假设我们永远不会得到任何额外的外部投资运作，那会好得多。那会让我们专注于早期找到收入流。我的建议一般是悲观的。假设你不会得到钱，如果有人确实提供给你任何，假设你永远不会得到任何更多。如果有人提供给你钱，接受它。你经常这么说，但我认为它需要更多强调。我们有机会比去年筹集更多的钱，我希望我们这样做了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创造新事物的六个原则</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/newthings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/newthings/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/newthings/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/newthings.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/newthings.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/newthings.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创造新事物的六个原则&#34;&gt;创造新事物的六个原则&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arc 发布引发的激烈反应有一个意想不到的后果：它让我意识到我有一种设计哲学。那些更有条理的批评者主要抱怨的是 Arc 看起来太脆弱了。经过多年的工作，我所能展示的只有几千行宏？为什么我没有从事更实质性的问题？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我思考这些评论时，突然意识到它们看起来多么熟悉。这正是人们一开始对 Viaweb、Y Combinator 和我大多数文章所说的那种话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们推出 Viaweb 时，在风险投资家和电子商务&amp;quot;专家&amp;quot;看来这似乎很可笑。我们只是公寓里的几个人，这在1995年并不像现在那样酷。而我们所构建的东西，在他们看来，甚至不是软件。对他们来说，软件等于大型的 Windows 应用程序。由于 Viaweb 是他们见到的第一个基于网络的应用程序，它似乎仅仅是一个网站。当他们发现 Viaweb 不处理信用卡交易时（我们第一年确实没有处理），他们更加轻视。交易处理在他们看来就是电子商务的全部。这听起来严肃且困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，神秘的是，Viaweb 最终碾压了所有竞争对手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对 Y Combinator 的最初反应几乎完全相同。它看起来轻得可笑。创业融资意味着 A 轮融资：在数月的严肃、商业化的会议后，给予少数由有资历的人创立的初创公司数百万美元，条件在一英尺厚的文件中描述。Y Combinator 似乎微不足道。现在说 Y Combinator 是否会像 Viaweb 那样成功还为时过早，但从模仿的数量来看，很多人似乎认为我们抓住了重点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我无法衡量我的文章是否成功，除了页面浏览量，但对它们的反应至少与我开始时不同。起初，Slashdot 上的巨魔的默认反应是（翻译成有条理的话）：&amp;ldquo;这家伙是谁，他有什么权威写这些话题？我还没读过这篇文章，但这么短、以如此非正式风格写的东西，在相关学科的专家已经写了很多厚书的情况下，不可能对某个话题有任何有用的见解。&amp;ldquo;现在在新一代网站上有新一代的巨魔，但他们至少已经开始省略最初的&amp;quot;这家伙是谁？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在人们对 Arc 说着与一开始对 Viaweb、Y Combinator 和我大多数文章相同的话。为什么会有这种模式？答案，我意识到，是我对这四者的操作方式都是相同的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是：我喜欢找到（a）简单的解决方案（b）来解决被忽视的问题（c）这些问题确实需要解决，并且（d）尽可能非正式地交付它们，（e）从一个非常粗糙的第1版开始，然后（f）快速迭代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我第一次明确列出这些原则时，我注意到一些引人注目的事情：这几乎是产生轻蔑初始反应的配方。虽然简单的解决方案更好，但它们看起来不像复杂的解决方案那样令人印象深刻。被忽视的问题按定义就是大多数人认为不重要的问题。非正式地交付解决方案意味着人们不能通过呈现方式来判断某些东西，而必须实际理解它，这需要更多工作。而从一个粗糙的第1版开始意味着你的初始努力总是小而不完整的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我当然注意到，人们似乎从来没有在第一时间掌握新想法。我以为这只是因为大多数人都很愚蠢。现在我看到了更多的原因。像一个逆向投资基金，遵循这种策略的人几乎总是在做普通人看来错误的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与逆向投资策略一样，这正是重点。这种技术是成功的（长期来看），因为它给了你所有其他人为了显得合法而放弃的优势。如果你处理被忽视的问题，你更有可能发现新事物，因为你的竞争更少。如果你非正式地交付解决方案，你（a）节省了所有本要花费让它们看起来令人印象深刻的努力，（b）避免了欺骗自己以及观众的危险。如果你发布一个粗糙的第1版然后迭代，你的解决方案可以从自然的想象力中受益，正如费曼指出的，这比你自己的更强大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以 Viaweb 为例，简单的解决方案是让软件在服务器上运行。被忽视的问题是自动生成网站；1995年，在线商店都是人工设计师手工制作的，但我们知道这无法扩展。真正重要的是图形设计，而不是交易处理。非正式的交付机制是我，穿着牛仔裤和T恤出现在某个零售商的办公室。而粗糙的第1版，如果我没记错的话，我们发布时不到一万行代码。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种技术的力量超出了初创公司、编程语言和文章的范围。它可能扩展到任何类型的创造性工作。当然它可以用于绘画：这正是塞尚和克利所做的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在 Y Combinator，我们把钱押在上面，从这个意义上说，我们鼓励我们资助的初创公司以这种方式工作。好想法总是在你的眼皮底下。所以要寻找其他人忽视的简单事物——人们后来会声称&amp;quot;显而易见&amp;quot;的事物——特别是当他们被过时的惯例误导，或者试图做表面上令人印象深刻的事情时。弄清楚真正的问题是什么，并确保你解决了这个问题。不要担心试图看起来像公司；产品才是长期获胜的关键。尽可能快地发布，这样你就开始从用户那里学习你应该制作什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reddit 是这种方法的一个经典例子。当 Reddit 首次发布时，似乎没什么内容。对那些图形设计不成熟的人来说，它故意极简的设计似乎根本不像设计。但 Reddit 解决了真正的问题，即告诉人们什么是新的，其他方面不要干扰。结果它变得非常成功。现在传统观念赶上了它，这似乎是显而易见的。人们看着 Reddit 认为创始人是幸运的。像所有这样的事情，它比看起来更难。Reddit 们如此用力地逆流而上以至于扭转了它；现在看起来他们只是在顺流而下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以当你看着像 Reddit 这样的东西并想&amp;quot;我希望我能想到这样的想法&amp;quot;时，记住：这样的想法都在你周围。但你忽略了它们，因为它们看起来是错误的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>创造者的日程表，管理者的日程表</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/makersschedule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/makersschedule/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/makersschedule/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/makersschedule.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/makersschedule.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/makersschedule.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创造者的日程表管理者的日程表&#34;&gt;创造者的日程表，管理者的日程表&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;&amp;hellip;仅仅意识到有约会，有时就会困扰一整天。&amp;rdquo;&#xA;– 查尔斯·狄更斯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序员如此讨厌会议的一个原因是，他们与其他人的日程表类型不同。会议对他们来说成本更高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有两种类型的日程表，我称之为管理者的日程表和创造者的日程表。管理者的日程表是为老板设计的。它体现在传统的约会簿中，每天被划分为一小时的时间段。如果需要，你可以为单个任务屏蔽几个小时，但默认情况下你每小时都会改变正在做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你这样使用时间时，与某人会面只是一个实际问题。在你的日程表中找一个空闲的时间段，预约他们，就完成了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数有权力的人都在管理者的日程表上。这是指挥的日程表。但还有一种使用时间的方式在创造事物的人中很常见，比如程序员和作家。他们通常更喜欢至少以半天为单位使用时间。你无法在一小时的时间内很好地写作或编程。那 barely 是足够开始的时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你按照创造者的日程表工作时，会议是灾难性的。一个会议可以毁掉整个下午，因为它把下午分成两部分，每部分都太小，无法做任何困难的事情。而且你必须记得去参加会议。这对于管理者的日程表上的人来说不是问题。下一个小时总是有事情；唯一的问题是什么。但当创造者的日程表上的人有会议时，他们必须考虑它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于创造者日程表上的人来说，开会就像抛出异常。它不仅让你从一个任务切换到另一个任务；它改变了你工作的模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现一个会议有时会影响一整天。一个会议通常会破坏至少半天，通过打乱上午或下午。此外，有时还有连锁效应。如果我知道下午会被打断，我在上午开始一些雄心勃勃的事情的可能性就会稍微降低。我知道这听起来可能过于敏感，但如果你是创造者，想想你自己的情况。当想到有一整天的时间可以工作，没有任何约会时，你的精神不会振奋吗？嗯，这意味着当你没有这样的时间时，你的精神会相应地低落。而雄心勃勃的项目按定义接近你能力的极限。士气的小幅下降就足以扼杀它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每种类型的日程表本身都运作良好。当它们相遇时，问题就出现了。由于大多数有权力的人都在管理者的日程表上，他们有能力让每个人都按照他们的频率共振，如果他们想的话。但更聪明的人会克制自己，如果他们知道为他们工作的一些人需要大块的时间来工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的情况是不寻常的。几乎所有的投资者，包括我认识的所有风险投资家，都在管理者的日程表上。但Y Combinator按照创造者的日程表运行。Rtm、Trevor和我这样做是因为我们一直如此，Jessica也主要是如此，因为她与我们同步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果开始有更多像我们这样的公司，我不会感到惊讶。我怀疑创始人可能越来越能够抵抗，或至少推迟，转变为管理者，就像几十年前他们开始能够抵抗从牛仔裤换成西装一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们如何在创造者的日程表上为这么多创业公司提供建议？通过使用在创造者的日程表中模拟管理者日程表的经典设备：办公时间。我每周几次留出一大块时间来见我们资助的创始人。这些时间块是在我工作日的末尾，我写了一个注册程序，确保给定办公时间内的所有预约都集中在末尾。因为它们在我的一天结束时到来，这些会议从来不会中断。（除非他们的工作日与我的同时结束，会议可能会中断他们的，但既然他们预约了，对他们来说一定是值得的。）在繁忙时期，办公时间有时会变得足够长，以至于压缩了一天，但它们从不中断它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们在90年代为自己的创业公司工作时，我发展出了另一个划分一天的技巧。我每天从晚餐编程到大约凌晨3点，因为在晚上没有人能打断我。然后我会睡到大约上午11点，进来工作直到晚餐，我称之为&amp;quot;业务事情&amp;quot;。我从来没有用这些术语思考过，但实际上我每天都有两个工作日，一个在管理者的日程表上，一个在创造者的日程表上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你按照管理者的日程表工作时，你可以做一些在创造者的日程表上永远不想做的事情：你可以进行试探性会议。你可以见某人只是为了互相认识。如果你的日程表有空闲的时间段，为什么不呢？也许结果你们可以在某种程度上互相帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷的商界人士（实际上是整个世界）一直在进行试探性会议。如果你在管理者的日程表上，它们实际上是免费的。它们如此普遍，以至于有独特的语言来提议它们：例如，说你想要&amp;quot;喝杯咖啡&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，如果你在创造者的日程表上，试探性会议的成本非常可怕。这使我们陷入某种困境。每个人都认为，像其他投资者一样，我们在管理者的日程表上运行。所以他们向我们介绍他们认为我们应该见面的人，或者给我们发邮件提议我们喝杯咖啡。在这一点上，我们有两个选择，都不好：我们可以与他们见面，失去半天的工作；或者我们可以尝试避免与他们见面，可能会冒犯他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到最近，我们自己对问题的根源还不清楚。我们只是想当然地认为我们必须要么破坏我们的日程表，要么冒犯人。但现在我意识到发生了什么，也许有第三种选择：写一些解释两种类型日程表的东西。也许最终，如果管理者的日程表和创造者的日程表之间的冲突开始被更广泛地理解，它会变得不那么成问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们这些在创造者日程表上的人愿意妥协。我们知道我们必须有一定数量的会议。我们只要求那些在管理者日程表上的人理解成本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢 Sam Altman、Trevor Blackwell、Paul Buchheit、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;如何做你喜欢的事&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好的和坏的拖延&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>刻薄</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mean/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mean/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/mean/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/mean.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/mean.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/mean.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;刻薄&#34;&gt;刻薄&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近我注意到，我认识的最成功的人中很少有刻薄的。有例外，但非常少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刻薄并不罕见。事实上，互联网向我们展示的一件事就是人们可以多么刻薄。几十年前，只有名人和专业作家才能发表他们的意见。现在每个人都可以，我们都能看到以前隐藏的刻薄的长尾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，虽然外面显然有很多刻薄的人，但在我认为最成功的人中几乎没有。这是怎么回事？刻薄和成功成反比吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，部分原因是选择偏见。我只认识在某些领域工作的人：创业公司创始人、程序员、教授。我愿意相信其他领域的成功人士是刻薄的。也许成功的对冲基金经理是刻薄的；我不够了解，无法确定。似乎大多数成功的毒枭都很可能是刻薄的。但至少世界上有刻薄人不统治的大块区域，而且这个区域似乎正在增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的妻子和Y Combinator联合创始人杰西卡是那些具有品格X光视觉的罕见人物之一。和她结婚就像站在机场行李扫描仪旁边。她从投资银行业来到创业世界，她一直对成功的创业公司创始人如何一致地证明是好人，以及坏人如何一致地在创业公司创始人中失败感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？我认为有几个原因。一个是刻薄会让你变笨。这就是我讨厌争吵的原因。在争吵中你永远不会做到最好，因为争吵不够普遍。胜利总是取决于情况和涉及的人。你赢得争吵不是通过思考大创意，而是通过思考在特定情况下有效的技巧。然而，争吵和思考真正的问题一样耗费精力。对于一个关心如何使用自己大脑的人来说，这尤其痛苦：你的大脑转得很快，但你却寸步难行，就像车轮空转的汽车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司不是通过攻击获胜的。他们通过超越获胜。当然有例外，但通常获胜的方法是领先，而不是停下来战斗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刻薄的创始人失败的另一个原因是他们无法让最优秀的人为他们工作。他们可以雇佣那些因为需要工作而忍受他们的人。但最优秀的人有其他选择。刻薄的人无法说服最优秀的人为他工作，除非他非常有说服力。虽然拥有最优秀的人对任何组织都有帮助，但对创业公司来说至关重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有一种互补的力量在起作用：如果你想建造伟大的东西，被仁慈精神驱动会有帮助。最终变得最富有的创业公司创始人不是那些被金钱驱动的人。被金钱驱动的人接受几乎每个成功创业公司在途中都会收到的大额收购要约。[1] 那些继续前进的人被其他东西驱动。他们可能不会明确这么说，但他们通常试图改善世界。这意味着有改善世界愿望的人具有天然优势。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人兴奋的是，创业公司不仅仅是刻薄和成功成反比的一种随机工作类型。这种工作是未来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在历史的大部分时间里，成功意味着控制稀缺资源。人们通过战斗获得这种资源，无论是游牧民族将狩猎采集者驱赶到边缘土地的字面战斗，还是镀金时代金融家相互竞争组装铁路垄断的比喻性战斗。在历史的大部分时间里，成功意味着在零和游戏中成功。在大多数零和游戏中，刻薄不是障碍，反而可能是优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种情况正在改变。越来越重要的是，重要的游戏不是零和的。越来越多的你不是通过战斗来获得对稀缺资源的控制而获胜，而是通过拥有新想法和建造新东西。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;长期以来，有些游戏是通过拥有新想法获胜的。在公元前3世纪，阿基米德就是这样获胜的。至少直到入侵的罗马军队杀了他。这说明了为什么这种变化正在发生：为了让新想法变得重要，你需要一定程度的文明秩序。不仅仅是不在战争状态。你还需要防止19世纪大亨相互之间和共产主义国家对公民实施的那种经济暴力。人们需要感觉到他们创造的东西不会被偷走。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于思想家来说，情况一直如此，这就是为什么这种趋势始于他们。当你想到历史上那些无情的成功人士时，你会想到数学家、作家和艺术家。令人兴奋的是，他们的运作方式似乎正在传播。知识分子玩的游戏正在泄漏到现实世界，这正在逆转刻薄与成功之间关系的历史极性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我真的很高兴我停下来思考这个问题。杰西卡和我一直努力教导我们的孩子不要刻薄。我们容忍噪音、混乱和垃圾食品，但不容忍刻薄。现在我既有额外的理由来打击它，也有额外的论据来使用：刻薄会让你失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我并不是说所有接受大额收购要约的创始人都是只被金钱驱动，而是说那些不接受的人不是。而且，被金钱驱动可能有慈善的动机——例如，照顾家庭，或者能够自由从事改善世界的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 不可能每个成功的创业公司都改善世界。但它们的创始人，像父母一样，真的相信它们做到了。成功的创始人爱着他们的公司。虽然这种爱像人们之间的爱一样盲目，但它是真实的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 彼得·蒂尔会指出，成功的创始人仍然通过控制垄断致富，只是他们创造的垄断而不是他们捕获的垄断。虽然这基本正确，但这意味着获胜者的类型发生了很大变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 公平地说，罗马人并不是故意杀死阿基米德的。罗马指挥官特别命令饶他一命。但他在混乱中还是被杀了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在足够混乱的时代，甚至思考都需要控制稀缺资源，因为活着本身就是稀缺资源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Ron Conway、Daniel Gackle、Jessica Livingston、Robert Morris、Geoff Ralston和Fred Wilson阅读本文草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;葡萄牙语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿拉伯语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>基于Web应用的Lisp</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lwba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lwba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/lwba/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/lwba.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/lwba.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/lwba.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;基于web应用的lisp&#34;&gt;基于Web应用的Lisp&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《击败平均值》的链接被发布在slashdot上之后，一些读者希望更详细地了解我们在Viaweb中使用Lisp获得的具体技术优势。对于那些感兴趣的人，以下是我2001年4月在剑桥BBN实验室的演讲节选。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;BBN演讲节选（ASCII）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何不死</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/die/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/die/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/die.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/die.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/die.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何不死&#34;&gt;如何不死&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这是我在Y Combinator夏季最后一次晚餐上的演讲。通常我们最后一次晚餐没有演讲者；这更像是一个聚会。但如果我能挽救一些创业公司免于可预防的死亡，破坏气氛似乎值得。所以在最后一刻我准备了这个相当严峻的演讲。我并不是要把它作为一篇散文；我写下来是因为晚餐前只有两个小时，而我写作时思考最快。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前我告诉一位记者，我们预计资助的公司中约有三分之一会成功。实际上我是在保守估计。我希望可能高达一半。如果我们能实现50%的成功率，那不是很棒吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种说法是你们中有一半会死。这样说的话，听起来一点都不好。事实上，当你思考这个问题时有点奇怪，因为我们对成功的定义是创始人变得富有。如果我们资助的创业公司中有一半成功，那么你们中有一半会变得富有，另一半将一无所获。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你能避免死亡，你就会变得富有。这听起来像是个笑话，但实际上是对典型创业公司中发生的事情的相当好的描述。它确实描述了Viaweb发生的事情。我们避免了死亡直到变得富有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那也是非常接近的。当我们访问雅虎谈论被收购时，我们不得不中断一切，借用他们的一个会议室来安抚一个投资者，他正要退出我们需要维持生存的新一轮融资。所以即使在变得富有的过程中，我们也在与死神搏斗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能听说过运气是机会遇上准备的那句名言。现在你已经做好了准备。你到目前为止所做的工作，实际上让你处于一个幸运的位置：你现在可以通过不让你的公司死亡而变得富有。这比大多数人拥有的要多。那么让我们谈谈如何不死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在已经做了五次，我们看到了一群创业公司死亡。到目前为止大约有10家。我们不太清楚它们死亡时发生了什么，因为它们通常不会大声而英勇地死亡。它们大多爬到某个地方然后死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我们来说，即将到来的毁灭的主要迹象是当我们没有收到你的消息时。当我们几个月没有收到来自或关于某个创业公司的消息时，这是个坏迹象。如果我们发送电子邮件询问情况，而他们不回复，那是个非常糟糕的迹象。到目前为止，这是死亡的100%准确预测因素。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果一个创业公司定期做新交易和发布，并且要么给我们发邮件要么出现在YC活动中，他们可能会生存下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到这听起来很天真，但这种联系可能双向起作用。也许如果你能安排让我们继续听到你的消息，你就不会死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来可能并不那么天真。你可能已经注意到，每周二与我们和其他创始人一起晚餐让你比其他情况下完成更多工作，因为每次晚餐都是一个小型演示日。每次晚餐都是一种截止日期。所以仅仅保持与我们定期联系的限制就会推动你让事情发生，否则你会不好意思地告诉我们自从上次谈话以来你还没有做任何新事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这有效，那将是一个惊人的技巧。如果仅仅通过与我们保持定期联系你就能变得富有，那将相当酷。这听起来很疯狂，但这很可能会有效。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个变体是与其他YC资助的创业公司保持联系。现在旧金山有一个完整的社区。如果你搬到那里，让你整个夏天更努力工作的同辈压力将继续发挥作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当创业公司死亡时，官方的死因总是要么资金耗尽，要么关键创始人退出。通常两者同时发生。但我认为根本原因通常是他们变得士气低落。你很少听说一个创业公司夜以继日地工作做交易和推出新功能，却因为他们无法支付账单而ISP拔掉他们的服务器而死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司很少在击键中途死亡。所以继续打字！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这么多创业公司变得士气低落并失败，而仅仅坚持下去就能变得富有，你必须假设经营创业公司可能会让人士气低落。这当然是真实的。我曾经经历过，这就是为什么我再也没有做过另一个创业公司。创业公司的低点简直令人难以置信地低。我敢打赌即使是谷歌也有看起来毫无希望的时刻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;知道这一点应该会有帮助。如果你知道有时会感觉很糟糕，那么当感觉糟糕时你不会想&amp;quot;哎呀，这感觉太糟糕了，我放弃了&amp;quot;。每个人都会有这种感觉。如果你坚持下去，事情可能会好转。人们用来描述创业公司感觉的比喻至少是过山车而不是溺水。你不会一直下沉；低谷后有高潮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司中另一种看起来令人担忧但实际上正常的感觉是你正在做的事情不起作用的感觉。你可以预期会有这种感觉的原因是你做的事情可能不会起作用。创业公司几乎第一次就做对的情况很少见。更常见的是你推出一些东西，而没有人关心。当这种情况发生时，不要假设你失败了。这对创业公司来说是正常的。但不要无所事事地坐着。迭代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢Paul Buchheit的建议，尝试制作至少有人真正热爱的东西。只要你制作了一些用户为之狂热的东西，你就走在正确的轨道上。即使有一小群真正爱你的人对你的士气也有好处，而创业公司靠士气运行。而且它会告诉你应该关注什么。他们喜欢你什么？你能在这方面做得更多吗？你在哪里能找到更多喜欢那种事情的人？只要你有一群爱你的核心用户，你所要做的就是扩大它。可能需要一段时间，但只要你不断努力，最终你会成功。Blogger和Delicious都做到了这一点。两者都花了数年才成功。但两者都从一个狂热忠诚的用户核心开始，Evan和Joshua所要做的就是逐步扩大这个核心。Wufoo现在也在同样的轨迹上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以当你发布一些东西而似乎没有人关心时，更仔细地看。是否有零个用户真正爱你，或者至少有一些小组这样？很有可能会是零。在这种情况下，调整你的产品再试一次。你们每个人都在一个包含至少一个成功排列的空间中工作。如果你不断尝试，你会找到它的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我提一些不该做的事情。最不该做的事情是做其他事情。如果你发现自己说一句以&amp;quot;但我们要继续为创业公司工作&amp;quot;结尾的句子，你就大麻烦了。Bob要去读研究生了，但我们要继续为创业公司工作。我们要搬回明尼苏达州，但我们要继续为创业公司工作。我们要接一些咨询项目，但我们要继续为创业公司工作。你不妨直接把这些翻译成&amp;quot;我们放弃了创业公司，但我们不愿意对自己承认&amp;quot;，因为大多数时候这就是它的意思。创业公司是如此困难，以至于做它不能以&amp;quot;但&amp;quot;开头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别是，不要去读研究生，也不要开始其他项目。分心对创业公司是致命的。去（或回）学校是死亡的巨大预测因素，因为除了分心，它还给了你一些说你正在做的事情。如果你只在做创业公司，那么如果创业公司失败了，你就失败了。如果你在读研究生而你的创业公司失败了，你以后可以说&amp;quot;哦，是的，我在读研究生时有个创业公司，但没有起色。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不能对你唯一的工作使用诸如&amp;quot;没有起色&amp;quot;这样的委婉语。人们不会让你这么做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Y Combinator工作过程中发现的最有趣的事情之一是，创始人更害怕看起来不好，而不是希望获得数百万美元。所以如果你想获得数百万美元，把自己置于失败将是公开和羞辱的境地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们第一次见到Octopart的创始人时，他们看起来非常聪明，但不是成功的很好赌注，因为他们似乎不是特别投入。两位创始人中有一位还在读研究生。这是通常的情况：如果创业公司看起来有起色，他就会退学。从那时起，他不仅退学了，还全身出现在《新闻周刊》上，胸前印着&amp;quot;亿万富翁&amp;quot;这个词。他现在不能失败了。他认识的每个人都看到了那张照片。高中时拒绝过他的女孩们都看到了。他妈妈可能把它贴在冰箱上。现在失败将是难以想象的羞辱。此时他承诺要战斗到底。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我希望我们资助的每个创业公司都能出现在一篇描述他们为下一代亿万富翁的《新闻周刊》文章中，因为那样他们中没有人能够放弃。成功率将是90%。我不是在开玩笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们第一次认识Octoparts时，他们是轻松愉快的人。现在当我们与他们交谈时，他们看起来严峻而坚定。电子零件分销商试图挤压他们以保持垄断定价。（如果你觉得2007年人们还从厚厚的纸质目录中订购电子零件很奇怪，那是有原因的。分销商希望防止在线定价带来的透明度。）我感觉有点不好，我们把这些人从轻松愉快转变为严峻而坚定。但这是伴随而来的。如果创业公司成功，你会获得数百万美元，而你不会仅仅通过要求就得到那种钱。你必须假设它需要一定程度的痛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论Octoparts的情况变得多么艰难，我预测他们会成功。他们可能必须把自己变成完全不同的东西，但他们不会只是爬走然后死亡。他们聪明；他们在一个有前途的领域工作；他们只是不能放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你们大家已经具备了前两个条件。你们都聪明，都在为有前途的想法工作。你最终是归于生者还是死者取决于第三个因素，不放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我现在告诉你：糟糕的事情要来了。创业公司总是如此。从发布到流动性没有发生某种灾难而幸存的几率是千分之一。所以不要士气低落。当灾难袭来时，只要对自己说，好的，这就是Paul谈论的事情。他说要做什么？哦，是的。不要放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/how_not_to_die_japanese.htm&#34;&gt;日语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/how_not_to_die_arabic.htm&#34;&gt;阿拉伯语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何创业</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/start/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/start/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/start.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/start.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/start.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何创业&#34;&gt;如何创业&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自哈佛计算机协会的一次演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要创建一个成功的创业公司，你需要三样东西：优秀的人才、客户真正想要的产品，以及尽可能少地花钱。大多数失败的创业公司都在这三项中有一项失败。一个三项都做到的创业公司很可能会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想想这一点，这很令人兴奋，因为这三项都是可以做到的。困难，但可以做到。而且，既然一个成功的创业公司通常能让其创始人致富，这意味着致富也是可以做到的。困难，但可以做到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有一条关于创业公司的信息我想传达，那就是这个。没有哪一步需要魔法般的才华才能解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;创意&#34;&gt;创意&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;特别是，你不需要一个绝妙的创意来开始创业。创业公司赚钱的方式是为人们提供比现有技术更好的技术。但人们现有的技术通常非常糟糕，以至于要做到更好并不需要什么才华。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，谷歌的计划只是创建一个不会糟糕的搜索网站。他们有三个新想法：索引更多的网页，使用链接来对搜索结果进行排名，以及拥有干净、简单的网页和不显眼的基于关键词的广告。最重要的是，他们决心创建一个使用起来很棒的网站。毫无疑问，谷歌内部有很多伟大的技术技巧，但整体计划是 straightforward 的。虽然他们现在可能有更大的野心，但仅这一项每年就能为他们带来十亿美元的收入。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有很多其他领域和谷歌出现之前的搜索一样落后。我可以想到几个为创业公司生成创意的经验法则，但大多数都归结为：观察人们正在尝试做的事情，然后想出如何以一种不会糟糕的方式来做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，约会网站现在的糟糕程度远超过谷歌出现之前的搜索。它们都使用同样简单的模式。它们似乎是通过思考如何进行数据库匹配来解决问题的，而不是思考现实世界中的约会是如何运作的。一个大学生可以作为一个课程项目构建更好的东西。而且有大量的资金处于危险之中。在线约会现在是一个有价值的业务，如果它能正常工作，价值可能是一百倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，创业公司的创意仅仅是个开始。许多有抱负的创业公司创始人认为整个过程的关键是初始创意，从那时起你要做的就是执行。风险投资家们更清楚。如果你带着一个绝妙的创意去风险投资公司，告诉他们如果他们签署保密协议你就会告诉他们，大多数人会叫你滚蛋。这表明一个单纯的创意价值多少。市场价格低于签署保密协议的不便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个表明初始创意价值不高的迹象是改变计划的创业公司数量。微软的最初计划是通过出售编程语言来赚钱，天知道是些什么东西。他们现在的商业模式直到五年后IBM把它送到他们面前才出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司的创意当然有价值，但问题是，它们不可转移。它们不是你可以交给别人去执行的东西。它们的价值主要是作为起点：作为让拥有它们的人继续思考的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重要的不是创意，而是拥有创意的人。优秀的人可以修复糟糕的创意，但好的创意无法拯救糟糕的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;人才&#34;&gt;人才&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我说的优秀的人是什么意思？我在创业公司期间学到的最好技巧之一是决定雇用谁的标准。你能否把这个人形容为动物？这可能很难翻译成另一种语言，但我认为美国的每个人都明白这意味着什么。这意味着一个对自己的工作有点过于认真的人；一个把自己所做的事情做得非常好，以至于超越了专业，进入了痴迷状态的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具体含义取决于工作：一个绝不会接受否定的销售人员；一个宁愿熬夜到凌晨4点也不愿带着有bug的代码上床睡觉的黑客；一个会主动给纽约时报记者的手机打电话的公关人员；一个当某物偏离两毫米时会感到身体痛苦的平面设计师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎所有为我们工作的人都是他们所做事情方面的动物。负责销售的女士非常顽强，我过去常常为和她通话的潜在客户感到遗憾。你能感觉到他们在钩子上挣扎，但你知道在他们签约之前不会有安宁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想想你认识的人，你会发现动物测试很容易应用。在脑海中想象这个人的形象，想象&amp;quot;某某是个动物&amp;quot;这句话。如果你笑了，他们就不是。在大公司中你不需要或甚至不想要这种品质，但在创业公司中你需要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于程序员，我们有三个额外的测试。这个人真的聪明吗？如果是，他们能真正完成事情吗？最后，因为一些优秀的黑客有令人难以忍受的性格，我们能忍受他们在身边吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一个测试过滤掉的人出人意料地少。如果有人真的聪明，我们可以忍受任何程度的书呆子气。我们不能忍受的是有很多态度的人。但大多数人都不真正聪明，所以我们的第三个测试基本上是第一个测试的重述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当书呆子令人难以忍受时，通常是因为他们太努力地表现聪明。但他们越聪明，就越感觉不到表现聪明的压力。因此，作为一个规则，你可以通过他们说&amp;quot;我不知道&amp;quot;、&amp;ldquo;也许你是对的&amp;quot;和&amp;quot;我不太理解x&amp;quot;的能力来认识真正聪明的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种技术并不总是有效，因为人们可能受到环境的影响。在MIT计算机科学系，似乎有一种表现得像粗鲁自大狂的传统。有人告诉我这最终源于Marvin Minsky，就像经典的飞行员风格据说源自Chuck Yeager一样。即使真正聪明的人在那里也开始这样表现，所以你必须有所宽容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们有Robert Morris很有帮助，他是我遇到的最愿意说&amp;quot;我不知道&amp;quot;的人之一。（至少，在他成为MIT教授之前是这样。）没有人敢在Robert面前摆架子，因为他显然比他们聪明，但自己却零架子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像大多数创业公司一样，我们的创始于一群朋友，我们雇用的人大部分是通过个人接触。这是创业公司和大公司之间的关键区别。和朋友相处几天，你会比公司通过面试能学到的更多。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司在大学周围开始并非巧合，因为那是聪明人相遇的地方。不是人们在MIT和斯坦福的课堂上学到的东西使得技术公司在它们周围兴起。他们可以在班级里唱营火歌曲，只要招生工作正常。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你开始创业公司，很可能与你从大学或研究生院认识的人一起。所以理论上你应该尽量在学校里与尽可能多的聪明人交朋友，对吗？嗯，不对。不要有意识地拉关系；这对黑客来说效果不好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在大学里应该做的是做自己的项目。黑客应该这样做，即使他们不计划开始创业公司，因为这是学习如何编程的唯一真正方法。在某些情况下，你可能会与其他学生合作，这是了解优秀黑客的最佳方式。项目甚至可能发展成创业公司。但再次，我不会过于直接地针对任何一个目标。不要强求；只是和你喜欢的人一起做你喜欢的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理想情况下，你希望有两到四个创始人。只从一个开始会很难。一个人会觉得开始公司的道德负担难以承受。即使是比尔·盖茨，他似乎能够承受相当大的道德负担，也必须有一个联合创始人。但你不想有那么多创始人，以至于公司开始看起来像团体照。部分是因为你一开始不需要很多人，但主要是因为创始人越多，分歧就越大。当只有两三个创始人时，你知道你必须立即解决争议或灭亡。如果有七八个，分歧可能会持续并硬化成派系。你不想仅仅投票；你需要一致。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在技术创业公司中，大多数创业公司都是如此，创始人应该包括技术人员。在互联网泡沫期间，有很多创业公司是由商业人士创立的，然后他们寻找黑客来为他们创建产品。这不太有效。商业人士不擅长决定如何处理技术，因为他们不知道选择是什么，或者哪些问题困难，哪些容易。当商业人士试图雇用黑客时，他们无法分辨哪些是好的。即使是其他黑客也很难做到这一点。对商业人士来说这是轮盘赌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司的创始人是否必须包括商业人士？这取决于情况。当我们开始时，我们认为是这样，我们问了几个人说他们了解这个叫做&amp;quot;商业&amp;quot;的神秘事物，问他们是否愿意成为总裁。但他们都说不，所以我不得不自己做。我发现商业不是什么大秘密。它不像物理或医学那样需要广泛研究的东西。你只是试图让人们为你的东西付钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为我对商业如此神秘的原因是我讨厌做这件事的想法。我想在软件纯粹的智力世界工作，而不是处理客户的世俗问题。不想被拖入某种工作的人常常对它产生一种保护性的无能。Paul Erdos特别擅长这个。似乎甚至不能将葡萄柚切成两半（更不用说去商店买一个），他强迫别人为他做这些事情，把所有时间都留给数学。Erdos是个极端的例子，但大多数丈夫在某种程度上使用相同的伎俩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦我被迫放弃我的保护性无能，我发现商业既不像我担心的那么难，也不那么无聊。商业中有些深奥的领域相当困难，比如税法或衍生品定价，但你在创业公司中不需要了解这些。经营创业公司所需的关于商业的所有知识，都是在商学院甚至大学出现之前人们就已经知道的常识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在福布斯400强上逐个查看，在每个有MBA的人名字旁边做个标记，你会学到关于商学院的重要东西。在沃伦·巴菲特之后，你要到第22位才遇到另一个MBA，耐克的CEO菲尔·奈特。前50名中只有5个MBA。你在福布斯400强中注意到的是很多有技术背景的人。比尔·盖茨、史蒂夫·乔布斯、拉里·埃利森、迈克尔·戴尔、杰夫·贝佐斯、戈登·摩尔。技术业务的统治者往往来自技术，而不是商业。所以如果你想投资两年时间来帮助你在商业中成功，证据表明你最好学习如何破解而不是获得MBA。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一个原因你可能想在创业公司中包括商业人士：因为你必须有至少一个愿意并能够专注于客户想要什么的人。有些人认为只有商业人士能做到这一点——黑客可以实现软件，但不能设计它。这是胡说。了解如何编程并不会阻止黑客理解用户，不了解编程也不会神奇地使商业人士能够理解他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，如果你不能理解用户，你应该要么学习如何理解，要么找到一个能够理解用户的联合创始人。这是技术创业公司最重要的问题，也是比其他任何问题都更可能导致失败的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;客户想要什么&#34;&gt;客户想要什么&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;不仅仅是创业公司必须担心这一点。我认为大多数失败的企业都是因为它们没有给客户想要的东西。看看餐馆。很大比例的失败，大约四分之一在第一年。但你能想到一个食物真正很好却倒闭的餐馆吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论怎样，食物很棒的餐馆似乎都很繁荣。一个食物很棒的餐馆可能昂贵、拥挤、嘈杂、昏暗、偏远，甚至服务很差，但人们会继续来。确实，食物平庸的餐馆有时可以通过花招吸引顾客。但这种方法非常冒险。更直接的方法是把食物做好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;技术也是如此。你听到各种关于创业公司失败的原因。但你能想到一个产品非常受欢迎却仍然失败的吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在几乎所有失败的创业公司中，真正的问题是客户不想要产品。对大多数来说，死亡原因列为&amp;quot;资金耗尽&amp;rdquo;，但这只是直接原因。为什么他们不能获得更多资金？可能是因为产品很差，或者似乎不可能完成，或者两者兼而有之。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我试图思考每个创业公司需要做的事情时，我几乎包括了第四项：尽快推出版本1。但我决定不这样做，因为这在制作客户想要的东西中是隐含的。制作客户想要的东西的唯一方法是把原型放在他们面前，并根据他们的反应进行完善。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种方法是我所谓的&amp;quot;万福玛利亚&amp;quot;策略。你为产品制定详细计划，雇佣一个工程师团队来开发它（这样做的人倾向于称黑客为&amp;quot;工程师&amp;quot;），然后一年后发现你花了两百万美元开发没有人想要的东西。这在泡沫时期并不罕见，尤其是在由商业人士运营的公司中，他们认为软件开发是一件可怕的事情，因此必须仔细计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们甚至从未考虑过这种方法。作为一个Lisp黑客，我来自快速原型开发的传统。我不会声称（至少不是在这里）这是编写每个程序的正确方式，但它无疑是编写创业公司软件的正确方式。在创业公司中，你的初始计划几乎肯定在某些方面是错误的，你的第一优先事项应该是找出哪里错了。唯一的方法是尝试实现它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像大多数创业公司一样，我们在即时改变了计划。起初我们期望我们的客户是网络顾问。但结果是他们不喜欢我们，因为我们的软件易于使用，我们托管网站。客户很容易解雇他们。我们也认为我们能够签约很多目录公司，因为在线销售是他们现有业务的自然延伸。但在1996年，这是一个很难销售的东西。我们在目录公司谈话的中层管理人员将网络视为不是机会，而是意味着更多的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们确实签约了一些更冒险的目录公司。其中包括好莱坞的Frederick，它给了我们处理服务器上沉重负载的宝贵经验。但我们的大多数用户是看到网络作为建立业务机会的小型个体商人。有些人有零售店，但许多人只存在于网上。所以我们改变了方向，专注于这些用户。我们不再专注于网络顾问和目录公司想要的功能，而是努力使软件易于使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从中学到了有价值的东西。努力使技术易于使用是非常值得的。黑客如此习惯于计算机，他们不知道软件对普通人来说似乎多么可怕。斯蒂芬·霍金的编辑告诉他，他在书中包含的每一个方程都会使销量减半。当你努力使技术更容易使用时，你是在向上而不是向下走那条曲线。易用性提高10%不仅增加10%的销量。它更可能使你的销量翻倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何弄清楚客户想要什么？观察他们。最好的地方之一是在贸易展览会上。贸易展览作为获得新客户的方式并不划算，但作为市场研究是值得的。我们在贸易展览会上不仅仅是做预制的演示。我们过去常常向人们展示如何构建真实、工作的商店。这意味着我们可以在他们使用我们的软件时观察，并与他们谈论他们需要什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论你开始什么类型的创业公司，对你来说，创始人，理解用户想要什么可能都是一种挑战。你可以在不研究用户的情况下构建的唯一软件是你作为典型用户的那种。但这只是那种倾向于开源的软件：操作系统、编程语言、编辑器等等。所以如果你为了钱开发技术，你可能不会为像你这样的人开发它。事实上，你可以用这个作为为创业公司生成创意的方法：不像你的人想要从技术中得到什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当大多数人想到创业公司时，他们想到的是像苹果或谷歌这样的公司。每个人都知道这些，因为它们是大型消费品牌。但每一个这样的创业公司，就有二十个在利基市场运营或在基础设施中安静生活的公司。所以如果你开始一个成功的创业公司，很可能你会开始其中一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;换句话说，如果你试图开始那种必须成为大型消费品牌的创业公司，成功的几率更大。最好的机会在利基市场。由于创业公司通过为人们提供比现有更好的东西来赚钱，最好的机会是情况最糟糕的地方。很难找到比公司IT部门更糟糕的地方。你不会相信公司在软件上花费的金额，以及他们得到的垃圾。这种不平衡等于机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想要创业公司的创意，你能做的最有价值的事情之一是找到一家中型非技术公司，花几周时间观察他们用计算机做什么。大多数优秀的黑客对这些地方发生的恐怖行为毫无概念，就像富有的美国人对巴西贫民窟发生的事情毫无概念一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从为小公司编写软件开始，因为向他们销售更容易。向大公司销售东西如此有价值，以至于向他们销售他们目前使用的垃圾的人花费大量时间和金钱来做这件事。虽然你只用一个额叶绑在背后就能破解Oracle，但你无法击败Oracle销售人员。所以如果你想通过更好的技术获胜，瞄准较小的客户。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，它们是市场上更具战略价值的部分。在技术中，低端总是吃掉高端。使廉价产品更强大比使强大产品更便宜更容易。所以开始作为廉价、简单选择的产品往往会逐渐变得更强大，直到像房间里的水一样上升，将&amp;quot;高端&amp;quot;产品挤压到天花板。Sun对大型机这样做，Intel正在对Sun这样做。Microsoft Word对像Interleaf和Framemaker这样的桌面出版软件这样做。大众市场数码相机对为专业人士制造的昂贵型号这样做。Avid对专业视频编辑系统制造商这样做，现在苹果正在对Avid这样做。亨利·福特对他之前的汽车制造商这样做。如果你构建简单、廉价的选择，你不仅会发现一开始更容易销售，而且你也将处于征服市场其余部分的最佳位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让任何人在你下面飞行是非常危险的。如果你拥有最便宜、最简单的产品，你将拥有低端。而如果你没有，你就是那些拥有的人的靶子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;融资&#34;&gt;融资&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了实现这一切，你需要资金。一些创业公司是自筹资金的——例如微软——但大多数不是。我认为从投资者那里拿钱是明智的。要自筹资金，你必须从咨询公司开始，而很难从咨询公司转向产品公司。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何创建Google</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/google/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/google/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/google.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/google.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/google.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何创建google&#34;&gt;如何创建Google&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这是我对14岁和15岁的孩子们做的一次演讲，内容是如果他们以后想创业，现在应该做什么。很多学校认为他们应该告诉学生一些关于创业的事情。这就是我认为他们应该告诉学生的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你们大多数人可能认为，当你们进入所谓的现实世界时，你们最终将不得不找某种工作。这不是真的，今天我要谈论一个你可以用来避免找工作的技巧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个技巧就是创办自己的公司。所以这不是避免工作的技巧，因为如果你创办自己的公司，你会比有一份普通工作时更努力工作。但是你会避免工作中带来的许多烦人的事情，包括老板告诉你该做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从事自己的项目比从事别人的项目更令人兴奋。你也可以变得富有得多。事实上，这是真正致富的标准方法。如果你看看偶尔在媒体上发布的最富有的人名单，几乎所有人都是通过创办自己的公司做到的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办自己的公司可以意味着从开理发店到创办Google的任何事情。我在这里要谈论的是这个连续体的一个极端端。我要告诉你如何创建Google。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;连续体的Google端的公司在年轻时被称为初创公司。我了解它们的原因是，我妻子杰西卡和我创办了一个名为Y Combinator的组织，它基本上是一个初创公司工厂。自2005年以来，Y Combinator已经资助了4000多家初创公司。所以我们确切地知道创办初创公司需要什么，因为我们过去19年来一直在帮助人们做这件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能会认为我说要告诉你如何创建Google是在开玩笑。你可能在想&amp;quot;我们怎么能创建Google？&amp;ldquo;但这实际上就是创建Google的人在开始之前所想的。如果你告诉Google的创始人拉里·佩奇和谢尔盖·布林，他们即将创办的公司有一天会价值超过万亿美元，他们的大脑会爆炸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你开始做初创公司时，你只能知道它似乎值得追求。你不知道它会变成一家价值数十亿美元的公司还是一家倒闭的公司。所以当我说我要告诉你如何创建Google时，我的意思是我要告诉你如何达到可以创办一家公司的程度，这家公司成为Google的机会与Google在开始时成为Google的机会一样多。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何从现在的位置达到可以创办成功初创公司的程度？你需要三样东西。你需要擅长某种技术，你需要一个关于你要构建什么的主意，你需要联合创始人来一起创办公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何变得擅长技术？你如何选择要擅长哪种技术？这两个问题的答案原来是相同的：做你自己的项目。不要试图猜测基因编辑、大语言模型或火箭是否会成为最有价值的技术。没有人能预测这一点。只要做你最感兴趣的事情。你会对你感兴趣的事情比因为你认为应该做而做的事情更努力工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不确定要擅长哪种技术，那就擅长编程。这是过去30年普通初创公司的来源，而这在未来10年内可能不会改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你们中那些在学校上计算机科学课程的人现在可能在想，好吧，我们已经搞定了。我们已经在学习所有关于编程的知识。但是抱歉，这还不够。你必须做你自己的项目，而不仅仅是在课堂上学习东西。你可以在计算机科学课程中取得好成绩，但从来没有真正学会编程。事实上，你可以从顶尖大学毕业，获得计算机科学学位，但仍然不擅长编程。这就是为什么所有科技公司都会让你参加编程测试才会雇佣你，不管你去过什么大学或在那里表现如何。他们知道成绩和考试成绩证明不了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你真的想学会编程，你必须做你自己的项目。那样你学得快得多。想象一下，你在写一个游戏，里面有你想做的事情，而你不知道怎么做。你会比我快得多地弄明白如何做，比你在课堂上学到任何东西都快。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，你不必学习编程。如果你想知道什么算作技术，它实际上包括你可以用&amp;quot;制造&amp;quot;或&amp;quot;构建&amp;quot;这个词描述的一切。所以焊接算，制作衣服算，制作视频也算。无论你最感兴趣的是什么。关键的区别在于你是在生产还是在消费。你在写电脑游戏，还是在玩电脑游戏？这就是分界线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;苹果公司的创始人史蒂夫·乔布斯在青少年时期花时间研究书法——你在中世纪手稿中看到的那种美丽书写。没有人，包括他自己，认为这会对他的职业生涯有帮助。他这样做只是因为他感兴趣。但结果证明这对他的帮助很大。让苹果真正变得伟大的计算机，Macintosh，恰恰在计算机变得足够强大可以制作像印刷书籍中的字母而不是你在8位游戏中看到的计算机式字母的时候问世。苹果在这方面击败了所有人，原因之一是史蒂夫是计算机行业中少数真正懂得图形设计的人之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要觉得你的项目必须是严肃的。它们可以像你喜欢的那样轻浮，只要你在构建你兴奋的东西。大概90%的程序员从构建游戏开始。他们和他们的朋友喜欢玩游戏。所以他们构建他们和他们的朋友想要的那种东西。如果你有一天想创办初创公司，这正是你15岁时应该做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不必只做一个项目。事实上，学习多种东西是好的。史蒂夫·乔布斯不仅学习了书法。他还学习了电子学，这更有价值。无论你最感兴趣的是什么。（你注意到这里的主题了吗？）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这就是你需要的三个东西中的第一个，变得擅长某种或某些技术。你做这件事的方式和你变得擅长小提琴或足球的方式相同：练习。如果你在22岁创办初创公司，现在开始写你自己的程序，那么到创办公司时，你将至少花费7年时间练习编写代码，任何事情练习7年后你都可以变得相当擅长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设你现在22岁并且已经成功了：你现在真的擅长某种技术。你如何获得初创公司的主意？这似乎可能是困难的部分。即使你是一个好的程序员，你如何获得创建Google的主意？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，一旦你擅长技术，获得初创公司的主意就很容易。一旦你擅长某种技术，当你看世界时，你会看到缺失事物周围的虚线轮廓。你开始能够看到技术本身缺失的东西，以及可以使用它修复的所有破损东西，而每一个都是潜在的初创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们家附近的小镇上有一家商店，门口有个标志警告门很难关上。这个标志已经存在好几年了。对商店里的人来说，门卡住一定看起来像这种神秘的自然现象，他们所能做的就是竖起一个标志警告顾客。但任何木匠看到这种情况都会想&amp;quot;为什么不把卡住的部分刨掉？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你擅长编程，世界上所有缺失的软件开始变得像对木匠来说卡住的门一样明显。我给你一个真实的例子。回到20世纪，美国大学过去出版包含所有学生姓名和联系信息的印刷目录。当我告诉你这些目录被称为什么时，你会知道我在谈论哪个初创公司。它们被称为facebook，因为通常每个学生名字旁边都有一张照片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以马克·扎克伯格2002年出现在哈佛，而大学仍然没有把facebook放到网上。每个单独的宿舍都有在线的facebook，但没有整个大学的。大学行政部门一直在努力开会讨论这个问题，大概再过十年左右可能会解决问题。大多数学生没有有意识地注意到有什么问题。但马克是个程序员。他看着这种情况想&amp;quot;嗯，这很愚蠢。我可以在一晚上写个程序来解决这个问题。只要让人们上传他们自己的照片，然后将数据组合成整个大学的新网站。&amp;ldquo;所以他做了。几乎一夜之间，他就有数千用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然Facebook当时还不是初创公司。它只是一个&amp;hellip;项目。又是这个词。项目不仅是学习技术的最佳方式。它们也是初创公司主意的最佳来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facebook在这方面并不不寻常。苹果和Google也是从项目开始的。苹果本不是为了成为一家公司。史蒂夫·沃兹尼亚克只是想建造自己的计算机。它只有在史蒂夫·乔布斯说&amp;quot;嘿，我想知道我们是否能向其他人销售这台计算机的计划&amp;quot;时才变成一家公司。苹果就是这样开始的。他们甚至没有销售计算机，只是销售计算机的计划。你能想象这家公司看起来多么蹩脚吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Google也是如此。拉里和谢尔盖最初并不是试图创办公司。他们只是试图让搜索变得更好。在Google之前，大多数搜索引擎不尝试按重要性对它们给你的结果进行排序。如果你搜索&amp;quot;rugby&amp;rdquo;，它们只是给你包含&amp;quot;rugby&amp;quot;这个词的每个网页。1997年网络如此之小，这实际上有效！有点。可能只有20或30个包含&amp;quot;rugby&amp;quot;这个词的页面，但网络呈指数级增长，这意味着这种搜索方式变得指数级更加破损。大多数用户只是想，&amp;ldquo;哇，我肯定要查看很多搜索结果才能找到我想要的东西。&amp;ldquo;门卡住了。但和马克一样，拉里和谢尔盖是程序员。和马克一样，他们看着这种情况想&amp;quot;嗯，这很愚蠢。一些关于rugby的页面比其他页面更重要。让我们弄清楚哪些是更重要的，先显示它们。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事后看来，这显然是一个很好的初创公司主意。当时并不明显。永远不会明显。如果创办苹果、Google或Facebook显然是个好主意，其他人早就已经做了。这就是为什么最好的初创公司成长自不打算成为初创公司的项目。你不是在试图创办公司。你只是在跟随你对什么有趣的直觉。如果你年轻且擅长技术，那么你对什么有趣的潜意识本能比你对什么会是好公司的有意识想法更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，如果你是年轻的创始人，为你自己和你的朋友构建东西使用是至关重要的。年轻创始人犯的最大错误是为某些神秘的其他人群构建东西。但如果你能制作一些你和朋友真正想要使用的东西——你的朋友不是出于对你的忠诚才使用，如果你关闭它他们会非常伤心——那么你几乎肯定有一个好初创公司主意的萌芽。对你来说它可能不像初创公司。可能不清楚如何从中赚钱。但相信我，有办法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在初创公司主意中需要的，而且是你唯一需要的，是你的朋友真正想要的东西。而一旦你擅长技术，这些主意并不难看到。到处都是卡住的门。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在是你需要的第三样也是最后一样东西：一个联合创始人，或多个联合创始人。最佳的初创公司有两到三个创始人，所以你需要一到两个联合创始人。你如何找到他们？你能预测我接下来要说什么吗？是同样的东西：项目。你通过与他们一起做项目来找到联合创始人。你在联合创始人中需要的是擅长他们做的事情并且你和他们合作良好的人，而判断这一点的唯一方法是和他们一起做事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这一点上，我要告诉你一些你可能不想听到的事情。在你的课程中表现出色真的很重要，即使是那些只是记忆或对文学喋喋不休的课程，因为你需要在课程中表现出色才能进入好大学。如果你想创办初创公司，你应该努力进入你能进入的最好的大学，因为那是最好的联合创始人的地方。它也是最好的员工的地方。当拉里和谢尔盖创办Google时，他们开始只是雇佣他们从斯坦福认识的所有最聪明的人，这对他们来说是一个真正的优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经验证据在这方面是明确的。如果你看看最大数量的成功初创公司来自哪里，它几乎与最挑剔的大学名单相同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不认为是这些大学的声望导致了更多的好初创公司从它们那里出来。我也不认为这是因为教学质量更好。驱动这一点的只是进入的难度。你必须相当聪明和坚定才能进入MIT或剑桥，所以如果你确实设法进入了，你会发现其他学生包括很多聪明和坚定的人。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不必和你在大学遇到的人一起创办初创公司。Twitch的创始人在七岁时就认识了。Stripe的创始人帕特里克和约翰·科利森在约翰出生时就认识了。但大学是联合创始人的主要来源。因为它们是联合创始人的地方，它们也是主意的地方，因为最好的主意成长自你与成为你联合创始人的人一起做的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以从现在到开始初创公司你需要做的事情清单相当短。你需要变得擅长技术，而做到这一点的方法是做你自己的项目。你需要在学校尽可能表现好，这样你才能进入好大学，因为那是联合创始人和主意的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就是这样，只有两件事，构建东西并在学校表现出色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这句话中的修辞技巧是&amp;quot;Google&amp;quot;指的是不同的事物。我的意思是：一家最终变得像Google一样大的公司，其成长机会与拉里和谢尔盖在开始时可以合理预期Google本身的成长机会一样多。但我认为原版更简洁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 为朋友做东西不是初创公司主意的唯一来源。它只是年轻创始人的最佳来源，他们对其他人想要的东西了解最少，他们自己的需求最能预测未来需求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 奇怪的是，在像美国这样的国家，本科招生做得不好，这一点尤其如此。美国招生部门让申请者跳过许多与其智力能力无关的任意障碍。但测试越随意，它就越成为仅仅测试决心和足智多谋。而这两者是初创公司创始人最重要的品质。所以美国招生部门在选择创始人方面比他们在选择学生方面做得更好时更擅长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢贾里德·弗里德曼、卡罗琳·利维、杰西卡·利文斯顿、哈吉·塔加尔和加里·谭阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何创造财富</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wealth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wealth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/wealth/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/wealth.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/wealth.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/wealth.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何创造财富&#34;&gt;如何创造财富&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文最初发表于《黑客与画家》。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创业吗？获得Y Combinator的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想变得富有，你会怎么做？我认为你最好的选择是创办或加入一家创业公司。几百年来，这一直是可靠的致富方式。&amp;ldquo;创业公司&amp;quot;这个词始于1960年代，但其中发生的事情与中世纪风险投资的贸易航行非常相似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司通常涉及技术，以至于&amp;quot;高科技创业公司&amp;quot;这个短语几乎是多余的。创业公司是一家解决困难技术问题的小公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人只知道这些就能变得富有。你不需要懂物理就能成为一名优秀的投手。但我认为理解基本原则可以给你优势。为什么创业公司必须很小？创业公司随着规模变大会不可避免地不再是创业公司吗？为什么他们经常致力于开发新技术？为什么有这么多创业公司销售新药或计算机软件，却没有销售玉米油或洗衣粉的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;命题&#34;&gt;命题&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;从经济上讲，你可以把创业公司看作是将你整个工作生活压缩到几年的一种方式。你不再是低强度地工作四十年，而是尽你所能地努力工作四年。这在技术领域特别有利可图，因为在那里你为快速工作获得溢价。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是经济命题的简要概述。如果你是一个二十多岁的好黑客，你可以得到一份每年支付约80,000美元的工作。所以平均而言，这样的黑客每年必须为公司创造至少80,000美元的价值才能收支平衡。你可能会工作比公司员工多一倍的时间，而且如果你专注，你在一小时内完成的工作可能是他们的三倍。[1] 你应该再获得至少两倍的倍数，通过消除大公司中可能成为你老板的点发中层经理的阻力。还有一个倍数：你比你的职位描述期望的聪明多少？假设再有三倍。结合所有这些倍数，我声称你可以比你在普通公司工作中的预期效率高36倍。[2] 如果一个相当好的黑客在大公司值每年80,000美元，那么一个非常聪明、非常努力、没有任何公司废话拖慢他的黑客应该能够创造价值约每年300万美元的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像所有信封背面的计算一样，这个计算有很多摆动空间。我不会试图为实际数字辩护。但我坚持计算的结构。我并不是说倍数正好是36，但它肯定超过10，并且很少像100那样高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果每年300万美元看起来很高，请记住我们谈论的是极限情况：你不仅没有休闲时间，而且确实如此努力工作以至于危及你的健康。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司不是魔法。它们不改变财富创造的规律。它们只代表了曲线远端的一个点。这里有一个守恒定律在起作用：如果你想赚一百万美元，你必须忍受价值一百万美元的痛苦。例如，赚一百万美元的一种方法是在邮局工作一生，并节省你工资的每一分钱。想象在邮局工作五十年的压力。在创业公司中，你将所有这些压力压缩到三四年中。如果你购买经济规模的痛苦，你确实会获得一定的批量折扣，但你无法逃避基本的守恒定律。如果创办创业公司很容易，每个人都会这么做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;数百万而不是数十亿&#34;&gt;数百万，而不是数十亿&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果每年300万美元对某些人来说看起来很高，对其他人来说看起来会很低。三百万？我怎样才能像比尔·盖茨那样成为亿万富翁？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以让我们现在就把比尔·盖茨排除在外。使用著名的有钱人作为例子不是一个好主意，因为媒体只写最有钱的人，而这些往往是异常值。比尔·盖茨是一个聪明、坚定和勤奋的人，但你需要更多的东西才能赚到他那么多的钱。你还需要非常幸运。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何公司的成功都有很大的随机因素。所以你最终在报纸上读到的人是那些非常聪明、完全专注并且中奖的人。当然比尔是聪明和专注的，但微软碰巧也是商业史上最壮观错误之一的受益者：DOS的许可交易。毫无疑问，比尔做了他所能做的一切来引导IBM犯那个错误，并且他在利用它方面做得非常出色，但如果IBM方面有一个有头脑的人，微软的未来就会大不相同。在那个阶段，微软对IBM几乎没有影响力。他们实际上是一个组件供应商。如果IBM要求独家许可，他们应该这样做，微软仍然会签署协议。这对他们来说仍然意味着很多钱，而IBM可以很容易地从其他地方获得操作系统。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相反，IBM最终利用其在市场的所有力量给予微软对PC标准的控制。从那时起，微软所要做的就是执行。他们从未不得不在大胆的决定上押注公司。他们所要做的就是与被许可人打硬球，并相当及时地复制更具创新性的产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果IBM没有犯这个错误，微软仍然会是一家成功的公司，但它不可能如此快速地发展壮大。比尔·盖茨会很富有，但他会在福布斯400强的底部附近，与他同龄的其他人在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有很多致富的方法，而本文只讨论其中一种。本文是关于通过创造财富并为此获得报酬来赚钱的。还有很多其他获得金钱的方法，包括机会、投机、婚姻、继承、盗窃、勒索、欺诈、垄断、贪污、游说、伪造和勘探。大多数巨大的财富可能涉及其中的几种。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为致富方式，创造财富的优势不仅在于它更合法（许多其他方法现在是非法的），而且在于它更直接。你只需要做人们想要的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;货币不是财富&#34;&gt;货币不是财富&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想创造财富，理解它是什么会有帮助。财富与货币不是一回事。[3] 财富与人类历史一样古老。事实上，要古老得多；蚂蚁有财富。货币是相对较近的发明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;财富是根本的东西。财富是我们想要的东西：食物、衣服、房子、汽车、小玩意儿、去有趣的地方旅行等等。你可以在没有钱的情况下拥有财富。如果你有一台魔术机器，可以按命令为你制造汽车或为你煮晚餐或为你洗衣服，或做任何你想要的事情，你就不需要钱。而如果你在南极洲中部，那里没有什么可买的，你有多少钱都无关紧要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;财富是你想要的，而不是钱。但如果财富是重要的东西，为什么每个人都谈论赚钱？这是一种速记：货币是移动财富的一种方式，在实践中它们通常可以互换。但它们不是一回事，除非你计划通过造假来致富，否则谈论赚钱可能会让你更难理解如何赚钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;货币是专业化的副产品。在一个专业化的社会中，你需要的大部分东西，你自己不能制造。如果你想要一个土豆或一支铅笔或一个居住的地方，你必须从别人那里得到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何让种土豆的人给你一些？通过给他他想要的东西作为回报。但你不能通过直接与需要它们的人交易东西走得很远。如果你制造小提琴，而当地没有农民想要一个，你怎么吃饭？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社会在变得更加专业化时找到的解决方案是将交易变成一个两步过程。你不是直接用小提琴交换土豆，而是用小提琴交换，比如说，银币，然后你可以再用银币交换你需要的任何其他东西。中间的东西——交换媒介——可以是任何稀有且便携的东西。历史上金属是最常见的，但最近我们一直在使用一种称为美元的交换媒介，它并不实际存在。然而，它作为交换媒介起作用，因为它的稀有性由美国政府保证。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;交换媒介的优势是它使贸易运作。缺点是它倾向于模糊贸易的真正含义。人们认为企业所做的是赚钱。但货币只是中间阶段——只是任何人们想要的东西的速记。大多数企业真正做的是创造财富。他们做人们想要的事情。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;饼谬论&#34;&gt;饼谬论&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人惊讶的是，很多人从童年时代起就保留着世界上有固定数量财富的想法。在任何正常的家庭中，任何时刻都有固定数量的钱。但这不是一回事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当在这个语境中谈论财富时，它通常被描述为一张饼。&amp;ldquo;你不能把饼做得更大，&amp;ldquo;政客们说。当你谈论一个家庭银行账户中的资金数量，或政府从一年税收中可获得的数量时，这是真的。如果一个人得到更多，另一个人必须得到更少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记得小时候相信，如果几个有钱人拥有所有的钱，留给其他人的就更少。许多人似乎继续相信类似的东西直到成年。当你听到有人谈论x%的人口拥有y%的财富时，这种谬论通常在背景中。如果你计划创办创业公司，那么无论你是否意识到，你都在计划证明饼谬论是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这里让人们误入歧途的是货币的抽象。货币不是财富。它只是我们用来移动财富的东西。所以尽管在某些特定时刻（比如你的家庭，这个月）可能有一定数量的钱可用于与其他人交易你想要的东西，但世界上没有固定数量的财富。你可以创造更多的财富。在整个人类历史中，财富一直在被创造和被破坏（但总体上是创造）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设你拥有一辆破旧的老爷车。下个夏天你可以不坐在你的屁股上，而是花时间把你的车恢复到原始状态。在此过程中你创造了财富。世界——特别是你——多了一辆原始状态的旧车。而且不仅仅是在某种隐喻意义上。如果你卖掉你的车，你会得到更多的钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在恢复你的旧车过程中，你让自己变得更富有。你没有让任何人变得更穷。所以显然没有一张固定的饼。事实上，当你这样看时，你会想知道为什么会有人认为有。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;工匠&#34;&gt;工匠&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有可能理解财富可以被创造的人是那些擅长制造东西的人，工匠。他们的手工制品变成了商店里的商品。但随着工业化的兴起，工匠越来越少。最大的剩余群体之一是计算机程序员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序员可以坐在计算机前创造财富。一个好的软件本身就是一个有价值的东西。没有制造来混淆这个问题。你输入的字符是一个完整的、成品。如果有人坐下来写一个不会很糟糕的网络浏览器（顺便说一句，这是个好主意），世界就会因此变得更富有。[5b]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司里的每个人一起工作以创造财富，在制造更多人们想要的东西的意义上。许多员工（例如邮件室或人事部门的人）在远离实际制造东西的地方工作。程序员不是。他们从字面上思考产品，一行一行地。所以对程序员来说更清楚的是，财富是被制造出来的，而不是像饼的切片一样由某种想象中的爸爸分配的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序员也显然知道财富创造率有巨大的差异。在Viaweb，我们有一个程序员，他是一种生产力怪物。我记得看着他在一个漫长的日子里所做的工作，估计他为公司的市场价值增加了几十万美元。一个伟大的程序员，在状态好的时候，可以在几周内创造价值一百万美元的财富。一个普通的程序员在同一时期会产生零甚至负的财富（例如通过引入错误）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么最好的程序员中有这么多是自由主义者。在我们的世界里，你要么沉浮，没有借口。当那些远离财富创造的人——本科生、记者、政客——听说最富有的5%的人拥有一半的总财富时，他们倾向于认为不公正！一个有经验的程序员更可能会想，就这样？最顶尖的5%的程序员可能编写了99%的好软件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;财富可以在不被出售的情况下被创造。科学家，至少直到最近，有效地捐赠了他们创造的财富。因为知道了青霉素，我们所有人都更富有，因为我们不太可能死于感染。财富是人们想要的任何东西，而不死肯定是我们想要的东西。黑客经常通过编写任何人都可以免费使用的开源软件来捐赠他们的工作。我现在运行的计算机上的操作系统FreeBSD让我更富有，雅虎也是如此，他们在所有服务器上运行它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;工作是什么&#34;&gt;工作是什么&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在工业化国家，人们至少在二十多岁之前属于一个或另一个机构。在所有这些年之后，你习惯于属于一群人的想法，这群人都在早上起床，去某些建筑，做他们通常不喜欢做的事情。属于这样一个群体成为你身份的一部分：名字、年龄、角色、机构。如果你必须介绍自己，或者别人描述你，将会是这样的，约翰·史密斯，10岁，某某小学的学生，或者约翰·史密斯，20岁，某某学院的学生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当约翰·史密斯完成学业时，他预期要找一份工作。而找一份工作似乎意味着加入另一个机构。表面上这很像大学。你选择你想为之工作的公司并申请加入它们。如果一个公司喜欢你，你成为这个新群体的成员。你早上起床，去一组新的建筑，做你通常不喜欢做的事情。有几个不同之处：生活不那么有趣，而且你得到报酬，而不是像在大学时那样支付。但相似之处感觉大于不同之处。约翰·史密斯现在是约翰·史密斯，22岁，某某公司的软件开发人员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，约翰·史密斯的生活比他意识到的变化更大。在社会上，公司看起来很像大学，但你越深入底层现实，就越不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司所做的，如果想要继续存在就必须做的事情，是赚钱。而大多数公司赚钱的方式是通过创造财富。公司可能如此专业化以至于这种相似性被掩盖，但创造财富的不仅仅是制造公司。财富的一个重要组成部分是位置。记得那台可以为你制造汽车和为你煮晚餐等等的魔术机器吗？如果它把你的晚餐运送到中亚的一个随机位置，它就不会那么有用。如果财富意味着人们想要的东西，那么移动东西的公司也创造财富。许多其他不制造任何实物产品的公司也是如此。几乎所有公司的存在都是为了做人们想要的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你在为公司工作时，你也是如此。但这里有另一个倾向于掩盖底层现实的层次。在公司里，你所做的工作与很多人的工作平均在一起。你甚至可能没有意识到你正在做人们想要的事情。你的贡献可能是间接的。但公司作为一个整体必须给人们他们想要的东西，否则他们不会赚钱。如果他们每年支付你x美元，那么平均而言，你必须每年贡献至少价值x美元的工作，否则公司将会花费超过其收入，并且将会倒闭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个大学毕业生认为，并且被告知，他需要找一份工作，好像重要的事情是成为一个机构的成员。更直接的说法是：你需要开始做人们想要的事情。你不需要加入公司来做到这一点。公司只是一群人一起工作以做人们想要的事情。做人们想要的事情才是重要的，而不是加入这个群体。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对大多数人来说，最好的计划可能是为一些现有的公司工作。但当你这样做时，理解正在发生的事情是个好主意。工作意味着做人们想要的事情，与那个公司的每个人平均在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;更努力工作&#34;&gt;更努力工作&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种平均成为一个问题。我认为困扰大公司的最大问题是难以给每个人的工作分配价值。在大多数情况下他们回避。在大公司里，你为相当努力的工作获得相当可预测的薪水。你预期不要明显无能或懒惰，但你也不预期把你的一生都献给你的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，事实证明，你在工作上投入多少生命有规模经济。在合适的业务中，一个真正致力于工作的人可以创造比普通员工多十倍甚至一百倍的财富。例如，一个程序员，不是缓慢地维护和更新现有的软件，而是编写一个全新的软件，并借此创造一个新的收入来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司没有设置为奖励那些想要这样做的人。你不能去找你的老板说，我想开始工作十倍努力，所以请你付我十倍多的钱。一方面，官方的虚构是你已经在尽可能努力地工作。但更严重的问题是公司没有办法衡量你工作的价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;销售人员是个例外。很容易衡量他们产生多少收入，他们通常按收入的一定比例获得报酬。如果销售人员想更努力工作，他可以开始这样做，并且他会自动按比例获得更多报酬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了销售之外，还有一个工作大公司可以雇佣一流人才：在高层管理工作中。出于同样的原因：他们的表现可以被衡量。高层管理人员对整个公司的表现负责。因为普通员工的表现通常无法衡量，所以他不被期望做超过坚实努力的事情。而高层管理人员，像销售人员一样，必须实际拿出数字。一个倒闭的首席执行官不能 plead 他付出了坚实的努力。如果公司做得不好，他做得不好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个能够如此直接地支付所有员工薪酬的公司将会非常成功。许多员工如果能够为此获得报酬会更努力工作。更重要的是，这样的公司会吸引那些想要特别努力工作的人。它会压垮其竞争对手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，公司不能像销售人员那样支付每个人。销售人员单独工作。大多数员工的工作纠缠在一起。假设一家公司制造某种消费小玩意。工程师建造一个具有各种新功能的可靠小玩意；工业设计师为它设计一个漂亮的外壳；然后营销人员说服每个人这是他们必须拥有的东西。你知道小玩意儿的销售有多少是由于每个群体的努力吗？或者，就此而言，有多少是由于创造了小玩意儿的过去给了公司质量声誉的创造者？没有办法解开他们所有的贡献。即使你能读懂消费者的思想，你会发现这些因素都模糊在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想走得更快，让你的工作与大量其他人的工作纠缠在一起是个问题。在一个大群体中，你的表现不是单独可衡量的——而群体的其余部分会拖慢你。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何在变化的世界中成为专家</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ecw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ecw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ecw/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ecw.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/ecw.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ecw.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何在变化的世界中成为专家&#34;&gt;如何在变化的世界中成为专家&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果世界是静态的，我们可以对我们的信念有单调递增的信心。一个信念经历过的（更多样化的）经验越多，它错误的可能性就越小。大多数人对自己的观点隐含地相信类似的东西。对于那些变化不大的事物，比如人性，他们这样做是有道理的。但对于变化的事物，你不能以同样的方式信任你的观点，这可能包括几乎其他一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当专家出错时，通常因为他们是早期世界版本的专家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有可能避免这种情况吗？你能保护自己免受过时信念的影响吗？在某种程度上，是的。我花了将近十年时间投资早期创业公司，奇怪的是，保护自己免受过时信念的影响正是你作为创业投资者必须做的。大多数真正好的创业想法一开始看起来像坏主意，其中许多看起来不好特别是因为世界的一些变化刚刚将它们从坏变成好。我花了很多时间学习识别这样的想法，我使用的技术可能适用于一般性的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一步是对变化有明确的信念。那些陷入对观点单调递增信心的人隐含地得出结论世界是静态的。如果你有意识地提醒自己不是，你开始寻找变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应该在哪里寻找？除了人性变化不大这个中等有用的概括外，不幸的事实是变化很难预测。这很大程度上是同义反复，但仍然值得记住：重要的变化通常来自不可预见的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我甚至不尝试预测它。当在采访中被要求预测未来时，我总是不得不努力即兴想出听起来合理的东西，就像一个没有为考试准备的学生。[1] 但我没有准备不是因为懒惰。在我看来，关于未来的信念很少是正确的，它们通常不值得它们强加的额外刚性，最好的策略就是保持积极开放的心态。不要试图将自己指向正确的方向，而是承认你不知道正确的方向是什么，而是尝试对变化的风向超级敏感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有工作假设是可以的，即使它们可能会限制你一些，因为它们也会激励你。追逐事物令人兴奋，尝试猜测答案也令人兴奋。但你必须自律，不要让你的假设变成更坚固的东西。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我相信这种被动的方法不仅适用于评估新想法，也适用于产生新想法。想出新想法的方法不是明确地尝试，而是尝试解决问题，并且在这个过程中不忽视你产生的奇怪预感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;变化的风向源于领域专家的无意识思维。如果你在某个领域足够专业，你产生的任何奇怪想法或看似无关的问题本身就值得探索。[3] 在Y Combinator内部，当一个想法被描述为疯狂时，这是一种赞美——实际上，平均来说可能比当一个想法被描述为好时更高的赞美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业投资者有非凡的动机来纠正过时的信念。如果他们能在其他投资者之前意识到某个看似无望的创业公司实际上并非如此，他们可以赚大钱。但动机不仅仅是财务上的。投资者的观点被明确测试：创业公司来找他们，他们必须说是或否，然后，相当快地，他们就知道自己是否猜对了。那些对Google说不的投资者（而且有几个人）将在余生中记住这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何必须在某种意义上押注想法而不仅仅是评论想法的人都有类似的动机。这意味着任何想要这种动机的人都可以拥有它们，通过将他们的评论变成赌注：如果你以某种相当持久和公开的形式写一个话题，你会发现你比大多数人在随意对话中更担心把事情做对。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现的另一个保护自己免受过时信念影响的技巧是首先关注人而不是想法。虽然未来发现的本质很难预测，但我发现我能很好地预测什么样的人会做出这些发现。好的新想法来自真诚、精力充沛、独立思考的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为投资者，押注人而不是想法无数次拯救了我。例如，我们认为Airbnb是个坏主意。但我们能看出创始人是真诚、精力充沛、独立思考的。（确实，几乎是病态地如此。）所以我们暂停怀疑并资助了他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这似乎也是一种应该普遍适用的技术。让自己周围环绕着那些能产生新想法的人。如果你想在自己的信念变得过时时快速注意到，没有什么比与那些发现会使它们过时的人做朋友更好的了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不成为自己专业知识的囚徒已经够难了，但只会变得更难，因为变化正在加速。这不是最近的趋势；自旧石器时代以来变化一直在加速。思想催生思想。我不期望那会改变。但我可能错了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我通常的技巧是谈论大多数人还没有注意到的当下方面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 特别是当它们变得足够知名以至于人们开始将它们与你认同时。你必须对你想相信的事情保持额外的怀疑，一旦一个假设开始与你认同，它几乎肯定会开始属于那一类。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 在实践中，&amp;ldquo;足够专业&amp;quot;并不要求一个人被认可为专家——无论如何，这是一个滞后指标。在许多领域，一年的专注工作加上大量关心就足够了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 虽然它们是公开的并且无限期地存在，但在论坛和Twitter等地方上的评论经验上似乎像随意对话一样运作。门槛可能在于你写的东西是否有标题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Patrick Collison和Robert Morris阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何成为天使投资人</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/angelinvesting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/angelinvesting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/angelinvesting/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何成为天使投资人&#34;&gt;如何成为天使投资人&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年3月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自于AngelConf会议的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1998年我们卖掉创业公司时，我想有一天我会做一些天使投资。七年后我仍然没有开始。我推迟是因为它看起来神秘而复杂。结果证明它比我想象的要容易，而且也更有趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为困难的部分，投资的机制，其实并不是。你给创业公司钱，他们给你股票。你可能会得到优先股，这意味着拥有额外权利的股票，比如在出售时优先拿回你的钱，或者可转换债券，这意味着（在纸上）你在借钱给公司，债务在下一个足够大的融资轮时转换为股票。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用其中一个有时有小的战术优势。可转换债券的文书工作更简单。但实际上你使用哪个并不重要。不要花太多时间担心交易条款的细节，特别是当你刚开始天使投资时。这不是你在这个游戏中获胜的方式。当人们谈论一个成功的天使投资人时，他们不是说&amp;quot;他获得了4倍清算优先权。&amp;ldquo;他们说&amp;quot;他投资了Google。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是你获胜的方式：投资正确的创业公司。这比其他任何事情都重要得多，我担心甚至谈论其他事情会误导你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;机制&#34;&gt;机制&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资人经常联合交易，这意味着他们联合起来以相同条款投资。在联合体中通常有一个&amp;quot;领投&amp;quot;投资者，他与创业公司谈判条款。但并非总是如此：有时创业公司拼凑一个投资者联合体，这些投资者独立接触他们，创业公司的律师提供文书工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始天使投资的最简单方法是找到一个已经在做这件事的朋友，并试图被纳入他的联合体。然后你所要做的就是开支票。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，不要觉得你必须加入联合体。自己做并不难。你可以直接使用Wilson Sonsini和Y Combinator在线发布的标准AA系列文件。你当然应该让律师审查一切。你和创业公司都应该有律师。但律师不必从头创建协议。[2] 当你与创业公司谈判条款时，你关心两个数字：你投入多少钱，以及公司的估值。估值决定你获得多少股票。如果你向一家公司投入5万美元，投资前估值为100万美元，那么投资后估值为105万美元，你获得.05/1.05，即公司股票的4.76%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果公司以后筹集更多资金，新投资者将像你一样从所有现有股东手中拿走一部分公司股份。如果在下一轮他们向新投资者出售公司10%的股份，你的4.76%将减少到4.28%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没关系。稀释是正常的。通常能保护你在未来轮次中不被虐待的是，你和创始人在同一条船上。他们不能在稀释你的同时不稀释自己。而且除非最终净收益，他们不会稀释自己。所以理论上，每一轮进一步的投资让你在公司更有价值的情况下拥有更小的份额，直到几轮后你最终在公司IPO时拥有0.5%的股份，你非常高兴，因为你的5万美元变成了500万美元。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你投资的协议应该有条款让你贡献到未来轮次以维持你的百分比。所以是否被稀释是你的选择。[4] 如果公司做得真的很好，你最终会被稀释，因为最终估值会变得太高，对你来说不值得。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资多少？差异很大，从1万美元到数十万，甚至在极少数情况下达到数百万。上限显然是创始人想要筹集的总金额。下限是总数的5-10%或1万美元，以较大者为准。如今典型的天使轮可能是从5个人筹集15万美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;估值变化不大。对于天使轮，很少看到低于50万或高于4-5百万的估值。4百万开始是VC的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何决定提供什么估值？如果你是由其他人领导的轮次的一部分，那个问题就为你解决了。但如果你自己投资呢？没有真正的答案。没有合理的方法来评估早期创业公司。估值只反映了公司议价能力的强弱。如果他们真的很想要你，要么是因为他们迫切需要钱，要么你是能给他们很大帮助的人，他们会让你以低估值投资。如果他们不需要你，估值会更高。所以猜测。创业公司可能不比你知道这个数字应该是多少。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最终这并不重要。当天使投资人从交易中赚很多钱时，不是因为他们以150万美元而不是300万美元的估值投资。是因为公司真的非常成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不能过分强调这一点。不要纠结于机制或交易条款。你应该花时间思考的是公司是否好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（同样，创始人们也不应该纠结于交易条款，而应该花时间思考如何使公司变得更好。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使投资的第二个不太明显的组成部分是：你预期帮助创业公司多少。像你投资的金额一样，这可能差异很大。如果你不想，你不必做任何事；你可以只是一个资金来源。或者你可以成为公司的事实上的员工。只要确保你和创业公司提前达成一致，关于你将为他们做多少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真正热门的公司有时对天使有高标准。每个人都想投资的公司实际上在试镜投资者，只接受有名和/或会为他们努力工作的人的钱。但不要觉得你必须投入大量时间，否则你就无法投资任何好的创业公司。创业公司的交易有多热门与其最终表现有多好之间缺乏相关性令人惊讶。许多热门的创业公司最终会失败，而没有人喜欢的许多创业公司最终会成功。而后者如此渴望资金，他们会以低估值接受任何人的钱。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;选择赢家&#34;&gt;选择赢家&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果能够挑选出那些，那不是很好吗？天使投资对你回报影响最大的部分，选择正确的公司，也是最难的。所以你实际上应该忽略（或者更精确地说，存档，在Gmail意义上）我到目前为止告诉你的一切。你可能需要在某个时候参考它，但它不是中心问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中心问题是选择正确的创业公司。&amp;ldquo;制造人们想要的东西&amp;quot;对创业公司来说，&amp;ldquo;选择正确的创业公司&amp;quot;对投资者来说。结合起来就是&amp;quot;选择将制造人们想要的东西的创业公司&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你怎么做到这一点？这不像选择已经在制造广受欢迎东西的创业公司那么简单。到那时对天使来说已经太晚了。VC已经盯上他们了。作为天使，你必须在创业公司成功之前选择它们——要么因为他们制造了伟大的东西但用户还没有意识到，就像早期的Google，要么因为他们距离重大成功还有一到两次迭代，就像Paypal当他们为在PDA之间转账制作软件时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要成为一个好的天使投资人，你必须是一个好的潜力判断者。这就是归结为的。VC可以是快速的追随者。他们中的大多数不试图预测什么会赢。他们只是试图在某个东西已经在赢时快速注意到。但天使必须能够预测。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个事实的一个有趣结果是，有很多人从未做过天使投资，却已经是比他们意识到的更好的天使投资人。一个对风险投资机制一无所知但知道成功的创业创始人看起来是什么样的人，实际上比那些精通条款表但认为&amp;quot;黑客&amp;quot;意味着闯入计算机的人远远领先。如果你能够通过同情心来识别好的创业创始人——如果你都以相同的频率共鸣——那么你可能已经是比普通专业VC更好的创业选择者了。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，Paul Buchheit在我开始天使投资大约一年后开始，他在选择创业公司方面几乎立即和我一样好。我额外的一年经验与我们共鸣创始人的能力相比是四舍五入的误差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么造就了好的创始人？如果有一个词意味着无助的反义词，那就是那个词。糟糕的创始人看起来无助。他们可能聪明，也可能不聪明，但不知何故事件压倒了他们，他们变得沮丧并放弃。好的创始人让事情按他们想要的方式发生。这并不是说他们以预定的方式强迫事情发生。好的创始人对现实有健康的尊重。但他们是不懈地足智多谋的。这是我能想到的最接近无助反义词的词。你想要资助那些不懈足智多谋的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注意我们开始谈论事情，现在我们在谈论人。投资者之间有一个持续的争论，哪个更重要，人，还是想法——或者更精确地说，市场。有些人，像Ron Conway，说是人——想法会改变，但人是公司的基础。而Marc Andreessen说他会支持热门市场中一般的创始人而不是糟糕市场中的伟大创始人。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两个立场并不像看起来那么遥远，因为好人会找到好的市场。即使IBM没有碰巧将PC标准丢在他怀里，Bill Gates可能最终也会相当富有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我思考了很多偏爱押注人的投资者和偏爱押注市场的投资者之间的分歧。令人惊讶的是它甚至存在。你会期望意见已经收敛得更多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我想我已经弄清楚发生了什么。我认识的最突出的三个偏爱市场的人是Marc、Jawed Karim和Joe Kraus。他们三个在自己的创业公司中，基本上飞入了一个上升热气流：他们遇到了一个增长如此之快的市场，他们所能做的就是跟上它。那种经历很难忽视。而且我认为他们低估了自己：他们回想骑乘那个巨大热气流上升的感觉是多么容易，他们认为&amp;quot;任何人都能做到。&amp;ldquo;但那不是真的；他们不是普通人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以作为天使投资人，我认为你想选择Ron Conway并押注于人。热气流会发生，是的，但没有人能预测它们——甚至创始人也不能，当然作为投资者的你也不能。而且只有好人才能在遇到热气流时骑乘它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;交易流&#34;&gt;交易流&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，如何选择创业公司的问题假定你有创业公司可供选择。你如何找到它们？这是另一个由联合体为你解决的问题。如果你跟随朋友的投资，你就不必寻找创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题不是找到创业公司，而是找到一条合理高质量的公司流。传统的方法是通过联系人。如果你是许多投资者和创始人的朋友，他们会把交易发给你。硅谷基本上靠推荐运行。而且一旦你开始成为可靠、有用的投资者，人们会向你推荐很多交易。我当然会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有一种更新的方法找到创业公司，那就是参加像Y Combinator的演示日这样的活动，那里一批新创建的创业公司同时向投资者展示。我们每年有两个演示日，一个在三月，一个在八月。这些基本上是大规模推荐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但像演示日这样的活动只占创业公司和投资者之间匹配的一小部分。个人推荐仍然是最常见的途径。所以如果你想听说新的创业公司，最好的方法是获得大量推荐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;获得大量推荐的最佳方法是投资创业公司。无论你看起来多么聪明和友好，内部人士会不愿意向你推荐，直到你通过做几次投资证明了自己。一些聪明、友好的人原来是不可靠、高维护的投资者。但一旦你证明自己是好的投资者，所谓的交易流将在质量和数量上迅速增加。在极端情况下，对于像Ron Conway这样的人，它基本上与整个硅谷的交易流相同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想认真投资，开始的方法是从你现有的联系自我启动，在你遇到的公司中成为好的投资者，最终你将开始一个连锁反应。好的投资者很少见，即使在硅谷。整个硅谷可能只有几百个认真的天使，然而他们可能是使硅谷成为今天样子的单一最重要的成分。天使是创业形成的限制性试剂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果硅谷只有几百个认真的天使，那么通过决定成为一个，你可以单手显著拓宽硅谷创业公司的管道。这有点令人震惊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;做得好&#34;&gt;做得好&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何成为好的天使投资人？你需要的第一个东西是果断。当我们与创始人谈论好和坏的投资者时，我们描述好人的方式之一是说&amp;quot;他开支票。&amp;ldquo;这并不意味着投资者对每个人说是。远非如此。这意味着他快速下定决心，并跟进执行。你可能想，这能有多难？你尝试时会看到。这源于天使投资的本质，决策是困难的。你必须早期猜测，在最有前途的想法仍然看似反直觉的阶段，因为如果它们明显好，VC已经资助它们了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设是1998年。你遇到一个由几个研究生创立的创业公司。他们说他们要做互联网搜索。已经有一堆大上市公司在做搜索。这些研究生怎么可能与他们竞争？而且搜索真的重要吗？所有搜索引擎都在试图让人们开始称它们为&amp;quot;门户网站&amp;quot;而不是。你为什么要投资一个由几个无名小辈经营的公司，他们试图在一个自己已经宣布过时的领域与大型、积极的公司竞争？然而这些研究生看起来相当聪明。你怎么办？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你没有经验时，有一个果断的技巧：将你的投资规模降低到你不会太在意损失的金额。对于每个富人（你可能不应该尝试天使投资，除非你认为自己富有），有一些金额会是虽然令人烦恼但无痛的损失。在你感觉舒适投资之前，不要投资超过那个数额。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，如果你有500万美元的可投资资产，损失1.5万美元可能虽然令人烦恼但是无痛的。这不到你净资产的.3%。所以从做3或4个1.5万美元的投资开始。没有什么能像经验一样教你天使投资。把前几个当作教育费用。6万美元比许多研究生课程便宜。而且你获得股权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真正不酷的是战略性犹豫不决：在试图收集更多关于创业公司轨迹的信息的同时拖延创始人。[10] 总有这样做的诱惑，因为你依据的东西太少了，但你有意识地抵抗它。从长远来看，对你有利的是做好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成为好的天使投资人的另一个组成部分就是做一个好人。天使投资不是通过欺骗人们赚钱的业务。创业公司创造财富，创造财富不是零和游戏。没有人必须输你才能赢。事实上，如果你虐待你投资的创始人，他们只会变得沮丧，公司会做得更差。而且你的推荐会枯竭。所以我建议做好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认识的最成功的天使投资人基本上都是好人。一旦他们投资了一家公司，他们只想帮助它。他们也会帮助他们没有投资的人。当他们帮忙时，他们似乎不记录这些。开销太大了。他们只是试图帮助每个人，并假设好的事情会以某种方式回流给他们。经验上这似乎有效。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 可转换债券可以在特定估值上限，或者在转换时以对最终估值的折扣进行。例如，30%折扣的可转换债券意味着当它转换时，你获得的股票就像你以低30%的估值投资一样。在无法或不想确定估值应该是什么的情况下，这可能很有用。你把它留给下一个投资者。另一方面，许多投资者想知道他们确切得到什么，所以他们只会做有上限的可转换债券。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何说服投资者</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/convince/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/convince/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/convince/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/convince.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/convince.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/convince.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何说服投资者&#34;&gt;如何说服投资者&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2013年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当人们搬重物伤到自己时，通常是因为他们试图用背部来抬。正确的方式是让你的腿部来做这项工作。没有经验的创始人在试图说服投资者时犯了同样的错误。他们试图用他们的演讲来说服。如果让他们自己的创业公司来发挥作用——如果他们首先理解为什么自己的创业公司值得投资，然后向投资者清楚地解释这一点，大多数情况会更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者在寻找将会非常成功的创业公司。但这个标准并不像听起来那么简单。在创业公司中，就像在许多其他领域一样，结果分布遵循幂律，但在创业公司中，曲线陡峭得令人吃惊。巨大的成功如此之大，以至于使其他相形见绌。而且由于每年只有少数几个（传统观点是15个），投资者将&amp;quot;巨大成功&amp;quot;视为二元化的。大多数投资者对你感兴趣，如果你看起来有机会，无论多么小，成为15个巨大成功之一，否则不会。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（有一些天使投资人会对一个有高概率取得中等成功的公司感兴趣。但天使投资人也喜欢巨大的成功。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何让你看起来像是巨大成功之一？你需要三样东西：令人敬畏的创始人、有前途的市场，以及（通常）一些迄今为止成功的证据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;令人敬畏&#34;&gt;令人敬畏&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;最重要的因素是令人敬畏的创始人。大多数投资者在最初几分钟就决定你看起来像是赢家还是输家，一旦他们的观点确定，就很难改变。[2] 每个创业公司都有投资和不投资的理由。如果投资者认为你是赢家，他们会专注于前者，如果不是，他们会专注于后者。例如，这可能是一个丰富的市场，但销售周期缓慢。如果投资者对你作为创始人印象深刻，他们会说他们想投资，因为这是一个丰富的市场，如果不是，他们会说他们因为销售周期缓慢而不能投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们不一定试图误导你。大多数投资者在自己的头脑中确实不清楚为什么他们喜欢或不喜欢创业公司。如果你看起来像是赢家，他们会更喜欢你的想法。但不要对他们这个弱点太自鸣得意，因为你也有这个弱点；几乎每个人都有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，想法也有作用。它们是始于喜欢创始人的火焰的燃料。一旦投资者喜欢你，你会看到他们在寻找想法：他们会说&amp;quot;是的，你还可以做x。&amp;quot;（而当他们不喜欢你时，他们会说&amp;quot;但是y呢？&amp;quot;）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但说服投资者的基础是看起来令人敬畏，由于这不是大多数人在对话中经常使用的词，我应该解释它的含义。一个令人敬畏的人是一个看起来会得到他们想要的东西的人，不管有什么障碍。令人敬畏接近自信，只是有人可能自信但错误。令人敬畏大致上是有理由的自信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有少数人真的很擅长看起来令人敬畏——有些是因为他们确实非常令人敬畏，只是让它表现出来，另一些是因为他们或多或少是骗子。[3] 但大多数创始人，包括许多将继续创办非常成功公司的人，在第一次尝试融资时并不那么擅长看起来令人敬畏。他们应该做什么？[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们不应该做的是试图模仿更有经验的创始人的 swagger。投资者并不总是那么擅长判断技术，但他们擅长判断信心。如果你试图表现得像你不是的东西，你只会陷入恐怖谷。你会偏离真诚，但永远不会达到令人信服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;真理&#34;&gt;真理&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为没有经验的创始人，看起来最令人敬畏的方式是坚持真理。你看起来多么令人敬畏不是一个常数。它取决于你在说什么而变化。大多数人在说&amp;quot;一加一等于二&amp;quot;时可以看起来自信，因为他们知道这是真的。即使是最不自信的人，如果他们告诉风投&amp;quot;一加一等于二&amp;quot;而风投表示怀疑，也会感到困惑甚至轻微鄙视。擅长看起来令人敬畏的人的神奇能力是他们可以用&amp;quot;我们每年要赚十亿美元&amp;quot;这句话做到这一点。但你也可以做到，如果不是用这句话，用一些相当令人印象深刻的句子，只要首先说服自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是秘密。说服自己你的创业公司值得投资，然后当你向投资者解释这一点时，他们会相信你。而说服自己，我不是说玩弄心灵游戏来增强你的信心。我的意思是真正评估你的创业公司是否值得投资。如果不是，不要试图筹集资金。[5] 但如果是，当你告诉投资者它值得投资时，你将说实话，他们会感觉到这一点。如果你很好地理解某件事并说出真相，你不必是一个流畅的演讲者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要评估你的创业公司是否值得投资，你必须成为领域专家。如果你不是领域专家，你可以对自己的想法感到多么确信，在投资者看来，这只不过是邓宁-克鲁格效应的一个例子。事实上通常就是这样。投资者可以通过你回答他们问题的好坏相当快地判断你是否是领域专家。了解关于你市场的一切。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么创始人坚持试图说服投资者他们自己不相信的事情？部分是因为我们都被训练成这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我的朋友Robert Morris和Trevor Blackwell在读研究生时，他们的一位同学从他们的导师那里接到了一个问题，我们至今仍然引用。当那个不幸的人讲到他的最后一张幻灯片时，教授脱口而出：&amp;ldquo;这些结论中你真正相信哪一个？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;学校组织方式的产物之一是我们都被训练成即使没有什么可说的时候也要说话。如果你有一个十页的论文要交，那么你必须写十页，即使你只有一页的想法。即使你没有想法。你必须生产出一些东西。太多的创业公司以同样的精神进行融资。当他们认为该是筹集资金的时候了，他们努力为他们的创业公司做出最好的陈述。大多数人从来没有想过事先暂停一下，问自己所说的是否真的令人信服，因为他们都被训练成将呈现的需求视为既定的——作为一个固定大小的区域，无论他们有多少真相，都必须必须被传播，无论多么稀薄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;筹集资金的时间不是当你需要它的时候，也不是当你达到像Demo Day这样的人为截止日期时。而是当你能够说服投资者的时候，而不是之前。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除非你是一个很好的骗子，否则如果你自己都不相信，你永远不会说服投资者。他们在发现废话方面比你产生废话要好得多，即使你是在不知不觉中产生它。如果你在自己说服自己之前试图说服投资者，你将浪费你们双方的时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但首先暂停来说服自己，不仅会节省你浪费的时间。它将迫使你组织你的思想。要说服自己你的创业公司值得投资，你必须弄清楚为什么它值得投资。如果你能做到这一点，你最终会得到比增加的信心更多的东西。你还将有一个如何成功的临时路线图。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;市场&#34;&gt;市场&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;注意我一直小心地谈论创业公司是否值得投资，而不是它是否会成功。没有人知道创业公司是否会成功。对投资者来说这是一件好事，因为如果你能提前知道创业公司是否会成功，股票价格将已经是未来价格，投资者就没有赚钱的空间了。创业投资者知道每一项投资都是赌注，而且赔率相当高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以为了证明你值得投资，你不必证明你会成功，只需要证明你是一个足够好的赌注。什么使创业公司成为足够好的赌注？除了令人敬畏的创始人，你还需要一个合理的途径来拥有一个大市场的重要份额。创始人将创业公司视为想法，但投资者将它们视为市场。如果有x数量的客户愿意为你所做的东西平均每年支付y美元，那么你公司的总可用市场，或TAM，就是xy美元。投资者不期望你收集所有这些钱，但这是你能达到的规模的上限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你的目标市场必须很大，而且必须是你能够捕捉的。但市场不一定要很大，你也不一定要在其中。实际上，从小市场开始往往更好，这个小市场要么会变成大市场，要么你可以从中进入大市场。只需要有一些合理的跳跃序列，导致几年后主导一个大市场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;合理性的标准根据创业公司的年龄而有很大差异。一个三个月大的公司在Demo Day只需要是一个有希望的实验，值得资助看看结果如何。而一个两岁的公司筹集A轮融资需要能够证明实验成功。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但每个真正变得很大的公司都是&amp;quot;幸运&amp;quot;的，因为它们的增长主要是由于它们所骑的某种外部浪潮，所以要制造一个令人信服的成为巨大的案例，你必须确定你将受益的某种特定趋势。通常你可以通过问&amp;quot;为什么是现在？&amp;ldquo;来找到这一点。如果这是如此伟大的想法，为什么还没有其他人已经做了？理想情况下，答案是它最近才成为一个好主意，因为某些事情发生了变化，而其他人还没有注意到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，微软不会通过销售Basic解释器而变得巨大。但通过从那里开始，他们完美地准备好在微型计算机变得足够强大以支持一个时，向上扩展微型计算机软件栈。而微型计算机结果是一个非常巨大的浪潮，比1975年最乐观的观察者预测的要大得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，虽然微软做得非常好，因此有诱惑认为它们几个月后会看起来是一个很好的赌注，但它们可能不会。好，但不是伟大。然而成功的公司，在几个月内看起来都不会超过一个相当好的赌注。微型计算机结果是一件大事，微软既执行得好又幸运。但这绝不是事情会如何发展的明显迹象。许多公司在几个月内看起来都像是同样好的赌注。我不知道一般的创业公司，但我们资助的至少一半的创业公司可以像微软能够提出的那样，提出一个关于主导大市场的好案例。谁能合理地期望创业公司比这更多？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;拒绝&#34;&gt;拒绝&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你能提出和微软能够提出的一样好的案例，你会说服投资者吗？不总是。许多风险投资公司会拒绝微软。[9] 当然有些人拒绝了谷歌。被拒绝会让你处于一个稍微尴尬的位置，因为当你开始融资时，你会看到从投资者那里得到的最常见问题是&amp;quot;还有谁在投资？&amp;ldquo;如果你已经融资一段时间但还没有人承诺，你会说什么？[10]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真正擅长表现得令人敬畏的人通常通过给投资者留下这样的印象来解决这个问题：虽然还没有投资者承诺，但有几个即将承诺。这可以说是一种允许的策略。投资者更关心还有谁在投资，而不是关心你创业公司的任何其他方面，这有点混蛋，而对他们误导你与其他投资者的进展似乎是互补的反击。这可以说是骗骗子的一个例子。但我不向大多数创始人推荐这种方法，因为大多数创始人无法成功地做到这一点。这是对投资者说的最常见的谎言，你必须非常擅长撒谎，才能对某个职业的人说出他们听到的最常见的谎言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不是谈判大师（也许即使你是），最好的解决方案是直接解决这个问题，解释为什么投资者拒绝了你以及为什么他们错了。如果你知道自己在正确的轨道上，那么你也知道投资者为什么拒绝你是错的。有经验的投资者很清楚最好的想法也是最可怕的。他们都知道那些拒绝谷歌的风险投资公司。如果你不是显得回避和羞耻被拒绝（从而隐含地同意判决），而是坦率地谈论什么让投资者害怕你，你会看起来更自信，这是他们喜欢的，你可能也会更好地展示你创业公司的那个方面。至少，那种担忧现在会公开，而不是留给当前与你交谈的投资者发现的把柄，他们会为他们的发现感到自豪，因此对它产生依恋。[11]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种策略对最好的投资者最有效，他们既不容易被欺骗，并且已经相信大多数其他投资者是思维传统的无人机，注定总是错过巨大的异常值。筹集资金不像申请大学，在那里你可以假设如果你能进入麻省理工学院，你也能进入Foobar State。因为最好的投资者比其他的聪明得多，而最好的创业想法最初看起来像坏想法，创业公司被除了最好的以外的所有风险投资公司拒绝并不罕见。Dropbox就是这样。Y Combinator在波士顿开始，前3年我们在波士顿和硅谷交替运行批次。因为波士顿投资者如此之少且如此胆小，我们过去常常将波士顿批次运到硅谷进行第二次Demo Day。Dropbox是波士顿批次的一部分，这意味着所有那些波士顿投资者都得到了第一次看Dropbox的机会，但没有人完成交易。又一个备份和同步的东西，他们都认为。几周后，Dropbox从红杉公司筹集了A轮融资。[12]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;不同&#34;&gt;不同&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;不理解投资者将投资视为赌注，加上十页论文的心态，阻止创始人甚至考虑对他们所说的事情确定的可能性。他们认为他们在试图说服投资者一些非常不确定的事情——他们的创业公司将是巨大的——而说服任何人相信这样的事情显然必须包含一些疯狂的销售技巧。但事实上，当你筹集资金时，你试图说服投资者的东西投机性要少得多——公司是否具有好赌注的所有要素——你可以用一种定性的不同方式来处理这个问题。你可以先说服自己，然后说服他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你说服他们时，使用你用来说服自己的同样实事求是的语言。你们不会在彼此之间使用模糊、夸大的营销语言。也不要对投资者使用它。它不仅对他们不起作用，而且似乎是无能的标志。只要简洁。许多投资者明确使用这作为测试，推理（正确地）如果你不能简洁地解释你的计划，你就不是真正理解它们。但即使是没有这个规则的投资者也会对不清楚的解释感到厌烦和沮丧。[13]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，当你还没有擅长表现得令人敬畏时，给投资者留下印象的秘诀是：制造一些值得投资的东西。理解为什么它值得投资。向投资者清楚地解释这一点。如果你在说一些你知道是真的的事情，你在说的时候会显得自信。相反，永远不要让路演把你引入胡说八道。只要你停留在真理的领域，你就是强大的。让真理变好，然后说出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 没有理由相信这个数字是常数。事实上，我们在Y Combinator的明确目标是通过鼓励那些否则不会创业的人创业来增加这个数字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 或者更准确地说，投资者决定你是输家还是可能是赢家。如果你看起来像是赢家，他们可能会根据你筹集的资金数量与你进行几次更多的会议，以测试第一印象是否成立。但如果你看起来像是输家，他们就完了，至少在接下来的一年左右。当他们决定你是输家时，他们通常在他们可能为第一次会议分配的50分钟内就决定了。这就解释了人们总是听到的关于风险投资公司不专注的令人惊讶的故事。这些人如何在创业公司演示期间查看信息时做出良好的投资决策？这个谜题的解决方案是他们已经做出了决定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 这两者并不互斥。有些人既真正令人敬畏，也非常擅长表现得那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 那些将继续创建大公司的人为什么早期看起来不令人敬畏？我认为主要原因是他们到目前为止的经验训练他们保持翅膀折叠，可以说。家庭、学校和工作鼓励合作，而不是征服。他们这样做也是好事，因为即使是成吉思汗也可能99%是合作。但结果是大多数人从他们二十多岁早期的成长管道中出来，被压缩成管道的形状。有些人发现他们有翅膀并开始展开它们。但这需要几年时间。在开始时，即使他们也不知道自己能够做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 事实上，改变你在做的事情。你正在将你自己的时间投资到你的创业公司中。如果你不相信你正在做的事情是一个足够好的赌注，为什么你甚至在做那个？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[6] 当投资者问你一个你不知道答案的问题时，最好的反应既不是吹牛也不是放弃，而是解释你将如何找出答案。如果你能当场想出一个初步答案，那就更好，但要解释那是你正在做的事情。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>学生创业指南</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/mit/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/mit.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/mit.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/mit.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;学生创业指南&#34;&gt;学生创业指南&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文基于在麻省理工学院的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到最近，毕业生只有两个选择：找工作或读研究生。我认为第三种选择会越来越多：创办自己的创业公司。但这会有多普遍呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我确信默认的选择永远会是找工作，但创业公司很可能变得和读研究生一样普遍。在90年代晚期，我的教授朋友们常常抱怨他们招不到研究生，因为所有本科生都去创业公司工作了。如果这种情况再次出现，我不会感到惊讶，但有一个不同：这一次他们会创办自己的公司，而不是去为别人的公司工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有抱负的学生现在会问：为什么要等到毕业？为什么不在大学期间就创业？事实上，为什么要上大学？为什么不直接创业？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一年半前我做过一个演讲，我说雅虎、谷歌和微软创始人的平均年龄是24岁，如果研究生可以创业，为什么本科生不可以？我很高兴我把这表述为一个问题，因为现在我可以假装这不只是一个修辞问题。那时我无法想象为什么创业创始人应该有年龄下限。毕业是行政上的变化，不是生理上的。而且肯定有本科生在技术上和大多数研究生一样有能力。那么为什么本科生就不能像研究生一样能够创业呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我现在意识到毕业时确实有些变化：你失去了一个巨大的失败借口。无论你的生活多么复杂，你会发现其他人，包括你的家人和朋友，都会忽略所有细节，认为你在任何给定时间只有一个职业。如果你在大学并且有暑假编程工作，你仍然被认为是一个学生。而如果你毕业并找到一份编程工作，每个人会立即认为你是一个程序员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在校期间创业的问题在于有一个内置的逃生舱。如果你在大三和大四之间的夏天创业，对每个人来说这都像是一个暑假工作。所以如果它没有进展，没什么大不了的；你在秋天和其他所有大四学生一起回到学校；没有人认为你是一个失败者，因为你的职业是学生，而你在那个方面没有失败。而如果你在毕业后一年创业，只要你没有被研究生院录取，创业对每个人来说就是你的职业。你现在是一个创业公司创始人，所以你必须在这方面做得很好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对几乎每个人来说，同辈的意见是最强大的动力——甚至比大多数创业公司创始人的名义目标，变得富有，还要强大。[1] 在每个资助周期开始一个月左右，我们有一个叫做原型日的活动，每个创业公司向其他公司展示他们到目前为止所做的事情。你可能认为他们不需要更多的动力。他们在为自己的酷新想法工作；他们有近期所需的资金；他们在玩一个只有两种结果的游戏：财富或失败。你认为这应该足够有动力了。然而，演示的前景使大多数人都疯狂地活动起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使你明确地为了变得富有而创业，你可能得到的钱在大多数时候看起来相当理论化。驱动你日常工作的是不想看起来很糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能无法改变这一点。即使你能，我也不认为你会想；一个真正、真正不关心同辈怎么想的人可能是反社会者。所以你最多能做到的是把这种力量当作风，相应地设置你的船。如果你知道你的同辈会把你推向某个方向，选择好的同辈，定位自己让他们把你推向你喜欢的方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毕业改变了主导风向，那些确实有影响。创业是如此困难，即使是成功的那些也是险胜。无论一个创业公司现在飞得多高，它可能在起落架上有几片叶子，是那些在跑道尽头勉强掠过的树留下的。在如此接近的比赛中，反对你的力量的最小增加就足以让你跌入失败的边缘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们刚开始创办Y Combinator时，我们鼓励人们还在大学时就开始创业。部分原因是Y Combinator开始时是一种夏季项目。我们保持了项目形式——我们每周一起吃晚饭被证明是个好主意——但我们现在决定官方立场应该是告诉人们等到毕业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是否意味着你不能在大学创业？完全不是。Loopt的联合创始人Sam Altman在我们资助他们时刚刚完成大二，而Loopt可能是我们迄今为止资助的所有创业公司中最有前途的一个。但Sam Altman是一个非常不寻常的人。在大约见到他三分钟后，我记得我想&amp;quot;啊，所以这就是比尔·盖茨19岁时一定有的样子。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果在大学期间创业可以成功，为什么我们告诉人们不要这样做？原因和那个可能虚构的小提琴家一样，每当有人请他评判某人的演奏时，他总是说他们没有足够的天赋成为专业演奏家。作为音乐家成功需要决心和天赋，所以这个答案对每个人来说都是正确的建议。不确定的人相信它并放弃，而足够决心的人会想&amp;quot;去他的，不管怎样我都会成功。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我们现在的官方政策只资助那些我们无法说服不去创业的本科生。坦率地说，如果你不确定，你应该等待。并不是说如果你现在不创业，所有创业机会都会消失。也许你正在研究的某个想法的窗口会关闭，但这不会是你最后一个想法。对于每个过时的想法，新的想法变得可行。从历史上看，创业机会只随时间增加。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那样的话，你可能会问，为什么不等待更久？为什么不先工作一段时间，或者去读研究生，然后再创业？事实上，这可能是个好主意。如果我必须挑选创业公司创始人的最佳时机，基于我们最兴奋看到申请的人，我说是可能是25岁左右。为什么？25岁左右的人比21岁的人有什么优势？为什么不是更老？25岁的人能做32岁的人不能做什么的事情？这些问题值得研究。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;优势&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你在大学后不久创业，按照现在的标准你会是一个年轻的创始人，所以你应该知道年轻创始人的相对优势是什么。它们不是你可能想的那些。作为一个年轻创始人，你的优势是：耐力、贫穷、无根性、同事和无知。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;耐力的重要性不应该令人惊讶。如果你听说过关于创业公司的任何事情，你可能听说过长时间工作。据我所知，这些是普遍的。我想不出任何成功的创业公司创始人是朝九晚五工作的。对于年轻的创始人来说，长时间工作尤其必要，因为他们可能不像后来那样高效。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你的第二个优势，贫穷，听起来可能不像一个优势，但它确实是一个巨大的优势。贫穷意味着你可以过得很便宜，这对创业公司至关重要。几乎每个失败的创业公司都是因为钱用完了而失败的。这样说有点误导，因为通常有其他潜在原因。但无论问题的来源是什么，低消耗率给你更多的机会从中恢复。由于大多数创业公司一开始会犯各种错误，从错误中恢复的空间是有价值的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数创业公司最终做的事情与他们计划的不同。成功找到可行的方法的方法是尝试那些不可行的方法。所以在创业公司中最糟糕的事情是有一个僵化的、预先确定的计划，然后开始花很多钱来实现它。最好便宜地运营，给你的想法时间来进化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近的毕业生几乎可以靠极少的钱生活，这给了你比年长创始人的优势，因为软件创业公司的主要成本是人。有孩子和抵押贷款的人处于真正的劣势。这是我宁愿选择25岁的人而不是32岁的人的原因之一。32岁的人可能是更好的程序员，但可能也有昂贵得多的生活。而25岁的人有一些工作经验（稍后更多），但可以像本科生一样过得很便宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们创办Viaweb时，Robert Morris和我分别是29岁和30岁，但幸运的是我们仍然像23岁的人一样生活。我们俩都几乎零资产。我本来很想有抵押贷款，因为那意味着我有房子。但回想起来，一无所有结果很方便。我没有被束缚，而且我习惯了过得很便宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，比过便宜生活更重要的是想得便宜。Apple II如此流行的原因之一是它很便宜。电脑本身很便宜，而且它使用便宜的、现成的配件，比如用于数据存储的盒式磁带录音机和作为显示器的电视机。你知道为什么吗？因为Woz为自己设计这台电脑，他买不起更贵的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们从同样的现象中受益。我们的价格在当时是 daringly 低的。最高级的服务是每月300美元，比标准低一个数量级。回想起来这是个聪明的举动，但我们这么做不是因为聪明。每月300美元对我们来说看起来是很多钱。像苹果一样，我们创造了便宜的东西，因此受欢迎，仅仅因为我们很穷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多创业公司都有这种形式：有人出现，以原来成本的十分之一或百分之一制造东西，现有的竞争者无法跟随，因为他们甚至不想思考这种可能性的世界。例如，传统的长途电话公司甚至不想思考VoIP。（但不管怎样，它正在到来。）贫穷在这场游戏中有帮助，因为你个人的偏见指向技术进化的同一方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无根性的优势与贫穷类似。年轻时你更容易移动——不仅因为你没有房子或很多财产，还因为你不太可能有认真的关系。这被证明是重要的，因为很多创业公司涉及某人搬家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，Kiko的创始人现在正在前往湾区的路上创办他们的下一个创业公司。对于他们想做的事情来说，这是更好的地方。他们很容易决定去，因为据我所知，他们中没有人有认真的女朋友，他们拥有的一切都可以装进一辆车里——或者更准确地说，要么能装进一辆车，要么足够破烂以至于不介意留下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们至少在波士顿。如果他们在内布拉斯加，像Evan Williams在他们那个年龄时一样，会怎么样？最近有人写文章说Y Combinator的缺点是你必须搬家才能参与。不可能有其他方式。我们与创始人进行的对话必须亲自进行。我们一次资助十几个创业公司，不可能同时在十几个地方。但即使我们能以某种方式神奇地让人们免于搬家，我们也不会。让人们留在内布拉斯加对创始人没有好处。不是创业中心的地方对创业公司是有毒的。你可以从间接证据中看出这一点。从休斯顿、芝加哥或迈阿密成功创业的人均数量来看，你可以知道在那里开始创业有多难。我不知道是什么抑制了这些城镇的所有创业公司——可能是一百个微妙的小事情——但一定有原因。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许这会改变。也许创业公司越来越便宜意味着它们可以在任何地方生存，而不仅仅是最有利的环境中。也许37signals是未来的模式。但也许不是。从历史上看，总有某些城镇是特定行业的中心，如果你不在其中之一，你就处于劣势。所以我猜测37signals是一个异常。我们在这里看到的是一个比&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;古老得多的模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许湾地区的人均创业公司比迈阿密多的原因仅仅是因为那里有更多的创始人类型的人。成功的创业公司几乎从来不是由一个人创办的。通常它们始于一次对话，其中有人提到某件事对一家公司来说是个好主意，他的朋友说，&amp;ldquo;是的，那是个好主意，让我们试试。&amp;ldquo;如果你缺少那个说&amp;quot;让我们试试&amp;quot;的第二个人，创业公司就不会发生。这是本科生有优势的另一个领域。他们周围有很多愿意这么说的人。在一所好大学里，你与许多其他有抱负和技术头脑的人聚集在一起——可能比你一生中任何时候都要集中。如果你的原子核释放出一个中子，它很可能会击中另一个原子核。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们在Y Combinator问我们的首要问题是：我在哪里可以找到联合创始人？这是30岁开始创业的人的最大问题。他们在学校时认识很多好的联合创始人，但到了30岁，他们要么失去了联系，要么这些人被他们不想离开的工作束缚住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viaweb在这方面也是个异常。虽然我们相对年长，但我们没有被令人印象深刻的工作束缚住。我当时试图成为一名艺术家，这不是很有约束力，而Robert虽然29岁，但由于1988年学术生涯中的小插曲，仍然在读研究生。所以可以说是Worm使Viaweb成为可能。否则Robert在那个年龄已经是初级教授了，他不会有时间和我一起疯狂的投机项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们问Y Combinator的大多数问题我们都有某种答案，但联合创始人问题没有。没有好的答案。联合创始人确实应该是你 already 认识的人。迄今为止，遇到他们的最佳地点是学校。你有大量聪明人样本；你可以比较他们在相同任务上的表现；每个人的生活都很流动。很多创业公司因此从学校发展而来。谷歌、雅虎和微软等都是由在学校认识的人创办的。（微软的情况是高中。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多学生觉得他们应该等待并获得更多经验后再创办公司。如果其他条件都相等，他们应该。但其他条件并不像看起来那么相等。大多数学生没有意识到他们在创业公司最稀缺的成分，联合创始人方面多么富有。如果你等待太久，你可能会发现你的朋友现在 involved 在他们不想放弃的某个项目中。他们越优秀，这种情况越可能发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;缓解这个问题的一个方法可能是在你获得那些年经验的同时积极规划你的创业。当然，去工作或去读研究生或做任何事，但要定期聚会谋划，这样创业的想法在每个人的大脑中保持活跃。我不知道这是否有效，但尝试也无害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仅仅意识到你作为学生的优势就有帮助。你的一些同学可能会成为成功的创业公司创始人；在一所优秀的技术大学，这几乎是肯定的。那么是哪些人？如果我是你，我会寻找那些不仅聪明，而且无可救药的建设者。寻找那些不断开始项目，并且至少完成其中一些的人。这就是我们要寻找的。最重要的是，在学术资格甚至你申请的想法之上，我们寻找建造东西的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;联合创始人相遇的另一个地方是在工作中。比在学校少，但你可以做一些事情来提高几率。最重要的是，在有很多聪明年轻人的地方工作。另一个是为位于创业中心的公司工作。在创业公司到处都是的地方，更容易说服同事和你一起辞职。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能还想看看你被雇用时签署的雇佣协议。大多数会说你在公司工作期间想到的任何想法都属于他们。在实践中，任何人很难证明你什么时候有什么想法，所以界限在代码上划定。如果你要创业，不要在仍然受雇时写任何代码。或者至少丢弃你在受雇期间写的任何代码，重新开始。并不是你的雇主会发现并起诉你。事情不会到那一步；投资者或收购者或（如果你如此幸运）承销商会首先找你麻烦。从t=0到你买游艇之间，会有人问你的代码是否合法属于其他人，你需要能够说不。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;迄今为止我见过的最过分的雇佣协议是亚马逊的。除了通常关于拥有你想法的条款外，你还不能成为有另一位曾在亚马逊工作的创始人的创业公司的创始人——即使你不认识他们，甚至没有同时在那里工作。我怀疑他们会很难执行这个，但他们甚至尝试这是个坏迹象。还有很多其他地方可以工作；你不妨选择一个保留更多选择的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说到工作的好地方，当然有谷歌。但我注意到谷歌有些令人恐惧的地方：没有创业公司从那里出来。在这方面它是个黑洞。人们似乎太喜欢在谷歌工作而不愿离开。所以如果你希望有一天创办创业公司，迄今为止的证据表明你不应该在那里工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到这似乎是个奇怪的建议。如果他们让你的生活如此美好以至于你不想离开，为什么不在那里工作？因为，实际上，你可能得到了一个局部最大值。你需要一定的激活能量来创办创业公司。所以一个相当愉快的工作场所可能会诱使你无限期地停留，即使离开对你来说是有净收益的。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想创业，最好的工作场所可能是一个创业公司。除了是合适的经验类型，不管怎样它会很快结束。你要么最终变得富有，那样问题解决了，或者创业公司被收购，那样在那里工作会变得糟糕，离开很容易，或者最可能的是，事情会失败，你又自由了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你最后的优势，无知，听起来不太有用。我故意用一个有争议的词来形容它；你也可以同样称之为天真。但它似乎是一种强大的力量。我的Y Combinator联合创始人Jessica Livingston即将出版一本采访创业公司创始人的书，我注意到其中有一个显著的模式。一个接一个的人说，如果他们知道会有多难，他们会太害怕而不敢开始。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>工会的另一种理论</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/unions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/unions/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/unions/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/unions.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/unions.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/unions.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;工会的另一种理论&#34;&gt;工会的另一种理论&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年5月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些担心贫富差距不断扩大的人，通常会把二十世纪中期视为黄金时代。在那个时代，我们有大量高薪的工会制造业工作，提高了中位数收入。我不会完全把高薪工会工作称为神话，但我认为那些纠结于此的人过于解读它了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇怪的是，正是与创业公司一起工作的经历让我明白了高薪工会工作的来源。在快速增长的市场中，你不会太担心效率。更重要的是快速成长。如果有一些普通的问题阻碍了你，有一个简单但有点昂贵的解决方案，那就接受它，继续处理更重要的事情。eBay并不是通过为服务器支付比竞争对手更少的费用而获胜的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管现在可能很难想象，但在二十世纪中期，制造业是一个成长型行业。这是一个从汽车到糖果等各种小公司被整合成具有全国影响力和巨大规模经济的新式公司的时代。你必须快速成长，否则就会死亡。工人对这些公司来说，就像互联网创业公司的服务器一样。可靠的供应比低成本更重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你看一个1950年代汽车高管的头脑，态度一定是：当然，给他们任何他们要求的，只要新车型不被延迟就行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;换句话说，那些工人并没有得到他们工作价值的报酬。在当时的情况下，公司坚持支付他们那么少的工资会很愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想要这个现象的一个争议较小的例子，问问任何在互联网泡沫期间作为顾问建设网站的人。在九十年代末，你可以为建造最微不足道的东西获得巨额报酬。然而，当时在那里的人是否期待那些日子会回来？我怀疑。当然，每个人都意识到那只是一个暂时的异常。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工会时代似乎是同类异常，只是持续时间更长，并且混合了大量意识形态，阻止人们像对待泡沫期间的咨询那样冷静地看待它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;基本上，工会只是Razorfish。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些认为劳工运动是由英勇的工会组织者创造的人有一个问题需要解释：为什么工会现在在萎缩？他们最多只能退回到生活在堕落文明中的人们的默认解释。我们的祖先是巨人。二十世纪初期的工人一定具有今天所缺乏的道德勇气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，有一个更简单的解释。二十世纪初只是一个快速增长中的创业公司为基础设施过度付费。而我们现在不是一个堕落的人民，放弃了那些产生高薪工会工作的神秘崇高原则。我们只是生活在一个快速增长公司在不同事情上过度花费的时代。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我从用户身上学到了什么</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/users/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/users/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/users/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/users.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/users.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/users.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;我从用户身上学到了什么&#34;&gt;我从用户身上学到了什么&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近告诉Y Combinator的申请者，我能给他们的关于入选的最好建议，按字数计算，是&amp;quot;解释你从用户身上学到了什么&amp;quot;。这测试了很多东西：你是否在关注用户，你对他们的理解程度，甚至他们多么需要你正在制作的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后我问了自己同样的问题。我从YC的用户，也就是我们资助的初创公司身上学到了什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先想到的是，大多数初创公司都有相同的问题。没有两家有完全相同的问题，但令人惊讶的是，无论他们在制作什么，问题在很大程度上保持不变。一旦你 advising 了100家做着不同事情的初创公司，你很少会遇到以前没见过的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个事实是使YC运作的原因之一。但我们在开始YC时并不知道这一点。我只有几个数据点：我们自己的初创公司，以及朋友们创办的。相同问题以不同形式反复出现的频率让我感到惊讶。许多后期投资者可能永远不会意识到这一点，因为后期投资者在整个职业生涯中可能不会advising 100家初创公司，但YC合伙人在第一年或第二年就能获得这么多经验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是资助大量早期公司而不是少量后期公司的一个优势。你获得大量数据。不仅因为你在看更多的公司，还因为有更多地方会出错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但知道（几乎）所有初创公司可能遇到的问题并不意味着对它们的advising 可以自动化，或简化为公式。没有办法替代与YC合伙人的个人办公时间。每家初创公司都是独特的，这意味着它们必须由了解它们的特定合伙人来advising。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们是艰难地学到这一点的，在2012年夏天臭名昭著的&amp;quot;打破YC的批次&amp;quot;中。在那之前，我们将合伙人视为一个整体。当一家初创公司请求办公时间时，他们会得到任何合伙人发布的下一个可用时段。这意味着每个合伙人都必须了解每家初创公司。这在60家初创公司时运作良好，但当批次增长到80家时，一切都崩溃了。创始人可能没有意识到任何问题，但合伙人感到困惑和不高兴，因为他们在批次中途仍然还不了解所有公司。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;起初我很困惑。为什么60家初创公司时还好，80家就崩溃了？只多了三分之一。然后我意识到发生了什么。我们使用的是O(n²)算法。所以当然它爆炸了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们采用的解决方案是这种情况下的经典解决方案。我们将批次分成更小的初创公司组，每组由专门的合伙人组监督。这解决了问题，并且从此运作良好。但打破YC的批次有力地证明了advising 初创公司的过程必须是多么个性化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个相关的惊喜是创始人在意识到他们的问题方面可以有多差。创始人有时会进来谈论某个问题，而我们会在谈话过程中发现另一个更大的问题。例如（这种情况太常见了），创始人会进来谈论他们在融资方面的困难，在深入调查他们的情况后，原来原因是公司表现不佳，投资者可以看出来。或者创始人会进来担心他们还没有解决用户获取的问题，而原来原因是他们的产品不够好。有时候我问&amp;quot;如果你没有建造它，你会自己使用它吗？&amp;ldquo;创始人在思考后说&amp;quot;不会&amp;rdquo;。好吧，这就是你在获取用户方面遇到困难的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人通常知道他们的问题是什么，但不知道它们的相对重要性。[3] 他们会进来谈论他们担心的三个问题。一个具有中等重要性，一个根本不重要，还有一个如果不立即处理会杀死公司。这就像看那些恐怖电影，女主角对男友欺骗她深感不安，但对神秘半开的门只是略微好奇。你想说：别管你男友了，想想那扇门！幸运的是在办公时间你可以这样做。所以虽然初创公司仍然以一定的规律性死亡，但很少是因为他们走进了一个包含谋杀者的房间。YC合伙人可以警告他们谋杀者在哪儿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不是创始人会听。这是另一个大惊喜：创始人经常不听我们的。几周前我和一个已经在YC工作了几批次的合伙人谈话，她开始看到这个模式。&amp;ldquo;他们一年后回来，&amp;ldquo;她说，&amp;ldquo;说&amp;rsquo;我们真希望当初听了你的话。&#39;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我花了很长时间才弄明白为什么创始人不听。起初我以为仅仅是固执。这是部分原因，但另一个可能更重要的原因是初创公司的很多事情是反直觉的。当你告诉别人一些反直觉的事情时，对他们来说听起来是错误的。所以创始人不听我们的原因是因为他们不相信我们。至少在经验教会他们之前是这样。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初创公司如此反直觉的原因是它们与大多数人的其他经历如此不同。没有人知道它是什么样子，除了那些做过的人。这就是为什么YC合伙人通常应该自己本身就是创始人。但奇怪的是，初创公司的反直觉性结果是使YC运作的另一个原因。如果它不是反直觉的，创始人就不需要我们关于如何做的建议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专注对早期初创公司来说双倍重要，因为不仅他们有一百个不同的问题，除了创始人外没有人来解决这些问题。如果创始人专注于不重要的事情，就没有人专注于重要的事情。所以YC发生的本质是找出哪些问题最重要，然后想出解决它们的想法——理想情况下以一周或更少的分辨率——然后尝试这些想法并衡量它们的效果如何。重点是行动，具有可衡量的近期结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不意味着创始人应该不顾后果地向前冲。如果你以足够高的频率纠正路线，你可以同时在微观尺度上果断，在宏观尺度上谨慎。结果是一个有点蜿蜒的路径，但执行得非常迅速，就像跑卫在球场上的路径。在实践中，回溯比你预期的要少。创始人通常猜对了应该往哪个方向跑，特别是如果他们有像YC合伙人这样有经验的人来检验他们的假设。当他们猜错时，他们很快会注意到，因为他们会在下周的办公时间谈论结果。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;导航能力的小幅改进可以让你快得多，因为它有双重效果：路径更短，当你更确定它是正确的时，你可以沿着它走得更快。这就是YC价值所在的地方，帮助创始人获得额外的专注增量，让他们移动得更快。由于快速移动是初创公司的本质，YC实际上使初创公司更像初创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;速度定义初创公司。专注使能速度。YC改善专注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么创始人不确定该做什么？部分是因为初创公司几乎按照定义在做新的事情，这意味着没有人知道如何做，或者在大多数情况下甚至不知道&amp;quot;它&amp;quot;是什么。部分是因为初创公司总体上如此反直觉。部分是因为许多创始人，特别是年轻而有雄心的，被训练以错误的方式获胜。我花了好几年才弄明白这一点。大多数国家的教育系统训练你通过破解考试来获胜，而不是实际做它应该测量的任何事情。但当你开始初创公司时，这就不起作用了。所以YC所做的一部分是重新训练创始人停止试图破解考试。（这需要惊人的长时间。一年后，你仍然看到他们回到旧习惯。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC不仅仅是更有经验的创始人传递他们的知识。它更像是专业化而不是学徒制。YC合伙人和创始人的知识形状不同：创始人获得YC合伙人拥有的初创公司问题的百科全书式知识是不值得的，就像YC合伙人获得创始人拥有的领域知识深度是不值得的一样。这就是为什么有经验的创始人做YC仍然有价值，就像有经验的运动员有教练仍然有价值一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC给创始人的另一个重要事情是同事，这可能比合伙人的建议更重要。如果你看历史，伟大的工作聚集在某些地方和机构周围：15世纪晚期的佛罗伦萨，19世纪晚期的哥廷根大学，罗斯领导下的《纽约客》，贝尔实验室，施乐PARC。无论你多好，好同事让你更好。确实，非常有雄心的人可能比任何人都更需要同事，因为他们在日常生活中如此缺乏同事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论YC有一天是否成功被列入这些著名的集群，都不是因为缺乏尝试。我们非常清楚这个历史现象，并有意识地将YC设计成一个。到这时，说它是伟大初创公司创始人的最大集群已经不是吹嘘了。即使是试图攻击YC的人也承认这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同事和初创公司创始人是世界上两个最强大的力量，所以你会期望将它们结合起来会产生很大的效果。在YC之前，就人们思考这个问题而言，大多数人假设它们不能结合——孤独是独立的代价。这就是我们在1990年代在波士顿创办自己的初创公司时的感觉。我们有几个年长的人可以寻求建议（质量各不相同），但没有同龄人。没有人可以和我们一起抱怨投资者的不当行为，或者一起推测技术的未来。我经常告诉创始人制作他们自己想要的东西，YC当然就是那样：它被设计成正是我们初创初创公司时想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们想要的一件事是能够获得种子资金，而不必四处寻找随机富人。现在这已经成了商品，至少在美国是这样。但好同事永远不会成为商品，因为它们聚集在某些地方的事实意味着它们在其他地方成比例地缺席。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但在它们聚集的地方确实会发生一些神奇的事情。YC晚餐时房间里的能量像我经历过的任何其他事情一样。我们本来会很高兴只有一两家其他初创公司可以交谈。当你有满满一房间时，那就完全是另一回事了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC创始人不仅相互激励。他们也相互帮助。这是我学到的关于初创公司创始人最令人高兴的事情：他们在帮助彼此方面可以多么慷慨。我们在第一批就注意到了这一点，并有意识地将YC设计成放大它。结果比大学强烈得多。在合伙人、校友和同批次同学之间，创始人被想要帮助他们并且能够帮助他们的人包围着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这就是为什么我不喜欢人们把YC称为&amp;quot;训练营&amp;quot;的原因。它像训练营一样紧张，但在结构上相反。不是每个人都在做同样的事情，而是每个人都在和YC合伙人交谈，弄清楚他们的特定初创公司需要什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 当我说2012年夏季批次被打破时，我的意思是合伙人们感觉有什么问题。事情还没有糟糕到初创公司有更差的体验。事实上那批次做得异常好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 这种情况让我想起研究表明，人们在回答问题方面比判断他们答案的准确性方面要好得多。这两种现象感觉非常相似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] Airbnb人特别善于倾听——部分因为他们灵活和自律，但也因为他们在前一年经历了如此艰难的时期。他们准备好倾听。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 果断性的最佳单位取决于获得结果需要多长时间，而这取决于你正在解决的问题类型。当你与投资者谈判时，可能是几天，而如果你在建造硬件，可能是几个月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿、哈吉·塔加尔和加里·谭阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>拉面盈利</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ramenprofitable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ramenprofitable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ramenprofitable/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ramenprofitable.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/ramenprofitable.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ramenprofitable.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;拉面盈利&#34;&gt;拉面盈利&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在&amp;quot;拉面盈利&amp;quot;这个词已经广为流传，我应该准确地解释一下这个概念的含义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拉面盈利意味着创业公司赚到的钱刚好够支付创始人的生活费用。这是一种与传统创业公司所追求的不同形式的盈利能力。传统盈利意味着一场大赌注终于得到了回报，而拉面盈利的主要重要性在于它为你赢得了时间。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在过去，创业公司通常只有在筹集并花费了相当多的资金后才能实现盈利。一家制造计算机硬件的公司可能需要5年才能盈利，在此期间他们花费了5000万美元。但当他们实现盈利时，他们的年收入可能达到5000万美元。这种盈利意味着创业公司已经成功了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拉面盈利则是另一个极端：一个创业公司在2个月后就能盈利，即使其月收入只有3000美元，因为唯一的员工是几个25岁的创始人，他们几乎可以靠很少的钱生活。月收入3000美元并不意味着公司已经成功了。但它确实与传统盈利的公司有共同之处：他们不需要筹集资金来生存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拉面盈利对大多数人来说是一个陌生的概念，因为它直到最近才变得可行。它对很多创业公司来说仍然不可行；例如，对大多数生物技术创业公司来说就不行；但对许多软件创业公司来说却是可行的，因为它们现在如此便宜。对许多公司来说，唯一的真正成本是创始人的生活费用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种盈利能力的主要意义在于你不再受投资者的摆布。如果你仍在亏损，那么最终你将不得不筹集更多资金或关闭公司。一旦你实现了拉面盈利，这种痛苦的选择就消失了。你仍然可以筹集资金，但你现在不必这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;不需要资金最明显的优势是你可以获得更好的条件。如果投资者知道你需要资金，他们有时会利用你。有些人甚至会故意拖延，因为他们知道随着资金耗尽，你会变得越来越顺从。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但拉面盈利还有三个不太明显的优势。一是它让你对投资者更有吸引力。如果你已经盈利了，无论规模多么小，它都表明（a）你至少能让某人付钱给你，（b）你认真对待构建人们想要的东西，（c）你有足够的自律来保持低支出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这让投资者感到放心，因为你已经解决了他们最大的三个担忧。他们通常会资助有聪明创始人和大市场的公司，但最终仍然失败。当这些公司失败时，通常是因为（a）人们不愿意为他们制作的东西付费，例如因为向他们销售太难，或者市场还没有准备好，（b）创始人解决了错误的问题，而没有关注用户的需求，或者（c）公司在开始赚钱之前花费太多并耗尽了资金。如果你实现了拉面盈利，你已经避免了这些错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拉面盈利的另一个优势是它对士气有好处。当你刚开始创办公司时，公司往往感觉相当理论化。它在法律上是一家公司，但当你称之为公司时，你感觉自己在说谎。当人们开始向你支付可观金额时，公司开始感觉真实。而你自己的生活费用是你感受最深的里程碑，因为在那个时刻未来发生了翻转。现在生存是默认状态，而不是死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在创业公司中，这种规模的士气提升非常有价值，因为运营创业公司的精神压力是导致困难的原因。创业公司仍然非常罕见。为什么更多的人不去做？财务风险？很多25岁的年轻人无论如何都不存钱。长时间工作？很多人在常规工作中工作时间同样长。阻止人们创办创业公司的是对承担如此多责任的恐惧。这不是非理性的恐惧：真的很难承受。任何能减轻你一些负担的事情都会大大增加你生存的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个达到拉面盈利的创业公司成功的可能性可能比失败的可能性更大。考虑到创业公司结果的二元分布：你要么失败，要么赚很多钱，这是相当令人兴奋的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拉面盈利的第四个优势是最不明显的，但可能是最重要的。如果你不需要筹集资金，你就不必中断公司的工作去做这件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;筹集资金非常分散注意力。如果你的生产力能达到以前的三分之一，你就很幸运了。这种情况可能会持续数月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到今年早些时候，我才理解（或者说记起）为什么筹集资金如此分散注意力。我注意到我们资助的创业公司在转向筹集资金时通常会停滞不前，但直到YC自己筹集资金时我才确切记得为什么。我们相对来说比较顺利；我询问的第一个人就答应了；但是花了数月时间来敲定细节，在那段时间里我几乎没有完成任何实际工作。为什么？因为我一直在思考这个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在任何给定时间，创业公司往往有一个最紧迫的问题。这是你晚上入睡时和早上洗澡时思考的问题。当你开始筹集资金时，这成为你思考的问题。你早上只洗一次澡，如果你在洗澡时思考投资者，那么你就不是在思考产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果你可以选择何时筹集资金，你可以选择一个不在其他事情中间的时间，你可能还可以坚持要求这轮融资快速结束。如果你不在乎它是否完成，你甚至可以避免让这轮融资占据你的思想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;拉面盈利的含义不超过其定义所暗示的。例如，它并不意味着你在&amp;quot;自举&amp;quot;创业公司——即你永远不会接受投资者的资金。经验上这似乎不太有效。很少有创业公司在没有接受投资的情况下成功。也许随着创业公司变得更便宜，这会变得更加普遍。另一方面，资金就在那里，等待被投资。如果创业公司不那么需要它，他们将能够以更好的条件获得它，这将使他们更倾向于接受它。这将倾向于产生一种平衡。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拉面盈利不暗示的另一件事是Joe Kraus的想法，即你应该在将产品投入测试版时将商业模式也投入测试版。他认为你应该从一开始就让人们付钱给你。我认为这太局限了。Facebook没有这样做，而且他们比大多数创业公司做得更好。立即赚钱对他们来说不仅不必要，而且可能有害。我确实认为Joe的规则对许多创业公司可能有用。不过，当创始人看起来不专注时，我有时建议他们尝试让客户为他们做的一些事情付费，希望这种约束会促使他们采取行动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Joe的想法和拉面盈利之间的区别在于，拉面盈利的公司不必以最终会赚钱的方式赚钱。它只需要赚钱。最著名的例子是Google，最初通过向Yahoo等网站许可搜索来赚钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拉面盈利有缺点吗？可能最大的危险是它可能使你变成一家咨询公司。创业公司必须是产品公司，从某种意义上说，是制作每个人使用的单一东西。创业公司的定义特质是它们增长快，而咨询无法像产品那样扩展。[3] 但是通过咨询每月赚3000美元很容易；事实上，这对于合同编程来说是一个低费率。所以可能有一种滑向咨询的诱惑，并告诉自己你是一家拉面盈利的创业公司，而实际上你根本不是创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一开始做一些咨询类型的工作是可以的。创业公司通常一开始必须做一些奇怪的事情。但请记住，拉面盈利不是目的地。创业公司的目标是变得非常大；拉面盈利是避免在路上死亡的技巧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] &amp;ldquo;拉面盈利&amp;quot;中的&amp;quot;拉面&amp;quot;指的是速食拉面，这差不多是最便宜的食物了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;请不要按字面意思理解这个词。只靠速食拉面生活会非常不健康。米饭和豆类是更好的食物来源。如果你没有电饭煲，请先投资一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;两人份米饭和豆子&#34;&gt;两人份米饭和豆子&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;n 橄榄油或黄油&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;n 黄洋葱&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;其他新鲜蔬菜；尝试不同种类&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;3n 瓣大蒜&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;n 12盎司罐白豆、芸豆或黑豆&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;n 块Knorr牛肉或蔬菜汤块&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;n 茶匙新鲜研磨黑胡椒&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;3n 茶匙孜然粉&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;n 杯干米饭，最好是糙米&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;将米饭放入电饭煲。按照米包装上的说明加水。（默认：每杯米2杯水。）打开电饭煲然后就不用管它了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;切碎洋葱和其他蔬菜，在油中用较低火候煎炒至洋葱呈玻璃状。加入切碎的大蒜、胡椒、孜然和更多的脂肪，搅拌。保持低火。再煮2或3分钟，然后加入豆子（不要沥干豆子），搅拌。投入汤块，盖上盖子，在较低火候上再煮至少10分钟。勤加搅拌以避免粘锅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想省钱，从折扣店买大罐装的豆子。批量购买香料也便宜得多。如果你附近有印度杂货店，他们会用与超市小罐相同的价格卖大袋孜然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 权力从投资者转向创始人实际上很可能会增加风险投资业务的规模。我认为投资者目前对创始人过于严厉。如果他们被迫停止，整个风险投资业务会运作得更好，你可能会看到类似于取消限制性法律时总是看到的贸易增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者是创始人痛苦的最大来源之一；如果他们停止造成如此多的痛苦，成为创始人会更好；如果成为创始人更好，更多的人会去做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 可以想象，一个创业公司可以通过将咨询转化为可扩展的形式而变得庞大。但如果他们这样做，他们就真的成为了一家产品公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Jessica Livingston阅读本文草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日文翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>拖累盲区</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/schlep/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/schlep/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/schlep/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/schlep.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/schlep.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/schlep.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;拖累盲区&#34;&gt;拖累盲区&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伟大的创业想法就在我们眼皮底下未被利用。我们看不到它们的一个原因是我称之为拖累盲区的现象。Schlep最初是一个意第绪语单词，但已经在美国通用。它意味着一项繁琐、不愉快的任务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有人喜欢拖累，但黑客尤其不喜欢它们。大多数开始创业的黑客希望他们能够只写一些聪明的软件，把它放在某个服务器上，看着钱滚滚而来——而不必与用户交谈，或与其他公司谈判，或处理其他人的破损代码。也许这是可能的，但我还没有看到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在Y Combinator做的许多事情之一是教导黑客们拖累的不可避免性。不，你不能只通过写代码来创业。我记得我自己经历了这种认识。在1995年的某个时刻，我仍然试图说服自己我可以只通过写代码来创业。但我很快从经验中学到，拖累不仅是不可避免的，而且基本上就是商业的组成部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个公司是由它愿意承担的拖累来定义的。拖累应该像对待冷水游泳池一样处理：直接跳进去。这并不是说你应该刻意寻求不愉快的工作，而是说你永远不应该回避它，如果它在通往伟大事物的道路上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们对拖累的厌恶最危险的部分是其中大部分是无意识的。你的无意识甚至不会让你看到涉及痛苦拖累的想法。这就是拖累盲区。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种现象不仅仅限于创业。大多数人不会有意识地决定不拥有与奥林匹克运动员一样好的身体状况。例如，他们的无意识为他们做决定，回避所涉及的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我所知道的拖累盲区最突出的例子是Stripe，或者更确切地说是Stripe的想法。十多年来，每个曾经不得不在线处理付款的黑客都知道这个体验有多痛苦。成千上万的人一定知道这个问题。然而当他们开始创业时，他们决定建立食谱网站，或者本地活动聚合器。为什么？为什么在你可以修复世界上最重要基础设施之一的组件时，要从事很少有人关心也没有人会为之付钱的问题？因为拖累盲区阻止人们甚至考虑修复付款的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能没有人申请Y Combinator做食谱网站项目时首先问&amp;quot;我们应该修复付款，还是建立食谱网站？&amp;ldquo;然后选择了食谱网站。虽然修复付款的想法就在明面上，但他们从未看到它，因为他们的无意识回避所涉及的复杂性。你将不得不与银行达成协议。你怎么做到的？而且你在转移资金，所以你将不得不处理欺诈，以及试图闯入你服务器的人。而且可能还有各种法规需要遵守。开始像这样的创业公司比开始食谱网站创业公司要令人畏惧得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种可怕性使得雄心勃勃的想法具有双重价值。除了它们的内在价值之外，它们就像被低估的股票，因为在创始人中对它们的需求较少。如果你选择一个雄心勃勃的想法，你将有更少的竞争，因为其他人都会被所涉及的挑战吓倒。（这对于创业一般也是正确的。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何克服拖累盲区？坦率地说，对拖累盲区最有价值的解药可能是无知。大多数成功的创始人可能会说，如果他们在开始创业时知道他们必须克服的障碍，他们可能永远不会开始。也许这就是为什么最成功的创业公司经常有年轻创始人的原因之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在实践中，创始人与问题一起成长。但似乎没有人能够预见到这一点，即使是更年长、更有经验的创始人。所以年轻创始人有优势的原因是他们犯两个错误，这些错误相互抵消。他们不知道他们能成长多少，但他们也不知道他们需要成长多少。年长的创始人只犯第一个错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无知不能解决所有问题。有些想法如此明显地涉及令人担忧的拖累，任何人都能看到它们。你如何看到这样的想法？我推荐的技巧是自己退出画面。不要问&amp;quot;我应该解决什么问题？&amp;ldquo;而是问&amp;quot;我希望别人为我解决什么问题？&amp;ldquo;如果在Stripe之前有人不得不处理付款的人尝试问这个问题，Stripe会是他们首先希望的事情之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在成为Stripe已经太晚了，但世界上仍然有很多破损的东西，如果你知道如何看到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢萨姆·奥特曼、保罗·布赫海特、帕特里克·克里森、亚伦·伊巴、杰西卡·利文斯顿、埃米特·谢尔和哈吉·塔加阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>更改你的名字</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/name/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/name/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/name/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/name.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/name.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/name.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;更改你的名字&#34;&gt;更改你的名字&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2015年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的美国创业公司叫 X，但你没有 x.com，你可能应该改个名字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原因不仅仅是人们找不到你。对于有移动应用的公司来说，拥有正确的域名名称对获取用户来说已经不像以前那么关键了。没有拥有你名字的 .com 域名的问题在于它显示了软弱。除非你大到名声在你之前，一个边缘域名暗示你是一家边缘公司。而（正如 Stripe 所示）拥有 x.com 即使与你所做的事情无关也显示了实力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使是优秀的创始人也可能对此否认。他们的否认源于两个非常强大的力量：身份认同和缺乏想象力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;X 就是我们，创始人想。没有比这更好的名字了。这两个都是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以通过退后一步来解决这个问题。想象一下你把公司叫了别的名字。如果你这样做了，你肯定会像对现在的名字一样依恋那个名字。切换到你现在的名字的想法会令人反感。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你现在的名字并没有什么内在的伟大之处。你对它的几乎所有依恋都来自于它与你的联系。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;消除第二个否认来源的方法——你无法想到其他潜在名字的能力——是承认你不擅长命名。命名是一项完全独立的技能，与成为一名优秀创始人所需的技能不同。你可以成为一名伟大的创业创始人，但在为公司想名字方面却毫无希望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你承认了这一点，你就不再相信没有其他可以称呼你的名字。有很多其他潜在的名字一样好或更好；你只是想不出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你如何找到它们？一个答案是解决你不擅长的问题的默认方法：找到其他能想出名字的人。但对于公司名称，还有另一种可能的方法。事实证明，几乎任何不是明显坏名字的单词或词对都是足够好的名字，这样的域名数量如此之大，你可以找到很多便宜甚至未被占用的。所以列个清单，试着买一些。这就是 Stripe 所做的。（他们的搜索还发现了 parse.com，他们的 Parse 朋友采用了这个域名。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道为初创公司命名是一项与其他技能正交的独特技能，因为我恰好拥有这项技能。当我在运营 YC 并与创业公司进行更多办公时间时，我经常帮助他们找到新名字。80% 的情况下，我们可以在 20 分钟的办公时间内找到至少一个好名字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在当我进行办公时间时，我必须专注于更重要的问题，比如公司在做什么。我告诉他们什么时候需要改名字。但我知道控制他们的力量是多么强大，所以我知道大多数人都不会听。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，有些创业公司在没有拥有其名字的 .com 域名的情况下取得了成功。有些创业公司尽管犯了各种不同的错误还是成功了。但这个错误比大多数错误更不可原谅。如果你有足够的纪律来承认问题，这可以在几天内解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按估值计算，前 20 名 YC 公司中 100% 拥有其名字的 .com 域名。前 50 名中有 94% 拥有。但当前批次中只有 66% 的公司拥有其名字的 .com 域名。这表明大多数人还有教训要学习，无论如何。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 顺便说一句，这个思维实验也适用于国籍和宗教。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 你对一个已成为你身份一部分的名字的喜爱不是直接表现的，这很容易被忽视，而是表现为一系列对其内在质量的虚假信念。（这也同样适用于国籍和宗教。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 有时创始人知道没有他们名字的 .com 域名是个问题，但错觉会在后来的一步中袭击他们，相信他们将能够购买它，尽管没有证据表明它在出售。除非所有者已经告诉你要价，否则不要相信域名是出售的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢 Sam Altman、Jessica Livingston 和 Geoff Ralston 阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>有机的创业想法</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/organic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/organic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/organic/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/organic.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/organic.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/organic.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;有机的创业想法&#34;&gt;有机的创业想法&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创办初创公司？获得 Y Combinator 的资助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想出创业想法的最好方法是问自己这个问题：你希望有人为你做什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有两种类型的创业想法：那些从你自己的生活中有机生长出来的，以及那些你从远处决定将对除你之外的其他用户群体必要的想法。苹果是第一种类型。苹果的发生是因为Steve Wozniak想要一台电脑。与大多数想要电脑的人不同，他能设计一台，所以他做了。而且由于很多其他人也想要同样的东西，苹果能够卖出足够的电脑来让公司运转起来。顺便说一句，他们今天仍然依赖这个原则。iPhone是Steve Jobs想要的手机。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们自己的初创公司Viaweb是第二种类型。我们制作了建立在线商店的软件。我们自己不需要这个软件。我们不是直销商。当我们开始时，我们甚至不知道我们的用户被称为&amp;quot;直销商&amp;quot;。但我们开始公司时相对较老（我30岁，Robert Morris 29岁），所以我们见过足够多的情况知道用户需要这种类型的软件。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两种类型的想法之间没有明确的界限，但最成功的初创公司似乎更接近苹果类型而不是Viaweb类型。当Bill Gates为Altair编写第一个Basic解释器时，他在写一些他会使用的东西，Larry和Sergey编写Google的第一个版本时也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有机的想法通常比编造的那种更可取，但当创始人年轻时尤其如此。预测其他人想要什么需要经验。我们在Y Combinator看到的最糟糕的想法来自年轻的创始人制作他们认为其他人想要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想创办初创公司但还不知道要做什么，我鼓励你最初专注于有机的想法。你日常生活中缺少或有什么问题？有时如果你只是问这个问题，你会立即得到答案。对Bill Gates来说，你只能用机器语言为Altair编程，这显然是有问题的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能需要站在自己之外一点来看问题，因为你往往会习惯它并想当然。不过你可以肯定它存在。总是有伟大的想法就在我们眼前。2004年，哈佛本科生仍然使用印刷在纸上的Facebook，这是很荒谬的。当然，这类东西应该在线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在有同样明显的想法 lying around。你忽略它们的原因与你在2004年忽略建立Facebook的想法的原因相同：有机的创业想法最初通常不像创业想法。我们现在知道Facebook非常成功，但把自己放回2004年。把本科生的档案放在网上不会看起来像什么创业想法。事实上，它最初也不是一个创业想法。今年冬天Mark在YC晚宴上发言时说，他写Facebook的第一个版本时并没有试图创办公司。这只是一个项目。当Woz开始开发Apple I时也是如此。他没有认为自己在创办公司。如果这些人认为他们在创办公司，他们可能会被诱惑做一些更&amp;quot;严肃&amp;quot;的事情，那将是一个错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想出有机的创业想法，我鼓励你更多地关注想法部分，而不是创业部分。只修复看似有问题的事情，无论这个问题是否看起来重要到可以建立一个公司。如果你继续追求这样的线索，很难不最终做出对很多人有价值的东西，当你这样做时，惊喜，你有了一家公司。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你最初生产的东西被其他人视为玩具而 dismiss，不要灰心。事实上，这是一个好兆头。这可能是为什么其他人一直忽略这个想法的原因。第一台微型计算机被视为玩具。第一架飞机，第一辆汽车也是如此。在这一点上，当有人带着用户喜欢但我们能想象论坛巨魔视为玩具的东西来找我们时，这使我们特别可能投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然年轻创始人在想出编造的想法时处于劣势，但他们是有机想法的最佳来源，因为他们处于技术的前沿。他们使用最新的东西。他们刚刚决定使用什么，为什么不呢？因为他们使用最新的东西，他们处于首先发现有价值的可修复问题的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有什么比刚刚变得可解决的未满足需求更有价值了。如果你发现一些可以为很多人修复的问题，你就发现了一个金矿。就像真正的金矿一样，你仍然必须努力工作才能从中提炼出黄金。但至少你知道矿脉在哪里，那是困难的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这表明了一种预测苹果将会薄弱领域的方法：Steve Jobs不使用的东西。例如，我怀疑他对游戏很感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 回顾起来，我们应该成为直销商。如果我再做Viaweb，我会开设我们自己的在线商店。如果我们这样做了，我们会更好地理解用户。我鼓励任何开始初创公司的人成为其用户之一，无论这看起来多么不自然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 可能的例外：很难与开源软件直接竞争。你可以为程序员构建东西，但必须有一些可以收费的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell和Jessica Livingston阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>梯子之后</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ladder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ladder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ladder/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ladder.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/ladder.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ladder.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;梯子之后&#34;&gt;梯子之后&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年8月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三十年前，人们应该沿着公司阶梯一路向上。现在这条规则不那么适用了。我们这一代想要提前获得报酬。我们不再为大公司开发产品以期望获得工作保障作为回报，而是在创业公司中自己开发产品，然后把它卖给大公司。至少我们想要期权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除其他外，这种转变造成了经济不平等迅速增加的表象。但实际上，这两种情况并不像经济统计中看起来那么不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经济统计具有误导性，因为它们忽略了安全工作的价值。一个不会被解雇的轻松工作是值钱的；交换两者是最常见的腐败形式之一。闲职实际上是一种年金。只不过闲职不会出现在经济统计中。如果它们出现了，那么在实践中社会主义国家有显著的财富差距就会很清楚，因为它们通常有一类主要靠资历支付且永远不会被解雇的强大官僚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然不是闲职，但公司阶梯上的职位是真正有价值的，因为大公司努力不解雇人，并且主要基于资历从内部提拔。公司阶梯上的职位价值类似于公司估值中非常真实的&amp;quot;商誉&amp;quot;元素。这意味着人们可以期望未来的高薪工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司阶梯衰落的主要原因之一是始于1980年代的收购趋势。为什么要浪费时间爬一个可能在到达顶峰之前就消失的梯子？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且，并非巧合的是，公司阶梯是早期公司掠夺者如此成功的原因之一。不仅经济统计忽略了安全工作的价值。公司资产负债表也是如此。将1980年代的公司分割并出售其零件有利可图的原因之一是，它们没有正式承认对那些做过好工作并期望在时机成熟时获得高薪管理职位作为回报的员工的隐性债务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在电影《华尔街》中，戈登·盖柯嘲笑一家副总裁过多的公司。但该公司可能并不像看起来那么腐败；那些副总裁的舒适工作可能是对早期工作的报酬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我更喜欢新模式。一方面，将工作作为奖励似乎是个坏计划。很多优秀的工程师因此变成了糟糕的管理者。而且旧制度意味着人们必须处理更多的公司政治，以保护他们在阶梯职位上投入的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新系统的主要缺点是它涉及更多风险。如果你在创业公司而不是大公司中开发想法，在你完成之前，任何数量的随机因素都可能让你沉没。但也许老一辈会嘲笑我说我们做事的方式风险更大。毕竟，大公司内部的项目总是因为高层的任意决定而被取消。我父亲的整个行业（增殖反应堆）就是这样消失的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论好坏，公司阶梯的想法可能永远消失了。新模式似乎更具流动性，也更有效率。但在财务上，它的变化比人们想象的要小。我们的父辈没有那么愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗马尼亚语翻译 | 日语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>泡沫的正确之处</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bubble/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/bubble/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/bubble/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/bubble.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/bubble.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/bubble.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;泡沫的正确之处&#34;&gt;泡沫的正确之处&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自ICFP 2004的特邀演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在互联网泡沫中有一排前排座位，因为我在1998年和1999年在雅虎工作。有一天，当股票交易在200美元左右时，我坐下来计算我认为价格应该是多少。我得到的答案是12美元。我走到下一个隔间告诉我的朋友Trevor。&amp;ldquo;十二！&amp;ldquo;他说。他试图听起来愤怒，但没有完全做到。他知道我们的估值是疯狂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雅虎是一个特例。不仅仅是我们的市盈率是假的。我们一半的收益也是假的。当然不是安然那种方式。财务人员在报告收益方面似乎一丝不苟。使我们的收益虚假的是，雅虎实际上是庞氏骗局的中心。投资者看着雅虎的收益，对自己说，这里证明互联网公司可以赚钱。所以他们投资于承诺成为下一个雅虎的新创业公司。一旦这些创业公司拿到钱，他们用钱做什么？在雅虎上购买数百万美元的广告来推广他们的品牌。结果：本季度对创业公司的资本投资在下季度显示为雅虎收益——刺激了新一轮的创业公司投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像在庞氏骗局中一样，这个系统似乎的回报只是对它的最新一轮投资。使它不是庞氏骗局的是它是无意的。至少，我认为是。风险投资行业相当乱伦， presumably有一些人处于能够意识到发生了什么并从中获利的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一年后游戏结束了。从2000年1月开始，雅虎的股价开始崩溃，最终失去了95%的价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但请注意，即使市值被削减了所有脂肪，雅虎仍然价值连城。即使在2001年3月和4月的宿醉估值中，雅虎的人还是在短短六年内创建了一家价值约80亿美元的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实是，尽管我们在泡沫期间听到的关于&amp;quot;新经济&amp;quot;的种种胡言乱语，但有一个核心的真理。要得到一个真正的大泡沫，你需要这个：在中心有坚实的东西，这样即使是聪明人也会被吸引进来。（艾萨克·牛顿和乔纳森·斯威夫特都在1720年的南海泡沫中赔了钱。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在钟摆已经摆向另一边。现在任何在泡沫期间变得时髦的东西都不合时宜。但这是一个错误——比相信1999年每个人说的话更大的错误。从长远来看，泡沫正确的地方将比它错误的地方更重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-零售风险投资&#34;&gt;1. 零售风险投资&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在泡沫的过度之后，现在在公司有收益之前将其上市被认为是可疑的。但这个想法本身并没有什么内在错误。在早期阶段将公司上市只是零售风险投资：不是去风险投资公司寻求最后一轮融资，而是去公开市场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到泡沫结束时，没有收益就上市的公司被嘲笑为&amp;quot;概念股&amp;rdquo;，好像投资它们本质上是愚蠢的。但投资概念并不愚蠢；这是风险投资家所做的，其中最好的远非愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还没有收益的公司股票是有价值的。市场可能需要一段时间来学习如何评估这类公司，就像它在20世纪初必须学习如何评估普通股票一样。但市场擅长解决这类问题。如果市场最终做得比现在的风险投资家更好，我不会感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早期上市不会是每个公司的正确计划。当然，它可能会造成破坏——分散管理层的注意力，或者让早期员工突然变富。但就像市场将学习如何评估创业公司一样，创业公司将学习如何最小化上市的损害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-互联网&#34;&gt;2. 互联网&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;互联网确实是一件大事。这是即使聪明人也被泡沫愚弄的原因之一。显然它将产生巨大影响。足以在两年内使纳斯达克公司的价值翻三倍？事实证明，没有。但在当时很难确定。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样的事情发生在密西西比和南海泡沫期间。驱动它们的是有组织公共金融的发明（南海公司，尽管其名称，实际上是英格兰银行的竞争对手）。从长远来看，这确实是一件大事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;认识到一个重要趋势比弄清楚如何从中获利更容易。投资者似乎总是犯的错误是过于字面地理解趋势。由于互联网是新的重要事物，投资者认为公司越互联网化越好。因此出现了Pets.Com这样的笑话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，从大趋势中赚到的大部分钱都是间接赚的。在铁路繁荣期间赚钱最多的不是铁路本身，而是两边的公司，比如卡内基的钢铁厂，它制造铁轨，以及标准石油，它使用铁路将石油运到东海岸，在那里可以运往欧洲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为互联网将产生巨大影响，而且到目前为止我们所见到的与即将到来的相比根本不算什么。但大多数赢家只会间接是互联网公司；每有一个谷歌，就会有十个捷蓝航空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-选择&#34;&gt;3. 选择&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么互联网会产生巨大影响？一般论点是新的沟通方式总是会产生巨大影响。它们很少发生（直到工业时代只有语言、写作和印刷），但当它们发生时，它们总会引起大轰动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具体论点之一，或者其中之一，是互联网给我们更多选择。在&amp;quot;旧&amp;quot;经济中，向人们展示信息的高成本意味着他们只有狭窄的选择范围。通往消费者的微小、昂贵的管道被恰当地称为&amp;quot;渠道&amp;rdquo;。控制渠道，你就可以按照你的条件喂给他们你想给的东西。而且不仅仅是依赖这一原则的大公司。同样，工会、传统新闻媒体以及艺术和文学机构也是如此。获胜不取决于做好工作，而取决于获得对某些瓶颈的控制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有迹象表明这种情况正在改变。谷歌每月有超过8200万独立用户，年收入约30亿美元。[2] 然而，你见过谷歌广告吗？这里有些事情正在发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诚然，谷歌是一个极端案例。人们很容易转向新的搜索引擎。尝试一个新的搜索引擎需要很少的努力，不需要花钱，而且很容易看出结果是否更好。所以谷歌不必做广告。在他们这样的业务中，做到最好就足够了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;互联网令人兴奋的是它正在将一切朝那个方向转变。如果你想通过制造最好的东西来获胜，困难的部分是开始。最终每个人都会通过口碑了解到你是最好的，但你如何活到那个时候？而正是在这个关键阶段，互联网的影响最大。首先，互联网让任何人几乎零成本找到你。其次，它极大地加速了口碑传播声誉的速度。总之，这意味着在许多领域，规则将是：建造它，他们就会来。制造伟大的东西并把它放在网上。这与上个世纪的获胜秘诀有很大的不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4-青年&#34;&gt;4. 青年&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;互联网泡沫方面，新闻媒体似乎最着迷的是一些创业创始人的年轻。这也是一个将持续的趋势。26岁的人之间有巨大的标准差。有些人只适合入门级工作，但有些人已经准备好统治世界，如果他们能找到人处理文书工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;26岁的人可能不太擅长管理人员或处理SEC事务。那些需要经验。但那些也是商品，可以交给某个副手。CEO最重要的素质是他对公司未来的愿景。他们下一步将建造什么？而在那方面，有26岁的人可以与任何人竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1970年，公司总裁意味着至少五十多岁的人。如果他有技术人员为他工作，他们被对待就像赛马场：珍贵，但没有权力。但随着技术变得越来越重要，极客的力量也随之增长以反映这一点。现在，CEO有一个聪明人可以咨询技术事务是不够的。 increasingly，他自己必须是那个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像往常一样，商业 clinging to old forms. 风险投资家似乎仍然想安装一个看起来合法的发言者作为CEO。但 increasingly公司的创始人是真正的权力，而风险投资家安装的灰头发人更像音乐团体的经理而不是将军。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;5-非正式&#34;&gt;5. 非正式&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在纽约，泡沫产生了戏剧性的后果：西装过时了。它们使人显得老。所以在1998年，强大的纽约类型突然穿着开领衬衫、卡其裤和椭圆形金属丝眼镜，就像圣克拉拉的家伙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;钟摆摆回了一点，部分是由于服装行业的恐慌反应。但我赌开领衬衫。这不像看起来那么 frivolous 一个问题。衣服很重要，所有极客都能感觉到，尽管他们可能没有意识地意识到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你是一个极客，你可以通过问自己如何感觉关于一个让你穿西装打领带去工作的公司来理解衣服有多重要。这个主意听起来很可怕，不是吗？事实上，可怕的程度远远超过穿这种衣服的 mere 不适。一个让程序员穿西装的公司会有一些 deeply 错误的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而错误的地方在于一个人的外表表现比一个人的想法质量更重要。这就是形式主义的问题。打扮本身并不那么坏。问题是它绑定的受体：打扮不可避免地成为好想法的替代品。技术上无能的商业类型被称为&amp;quot;西装&amp;quot;并非巧合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;极客不只是碰巧穿着非正式。他们做得太一致了。有意识或无意识地，他们穿着非正式作为防止愚蠢的预防措施。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;6-极客&#34;&gt;6. 极客&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;服装只是反形式主义战争中最可见的战场。极客倾向于避免任何形式的 formality。他们对工作头衔，例如，或任何其他权威的附属物不感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，这几乎就是极客的定义。我最近发现自己在和一个来自好莱坞的人交谈，他正在策划一个关于极客的节目。我认为如果我解释什么是极客会有用。我想出的是：一个不在营销自己上花费任何精力的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;换句话说，极客是专注于实质内容的人。那么极客和技术之间有什么联系？大致是你无法愚弄自然。在技术问题上，你必须得到正确的答案。如果你的软件错误计算了太空探测器的路径，你无法通过说你的代码是爱国的，或前卫的，或人们在非技术领域使用的任何其他遁词来摆脱困境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着技术在经济中变得越来越重要，极客文化也随之兴起。极客已经比我小时候酷多了。当我在1980年代中期上大学时，&amp;ldquo;极客&amp;quot;仍然是一种侮辱。主修计算机科学的人通常试图隐瞒这一点。现在女性问我她们在哪里可以遇到极客。（脑海中浮现的答案是&amp;quot;Usenix&amp;rdquo;，但这就像从消防栓喝水一样。）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>现在人们如何变富</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/richnow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/richnow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/richnow/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/richnow.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/richnow.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/richnow.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;现在人们如何变富&#34;&gt;现在人们如何变富&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从1982年开始，《福布斯》杂志每年都会发布美国最富有人士名单。如果我们将1982年的100位最富有人士与2020年的100位最富有人士进行比较，我们会注意到一些巨大差异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1982年，最常见的财富来源是继承。在最富有的100人中，有60人是从祖先那里继承的。光是杜邦家族的继承人就有10位。到2020年，继承人的数量已经减半，仅占最大100笔财富中的27笔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么继承人的比例会下降？不是因为继承税增加了。事实上，在这段时间内，继承税显著减少。继承人比例下降的原因不是继承大财富的人少了，而是靠自己创造财富的人多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们如何创造这些新财富？大约3/4是通过创办公司，1/4是通过投资。在2020年的73笔新财富中，56笔来自创始人或早期员工的股权（52位创始人，2位早期员工，和2位创始人妻子），17笔来自管理投资基金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1982年的100位最富有的美国人中没有基金经理。对冲基金和私募股权公司在1982年就存在，但它们的创始人都没有足够富裕进入前100名。有两件事发生了变化：基金经理发现了产生高回报的新方法，并且更多投资者愿意信任他们并把钱交给他们。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但现在新财富的主要来源是创办公司，当你看数据时，你会发现那里也有很大变化。人们现在通过创办公司比1982年时获得更多财富，因为这些公司做的事情不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1982年，有两个主要的财富来源：石油和房地产。在1982年的40笔新财富中，至少24笔主要是由于石油或房地产。现在只有少数是：在2020年的73笔新财富中，4笔是由于房地产，只有2笔是由于石油。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到2020年，最大的新财富来源是所谓的&amp;quot;科技&amp;quot;公司。在73笔新财富中，大约30笔来自这类公司。这些在最富有的人中特别常见：2020年前10名财富中有8笔是这类新财富。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可以说，把科技作为一个类别有点误导。亚马逊真的不是零售商，特斯拉也不是汽车制造商吗？既是又不是。也许在50年后，当我们称之为科技的东西被认为是理所当然的，把这两家企业放在同一类别可能就不合适了。但至少在目前，它们确实有某种共同点使它们与众不同。哪个零售商会启动AWS？哪个汽车制造商是由同时拥有火箭公司的人经营的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前100名财富背后的科技公司也形成了一个差异化的群体，因为它们都是风险投资家愿意投资的公司，而其他大部分都不是。这样做是有原因的：这些大多是依靠更好的技术获胜的公司，而不仅仅是有一个真正有动力和擅长做交易的CEO。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某种程度上，科技公司的崛起代表了一种质的变化。1982年《福布斯》400富豪榜中的石油和房地产大亨们不是通过更好的技术获胜的。他们是通过真正有动力和擅长做交易而获胜的。[2] 事实上，这种致富方式如此古老，甚至早于工业革命。在16和17世纪，在欧洲王室（名义上）服务中致富的朝臣们通常也是真正有动力和擅长做交易的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些只看基尼系数而不深入了解的人回顾1982年的世界，把它当作美好的旧时光，因为那时致富的人没有现在那么富有。但如果你深入了解他们是如何致富的，旧时光看起来就不那么好了。在1982年，最富有的100人中有84%是通过继承、开采自然资源或做房地产交易致富的。这真的比最富有的人通过创办科技公司致富的世界好吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么人们创办的新公司比以前多得多，而且他们从中致富这么多？第一个问题的答案，奇怪的是，这个问题本身表述不当。我们不应该问人们为什么要创办公司，而是问为什么他们又开始创办公司了。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1892年，《纽约先驱论坛报》编制了美国所有百万富翁的名单。他们找到了4047位。那时有多少人是继承财富的？只有大约20%，比今天继承人的比例还少。当你调查新财富的来源时，1892年看起来更像今天。休·罗科夫发现&amp;quot;许多最富有的人&amp;hellip;&amp;hellip;从大规模生产的新技术中获得了最初的优势&amp;quot;。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这里的异常不是2020年，而是1982年。真正的问题是为什么1982年很少有人通过创办公司致富。答案是，即使在《先驱论坛报》名单编制时，一股整合浪潮正在席卷美国经济。在19世纪末和20世纪初，像J.P.摩根这样的金融家将数千家较小的公司合并成几家具有巨大规模经济优势的巨型公司。正如迈克尔·林德所写，到第二次世界大战结束时，&amp;ldquo;经济的主要部门要么被组织成政府支持的卡特尔，要么被少数寡头垄断企业主导。&amp;quot;[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1960年，现在创办创业公司的大多数人会去这些公司工作。在1890年和2020年，你可以通过创办自己的公司致富，但在1960年，这真的不是一个可行的选择。你无法打破寡头垄断来接触市场。所以1960年的有声望的道路不是创办自己的公司，而是在现有公司的企业阶梯上向上爬。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让每个人都成为公司员工减少了经济不平等（以及每一种其他变化），但如果你把20世纪中期作为正常的模型，在这方面你会得到一个非常误导的模型。J.P.摩根的经济结果只是一个阶段，从1970年代开始，它开始解体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么会解体？部分原因是衰老。那些在1930年看起来是规模和效率典范的大公司，到1970年已经变得松散和臃肿。到1970年，经济的刚性结构充满了各种群体建造的舒适巢穴，以保护自己免受市场力量影响。在卡特政府期间，联邦政府意识到有些不对劲，并开始在一个称为&amp;quot;放松管制&amp;quot;的过程中，废除支持寡头垄断的政策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，解体J.P.摩根经济的不仅仅是内部衰退。还有来自外部的压力，以新技术的形式，特别是微电子学。设想所发生的事情的最好方式是想象一个顶部有一层冰的池塘。最初，从底部到表面的唯一途径是绕过边缘。但随着冰层变弱，你开始能够直接从中部突破。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;池塘的边缘是纯粹的科技：那些实际上自称从事电子或软件业务的公司。当你在1990年使用&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词时，你指的就是这个意思。但现在创业公司正在直接从冰层中部突破，取代像零售商、电视网络和汽车公司这样的现有企业。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，尽管J.P.摩根经济的解体在技术意义上创造了一个新世界，但在社会意义上，这是回归常态。如果你只追溯到20世纪中期，人们通过创办自己的公司致富似乎是一个近期现象。但如果你看得更远，你会意识到这实际上是默认情况。所以我们在未来应该期望的更多相同情况。事实上，我们应该期望创始人的数量和财富都会增长，因为每十年创办创业公司都变得更容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办创业公司变得更容易的部分原因是社会。社会正在（重新）接受这个概念。如果你现在创办一个，你的父母不会像一代前那样惊慌，关于如何做的知识也广泛得多。但现在创办创业公司更容易的主要原因是它更便宜。技术已经降低了构建产品和获取客户的成本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创办创业公司成本的降低反过来改变了创始人和投资者之间的力量平衡。过去，创办创业公司意味着建造工厂，你需要投资者的许可才能做。但现在投资者比创始人更需要创始人，加上可用风险资本数量的增加，这推高了估值。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，创办创业公司成本的降低通过两种方式增加了富人的数量：这意味着更多的人创办它们，而且那些能够以更好条件筹集资金的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但还有第三个因素在起作用：公司本身更有价值，因为新成立的公司比过去增长得更快。技术不仅使构建和分销东西变得更便宜，而且也变得更快。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个趋势已经运行了很长时间。IBM，成立于1896年，用了45年才达到10亿美元（2020年价值）的收入。惠普，成立于1939年，用了25年。微软，成立于1975年，用了13年。现在快速增长公司的标准是7或8年。[9]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;快速增长对创始人股票的价值有双重影响。公司的价值是其收入和增长率的函数。所以如果公司增长更快，你不仅更早达到10亿美元收入，而且当达到那个点时，公司比如果增长较慢时更有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么创始人现在有时如此年轻就如此富有。创办创业公司的低初始成本意味着创始人可以年轻开始，而今天公司的快速增长意味着如果他们成功，几年后他们可能会令人惊讶地富有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在创办和发展公司比以往任何时候都更容易。这意味着更多的人创办它们，那些这样做的人从投资者那里获得更好的条件，由此产生的公司变得更有价值。一旦你理解了这些机制是如何运作的，以及创业公司在20世纪大部分时间被压制，你就不必求助于一些模糊的里根时期国家右转来解释为什么美国的基尼系数在增加。当然基尼系数在增加。有更多的人创办更有价值的公司，怎么可能不增加呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 投资公司在1978年劳工部的一项监管变更允许养老基金投资于它们后迅速增长，但这种增长的影响在1982年的前100名财富中还没有显现出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 乔治·米切尔值得一提作为一个例外。尽管他确实有动力且擅长做交易，他还是第一个想出如何使用水力压裂从页岩中获取天然气的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 当我说人们创办更多公司时，我指的是那种旨在变得非常大的公司。实际上，在过去几十年中，新公司的总数有所下降。但绝大多数公司是小型零售和服务企业。所以关于新企业数量减少的统计数据意味着人们开办的鞋店和理发店减少了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当人们看到一个标记为&amp;quot;创业公司&amp;quot;的图表在下降时，他们有时会感到困惑，因为&amp;quot;创业公司&amp;quot;这个词有两种意思：（1）创立公司，（2）一种设计为快速增长的特殊类型公司。统计数据指的是第一种意思的创业公司，而不是第二种。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 罗科夫，休。&amp;ldquo;镀金时代的巨大财富。&amp;ldquo;NBER工作文件14555，2008年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 林德，迈克尔。《应许之地》。哈珀柯林斯，2012年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20世纪中期的高税率也可能阻止了人们创办自己的公司。创办自己的公司是有风险的，当风险没有得到回报时，人们选择安全。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这不仅仅是因果关系。20世纪中期的寡头垄断和高税率是一体的。较低的税收不仅仅是企业家精神的原因，也是结果：20世纪中期通过房地产和石油勘探致富的人游说并获得巨大的税收漏洞，使他们的有效税率低得多，并且如果通过新技术发展大公司更常见，做这些事的人可能也会为自己的漏洞游说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[6] 这就是为什么20世纪中期确实致富的人经常从石油勘探或房地产致富的原因。那是经济中不易于整合的两个大领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[7] 纯科技公司曾经被称为&amp;quot;高科技&amp;quot;创业公司。但现在创业公司可以从冰层中部突破，我们不需要为边缘起一个单独的名字，而&amp;quot;高科技&amp;quot;这个词具有明显的复古声音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[8] 较高的估值意味着你要么出售较少的股票来获得一定数量的钱，要么为一定数量的股票获得更多的钱。典型的创业公司两者都会做一些。显然，如果你保留更多股票，你会更富有，但如果你筹集更多钱，你也应该更富有，因为（a）它应该使公司更成功，（b）你应该能够在下一轮之前持续更长时间，或者甚至不需要一轮。注意所有这些&amp;quot;应该&amp;rdquo;。在实践中，很多钱从这些漏洞中溜走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎现在创业公司筹集的大额融资轮与创办它变得更便宜的说法相矛盾。但这里没有矛盾；筹集最多资金的创业公司是那些出于选择而这样做的人，目的是增长更快，而不是那些因为需要钱生存而这样做的人。没有什么比不需要钱更能让人们把钱给你了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能会想，在近两个世纪里一直站在劳动一方与资本斗争后，极左会对劳动最终胜利感到高兴。但他们似乎没有人感到高兴。你几乎可以听到他们说&amp;quot;不，不，不是那样。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[9] IBM于1911年通过合并三家公司创建，其中最重要的是赫尔曼·霍尔瑞斯的制表机公司，成立于1896年。1941年其收入为6000万美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;惠普1964年的收入为1.25亿美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;微软1988年的收入为5.9亿美元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿、鲍勃·莱斯科、罗伯特·莫里斯、拉斯·罗伯茨和亚历克斯·塔巴罗克阅读本文草稿，以及乔恩·埃里希曼提供增长数据。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>用13句话讲清楚创业</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/13sentences/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/13sentences/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/13sentences/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/13sentences.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/13sentences.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/13sentences.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;用13句话讲清楚创业&#34;&gt;用13句话讲清楚创业&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想创业吗？申请Y Combinator融资。观看本文的写作过程。2009年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我经常告诉创业者一个我从Paul Buchheit那里学到的原则：让少数人非常满意，比让很多人半满意要好。最近我告诉一个记者，如果我只能告诉创业者10件事，这会是其中之一。然后我想：其他9件会是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我列出清单时，发现有13条：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;选择好的联合创始人。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;联合创始人对创业公司来说，就像位置对房地产一样。你可以改变房子的任何方面，除了它的位置。在创业公司中，你可以轻易改变你的想法，但改变联合创始人很难。[1] 而创业公司的成功几乎总是其创始人的函数。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;快速发布。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;快速发布的原因并不是说尽早将产品推向市场至关重要，而是直到你发布，你才真正开始着手处理它。发布教会你本应该构建什么。在你明白之前，你都在浪费时间。所以无论你用什么发布，其主要价值都是作为吸引用户的借口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;让你的想法进化。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是快速发布的第二部分。快速发布并迭代。把创业公司当作仅仅是实现某个绝妙初始想法的事情是个大错误。就像写文章一样，大多数想法都是在实现过程中出现的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;理解你的用户。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以将创业公司创造的财富想象成一个矩形，一边是用户数量，另一边是你改善他们生活的程度。[2] 第二个维度是你最能控制的。实际上，第一个维度的增长将取决于你在第二个维度上做得如何。就像在科学中，困难的部分不是回答问题，而是提出问题：困难的部分是看到用户缺乏的新东西。你越了解他们，做到这一点的机会就越大。这就是为什么这么多成功的创业公司都制造了创始人自己需要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;最好让少数用户喜欢你，而不是让很多人无感。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;理想情况下，你希望让大量用户喜欢你，但你不能指望一蹴而就。最初你必须在满足所有潜在用户子集的需求，或满足所有潜在用户需求子集之间做出选择。选择前者。在用户数量上扩展比在满意度上扩展更容易。也许更重要的是，你更难欺骗自己。如果你认为你距离好产品还有85%的路要走，你怎么知道不是70%？或者10%？而知道你有多少用户是很容易的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;提供令人惊讶的好客户服务。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;客户习惯于被虐待。他们打交道的大多数公司都是准垄断企业，能够逃脱糟糕的客户服务。你对可能性的看法已经被这些经历无意识地降低了。尝试使你的客户服务不仅好，而且令人惊讶的好。想方设法让人们快乐。他们会感到惊喜的；你会看到的。在创业公司的最早阶段，提供难以扩展的客户服务是值得的，因为这是了解用户的一种方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;你会得到你衡量的东西。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是我从Joe Kraus那里学到的。[3] 仅仅衡量某件事就有一种不可思议的改善它的倾向。如果你想让你的用户数量增加，在你的墙上贴一大张纸，每天标出用户数量。当它上升时你会感到高兴，下降时会失望。很快你就会开始注意到是什么让数字上升，你会开始做更多这样的事情。推论：小心你衡量什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;少花钱。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;我无法强调创业公司保持廉价有多么重要。大多数创业公司在制造出人们想要的东西之前就失败了，最常见的失败形式是资金耗尽。所以保持廉价与快速迭代（几乎）是可以互换的。[4] 但这不仅仅是这些。廉价文化就像锻炼保持人们年轻一样，能让公司保持年轻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;实现拉面盈利。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;拉面盈利&amp;quot;意味着创业公司的收入刚好足以支付创始人的生活费用。这不是商业模式的快速原型（尽管它可以是），而更像是一种黑客投资过程的方式。一旦你实现拉面盈利，你与投资者的关系就完全改变了。这对士气也很棒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;10&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;避免分心。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有什么比分心更能扼杀创业公司了。最糟糕的类型是那些付钱的：日常工作、咨询、有利可图的副项目。创业公司可能具有更多的长期潜力，但你总是会中断在它上面的工作，去接那些现在付钱给你的人的电话。矛盾的是，融资就是这种类型的分心，所以也要尽量减少它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;11&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;不要气馁。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然创业公司直接死亡的原因往往是资金耗尽，但根本原因通常是缺乏专注。要么公司由愚蠢的人经营（这无法通过建议修复），要么人们聪明但变得气馁。开始创业公司是一个巨大的精神负担。理解这一点，并有意识地努力不被它压垮，就像你在拿起重箱子时要小心弯曲膝盖一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;12&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;不要放弃。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使你气馁了，也不要放弃。仅仅通过不放弃，你就能走得比你想象的远得多。这在所有领域都不成立。有很多人无论坚持多久都无法成为优秀的数学家。但创业公司不是这样的。纯粹的努力通常就足够了，只要你不断调整你的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;13&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;交易会失败。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们从Viaweb学到的最有用的技能之一是不抱太大希望。我们可能有20个各种类型的交易失败了。在前10个左右之后，我们学会将交易视为我们应该忽略直到它们终止的后台进程。开始依赖交易完成对士气来说是非常危险的，不仅因为它们经常不完成，而且因为这使它们更不可能完成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当把它缩减到13句话时，我问自己如果只能保留一个，我会选择哪一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理解你的用户。这就是关键。创业公司的基本任务是创造财富；你最能控制的财富维度是你改善用户生活的程度；而其中最难的部分是知道为他们制造什么。一旦你知道要制造什么，制造它就只是努力的问题，大多数像样的黑客都有能力做到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理解你的用户是这个清单中一半原则的一部分。这就是要早期发布，以了解你的用户。发展你的想法是理解你的用户的体现。很好地理解你的用户会倾向于推动你制造让少数人深度满意的东西。拥有令人惊讶的好客户服务的最重要原因是它帮助你理解你的用户。而理解你的用户甚至会确保你的士气，因为当其他一切都崩溃时，只要有十个用户喜欢你，你就会继续前进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 严格来说，没有时间机器是不可能的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 实际上，它更像一个参差不齐的梳子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] Joe认为是惠普的创始人之一首先说的，但他不记得是哪一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 如果市场停滞不前，它们是可互换的。既然不是，工作速度快一倍比拥有两倍时间更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>精通</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ace/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ace/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ace/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/ace.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/ace.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/ace.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;精通&#34;&gt;精通&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;精通 2020年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我决定接下来要写什么时，我惊讶地发现我计划写的两篇独立的文章实际上是同一篇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一篇是关于如何在Y Combinator面试中表现出色。关于这个话题已经写了太多废话，我多年来一直想写点东西告诉创始人真相。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二篇是关于政客们有时说的一句话——成为亿万富翁的唯一方法就是剥削人——以及为什么这是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;继续读下去，你会同时学到这两点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道政客们是错的，因为我的工作就是预测哪些人会成为亿万富翁。我想我可以诚实地说，我对此的了解不亚于任何人。如果成为亿万富翁的关键——亿万富翁的定义特征——是剥削人，那么我作为一个专业的亿万富翁探员，肯定会意识到这一点，并寻找擅长此道的人，就像NFL探员在接球手中寻找速度一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是剥削人的能力根本不是Y Combinator所寻找的。事实上，这与他们寻找的相反。我会告诉你他们到底寻找什么，通过解释如何说服Y Combinator资助你，你可以亲眼看看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC最重要的寻找的是了解某些用户群体并能制造他们想要的东西的创始人。这一点如此重要，以至于它是YC的座右铭：&amp;ldquo;制造人们想要的东西。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大公司可以在某种程度上向不愿意的客户强行推销不合适的产品，但创业公司没有这种能力。创业公司必须通过制造真正让客户满意的东西来谋生。否则它永远无法起步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事情在这里变得困难，无论对你作为创始人还是对试图决定是否资助你的YC合伙人来说都是如此。在市场经济中，制造人们想要但还没有的东西是困难的。这就是市场经济的伟大之处。如果其他人既知道这种需求又能够满足它，他们早就会去做了，你的创业公司就没有空间了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这意味着你在YC面试中的谈话必须是关于新事物的：要么是新需求，要么是满足需求的新方法。而且不仅仅是新的，还是不确定的。如果确定存在需求并且你能够满足它，这种确定性将反映在庞大且快速增长的收入中，你就不会寻求种子资金了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以YC合伙人必须猜测你是否发现了真正的需求，以及你是否能够满足它。这就是他们在这个工作中的角色：专业的猜测者。他们有1001种启发式方法来做这件事，我不会告诉你所有方法，但我很乐意告诉你最重要的，因为这些无法伪造；&amp;ldquo;破解&amp;quot;它们的唯一方法是做你作为创始人应该做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;合伙人首先要弄清楚的通常是，你正在制造的东西是否会成为很多人想要的东西。它不一定是现在很多人想要的东西。产品和市场都会发展，并相互影响。但最终必须有巨大的市场。这就是合伙人试图弄清楚的：是否有通往巨大市场的路径？[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时很明显会有巨大市场。如果Boom能够成功制造出客机，国际航空公司将不得不购买它。但通常并不明显。通往巨大市场的道路通常是通过增长一个小市场。这个想法足够重要，值得为此创造一个术语，所以让我们称这些小但可增长的市场为&amp;quot;幼虫市场&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幼虫市场的完美例子可能是1976年苹果成立时的市场。1976年，没有多少人想要自己的电脑。但越来越多的人开始想要一个，直到现在地球上每个10岁的孩子都想要一台电脑（但称之为&amp;quot;手机&amp;quot;）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理想的组合是那些&amp;quot;生活在未来&amp;quot;的创始人群体，从某种变化的领先边缘意义上来说，并且正在建造他们自己想要的东西。大多数超级成功的创业公司都是这种类型。史蒂夫·沃兹尼亚克想要一台电脑。马克·扎克伯格想与他的大学朋友在线互动。拉里和谢尔盖想在网上找到东西。所有这些创始人都在制造他们和同伴想要的东西，而且他们处于变革领先边缘的事实意味着将来会有更多人想要这些东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但虽然理想的幼虫市场是自己和同伴，但这不是唯一类型。幼虫市场也可能是区域性的，例如。你建造一些东西来服务一个地点，然后扩展到其他地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初始市场的关键特征是它存在。这似乎是一个显而易见的点，但缺乏它是大多数创业想法的最大缺陷。必须有一些人现在就想要你正在建造的东西，如此迫切以至于他们愿意使用它，即使有错误，尽管你是一家他们从未听说过的小公司。不需要很多人，但必须有一些。只要你有一些用户，就有直接的方法获得更多：构建他们想要的新功能，寻找更多像他们一样的人，让他们把你推荐给朋友，等等。但这些技术都需要一些初始的用户群体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这是YC合伙人在面试中几乎肯定会深入探讨的一点。你的第一批用户会是谁，你怎么知道他们想要这个？如果我必须根据单个问题决定是否资助创业公司，那就是&amp;quot;你怎么知道人们想要这个？&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最有说服力的回答是&amp;quot;因为我和我的朋友想要它。&amp;ldquo;当后面跟着你已经建立了一个原型的消息时更好，尽管它很粗糙，你的朋友正在使用它，而且它正在通过口碑传播。如果你能这样说并且没有撒谎，合伙人会从默认拒绝转向默认接受。意思是除非有一些其他不合格的缺陷，否则你就被录取了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，这是一个很难达到的标准。Airbnb没有达到。他们有第一部分。他们制造了自己想要的东西。但它没有传播。所以如果你没有达到这个令人信服的黄金标准，不要感到难过。如果Airbnb没有达到，那肯定太高了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在实践中，如果YC合伙人觉得你对用户需求有深刻的理解，他们会满意的。Airbnb确实做到了这一点。他们能够告诉我们所有关于主人和客人的动机。他们从第一手经验中知道，因为他们是第一批主人。我们问不出他们不知道答案的问题。我们自己作为用户对这个想法并不很兴奋，但我们知道这并不能证明什么，因为有很多成功的创业公司我们作为用户并不兴奋。我们能够对自己说：&amp;ldquo;他们似乎知道自己在说什么。也许他们发现了什么。它还没有增长，但也许他们能够在YC期间弄清楚如何让它增长。&amp;ldquo;他们确实做到了，大约在批次开始三周后。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在YC面试中你能做的最好的事情就是教合伙人了解你的用户。所以如果你想为面试做准备，最好的方法之一就是去和你的用户交谈，确切地了解他们在想什么。这本来就是你应该做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来可能奇怪地轻信，但YC合伙人想依靠创始人告诉他们关于市场的事情。想想VC通常如何判断一个想法的潜在市场。他们自己通常不是领域专家，所以他们把这个想法转发给专家，征求他们的意见。YC没有时间这样做，但如果YC合伙人能够说服自己创始人既（a）知道自己在说什么又（b）没有撒谎，他们就不需要外部领域专家。他们在评估自己的想法时可以利用创始人自己作为领域专家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么YC面试不是推销。为了让尽可能多的创始人有机会获得资助，我们把面试尽可能缩短：10分钟。合伙人没有足够的时间通过推销中的间接证据来弄清楚你是否知道自己在说什么并且没有撒谎。他们需要深入并问你问题。没有时间进行顺序访问。他们需要随机访问。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我听过的关于如何在YC面试中成功的最糟糕的建议是，你应该控制面试并确保传达你想要的信息。换句话说，把面试变成推销。〈详细的粗话〉。当人们试图这样做时真的很烦人。你问他们一个问题，他们不回答，而是传达一些明显是预先准备好的推销块。它很快就会吃掉10分钟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了现任或前任YC合伙人，没有人能给你关于在YC面试中该做什么的准确建议。仅仅被面试过的人，即使成功了，也不知道这一点，但面试根据合伙人最想知道的事情采取各种不同的形式。有时完全是关于创始人的，有时完全是关于想法的。有时是想法的某个非常狭窄的方面。创始人有时离开面试时抱怨他们没有完全解释他们的想法。是的，但他们解释得足够了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于YC面试由问题组成，做好它的方法就是很好地回答它们。其中一部分是坦率地回答它们。合伙人不期望你知道一切。但如果你不知道问题的答案，不要试图胡扯过关。合伙人像大多数经验丰富的投资者一样，是专业的胡扯探测器，而你（希望）是业余的胡扯者。如果你试图胡扯他们并失败，他们甚至可能不会告诉你你失败了。所以诚实比试图说服他们更好。如果你不知道问题的答案，说你不知道，告诉他们你会如何去找，或者告诉他们一些相关问题的答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，如果你被问及什么可能出错，最糟糕的答案是&amp;quot;没有什么。&amp;ldquo;这不会让他们相信你的想法是无懈可击的，而是会让他们相信你是个傻瓜或骗子。最好详细说明可怕的细节。当你问什么可能出错时，专家就是这样做的。合伙人知道你的想法是有风险的。这就是在这个阶段一个好赌注的样子：巨大结果的微小概率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果他们问竞争对手也是如此。竞争对手很少是杀死创业公司的原因。执行不力才是。但你应该知道你的竞争对手是谁，坦率地告诉YC合伙人你的相对优势和劣势。因为YC合伙人知道竞争对手不会杀死创业公司，他们不会因为竞争对手而对你太不利。然而，如果你似乎不知道竞争对手，或者最小化他们构成的威胁，他们会对你不利。他们可能不确定你是无知还是撒谎，但他们不需要确定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;合伙人不期望你的想法是完美的。这是种子投资。在这个阶段，他们只能期望有希望的假设。但他们确实期望你深思熟虑和诚实。所以如果试图让你的想法显得完美让你显得油嘴滑舌或无知，你就为了不需要的东西牺牲了需要的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果合伙人充分相信有通往大市场的路径，下一个问题是你是否能够找到它。这又取决于三件事：创始人的总体素质，他们在这个领域的专业知识，以及他们之间的关系。创始人有多坚定？他们擅长建造东西吗？他们是否足够坚韧，在出问题时继续前进？他们的友谊有多牢固？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然Airbnb在想法方面只做得还行，但在这个方面做得非常出色。他们通过制造奥巴马和麦凯恩主题的早餐麦片为自己融资的故事是我们决定资助他们的最重要因素。当时他们没有意识到，但对他们来说似乎无关紧要的故事实际上是证明他们作为创始人素质的极好证据。这表明他们足智多谋、坚定，并且能够一起工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，不仅仅是麦片故事显示了这一点。整个面试表明他们在乎。他们这样做不仅仅是为了钱，也不是因为创业公司很酷。他们如此努力在这家公司工作的原因是因为这是他们的项目。他们发现了一个有趣的新想法，就是无法放手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这听起来很平凡，但这是最强大的动力，不仅在创业公司中，而且在大多数雄心勃勃的事业中：对你正在建造的东西真正感兴趣。这才是真正驱动亿万富翁的，或者至少是通过创业成为亿万富翁的那些人。公司是他们的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于亿万富翁，很少有人意识到的一点是，他们所有人本可以更早停止。他们可以被收购，或者找到其他人来运营公司。许多创始人确实这样做了。那些变得真正富有的是那些继续工作的人。让他们继续工作的不仅仅是钱。让他们继续工作的原因与任何其他人在如果愿意就可以停止时仍然工作的原因相同：没有其他他们更愿意做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这才是成为亿万富翁的人的定义特征，而不是剥削人。所以这就是YC在创始人中寻找的：真实性。人们创办创业公司的动机通常是混合的。他们通常这样做是出于赚钱的欲望、想要看起来很酷、对问题真正感兴趣以及不愿意为别人工作的一些组合。后两者比前两者是更强大的动力。创始人想要赚钱或看起来很酷是可以的。大多数人都这样。但如果创始人似乎这样做只是为了赚钱或看起来很酷，他们不太可能在大规模上成功。为了钱而做的创始人会接受第一个足够大的收购要约，而为了看起来很酷而做的创始人会很快发现有很多不那么痛苦的方式看起来很酷。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y Combinator确实看到那些行事方式是剥削人的创始人。YC对他们来说是磁铁，因为他们想要YC品牌。但当YC合伙人发现这样的人时，他们会拒绝他们。如果坏人能成为好的创始人，YC合伙人将面临道德困境。幸运的是他们不会，因为坏人成为不好的创始人。这种剥削类型的创始人不会大规模成功，实际上甚至可能小规模也不成功，因为他们总是走捷径。他们认为YC本身就是一个捷径。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们的剥削通常从自己的联合创始人开始，这是灾难性的，因为联合创始人的关系是公司的基础。然后转移到用户身上，这也是灾难性的，因为成功的创业公司想要作为初始用户的早期采用者是最难愚弄的。这种创始人最好希望欺骗的大厦能摇摇晃晃地维持下去，直到某个收购者被欺骗购买它。但这种收购永远不会很大。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果专业的亿万富翁探员知道剥削人不是要寻找的技能，为什么一些政客认为这是亿万富翁的定义特征？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为他们从一种感觉开始，即一个人拥有比另一个人多得多的钱是错误的。这种感觉从何而来是可以理解的。它在我们的DNA中，甚至在其他物种的DNA中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果他们只是说当一个人拥有比其他人多得多的钱时让他们感觉不好，谁会不同意呢？这让我也感觉不好，我认为赚很多钱的人有道义责任用它来造福公共利益。他们犯的错误是从感觉一些其他人比其他人富有得多跳到结论认为没有合法的方法赚非常多的钱。现在我们进入了不仅可证伪而且是错误的陈述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然有一些人通过做坏事变得富有。但也有很多行为不良的人并没有从中赚那么多钱。你的行为有多恶劣和你赚多少钱之间没有相关性——事实上，可能是负相关。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种废话的最大危险可能甚至不是它使政策偏离方向，而是它误导了雄心勃勃的人。你能想象破坏社会流动性的更好方法吗？告诉贫困孩子致富的方法是剥削人，而富有的孩子从看着前一代人做中知道它是如何真正完成的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我会告诉你它是如何真正完成的，所以你至少可以告诉你的孩子真相。一切都是关于用户的。成为亿万富翁最可靠的方法是创办一家快速发展的公司，而快速发展的方法是制造用户想要的东西。新成立的创业公司别无选择，只能让用户满意，否则它们甚至无法起步。但这永远不会停止成为指引星，更大的公司忽视它会危及自身。停止让用户满意，最终其他人会这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC面试中合伙人想知道的是关于用户的事情，当我和我们十年前资助的现在是亿万富翁的创始人交谈时我想知道的也是关于用户的事情。用户想要什么？你能为他们建造什么新东西？成为亿万富翁的创始人总是渴望谈论这个话题。这就是他们成为亿万富翁的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] YC合伙人在这方面有如此多的实践，他们有时能看到创始人自己还没有看到的路径。合伙人不试图显得怀疑，就像交易中的买家经常做的那样以增加他们的杠杆作用。虽然创始人觉得他们的工作是说服合伙人他们想法的潜力，但这些角色并不经常颠倒，创始人离开面试时觉得他们的想法比他们意识到的有更多潜力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 实际上，7分钟就足够了。你很少在第8分钟改变主意。但10分钟在社会上很方便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 我自己在第一次创业公司中接受了第一个足够大的收购要约，所以我不责怪创始人这样做。为了赚钱而创办创业公司没有错。你需要以某种方式赚钱，对某些人来说创业公司是最有效的方法。我只是说这些不是真正变得很大的创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 无论如何，现在不是。互联网泡沫期间有一些大的，确实也有一些大的IPO。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢特雷弗·布莱克威尔、杰西卡·利文斯顿、罗伯特·莫里斯、杰夫·拉尔斯顿和哈尔吉·塔加阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>股权方程式</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/equity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/equity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/equity/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/equity.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/equity.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/equity.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;股权方程式&#34;&gt;股权方程式&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;投资者想要给你钱来换取你创业公司的一定股份。你应该接受吗？你即将雇佣第一个员工。应该给他多少股票？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些是创始人面临的最难的问题之一。然而两个问题都有相同的答案：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1/(1 - n)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每当你在用公司的股票交换任何东西时，无论是金钱、员工还是与另一家公司的交易，决定是否进行的测试都是相同的。如果你用股票换取的东西能够足够改善你的平均结果，使得你剩下的(100 - n)%的股份比整个公司在交易前的价值还要高，那么你就应该放弃公司n%的股份。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，如果一个投资者想购买你公司的一半股份，这项投资必须改善你的平均结果多少才能让你盈亏平衡？显然，它必须使公司价值翻倍：如果你用公司的一半股份换取某种能使公司平均结果翻倍以上的东西，你就净赚了。你拥有某个价值翻倍以上的东西的一半份额。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在一般情况下，如果你放弃的公司比例是n，如果这项交易使公司的价值超过1/(1 - n)，那么这就是一个好交易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，假设Y Combinator提议资助你，换取你公司7%的股份。在这种情况下，n是.07，1/(1 - n)是1.075。所以如果你相信我们能使你的平均结果提高超过7.5%，你就应该接受这笔交易。如果我们使你的结果提高10%，你就净赚了，因为你持有的剩余.93股份价值.93 x 1.1 = 1.023。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;股权方程式告诉我们的一件事是，至少在财务上，从顶级风险投资公司拿钱可以是一笔非常好的交易。Sequoia的Greg Mcadoo最近在YC晚宴上说，当Sequoia单独投资时，他们喜欢拿一家公司大约30%的股份。1/.7 = 1.43，这意味着如果他们能使你的结果提高超过43%，这笔交易就值得接受。对于一般的创业公司来说，这将是一个非凡的便宜交易。光是能够说他们得到了Sequoia的资助就能提高一般创业公司的前景超过43%，即使他们实际上从来没有拿到钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sequoia之所以是这么好的交易，是因为他们拿取的公司比例人为地偏低。他们甚至不试图为他们的投资获得市场价格；他们限制他们的持股量，给创始人留下足够的股份，让他们觉得公司仍然是他们的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是Sequoia每年收到大约6000份商业计划，资助其中大约20份，所以获得这个好交易的机会是300分之1。那些通过的公司不是一般的创业公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，在风险投资交易中还有其他因素需要考虑。它从来不仅仅是金钱和股票的直接交易。但如果是的话，从顶级公司拿钱通常会是便宜货。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在给员工股票时，你可以使用相同的公式，但它以相反的方式运作。如果i是公司增加某个新人后的平均结果，那么他们价值n，使得i = 1/(1 - n)。这意味着n = (i - 1)/i。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，假设你只有两个创始人，你想雇佣一个额外的黑客，他非常优秀，你觉得他会使整个公司的平均结果提高20%。n = (1.2 - 1)/1.2 = .167。所以如果你用公司16.7%的股份交换他，你就会盈亏平衡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不意味着16.7%是给他的正确股票数量。股票不是雇佣某人的唯一成本：通常还有工资和开销。如果公司在这笔交易中仅仅盈亏平衡，就没有理由这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为要把工资和开销转换为股票，你应该将年费率乘以大约1.5。大多数创业公司要么快速增长，要么死亡；如果你死亡，你不必付钱给这个人；如果你快速增长，你将用明年的估值支付明年的工资，那应该是今年的3倍。如果你的估值每年增长3倍，新员工的工资和开销的总股票成本是当前估值的1.5年成本。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司需要多少额外的利润作为交易的&amp;quot;激活能&amp;quot;？因为这实际上是公司雇佣的利润，市场将决定这一点：如果你是一个热门机会，你可以收取更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们通过一个例子。假设公司想在上述新雇佣上赚取50%的&amp;quot;利润&amp;quot;。所以从16.7%中减去三分之一，我们得到11.1%作为他的&amp;quot;零售&amp;quot;价格。进一步假设他每年的工资和开销成本是6万美元，x 1.5 = 9万美元总额。如果公司的估值是200万美元，9万美元是4.5%。11.1% - 4.5% = 6.6%的报价。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一下，注意早期员工拿低工资是多么重要。这直接来自于本可以给他们的股票。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然，这些数字有很大的变化空间。我不是说股票赠与现在可以简化为公式。最终你总是要猜测。但至少知道你在猜测什么。如果你基于直觉选择一个数字，或者使用风险投资公司提供的典型赠与规模表格，理解这些是什么的估计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更一般地说，当你做出任何涉及股权的决定时，用1/(1 - n)来检验它是否有意义。交易股权后你应该总是感觉更富有。如果交易没有足够增加你剩余股份的价值使你净赚，你就不会（或不应该）做这笔交易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 这就是我们无法相信有人会认为Y Combinator是笔坏交易的原因。真的有人认为我们在三个月内无法将创业公司的前景提高7.5%吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 当前估值的明显选择是你上一轮融资的投后估值。然而，这可能低估了公司，因为（a）除非你的上一轮刚发生，公司可能价值更高，（b）早期融资的估值通常反映了投资者的其他一些贡献。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>证书之后</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/credentials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/credentials/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/credentials/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/credentials.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/credentials.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/credentials.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;证书之后&#34;&gt;证书之后&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个月前，我读到一篇《纽约时报》关于韩国补习学校的文章，说进入合适的大学可以决定雄心勃勃的韩国年轻人的成败。一位家长补充说：&amp;ldquo;在我国，大学入学考试决定一个人未来的70%到80%。&amp;quot;。令人震惊的是这听起来多么老派。然而，当我在高中时，作为对美国的描述，这听起来并不过分。这意味着这里的情况一定发生了变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，人们在美国的生活进程似乎比25年前更少地由证书决定，而更多地由表现决定。你上哪所大学仍然重要，但不像以前那样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发生了什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;根据学术证书判断人在当时是一种进步。这种做法似乎始于中国，从587年开始，帝国公务员候选人必须参加古典文学考试。[1] 这也是对财富的测试，因为它测试的知识如此专业化，通过需要多年的昂贵培训。虽然财富是通过的必要条件，但不是充分条件。按照587年世界其他地方的标准，中国的制度非常开明。欧洲直到十九世纪才引入正式的公务员考试，即使如此，他们似乎也受到了中国例子的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在证书之前，政府职位主要通过家庭影响力获得，如果不是赤裸裸的贿赂的话。通过测试表现来判断人是一个巨大的进步。但绝不是完美的解决方案。当你那样判断人时，你往往会得到补习学校——他们在中国明朝和十九世纪的英格兰就像在今天的韩国一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;补习学校实际上是密封中的漏洞。使用证书是试图封堵代际之间权力的直接传递，而补习学校代表权力找到密封中的漏洞。补习学校将一代人的财富转化为下一代人的证书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难打败这种现象，因为学校会调整以适应测试测量的任何内容。当测试狭窄且可预测时，你会得到经典模式的补习学校，像那些为桑赫斯特（英国的西点军校）准备候选人的学校，或者美国学生现在为提高SAT分数而上的课程。但随着测试变得更广泛，学校也会如此。为中国帝国公务员考试准备候选人需要数年时间，就像今天的预科学校一样。但所有这些机构存在的理由都是一样的：击败制度。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;历史表明，在其他条件相同的情况下，社会的繁荣程度与其防止父母直接影响子女成功的能力成正比。父母间接帮助子女是件好事——例如，帮助他们变得更聪明或更自律，这使他们更成功。问题出在父母使用直接方法时：当他们能够用自己的财富或权力替代子女的品质时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;父母在能够做到时会倾向于这样做。父母会为子女而死，所以发现他们也会为子女把顾忌推到极限并不奇怪。特别是当其他父母也在这样做时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;封堵这种力量有双重优势。社会不仅得到&amp;quot;最适合工作的人&amp;rdquo;，而且父母的雄心从直接方法转向间接方法——真正试图好好抚养子女。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我们应该期望很难遏制父母为子女获得不公平优势的努力。我们正在处理人性中最强大的力量之一。我们不应该期望天真的解决方案能奏效，就像我们不期望让海洛因远离监狱的天真解决方案能奏效一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决问题的明显方法是让证书更好。如果一个社会使用的测试目前可以被破解，我们可以研究人们击败它们的方式并尝试堵住漏洞。你可以利用补习学校向你显示大部分漏洞在哪里。它们还告诉你何时在修复它们方面取得成功：当补习学校变得不那么受欢迎时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更一般的解决方案是推动提高透明度，特别是在关键的社会瓶颈，如大学招生。在美国，这个过程仍然显示出许多腐败的外部迹象。例如，legacy招生。官方的说法是legacy地位没有太大权重，因为它所做的只是打破平局：申请人按能力分桶，legacy地位仅用于决定跨越截止线的桶中的申请人。但这意味着大学可以通过调整跨越截止线的桶的大小，使legacy地位具有或多或少的权重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过逐渐削弱对证书的滥用，你可能会使它们更加严密。但这将是一场多么漫长的战斗。特别是当管理测试的机构并不真正希望它们严密时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，有更好的方法来防止代际之间权力的直接传递。我们不仅可以让证书更难破解，还可以让它们变得不那么重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们想想证书的用途。从功能上讲，它们是预测表现的一种方式。如果你能衡量实际表现，你就不需要它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么它们为什么会演化呢？为什么我们一直没有衡量实际表现？想想证书主义首次出现的地方：在为大组织选择候选人时。在大组织中，个人表现很难衡量，表现越难衡量，预测它就越重要。如果一个组织能够立即且廉价地衡量新人的表现，他们就不需要检查他们的证书。他们可以接纳每个人，只保留好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大组织不能这样做。但市场中的一群小组织可以接近。市场接纳每个组织，只保留好的组织。随着组织变小，这接近于接纳每个人，只保留好的。因此，在其他条件相同的情况下，由更多、更小的组织组成的社会会更少关心证书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是在美国发生的事情。这就是为什么那些来自韩国的引述听起来如此老派的原因。他们谈论的是像几十年前美国那样的经济，由几家大公司主导。在这种环境中，雄心勃勃的人的路线是加入一个并爬到顶端。那时证书很重要。在大组织的文化中，精英血统成为自我实现的预言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这在小公司中不起作用。即使你的同事对你的证书印象深刻，如果你的表现不匹配，他们很快就会与你分开，因为公司会倒闭，人们会分散。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在小公司的世界里，表现是任何人唯一关心的事情。为创业公司招聘的人不在乎你是否大学毕业，更不用说上哪所大学了。他们只关心你能做什么。事实上，即使在大组织中，这也是唯一应该重要的东西。证书之所以如此有威望，是因为长期以来社会中的大组织往往是最强大的。但至少在美国，它们不再拥有曾经拥有的权力垄断，正是因为它们无法衡量（从而奖励）个人表现。为什么要花二十年爬公司梯子，当你可以直接被市场奖励呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到我看到了比大多数人更夸张的变化版本。作为早期风险投资公司的合伙人，我像一个跳伞教练，把人们推出证书的旧世界，进入表现的新世界。我是我所看到的变化的推动者。但我不认为我在想象。25年前，雄心勃勃的人选择直接被市场判断并不那么容易。你必须通过老板，而他们受到你上过哪所大学的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么使小组织在美国取得成功成为可能？我仍然不完全确定。创业公司当然是其中的重要部分。小组织可以比大组织更快地发展新想法，而新想法变得越来越有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我不认为创业公司解释了从证书到衡量的所有转变。我的朋友Julian Weber告诉我，当他在1950年代去纽约一家律师事务所工作时，他们支付给 associates 的薪水远低于今天的公司。那时的律师事务所不假装根据人们所做工作的价值支付他们。薪水基于资历。年轻的员工正在支付他们的会费。他们以后会得到奖励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样的原则在工业公司盛行。当我父亲在1970年代在西屋电气工作时，有为他工作的人比他赚得多，因为他们在那里时间更长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在公司越来越多地必须为员工所做的工作支付市场价格。一个原因是员工不再信任公司提供延迟奖励：为什么在一个可能破产或被接管并所有隐性义务都被消除的公司工作来积累延迟奖励？另一个是一些公司打破了行列，开始向年轻员工支付大量金额。在咨询、法律和金融方面尤其如此，这导致了雅皮士现象。这个词现在很少使用，因为看到25岁有钱的人不再令人惊讶，但在1985年，一个25岁的专业人士能够买得起新的宝马是如此新颖，以至于催生了一个新词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经典的雅皮士为小组织工作。他不为通用小器具公司工作，而是为处理通用小器具公司收购的律师事务所或承销他们债券发行的投资银行工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司和雅皮士大约同时在1970年代末和1980年代初进入美国概念词汇。我不认为有因果关系。创业公司的发生是因为技术开始变化如此之快，以至于大公司不再能够控制较小的公司。我不认为雅皮士的兴起是受其启发；似乎更像是管理大公司运作方式的社会惯例（也许是法律）发生了变化。但这两种现象迅速融合产生了一个现在似乎显而易见的原则：按市场费率支付精力充沛的年轻人，并从中获得相应的高表现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大约在同一时间，美国经济摆脱了困扰其大部分1970年代的低迷。有联系吗？我知道得不够多，无法说，但当时感觉像是这样。释放了很多能量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;担心竞争力的国家有理由关心国内创业公司的数量。但他们最好检查基本原则。他们是否让精力充沛的年轻人按市场费率获得他们所做工作的报酬？年轻人是测试，因为当人们不根据表现获得奖励时，他们总是根据资历获得奖励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在你的经济中，只需要几个按表现支付的滩头阵地。衡量像热量一样传播。如果社会的一个部分比其他部分更擅长衡量，它倾向于推动其他人做得更好。如果年轻但聪明和有动力的人通过创办自己的公司比为现有的公司工作赚得更多，现有的公司被迫支付更多来留住他们。因此市场费率逐渐渗透到每个组织，甚至是政府。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;表现的衡量往往会促使甚至发行证书的组织也顺应。当我们是孩子时，我常常通过命令妹妹做我知道她无论如何都要做的事情来烦她。随着证书被表现所取代，类似的角色是前看门人所能期望的最好的。一旦颁发证书的机构不再从事自我实现的预言业务，他们将不得不更努力地预测未来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;证书是贿赂和影响力的一步。但它们不是最后一步。有更好的方法来阻止代际之间权力的传递：鼓励向由更多、更小单位组成经济发展的趋势。然后你可以衡量证书仅仅预测的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有人喜欢代际之间权力的传递——不是左派也不是右派。但右派所青睐的市场力量被证明是防止它的更好方法，而不是左派被迫依赖的证书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;证书时代在二十世纪后期大组织的权力达到顶峰时开始结束。现在我们似乎正在进入一个基于衡量的新时代。新模型之所以如此迅速地推进，是因为它效果好得多。它没有放缓的迹象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 宫崎市定（Conrad Schirokauer译），《中国的考试地狱：中华帝国的科举考试》，耶鲁大学出版社，1981年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;古埃及的抄写员参加考试，但它们更像是任何学徒都可能必须通过的熟练程度测试类型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 当我说预科学校存在的理由是让孩子进入更好的大学时，我是在最狭隘的意义上说的。我不是说那是预科学校所做的一切，只是说如果它们对大学招生零影响，对它们的需求会少得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 然而，累进税率倾向于通过减少好和坏衡量者之间的差异来抑制这种效果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Trevor Blackwell、Sarah Harlin、Jessica Livingston和David Sloo阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>超越平均水平</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/avg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/avg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/avg/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/avg.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/avg.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/avg.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;超越平均水平&#34;&gt;超越平均水平&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2001年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想知道什么是编程的&amp;quot;秘密&amp;quot;，那么就是编程语言之间存在很大的差异。这不仅仅是理论问题。实际上，这会对创业公司产生很大影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司成功的可能性有多大？如果你考虑所有的创业公司，大多数都会失败。但如果你只考虑那些成功的创业公司，它们都有一个共同点：它们使用某种秘密武器。它们做了一些大公司无法做的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;语言的差异&#34;&gt;语言的差异&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;编程语言之间存在巨大差异。有些语言比其他语言强大得多。如果你使用一种强大的语言，你可以比使用较弱语言的程序员更快地完成工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数程序员对编程语言之间的差异了解甚少。他们知道一些语言比其他语言更&amp;quot;高级&amp;quot;，但他们不理解这些差异有多大。他们不理解使用强大语言可以给你带来多大的优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用强大语言不仅仅是写代码更快的问题。它是关于你能做什么的问题。在较弱的语言中，有些事情根本做不了，或者做起来非常困难。在强大的语言中，这些事情很容易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;lisp的优势&#34;&gt;Lisp的优势&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lisp是最强大的编程语言之一。它比大多数其他语言强大得多。使用Lisp的程序员比使用其他语言的程序员有巨大的优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lisp的优势不是微小的。它是巨大的。使用Lisp的团队可以比使用其他语言的团队小得多，但仍然完成更多的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viaweb就是一个例子。Viaweb是第一个基于Web的应用程序。它让用户可以在线构建商店。我们三个人使用Lisp构建了Viaweb。我们的竞争对手使用其他语言，如C++和Perl。他们需要更多的人来完成同样的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;为什么更多的人不使用lisp&#34;&gt;为什么更多的人不使用Lisp？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果Lisp如此强大，为什么更多的人不使用它？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个原因是Lisp与其他语言非常不同。大多数程序员习惯使用类似C的语言。Lisp看起来很奇怪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个原因是Lisp并不适合所有事情。它不是最好的系统编程语言。如果你正在编写设备驱动程序，C可能更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但Lisp非常适合编写Web应用程序。这就是我们选择它用于Viaweb的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;创业公司的优势&#34;&gt;创业公司的优势&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司可以利用大公司无法使用的强大语言。大公司有太多惯性。它们使用特定的语言，因为它们总是使用这些语言。它们不能轻易改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司可以灵活得多。它们可以选择最适合工作的工具。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不仅仅是技术问题。这关乎竞争。如果你使用比竞争对手更强大的语言，你可以更快地移动。你可以做他们做不到的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;实际例子&#34;&gt;实际例子&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Viaweb，我们能够快速添加新功能。我们的竞争对手需要几周才能完成的事情，我们可以在几天内完成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们能够添加我们的竞争对手无法添加的功能。Lisp让我们能够做到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，我们能够添加一个让用户编辑HTML的功能。我们的竞争对手无法做到这一点，因为他们的语言不够强大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;学习曲线&#34;&gt;学习曲线&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lisp有一个陡峭的学习曲线。大多数程序员需要一段时间才能习惯它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这是值得的。一旦你学会了Lisp，你就会比其他程序员更有生产力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;结论&#34;&gt;结论&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;编程语言之间存在巨大差异。这些差异对创业公司来说很重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你正在创办一家创业公司，你应该考虑使用像Lisp这样的强大语言。它可以给你带来竞争优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要担心别人会怎么说。做你认为正确的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记住，创业公司的目标是成功。如果使用强大的语言帮助你成功，那就去做吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;这篇文章基于Paul Graham在2001年4月发表的原创作品，讨论了编程语言之间的差异以及它们对创业公司的重要性。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>边缘的力量</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/marginal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/marginal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/marginal/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/marginal.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/marginal.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/marginal.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;边缘的力量&#34;&gt;边缘的力量&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2006年6月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源于在 Usenix 2006 和 Railsconf 2006 的演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几年前，我的朋友 Trevor 和我一起去看了苹果的车库。当我们站在那里时，他说在萨斯喀彻温省长大的他曾经对乔布斯和沃兹尼亚克必须在车库里工作的奉献精神感到惊叹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;那些人一定冻坏了！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是加州隐藏的优势之一：温和的气候意味着有很多边缘空间。在寒冷的地方，那些边缘被修剪掉了。内外之间有更清晰的界限，只有那些得到正式批准的项目——由组织、父母、妻子，或者至少由自己批准——才能获得适当的室内空间。这提高了新想法的激活能量。你不能只是修补。你必须证明其合理性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;硅谷一些最著名的公司始于车库：惠普在1938年，苹果在1976年，谷歌在1998年。在苹果的情况下，车库故事有点像都市传说。沃兹说他们在那里所做的一切就是组装一些计算机，而他在自己的公寓或惠普的隔间里完成了Apple I和Apple II的实际设计。[1] 这显然太边缘了，即使是苹果的公关人员也无法接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按照传统标准，乔布斯和沃兹尼亚克也是边缘人物。显然他们很聪明，但他们在纸上看起来不可能很好。当时他们是一对大学辍学生，之间只有大约三年的学业，而且还是嬉皮士。他们之前的商业经验包括制造&amp;quot;蓝盒子&amp;quot;来入侵电话系统，这是一个具有罕见区别的业务：既非法又不盈利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;局外人&#34;&gt;局外人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，在硅谷的车库里运营的创业公司会感到自己是一个崇高传统的一部分，就像在阁楼里的诗人，或者负担不起加热工作室而不得不在室内戴贝雷帽的画家。但在1976年，这似乎并不那么酷。世界还没有意识到创办计算机公司与成为作家或画家属于同一类别。这种情况持续的时间不长。只有在过去几年中，硬件成本的急剧下降才允许局外人竞争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在1976年，每个人都看不起在车库里运营的公司，包括创始人。当他们得到一些钱时，乔布斯做的第一件事就是租用办公空间。他希望苹果看起来像一家真正的公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们已经拥有很少有真实公司拥有的东西：设计精良的产品。你会认为他们会有更多的信心。但我和很多创业公司创始人谈过，情况总是这样。他们建立了一些将要改变世界的东西，但他们担心的是没有像样的名片这样的小问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是我想探讨的悖论：伟大的新事物往往来自边缘，然而发现它们的人被包括自己在内的所有人看不起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新事物来自边缘是一个老想法。我想检验它的内在结构。为什么伟大的想法来自边缘？什么样的想法？我们能做些什么来鼓励这个过程？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内部人士&#34;&gt;内部人士&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这么多好想法来自边缘的一个原因很简单：边缘太大了。如果内部人士意味着什么，那么局外人必须比内部人士多。如果局外人的数量巨大，即使人均很少，看起来也会有很多想法来自他们。但我认为还有更多的事情。成为内部人士有真正的缺点，在某些类型的工作中，这些缺点可能超过优点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想象一下，例如，如果政府决定委托某人写一部官方的《伟大的美国小说》。首先会有一场巨大的意识形态争论，争论选择谁。大多数最好的作家会因为冒犯了某一方而被排除。在剩下的人中，聪明的人会拒绝这样的工作，只剩下一些有错误野心的人。委员会会选择一个处于事业巅峰的人——也就是说，某人最好的工作已经过去——并移交项目，同时提供大量免费建议，说明这本书应该如何以积极的方式展示美国人民的力量和多样性等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的作家然后会坐下来工作，肩上承载着巨大的期望压力。不想搞砸这样一个公共委托，他会谨慎行事。这本书最好能赢得尊重，而确保这一点的方法是让它成为悲剧。观众必须被诱惑才能笑，但如果你杀人，他们会觉得必须认真对待你。众所周知，美国加上悲剧等于内战，所以那必须是关于什么的。十二年后最终完成时，这本书将是现有流行小说的900页拼贴——大致是《飘》加上《根》。但其体量和名人效应会使它成为几个月的畅销书，直到被脱口秀主持人的自传击败。这本书会被拍成电影然后被遗忘，除了那些更尖刻的评论家，在他们中间，它会成为虚假的代名词，就像米利·瓦尼利或《地球战场》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许我有点被这个例子冲昏了头脑。然而，这难道不是这样的项目在每个点上都会展开的方式吗？政府比进入小说业务更了解情况，但在他们拥有自然垄断的其他领域，如核废料倾倒场、航空母舰和政权更迭，你会发现很多与这个项目同构的项目——实际上，还有很多不太成功的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个小思想实验表明了内部人士项目的一些缺点：选择了错误类型的人，范围过大，无法承担风险，需要显得严肃，期望的重量，既得利益的力量，不具辨别力的观众，也许最危险的是，这种工作变成责任而不是娱乐的倾向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;测试&#34;&gt;测试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个有局外人和内部人士的世界意味着某种测试来区分他们。大多数选择精英的测试的问题在于，有两种方式通过它们：在他们试图测量的方面做得好，或者在测试本身方面做得好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，关于一个领域的第一个问题是其测试有多诚实，因为这告诉你成为局外人意味着什么。这告诉你当你与权威人士意见不一致时，应该多大程度上相信你的直觉，是否值得通过通常的渠道成为他们自己，也许你是否想在这个领域工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当有一致的质量标准，并且运行测试的人真正关心其完整性时，测试最难被破解。例如，硬科学博士课程的录取相当诚实。教授将得到他们录取的人作为自己的研究生，所以他们努力选择好的人，并且他们有相当多的数据可以参考。而本科录取似乎更容易被破解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;判断一个领域是否有一致标准的一种方法是领先从业者与在大学教授该学科的人之间的重叠。在规模的一端，你有数学和物理等领域，几乎所有的老师都是最好的从业者。中间是医学、法律、历史、建筑和计算机科学，其中很多是。底部是商业、文学和视觉艺术，教师和领先从业者之间几乎没有重叠。正是这一端产生了&amp;quot;不能做的人教&amp;quot;这样的短语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一句，这个规模在决定大学学习什么时可能很有帮助。当我在大学时，规则似乎是你应该学习你最感兴趣的东西。但回想起来，你最好与一个擅长的人一起学习中等有趣的东西，而不是与一个不擅长的人一起学习非常有趣的东西。你经常听到人们说你不应该在大学主修商业，但这实际上是一个更一般规则的实例：不要从不擅长它们的老师那里学习东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你应该多担心成为局外人取决于内部人士的质量。如果你是一个业余数学家，认为自己解决了一个著名的开放问题，最好回去检查一下。当我在研究生院时，数学系的一个朋友的工作是回复那些寄来费马最后定理等证明的人，看起来他并不认为这是有价值的信息来源——更像是值守心理健康热线。而如果你写的东西似乎与英语教授感兴趣的不同，那不一定是问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;反测试&#34;&gt;反测试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当选择精英的方法完全腐败时，大多数好人都会成为局外人。例如，在艺术中，贫穷、被误解的天才的形象不仅仅是一个可能的伟大艺术家形象：它是标准形象。顺便说一句，我并不是说这是正确的，但这个形象如此深入人心是很有启发性的。你不能让这样的说辞贴在数学或医学上。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果足够腐败，测试就成为反测试，通过让人们做只有错误的人才会做的事情来过滤掉应该选择的人。高中受欢迎度似乎就是这样一个测试。在成人世界有很多类似的测试。例如，在普通大公司的等级制度中晋升需要关注政治，很少有深思熟虑的人能分心于此。[3] 像比尔·盖茨这样的人可以在他手下发展一家公司，但很难想象他有耐心在通用电气——或者实际上是微软——攀登公司阶梯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你想到这一点时，这有点奇怪，因为苍蝇之王式的学校和官僚公司都是默认的。可能有很多人从一个到另一个，从未意识到整个世界并不是这样运作的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这就是大公司经常被创业公司蒙蔽的一个原因。大公司的人没有意识到他们生活在一个环境中的程度，这个环境是一个大的、持续的测试，测试错误的品质。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你是一个局外人，你击败内部人士的最佳机会显然是在腐败测试选择蹩脚精英的领域。但有一个陷阱：如果测试是腐败的，你的胜利将不会被认可，至少在你有生之年不会。你可能觉得你不需要那个，但历史表明，在腐败测试的领域工作是危险的。你可能击败了内部人士，但与在一个更诚实的领域相比，你所做的工作在绝对尺度上不会那么好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，艺术标准在十八世纪上半叶几乎与今天一样腐败。这是那些蓬松的理想化伯爵夫人与膝上狗肖像的时代。夏尔丹决定跳过所有这些，按照他看到的方式画普通事物。他现在被认为是那个时期最好的——但仍然不配与达芬奇、贝利尼或梅姆林相提并论，他们都拥有诚实标准的额外鼓励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，如果一个腐败的比赛之后是另一个不腐败的比赛，参与其中可能是值得的。例如，与一个能在营销上花费比你更多的公司竞争是值得的，只要你能在下一轮生存下来，届时客户会比较你的实际产品。同样，你不应该被相对腐败的大学入学测试所阻挠，因为它后面紧跟着不那么容易被破解的测试。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;风险&#34;&gt;风险&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使在有诚实测试的领域，成为局外人仍然有优势。最明显的是局外人没有什么可失去的。他们可以做有风险的事情，如果失败了，那又怎样？几乎没有人会注意到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，杰出人士被他们的杰出地位所拖累。杰出就像一套西装：它给错误的人留下印象，它限制了穿着者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;局外人应该意识到他们在这里拥有的优势。能够承担风险是极其有价值的。每个人都太重视安全，无论是默默无闻的人还是杰出人士。没有人想看起来像傻瓜。但能够看起来像傻瓜是非常有用的。如果你的大多数想法不愚蠢，你可能太保守了。你没有充分界定问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿克顿勋爵说我们应该在最佳状态评判才能，在最坏状态评判品格。例如，如果你写一本伟大的书和十本糟糕的书，你仍然算是一个伟大的作家——或者至少，比写了十一本仅仅是好书的作家更好。而如果你大多数时候是一个安静、守法的公民，但偶尔把人切碎并埋在后院，你是个坏人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎每个人都犯了一个错误，把想法当作品格的指标而不是才能的指标——好像有一个愚蠢的想法让你变得愚蠢。有巨大的传统重量建议我们谨慎行事。&amp;ldquo;即使愚人保持沉默，也被认为是智慧的，&amp;ldquo;旧约说（箴言 17:28）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗯，对于青铜时代巴勒斯坦的一群牧羊人来说，这可能是很好的建议。那时保守主义会是当天的秩序。但时代变了。在政治问题上坚持旧约可能仍然是合理的，但在物质上，世界现在有更多的国家。传统的指导作用较小，不仅因为事物变化更快，而且因为可能性的空间如此之大。世界变得越复杂，愿意看起来像傻瓜就越有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;委托&#34;&gt;委托&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，人们越成功，如果他们搞砸了——甚至似乎搞砸了——他们受到的热度就越高。在这方面，以及许多其他方面，杰出人士是自己成功的囚犯。因此，理解成为局外人优势的最好方法可能是看看成为内部人士的缺点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你问杰出人士他们的生活有什么问题，他们会抱怨的第一件事是缺乏时间。我在谷歌的一个朋友在公司里相当高的位置，在谷歌上市很久之前就为他们工作了。换句话说，他现在足够富有，不必工作。我问他，既然他不必工作，他是否还能忍受拥有工作的烦恼。他说没有任何真正的烦恼，除了——当他说这话时，他带着渴望的表情——他收到了太多的电子邮件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰出人士感觉就像每个人都想咬他们一口。这个问题如此普遍，以至于假装杰出的人通过假装过度劳累来做到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰出人士的生活变得有日程安排，这对思考不好。成为局外人的巨大优势之一是长的、不间断的时间块。这就是我对研究生院的记忆：似乎无穷无尽的时间供应，我花时间担心，但没有写，我的论文。默默无闻就像健康食品——可能不愉快，但对你有益。而名声往往像发酵产生的酒精。当达到一定浓度时，它会杀死产生它的酵母。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰出人士通常通过变成经理来应对时间短缺。他们没有时间工作。他们被周围应该帮助或监督的初级人员包围。明显的解决方案是让初级人员做工作。这样发生了一些好事，但有些问题不太适用：那种把所有事情都放在一个脑袋里有帮助的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，最近有人透露著名的玻璃艺术家戴尔·奇胡利已经27年没有真正吹制玻璃了。他有助手为他做工作。但视觉艺术中最有价值的想法来源之一是媒介的阻力。这就是为什么油画看起来与水彩如此不同。原则上你可以在任何媒介中做任何标记；实际上媒介引导你。如果你不再亲自做工作，你就停止从中学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想击败那些足够杰出以至于可以委托的人，一种方法是利用与媒介的直接接触。在艺术中，这很明显：吹你自己的玻璃，编辑你自己的电影，上演你自己的戏剧。在这个过程中密切注意事故和你即时产生的新想法。这种技术可以推广到任何类型的工作：如果你是一个局外人，不要被计划所统治。计划通常只是被迫于那些委托的人的弱点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有没有找到最好在一个脑袋中解决的问题的一般规则？嗯，你可以通过采取通常由多人完成的任何项目并尝试自己做来制造它们。沃兹尼亚克的工作是一个经典的例子：他自己做了一切，硬件和软件，结果是奇迹性的。他声称在Apple II中从未发现一个错误，无论是在硬件还是软件中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找到好问题在一个脑袋中解决的另一种方法是专注于巧克力棒中的凹槽——当任务在几个人之间分割时被分割的地方。如果你想击败委托，专注于垂直切片：例如，既是作家又是编辑，或者既是设计建筑又是建造它们。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>这是哪个微软的Altair Basic？</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/altair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/altair/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/altair/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/altair.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/altair.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/altair.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;这是哪个微软的altair-basic&#34;&gt;这是哪个微软的Altair Basic？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2015年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想了解初创公司，你可以尝试的最有价值的练习之一是看看最成功的公司，并解释为什么它们在刚推出时并不像看起来那么糟糕。因为实际上它们在刚开始时看起来都很糟糕。不仅仅是小，而是糟糕。不仅仅是登上大山的第一步。更像是踏入沼泽的第一步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Altair的Basic解释器？这怎么可能成长为一家大公司？人们在陌生人的公寓里睡气垫床？一个让大学生互相窥探的网站？一个使用电视作为显示器的爱好者用的弱小单板计算机？一个新的搜索引擎，当时已经有大约10个，而且它们都在试图淡化搜索？这些想法不仅看起来小。它们看起来是错的。它们是那种你不仅不能忽视，而且会嘲笑的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常创始人自己也不知道为什么他们的想法有前途。他们被本能吸引到这些想法，因为他们生活在未来，并且感觉到缺少了什么。但他们无法用语言准确表达他们的丑小鸭将如何成长为美丽的大天鹅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数人在听到一个听起来糟糕的新初创公司想法时的第一反应是取笑它。即使是很多应该更了解情况的人也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我遇到一个想法听起来糟糕的初创公司时，我会问&amp;quot;这是哪个微软的Altair Basic？&amp;ldquo;现在这是一个谜题，解决它的责任在我身上。有时我想不出答案，特别是当想法是虚构的时候。但 remarkable 的是，经常确实有答案。通常这是创始人自己还没有看到的答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有趣的是，有时有多个答案。几天前我和一家初创公司交谈，它可能成长为3个不同的微软。它们的大小可能会有数量级的差异。但你永远无法预测一个微软会有多大，所以在那种情况下，我鼓励创始人遵循哪条对他们来说最立即令人兴奋的道路。他们的本能让他们走到了这一步。为什么现在停止？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>需要忘掉的一课</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lesson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/lesson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/lesson/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/lesson.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/lesson.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/lesson.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;需要忘掉的一课&#34;&gt;需要忘掉的一课&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在学校学到的最有害的东西，不是你在任何特定课程中学到的东西。而是学会如何获得好成绩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在大学时，一个特别认真的哲学研究生曾经告诉我，他从不关心在一门课中得到什么成绩，只关心从中学到了什么。这句话一直留在我脑海里，因为这是我唯一一次听到有人这么说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我来说，就像大多数学生一样，对我所学东西的测量完全支配了我在大学的实际学习。我相当认真；我对上过的大多数课程都真正感兴趣，而且我很努力学习。然而，我学习最努力的时候是为考试而学习的时候。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理论上，考试就像它们的名字所暗示的那样：对你课堂所学内容的测试。理论上，你不需要为一门课的考试做任何准备，就像你不需要为验血做准备一样。理论上，你通过上课、参加讲座、做阅读和/或作业来学习，之后的考试只是测量你学得有多好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，正如阅读这篇文章的几乎每个人都会知道的，情况是如此不同，以至于听到这个关于课程和考试应该如何工作的解释就像听到一个意思已经完全改变的词的词源。实际上，&amp;ldquo;为考试而学习&amp;quot;这个短语几乎是多余的，因为那时才是真正学习的时候。勤奋和懒散的学生之间的区别在于前者努力学习考试，而后者不这样做。没有人在学期开始两周后就熬夜学习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管我是一个勤奋的学生，但我在学校做的几乎所有工作都是为了在某些事情上获得好成绩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对许多人来说，前一句话中有&amp;quot;尽管&amp;quot;这个词似乎很奇怪。我不是在陈述一个同义反复吗？勤奋学生不就是全优学生吗？这就是学习和成绩的混淆在多大程度上渗透了我们的文化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果学习和成绩混为一谈，有那么糟糕吗？是的，很糟糕。直到大学毕业几十年后，当我运行Y Combinator时，我才意识到它有多糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我是学生时，我当然知道为考试学习和实际学习远非一回事。至少，你在考试前一天晚上塞进脑子的知识不会保留。但问题比这更糟。真正的问题是大多数考试远没有达到它们应该测量的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果考试真的是学习的测试，情况就不会那么糟糕。获得好成绩和学习会趋于一致，只是晚了一点。问题是给学生的大多数考试都非常容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;rdquo;。大多数获得好成绩的人都知道这一点，而且知道得太清楚，以至于他们甚至不再质疑这一点。当你意识到如果不这样做听起来多么天真时，你就会明白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;假设你正在上一门中世纪历史的课程，期末考试即将来临。期末考试应该是对你中世纪历史知识的测试，对吧？所以如果现在和考试之间有几天时间，如果你想考试考得好，最好的利用时间方式肯定是阅读你能找到的关于中世纪历史的最好的书。然后你就会对此了解很多，并且在考试中表现很好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不，不，不，经验丰富的学生对自己说。如果你只是阅读关于中世纪历史的好书，你学到的大部分东西都不会出现在考试中。你想读的不是好书，而是这门课的讲义和指定阅读。而且即使大部分内容你也可以忽略，因为你只需要担心可能作为考试问题出现的那种东西。你在寻找明确定义的信息块。如果指定的阅读材料中有关于某个微妙点的有趣题外话，你可以安全地忽略它，因为那不是可能成为考试问题的那种东西。但如果教授告诉你1378年分裂有三个根本原因，或者黑死病有三个主要后果，你最好知道它们。而且它们是否确实是原因或后果并不重要。就这门课而言，它们就是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大学里，通常有旧考试的副本流传，这些进一步缩小了你必须学习的范围。除了了解这位教授问什么类型的问题外，你通常还会得到实际的考试题目。许多教授会重复使用它们。教一门课10年后，很难不这样做，至少是不经意地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某些课程中，你的教授会有某种政治观点要表达，如果是这样，你也必须表达。这种需求因课程而异。在数学或硬科学或工程学课程中，很少需要这样做，但在光谱的另一端，有些课程不这样做你就无法获得好成绩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在一门关于x的课程中获得好成绩与大量学习x是如此不同，以至于你必须选择其中一个，如果学生选择成绩，你不能责怪他们。每个人都用成绩来评判他们——研究生院、雇主、奖学金，甚至他们自己的父母。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢学习，我真的很享受我在大学里写的一些论文和程序。但是，我是否曾经在某个班级交了论文后，坐下来为好玩而再写一篇？当然没有。我还有其他课程要交。如果必须在学习和成绩之间做出选择，我选择了成绩。我来上大学不是为了做得不好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何关心获得好成绩的人都必须玩这个游戏，否则他们会被那些这样做的人超越。在精英大学，这意味着几乎每个人，因为不关心获得好成绩的人可能一开始就不会在那里。结果是学生们竞争最大化学习和获得好成绩之间的差距。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么考试这么糟糕？更准确地说，为什么它们如此容易被&amp;quot;黑客攻击&amp;quot;？任何有经验的程序员都能回答这个问题。一个作者没有注意防止被黑客攻击的软件有多容易被黑客攻击？通常它就像漏勺一样多孔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于任何由权威机构强加的测试，可被黑客攻击是默认设置。给你的考试如此一致地糟糕——如此一致地远离测量它们应该测量的东西——仅仅是因为创建它们的人没有做太多努力来防止它们被黑客攻击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果老师的考试可以被黑客攻击，你不能责怪他们。他们的工作是教学，而不是创建无法被黑客攻击的考试。真正的问题是成绩，或者更准确地说，是成绩被过度使用了。如果成绩只是老师告诉学生他们做对了什么做错了什么的一种方式，就像教练给运动员提建议一样，学生就不会被诱惑去黑客攻击考试。但不幸的是，过了某个年龄后，成绩不仅仅是建议。过了某个年龄，每当你在被教导时，你通常也在被评判。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我用大学考试作为例子，但那些实际上是最不容易被黑客攻击的。大多数学生一生中参加的所有考试都至少同样糟糕，其中最引人注目的是让他们进入大学的考试。如果进入大学仅仅是让招生官像科学家测量物体质量一样测量你思维质量的问题，我们可以告诉青少年&amp;quot;多学习&amp;quot;然后就这样。你可以从这听起来有多不像高中来判断大学招生作为考试有多糟糕。实际上，雄心勃勃的孩子在高中必须做的那些怪异具体的事情与大学招生可被黑客攻击的程度成正比。你不关心的那些主要是记忆的课程，你必须参加的随机的&amp;quot;课外活动&amp;quot;以展示你&amp;quot;全面发展&amp;quot;，像国际象棋一样人为的标准化考试，你必须写的&amp;quot;论文&amp;quot;大概是想要达到某个非常特定的目标，但你没有被告诉是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了对孩子做的坏事外，这个考试在非常容易被黑客攻击的意义上也很糟糕。如此容易被黑客攻击，以至于整个产业都成长起来去黑客攻击它。这就是考试准备公司和招生顾问的明确目的，但这也是私立学校功能的重要部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么这个特定的考试如此容易被黑客攻击？我想是因为它在测量什么。尽管流行的说法是进入好大学的方法是真正聪明，但精英大学的招生官既不是，也不声称只是在寻找那个。他们在寻找什么？他们在寻找不仅仅是聪明，而是在某种更一般意义上令人钦佩的人。这种更一般的令人钦佩的品质是如何测量的？招生官感觉它。换句话说，他们接受他们喜欢的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以大学招生测试的是你是否适合某些群体的品味。嗯，当然这样的考试会很容易被黑客攻击。而且因为它既非常容易被黑客攻击，又有（被认为的）很大利害关系，所以它被黑客攻击的程度无与伦比。这就是为什么它在如此长的时间里如此扭曲你的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;难怪高中生经常感到疏离。他们生活的形状完全是人为的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但浪费你的时间不是教育系统对你做的最糟糕的事情。最糟糕的事情是它训练你获胜的方式是通过黑客攻击糟糕的测试。这是一个更微妙的问题，直到我看到它发生在其他人身上时我才认识到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在Y Combinator开始建议创业创始人时，特别是年轻的创始人，我对他们总是似乎把事情弄得过于复杂的方式感到困惑。他们会问，你如何筹集资金？让风险投资家想投资你的技巧是什么？我会解释，让VC想投资你的最好方法是实际上成为一个好的投资。即使你能欺骗VC投资一个糟糕的创业公司，你也在欺骗自己。你在投资时间到同一个你要求他们投资钱的公司。如果这不是一个好投资，你为什么还要这样做？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哦，他们会说，然后停顿一下消化这个启示后，他们会问：什么使创业公司成为一个好的投资？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我会解释，使创业公司有前途的，不仅仅是在投资者眼中，而且实际上，是增长。理想情况下是收入，但如果不行，就是使用量。他们需要做的是获得大量用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个人如何获得大量用户？他们对此有各种想法。他们需要做一个能给他们带来&amp;quot;曝光&amp;quot;的大型发布。他们需要有影响力的人谈论他们。他们甚至知道他们需要在星期二发布，因为那时能得到最多的关注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不，我会解释，那不是获得大量用户的方法。你获得大量用户的方法是让产品真正优秀。然后人们不仅会使用它，还会向他们的朋友推荐，所以一旦你开始，你的增长将是指数级的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这一点上，我已经告诉了创始人一些你认为会完全显而易见的事情：他们应该通过做出好的产品来做出好的公司。然而，他们的反应就像许多物理学家第一次听到相对论时的反应一样：对其明显天才感到惊讶，同时怀疑如此奇怪的东西不可能正确。好的，他们会尽职地说。你能把我们介绍给某某有影响力的人吗？记住，我们想在星期二发布。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时创始人需要几年时间才能掌握这些简单的教训。不是因为他们懒惰或愚蠢。他们似乎对眼前的事情视而不见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么，我问自己，他们总是把事情弄得如此复杂？然后有一天我意识到这不是一个修辞问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么创始人在答案就在眼前的情况下却用错误的方式把自己搞得一团糟？因为那是他们被训练去做的事情。他们的教育教会他们获胜的方式是黑客攻击测试。甚至没有人告诉他们他们正在被训练这样做。年轻的，最近的毕业生，从未面对过非人为的测试。他们认为世界就是这样工作的：当你面对任何类型的挑战时，你要做的第一件事就是弄清楚黑客攻击测试的技巧是什么。这就是为什么对话总是从如何筹集资金开始，因为那读起来像是测试。它出现在YC的结尾。它有数字 attached，更高的数字似乎更好。它一定是测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界上肯定有大的部分，获胜的方式是通过黑客攻击测试。这种现象不限于学校。有些人，要么由于意识形态，要么由于无知，声称这对创业公司也是如此。但事实并非如此。事实上，关于创业公司最引人注目的事情之一是你通过简单地做好工作而获胜的程度。就像任何事情一样，有边缘情况，但总的来说，你通过获得用户而获胜，而用户关心的是产品是否做他们想要的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么我花了这么长时间才理解为什么创始人把创业公司搞得过于复杂？因为我没有明确地意识到学校训练我们通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。不仅仅是他们，还有我！我也被训练去黑客攻击糟糕的测试，直到几十年后我才意识到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我活得好像意识到了这一点，但不知道为什么。例如，我避免为大公司工作。但如果你问为什么，我会说是因为它们虚假，或官僚。或者就是讨厌。我从未理解我对大公司的厌恶有多少是由于这样一个事实：你通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，测试无法被黑客攻击是吸引我进入创业公司的很大一部分原因。但同样，我没有明确地意识到这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我实际上通过逐次逼近实现了可能有闭式解决方案的东西。我逐渐消除了我在黑客攻击糟糕测试方面的训练，而不知道我正在这样做。刚出校门的人能仅仅通过知道恶魔的名字并说消失就驱逐这个恶魔吗？这似乎值得尝试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仅仅明确地谈论这种现象就可能使事情变得更好，因为它的大部分力量来自于我们想当然地认为它。在你注意到它之后，它似乎是房间里的大象，但这是一只伪装得相当好的大象。这种现象是如此古老，如此普遍。它只是疏忽的结果。没有人打算事情变成这样。这只是当你将学习与成绩、竞争和对不可被黑客攻击的天真假设结合在一起时发生的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;意识到让我困惑最多的两件事——高中的虚假性，以及让创始人看到显而易见的事情的困难——都有相同的原因，这是令人震惊的。这么大的板块这么晚才到位是很少见的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常当这种情况发生时，它在很多不同的领域都有含义，这个情况似乎也不例外。例如，它表明教育可以做得更好，以及你如何修复它。但它也似乎为所有大公司似乎都有的问题提供了一个潜在答案：我们如何才能更像创业公司？我现在不打算追究所有含义。我在这里想要关注的是它对个人的意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，这意味着大多数雄心勃勃的大学毕业生有一些他们可能想要忘掉的东西。但它也改变了你看待世界的方式。除了看着人们做的所有不同类型的工作并将它们模糊地或多或少吸引人地思考外，你现在可以问一个非常具体的问题，这将以一种有趣的方式对它们进行排序：在这种工作中，你在多大程度上通过黑客攻击糟糕的测试而获胜？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有一种方法能快速识别糟糕的测试会有所帮助。这里有模式吗？事实证明有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;测试可以分为两种：由权威机构强加的测试，和不是的测试。不是由权威机构强加的测试本质上无法被黑客攻击，在没有人声称它们测试的不仅仅是它们实际测试的东西的意义上。例如，足球比赛只是测试谁获胜，而不是哪个球队更好。你可以从评论员事后有时说更好的球队获胜这一事实看出这一点。而由权威机构强加的测试通常是其他东西的代理。课程中的测试应该测量的不仅仅是你在这特定考试中做得如何，而是你在课程中学到了多少。虽然不是由权威机构强加的测试本质上无法被黑客攻击，但由权威机构强加的测试必须被设计得无法被黑客攻击。通常它们不是。所以作为第一近似，糟糕的测试大致相当于由权威机构强加的测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能实际上喜欢通过黑客攻击糟糕的测试而获胜。想必有些人确实如此。但我打赌大多数发现自己做这种工作的人并不喜欢它。他们只是想当然地认为世界就是这样工作的，除非你想退出并成为某种嬉皮工匠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑许多人隐含地假设在一个有糟糕测试的领域工作是赚大钱的代价。但是，我可以告诉你，这是错误的。过去是真的。在二十世纪中期，当经济由寡头垄断组成时，通往顶层的唯一方式是玩他们的游戏。但现在不是真的。现在有通过做好工作而致富的方法，这也是人们对致富比过去兴奋得多的部分原因。当我还是个孩子时，你要么成为工程师制造很酷的东西，要么通过成为&amp;quot;高管&amp;quot;而赚大钱。现在你可以通过制造很酷的东西而赚大钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着工作与权威之间联系的侵蚀，黑客攻击糟糕的测试变得越来越不重要。这种联系的侵蚀是现在发生的最重要趋势之一，我们在人们做的几乎所有类型的工作中都看到它的影响。创业公司是最明显的例子之一，但我们在写作中看到几乎相同的事情。作家不再需要通过出版商和编辑来接触读者；现在他们可以直接去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我越思考这个问题，就越乐观。这似乎是我们没有意识到某件事在多大程度上阻碍了我们，直到它被消除的情况之一。我可以预见整个虚假的建筑 crumbling。想象一下，当越来越多的人开始问自己是否想通过黑客攻击糟糕的测试而获胜，并决定他们不想这样做时会发生什么。那些通过黑客攻击糟糕的测试而获胜的工作类型将会缺乏人才，而那些通过做好工作而获胜的工作类型将会看到最有雄心的人的涌入。随着黑客攻击糟糕的测试的重要性缩小，教育将进化到停止训练我们这样做。想象一下，如果这种情况发生，世界会是什么样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不仅是一个个人需要忘掉的教训，也是社会需要忘掉的教训，当我们这样做时，我们会对释放出来的能量感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 如果仅使用测试来测量学习听起来像是不可能的乌托邦，那已经是Lambda School的工作方式了。Lambda School没有成绩。你要么毕业，要么不毕业。测试的唯一目的是在课程的每个阶段决定你是否可以继续到下一个阶段。所以实际上整个学校都是通过/不通过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 如果期末考试由与教授的长时间对话组成，你可以通过阅读关于中世纪历史的好书来准备它。学校中考试的可被黑客攻击性很大程度上是由于同一个测试必须给大量学生参加这一事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 学习是获得好成绩的天真算法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗？</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/divergence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/divergence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/divergence/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/divergence.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/divergence.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/divergence.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗&#34;&gt;风险投资会成为经济衰退的牺牲品吗？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2008年12月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（我最初是应一家制作创业报告的公司的要求写的这篇文章。不幸的是，他们在阅读后认为它太有争议性而决定不包含在内。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在当前的经济衰退期间，风险投资资金可能会像通常在困难时期一样有所减少。但这次的结果可能会有所不同。这次新创公司的数量可能不会减少。这对风险投资来说可能是危险的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当互联网泡沫后风险投资资金枯竭时，新创公司也消失了。2003年成立的新创公司并不多。但新创公司不再像10年前那样依赖风险投资。现在风险投资和新创公司有可能出现分歧。如果他们这样做了，一旦经济好转，他们可能不会重新融合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新创公司不再那么依赖风险投资的原因，是创业行业现在人人都知道的：创办新创公司的成本变得低得多。主要有四个原因：摩尔定律使硬件变得便宜；开源使软件免费；网络使营销和分销免费；更强大的编程语言意味着开发团队可以更小。这些变化将创办新创公司的成本推到了噪音水平。在许多新创公司中——可能是Y Combinator资助的大多数新创公司——最大的支出只是创始人的生活费用。我们有过月收入3000美元就能盈利的新创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3000美元作为收入来说是微不足道的。为什么会有人在意一个月收入3000美元的新创公司？因为，虽然作为收入微不足道，但这笔钱可以完全改变新创公司的融资状况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经营新创公司的人总是在心里计算他们有多少&amp;quot;跑道&amp;quot;——银行里的钱用完之前他们还有多长时间，他们要么必须盈利，要么筹集更多资金，要么倒闭。一旦你跨过盈利的门槛，无论多低，你的跑道就变得无限了。这是一种质的变化，就像企业号加速到曲速时星星变成线条并消失一样。一旦你盈利，你就不需要投资者的钱。而且因为互联网新创公司的运营成本变得如此之低，盈利的门槛可能非常低。这意味着许多互联网新创公司不再需要风险投资规模的资金。对许多新创公司来说，风险投资在风险投资的术语中已经从必备品变成了锦上添花。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种变化是在没有人注意的情况下发生的，其影响在很大程度上被掩盖了。正是在互联网泡沫后的低谷期间，创办新创公司变得非常便宜，但很少有人意识到这一点，因为新创公司已经过时了。当新创公司在2005年左右重新流行时，投资者又开始写支票了。虽然创始人可能不再像过去那样需要风险投资的钱，但如果提供，他们愿意接受——部分原因是新创公司接受风险投资资金的传统，部分原因是新创公司，像狗一样，有机会时倾向于进食。只要风险投资家在写支票，创始人就从未被迫探索他们对风险投资的需求有多小的极限。有少数新创公司因为其特殊环境而意外达到这些极限——最著名的是37signals，他们达到极限是因为他们从另一个方向进入新创公司领域：他们从咨询公司开始，所以他们在有产品之前就有收入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家和创始人就像曾经用螺栓连接在一起的两个组件。大约在2000年，螺栓被移除了。因为到目前为止，这些组件一直受到相同力的作用，它们似乎仍然连接在一起，但实际上一个只是放在另一个上面。剧烈的冲击会使它们飞散。而当前的经济衰退可能是那种冲击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于Y Combinator在谱系极端端的位置，我们会是第一个看到创始人和投资者分离迹象的，而我们确实看到了。例如，虽然股市崩盘似乎确实使投资者更加谨慎，但它似乎并没有对想要创办新创公司的人数产生任何影响。我们每6个月接受一次资金申请。当前资金周期的申请在10月17日截止，那是在市场暴跌之后，即使如此，我们收到的申请数量创纪录，比一年前的同一周期增长了40%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果经济继续恶化，一年后情况可能会有所不同，但到目前为止，潜在创始人的兴趣丝毫没有减弱。这与2001年的情况不同。那时潜在创始人中有一种普遍的感觉，认为新创公司时代已经结束，应该去读研究生。这次没有发生这种情况，部分原因是即使在糟糕的经济中，建立一个月收入3000美元的东西也不是那么难。如果投资者停止写支票，谁会在乎呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们资助的现有新创公司的态度中，我们也看到了创始人和投资者之间分歧的迹象。我最近和一家公司交谈，他们在最后一刻因为投资者认为占上风时破坏交易的琐事而导致一轮融资失败——关于创始人是否正确提交了83(b)表格的不确定性，如果你能相信的话。然而，这家新创公司显然会成功：他们的流量和收入图表看起来就像一架起飞的喷气式飞机。所以我问他们是否希望我介绍他们给更多投资者。令我惊讶的是，他们说不用——他们刚刚花了四个月时间与投资者打交道，现在他们不必这样，实际上快乐得多。他们有一个朋友想用投资者的钱雇用，现在他们不得不推迟。但除此之外，他们觉得银行里有足够的资金可以支撑到盈利。为了确保，他们正在搬到一个更便宜的公寓。在这样的经济中，我敢打赌他们得到了不错的交易。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从最近交谈过的几位YC创始人那里检测到了这种&amp;quot;投资者不值得麻烦&amp;quot;的氛围。最近（夏季）周期的至少一家新创公司可能甚至不会筹集天使资金，更不用说风险投资。Ticketstumbler凭借Y Combinator的15,000美元投资实现了盈利，他们希望不需要更多。这甚至让我们都感到惊讶。虽然YC基于创办新创公司成本低的理念，但我们从未预料到创始人会仅凭YC资金就能成功发展新创公司。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果创始人认为风险投资不值得麻烦，这对风险投资家来说可能是坏事。当经济在几年后反弹，他们准备好再次写支票时，他们可能会发现创始人已经转向其他方向了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一个创始人社区，就像有一个风险投资社区一样。他们都相互认识，技术在他们之间迅速传播。如果一个尝试新的编程语言或新的托管提供商并获得良好结果，6个月后一半的人都在使用它。融资也是如此。现在的创始人一代想从风险投资家那里筹集资金，特别是红杉资本，因为拉里和谢尔盖从风险投资家那里拿钱，特别是红杉资本。想象一下，如果下一个热门公司完全不接受风险投资，这会对风险投资业务造成什么影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风险投资家认为他们在玩零和游戏。事实上，甚至不是那样。如果你把一笔交易输给了Benchmark，你就输了那笔交易，但风险投资作为一个行业仍然赢。如果你把一笔交易输给了None，所有风险投资家都输了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次经济衰退可能与互联网泡沫后的那次不同。这次创始人可能会继续创办新创公司。如果他们这样做了，风险投资家将不得不继续写支票，否则他们可能变得无关紧要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、David Hornik、Jessica Livingston、Robert Morris和Fred Wilson阅读本文草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/divergence_russian.htm&#34;&gt;俄语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>默认生存还是默认死亡？</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/aord/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/aord/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/aord/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/aord.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/aord.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/aord.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;默认生存还是默认死亡&#34;&gt;默认生存还是默认死亡？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2015年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我和一家已经运营了8、9个月以上的创业公司交谈时，我想要知道的第一件事几乎总是相同的。假设他们的支出保持不变，收入增长是过去几个月的水平，他们能凭借剩余的资金实现盈利吗？或者更戏剧性地说，默认情况下他们会生存还是会死亡？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人震惊的是，创始人自己往往不知道。我交谈的创始人中有一半不知道自己是默认生存还是默认死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你也在其中，Trevor Blackwell制作了一个方便的计算器，你可以用它来找出答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我首先想知道一家创业公司是默认生存还是默认死亡的原因是，接下来的对话取决于这个答案。如果公司是默认生存的，我们可以谈论他们可能做的雄心勃勃的新事情。如果是默认死亡的，我们可能需要讨论如何拯救它。我们知道当前的轨迹会很糟糕。他们如何摆脱这个轨迹？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么很少有创始人知道自己是否是默认生存还是默认死亡？主要原因是，他们不习惯问这个问题。早期问这个问题没有意义，就像问一个3岁的孩子打算如何养活自己一样。但随着公司年龄的增长，这个问题从无意义变成了关键。这种转变往往让人们措手不及。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我提出以下解决方案：不要等到太晚才开始问自己是默认生存还是默认死亡，而是太早就开始问。很难确定这个问题什么时候会发生极性转变。但过早开始担心默认死亡可能并不那么危险，而太晚开始担心则非常危险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原因是我之前写过的现象：致命的夹击。致命的夹击就是默认死亡+增长缓慢+没有足够的时间来修复。而创始人陷入这种情况的原因是他们没有意识到自己正朝那个方向前进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人不问自己是否是默认生存还是默认死亡的另一个原因是：他们假设筹集更多资金会很容易。但这个假设往往是错误的，更糟糕的是，你越是依赖它，它就越不真实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许把事实和希望分开会有所帮助。不要用模糊的乐观来思考未来，而是明确地分开各个组成部分。说&amp;quot;我们是默认死亡，但我们指望投资者拯救我们。&amp;ldquo;也许当你这么说时，它会在你的头脑中触发和我一样的警报。如果你足够早地触发警报，你也许能够避免致命的夹击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你能指望投资者拯救你，那么处于默认死亡状态是安全的。通常他们的兴趣是增长的函数。如果你有陡峭的收入增长，比如每年超过5倍，即使你没有盈利，你也可以开始指望投资者感兴趣。[1] 但投资者如此善变，你永远只能开始指望他们。有时候你的业务的一些方面会吓跑投资者，即使你的增长很棒。所以无论你的增长有多好，你永远不能安全地把融资当作计划A以外的任何东西。你也应该有计划B：你应该确切地知道（写下）如果筹集不到更多资金需要做什么才能生存，以及如果计划A不起作用，你什么时候必须切换到计划B。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，快速增长与廉价运营远非许多创始人认为的那种尖锐对立。在实践中，创业公司的支出与增长速度之间的联系出人意料地少。当创业公司快速增长时，通常是因为产品击中了要害，在某种意义上直接击中了一些巨大的需求。当创业公司花费很多时，通常是因为产品开发或销售成本高，或者仅仅因为他们浪费。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你注意到了，这时你不仅要问如何避免致命的夹击，还要问如何避免默认死亡。那个很容易：不要招聘太快。招聘太快是迄今为止融资创业公司最大的杀手。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创始人告诉自己他们需要招聘才能增长。但大多数人都高估了这种需求，而不是低估。为什么？部分原因是工作太多。天真的创始人认为，只要雇足够的人，一切都会完成。部分原因是成功的创业公司有很多员工，所以看起来要成功就应该这样做。事实上，成功创业公司的大量员工更可能是增长的结果，而不是原因。部分原因是当创始人增长缓慢时，他们不想面对通常真正的原因：产品不够有吸引力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，刚筹集到资金的创始人通常被资助他们的VC鼓励过度招聘。要么杀死要么治愈的策略对VC来说是最优的，因为他们受到投资组合效应的保护。VC想要吹捧你，在这个词的一种或另一种意义上。但作为创始人，你的动机不同。你最想生存。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司死亡的一个常见方式是：他们制造了中等吸引力的产品，有不错的初始增长。他们相当容易地筹集了第一轮资金，因为创始人看起来聪明，想法听起来合理。但因为产品只有中等吸引力，增长还行但不棒。创始人说服自己招聘一群人是提升增长的方式。他们的投资者同意。但是（因为产品只有中等吸引力）增长永远不会到来。现在他们的资金迅速耗尽。他们希望进一步的投资能拯救他们。但因为他们有高支出和缓慢增长，他们对投资者不再有吸引力。他们无法筹集更多资金，公司死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司应该做的是解决基本问题：产品只有中等吸引力。招聘人员很少是解决这个问题的方法。更多时候它使情况变得更糟。在这个早期阶段，产品需要的是进化，而不是&amp;quot;构建&amp;rdquo;，而用更少的人通常更容易做到这一点。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;询问自己是默认生存还是默认死亡可能会拯救你免于此。也许它触发的警报能够抵消推动你过度招聘的力量。相反，你将被迫寻求其他增长方式。例如，通过做那些无法扩展的事情，或者通过只有创始人能做到的方式重新设计产品。对于许多（如果不是大多数）创业公司来说，这些增长路径实际上是最有效的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Airbnb在Y Combinator结束时筹集资金后等了4个月才雇佣第一名员工。在此期间，创始人严重超负荷工作。但他们是在超负荷工作，将Airbnb发展成为现在这个惊人成功的有机体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 陡峭的使用增长也会让投资者感兴趣。收入最终将是使用的一个恒定倍数，所以x%的使用增长预测x%的收入增长。但在实践中，投资者打折了仅仅是预测的收入，所以如果你在衡量使用，你需要更高的增长率来打动投资者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 没有筹集资金的创业公司因无法负担而免于招聘过快。但这并不意味着你应该为了避免这个问题而避免筹集资金，就像完全禁欲不是避免成为酗酒者的唯一方式一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 我不会惊讶VC倾向于推动创始人过度招聘甚至不符合他们自己的利益。他们不知道那些因过度支出而死亡的创业公司中，有多少如果生存下来会做得很好。我猜数量相当可观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 阅读草稿后，Sam Altman写道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我认为你应该更加强调招聘的观点。我认为大致准确地说，YC最成功的公司从来都不是招聘最快的，而伟大创始人的标志之一是能够抵制这种冲动。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Paul Buchheit补充道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我看到很多相关的问题是过早扩大规模——创始人拿一个不太真正有效的小企业（通常是糟糕的单位经济），然后为了给人留下深刻印象的增长数字而扩大规模。这类似于过度招聘，因为它使业务一旦变大就更难修复，而且他们确实在快速流失现金。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
