<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>民主 on Linguista</title>
    <link>http://localhost:1355/tags/%E6%B0%91%E4%B8%BB/</link>
    <description>Recent content in 民主 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1355/tags/%E6%B0%91%E4%B8%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Web 2.0</title>
      <link>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/web20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1355/paul_graham/essays_zh/web20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1355/paul_graham/essays_en/web20/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;web-20&#34;&gt;Web 2.0&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Web 2.0&amp;quot;意味着什么吗？直到最近我还认为它不意味着什么，但事实证明情况更复杂。最初，是的，它是没有意义的。现在它似乎已经获得了一个含义。然而，那些不喜欢这个词的人可能是对的，因为如果它的意思是我认为的那个意思，我们就不需要它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第一次听到&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;这个词是在2004年Web 2.0会议的名称中。当时它本意是使用&amp;quot;网络作为平台&amp;rdquo;，我将其理解为基于网络的应用程序。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以今年夏天当一个会议上Tim O&amp;rsquo;Reilly主持一个旨在找出&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;定义的会议时，我感到惊讶。它不是已经意味着使用网络作为平台吗？如果它还没有意味着什么，我们为什么根本需要这个词？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;起源&#34;&gt;起源&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tim说&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;这个词首次出现在&amp;quot;O&amp;rsquo;Reilly和Medialive International之间的头脑风暴会议&amp;quot;中。Medialive International是什么？根据他们的网站，他们是&amp;quot;技术贸易展览和会议的组织者&amp;quot;。所以大概这就是这次头脑风暴会议的内容。O&amp;rsquo;Reilly想要组织一个关于网络的会议，他们在考虑如何命名它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为没有任何故意的计划暗示网络有新版本。他们只是想要强调网络再次重要的观点。这是一种语义赤字支出：他们知道新事物即将到来，而&amp;quot;2.0&amp;quot;指的是那些可能最终会变成的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们是对的。新事物即将到来。但新的版本号在短期内带来了一些尴尬。在开发第一个会议的宣传材料的过程中，有人必须决定他们最好试着解释那个&amp;quot;2.0&amp;quot;指的是什么。无论它意味着什么，&amp;ldquo;网络作为平台&amp;quot;至少不是太限制性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;意味着网络作为平台的故事在第一个会议后并没有持续多久。到第二个会议时，&amp;ldquo;Web 2.0&amp;quot;似乎意味着的是关于民主的东西。至少，当人们在网上写它时是这样。会议本身看起来并不很草根。它花费2800美元，所以只有能够负担得起的风险投资家和大公司的人才能参加。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，奇怪的是，Ryan Singel在《连线新闻》上关于这次会议的文章谈到了&amp;quot;一群极客&amp;rdquo;。当我的一个朋友向Ryan询问这件事时，这对他来说是新闻。他说他最初写的是类似&amp;quot;一群风险投资家和业务发展人员&amp;quot;的东西，但后来将其缩短为&amp;quot;一群&amp;rdquo;，而这一定又被编辑们扩展为&amp;quot;一群极客&amp;quot;。毕竟，Web 2.0会议应该充满极客，对吧？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗯，不对。大约有7个。甚至连Tim O&amp;rsquo;Reilly都穿着西装，这是一个如此陌生的景象，我一开始都无法理解。我看到他走过，对一个O&amp;rsquo;Reilly的人说&amp;quot;那个人看起来很像Tim。&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;哦，那是Tim。他买了一套西装。&amp;ldquo;我追上他，果然是他。他解释说他刚刚在泰国买的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年Web 2.0会议让我想起了泡沫时期的互联网贸易展览，充满了游荡的风险投资家寻找下一个热门创业公司。有那种由大量决心不错过任何机会的人创造的奇怪氛围。不错过什么？他们不知道。无论即将发生什么——无论Web 2.0最终变成什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不会仅仅因为风险投资家渴望再次投资就称之为&amp;quot;泡沫2.0&amp;rdquo;。互联网是真正的大事。崩溃和繁荣一样都是过度反应。可以预期，一旦我们开始走出崩溃，这个领域将会有大量增长，就像在大萧条前飙升最严重的行业一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不会变成第二次泡沫的原因是IPO市场已经消失。风险投资者是由退出策略驱动的。他们在90年代末后期资助所有那些可笑的创业公司的原因是他们希望能够将它们卖给轻率的零售投资者；他们希望能够一路笑着去银行。现在这条路已经关闭了。现在默认的退出策略是被收购，而收购者不像IPO投资者那样容易产生非理性繁荣。你最接近泡沫估值的是Rupert Murdoch为Myspace支付5.8亿美元。这只不过偏离了10倍左右。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-ajax&#34;&gt;1. Ajax&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Web 2.0&amp;quot;现在是否意味着除了会议名称之外的更多东西？我不喜欢承认这一点，但它确实开始意味着什么了。当人们现在说&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;时，我大致知道他们的意思。我既鄙视这个词又理解它的事实是它已经开始意味着什么的最可靠证明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其含义的一个组成部分当然是Ajax，我现在仍然只能勉强不带引号地使用它。基本上，&amp;ldquo;Ajax&amp;quot;的意思是&amp;quot;JavaScript现在能工作了&amp;rdquo;。这反过来意味着基于网络的应用程序现在可以做得更像桌面应用程序。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你读这篇文章时，整个新一代软件正在被编写以利用Ajax。自从微型计算机首次出现以来，还没有出现过这样的新应用浪潮。即使是微软也看到了这一点，但对它们来说太晚了，除了泄露&amp;quot;内部&amp;quot;文件以给人留下他们正掌握这一新趋势的印象外，它们做不了什么更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，新一代软件的编写速度太快了，微软甚至无法引导它，更不用说在内部编写自己的软件了。它们现在唯一的希望是在谷歌之前收购所有最好的Ajax创业公司。即使这将很困难，因为谷歌在收购微型创业公司方面拥有像几年前在搜索领域一样巨大的领先优势。毕竟，谷歌地图，典型的Ajax应用程序，是他们收购的一家创业公司的结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以讽刺的是，Web 2.0会议的原始描述被证明是部分正确的：基于网络的应用程序是Web 2.0的重要组成部分。但我相信他们是偶然做对的。Ajax热潮直到2005年初才开始，当时谷歌地图出现，&amp;ldquo;Ajax&amp;quot;这个词被创造出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-民主&#34;&gt;2. 民主&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Web 2.0的第二个重要组成部分是民主。我们现在有几个例子证明，当业余爱好者有正确的系统来引导他们的努力时，他们可以超越专业人士。维基百科可能是最著名的。专家们对维基百科的评价平平，但他们错过了关键点：它已经足够好了。而且它是免费的，这意味着人们确实阅读它。在网上，你必须付费的文章几乎等于不存在。即使你愿意自己付费阅读它们，你也不能链接到它们。它们不是对话的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;民主似乎获胜的另一个地方是决定什么算作新闻。我现在只看Reddit新闻网站。[2] 我知道如果发生重大事件，或者有人写了一篇特别有趣的文章，它会在那里出现。为什么要费心查看任何特定报纸或杂志的首页？Reddit就像整个网络的RSS订阅源，带有质量过滤器。类似的网站包括Digg，一个技术新闻网站，其 popularity正在迅速接近Slashdot，以及del.icio.us，引发了&amp;quot;标签&amp;quot;运动的协作书签网络。而虽然维基百科的主要吸引力是它足够好且免费，但这些网站表明投票者在做的工作明显比人类编辑好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Web 2.0民主的最戏剧性例子不是在选择思想，而是在生产它们。我注意到有一段时间了，我在个人网站上读到的东西与我在报纸和杂志上读到的一样好或更好。现在我有独立的证据：Reddit上的热门链接通常是指向个人网站的链接，而不是杂志文章或新闻故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我为杂志写作的经验提供了一个解释。编辑。他们控制你可以写的话题，他们通常可以重写你产生的任何内容。结果是压制极端情况。编辑产生的是95百分位的写作——95%的文章通过编辑得到改善，但5%被拖累了。5%的时间你会得到&amp;quot;一群极客&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在网上，人们可以发布任何他们想要的东西。几乎所有这些都不及印刷出版物中经过编辑压制的写作。但是作者池非常非常大。如果它足够大，缺乏压制意味着网上最好的写作应该超过印刷品中最好的。[3] 既然网络已经进化出选择好东西的机制，网络整体胜出。选择胜过压制，原因与市场经济胜过中央计划相同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使是创业公司这次也不同。它们之于泡沫时期的创业公司，就像博客之于印刷媒体。在泡沫时期，创业公司意味着一家由MBA领导的公司，正在花费数百万美元的风险投资资金以最字面的意义&amp;quot;快速做大&amp;rdquo;。现在它意味着一个更小、更年轻、更技术化的团体，只是决定创造一些伟大的东西。他们稍后会决定是否要筹集风险投资规模的资金，如果他们接受，他们会按照自己的条件接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-不要虐待用户&#34;&gt;3. 不要虐待用户&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为每个人都会同意民主和Ajax是&amp;quot;Web 2.0&amp;quot;的组成部分。我也看到了第三个：不要虐待用户。在泡沫时期，许多流行的网站对用户相当专横。不仅仅是在明显的方式上，比如让他们注册，或者让他们忍受烦人的广告。90年代末普通网站的设计本身就是一种滥用。许多最受欢迎的网站充斥着侵扰性的品牌，使它们加载缓慢，并向用户传递信息：这是我们的网站，不是你的。（在一些笔记本电脑上附带的英特尔和微软贴纸有物理上的类似之处。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为问题的根源在于网站觉得他们在免费赠送东西，直到最近，任何免费赠送东西的公司都可能对此相当专横。有时它达到了经济虐待的程度：网站所有者假设他们对用户造成的痛苦越多，对他们来说的好处就一定越多。这种模式最引人注目的残余可能是在salon.com，在那里你可以阅读故事的开头，但要获得其余部分，你必须坐着看完一部电影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Y Combinator，我们建议我们资助的所有创业公司永远不要对用户发号施令。永远不要让用户注册，除非你需要为他们存储一些东西。如果你确实让用户注册，永远不要让他们等待电子邮件中的确认链接；事实上，除非你出于某种原因需要他们的电子邮件地址，否则甚至不要问他们。不要问他们任何不必要的问题。除非他们明确要求，否则永远不要给他们发送电子邮件。永远不要将你链接到的页面框架化，或者在新窗口中打开它们。如果你有免费版本和付费版本，不要让免费版本太受限制。如果你发现自己问&amp;quot;我们应该允许用户做x吗？&amp;ldquo;只要在你不确定的时候回答&amp;quot;是&amp;rdquo;。倾向于慷慨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《如何创业》中，我建议创业公司永远不要让任何人从他们下面飞过，意思永远不要让任何其他公司提供更便宜、更简单的解决方案。低飞的另一种方式是给用户更多权力。让用户做他们想做的事。如果你不这样做而竞争对手做了，你就会陷入麻烦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;iTunes在这个意义上是Web 2.0式的。终于你可以购买单曲而不必购买整张专辑。唱片行业讨厌这个想法，并尽可能长时间地抵制它。但用户想要什么很明显，所以苹果从唱片公司下面飞过。[4] 虽然实际上将iTunes描述为Web 1.5可能更好。应用于音乐的Web 2.0可能意味着个人乐队免费提供无DRM的歌曲。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
