<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>钱学森 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E9%92%B1%E5%AD%A6%E6%A3%AE/</link><description>Recent content in 钱学森 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E9%92%B1%E5%AD%A6%E6%A3%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>通向新地平线：陆军航空队科学咨询小组报告</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025_p2/toward-new-horizons-aviation-science-report/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes-2025_p2/toward-new-horizons-aviation-science-report/</guid><description>&lt;h1 id="通向新地平线陆军航空队科学咨询小组报告"&gt;通向新地平线：陆军航空队科学咨询小组报告&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本报告是美国陆军航空队科学咨询小组于1944年编写的里程碑式技术文献，由著名科学家 Theodore von Kármán 领导，钱学森等顶尖科学家参与撰写。报告系统性地阐述了航空科学的十二个核心领域，包括空气动力学、飞机动力装置、导弹与无人飞行器、雷达与通信、航空医学等。该报告不仅为战后美国军事航空技术发展奠定了理论基础，更预言了高超音速飞行、喷气推进、导弹制导等关键技术方向，被认为是美国确立战后空中优势的重要战略文献。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;报告以&amp;quot;科学是空中优势的关键&amp;quot;为核心论点，共分为十三个章节，全面覆盖了当时航空科学的前沿领域。第一部分阐述了科学研究对军事优势的重要性，强调了持续技术创新的必要性。第二部分评估了美国当时的技术现状，通过与欧洲先进技术的对比，识别出需要重点发展的技术领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三至第十三章构成了报告的技术主体，分别深入探讨空气动力学与飞机设计、未来空降部队、飞机动力装置、燃料与推进剂、导弹与无人飞行器及其制导系统、爆炸物与终点弹道学、雷达与通信、气象科学、航空医学与心理学等专业领域。每个领域都包含了详细的技术分析、发展现状评估以及未来发展方向的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告的突出特点在于其前瞻性和系统性。在第二次世界大战尚未结束之际，报告作者们就已经预见到喷气式飞机将取代螺旋桨飞机、导弹将成为未来战争的重要武器、雷达技术将彻底改变空战模式等趋势。报告不仅关注技术本身，还特别强调了人才培养、国际合作、科研机构建设等软实力因素，认为这些都是维持长期技术优势的关键要素。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学是空中优势的基础&lt;/strong&gt;：报告开宗明义地指出，军事优势不再仅仅依赖于数量和战术，而是越来越依赖于科学技术的发展。这一观点在当时具有革命性意义，标志着军事思维从经验主义向科学范式的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨学科整合研究方法&lt;/strong&gt;：报告采用了多学科交叉的研究方法，将空气动力学、材料科学、电子工程、医学等多个领域的知识融合在一起，形成了对航空技术的系统性认识。这种方法论对后来的系统工程学研究产生了深远影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导弹与无人飞行器的战略意义&lt;/strong&gt;：报告详细论述了导弹技术的发展方向，包括制导系统、推进方式、载荷设计等，预见了导弹在未来战争中的战略价值。这一部分的内容直接影响了战后美国导弹技术的发展路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷达与通信的革命性影响&lt;/strong&gt;：报告认识到雷达技术不仅仅是探测工具，更是改变空战模式的关键技术。报告建议大力发展雷达通信技术，这为战后电子战和信息战的发展奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人才培养与科研体系建设&lt;/strong&gt;：报告特别强调了人才和制度的重要性，建议建立长期稳定的科研机构，培养下一代科学家和工程师，加强军事部门与学术界的合作。这些建议直接促成了后来美国空军科学研究办公室等机构的建立。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://www.governmentattic.org/TwardNewHorizons.html"&gt;TOWARD NEW HORIZONS&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Theodore von Kármán, Hsue-Shen Tsien et al.&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;1944年&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;报告类型&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;美国陆军航空队科学咨询小组报告&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>钱学森对系统学认识的历程</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p4/qian-xuesen-systematology-journey/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p4/qian-xuesen-systematology-journey/</guid><description>&lt;h1 id="钱学森对系统学认识的历程"&gt;钱学森对系统学认识的历程&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文是钱学森关于系统学认识历程的深度阐述。文章从人类知识的科学分类出发，提出了科学技术的三层次结构和九大部门体系，详细追溯了作者从1978年至1985年对系统学认识逐步深化的过程。钱学森系统论述了系统学作为基础科学的重要地位，综合了控制论、信息论、系统论等老三论，以及耗散结构理论、协同学、突变论等新三论，并强调了系统学在社会主义建设中的实际应用价值。作者认为系统学的建立是一次科学革命，对现代科学技术体系具有革命性意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章开篇即明确了系统学的学术定位，区分了系统学(systematology)与系统论(systematics)的概念差异。钱学森首先从人类知识结构的高度，将知识划分为科学与前科学两大范畴——科学是系统化、结构化、相互关联的有机知识体系，而前科学则指尚未完成提炼和组织的经验性知识。这一分类为后续系统科学体系的构建奠定了认识论基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在科学技术体系的演进分析中，钱学森提出了自然科学的三层次结构模型：工程技术层、技术科学层和基础科学层。这一模型体现了从实践应用到理论抽象的完整知识链条。作者进一步拓展了这一框架，构建了包含自然科学、社会科学、数学科学、系统科学、思维科学、人体科学、文艺理论、军事科学和行为科学在内的九大科学部门体系，并提出了各科学部门与马克思主义哲学之间的桥梁概念，如自然辩证法、历史唯物主义、数学哲学等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章的核心部分详细追溯了钱学森对系统学认识的时间脉络。从1978年以前的模糊认识阶段，到1978年后的初步条理化；从1979年系统工程学术讨论会的体系问题提出，到1980年系统科学三层次一桥梁体系的成型；从1981年自组织与有序化讨论会的理论深化，到1982年微分动力体系研究的纳入，再到1983-1985年奇异吸引子、混沌理论、计算机模拟自组织等新理论的引入——这一完整的认识轨迹展现了系统学理论逐步丰富和完善的历史过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在应用层面，钱学森强调系统科学在社会主义建设中具有不可替代的重要作用。他通过人-机-环境系统工程、中医理论现代化、思维科学研究等具体案例，展示了系统学从理论到实践的转化路径。作者指出，系统学的建立不仅是学科发展的需要，更是时代赋予的科学使命，其重要意义不亚于相对论和量子力学带来的科学革命。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老三论&lt;/strong&gt;：指20世纪中叶发展起来的三门系统科学基础理论——控制论、信息论和系统论。控制论由诺伯特·维纳创立，研究系统的控制和通信机制，强调反馈调节；信息论由克劳德·香农创立，研究信息的量化、传输和处理，奠定了现代通信理论的基础；系统论由路德维希·冯·贝塔朗菲创立，强调系统的整体性和各部分间的相互关系。老三论构成了系统科学的传统理论支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新三论&lt;/strong&gt;：指20世纪70年代后发展起来的三门新兴系统科学理论——耗散结构理论、协同学和突变论。耗散结构理论由伊利亚·普利高津创立，研究开放系统在远离平衡态时的自组织现象；协同学由赫尔曼·哈肯创立，研究复杂系统中子系统的协同作用和宏观有序结构的形成；突变论由雷内·托姆创立，研究系统参数变化时的不连续突变行为。新三论极大地丰富和发展了系统科学的理论体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;系统学&lt;/strong&gt;：钱学森定义的新基础科学，是系统科学体系中的核心理论层次。它综合老三论和新三论的研究成果，旨在建立关于系统的一般性理论框架。系统学位于系统科学三层次结构的基础科学层，其下承接着技术科学层(如运筹学、控制论)和工程技术层(如系统工程)。系统学的建立被视为一次重要的科学革命，对提高科学技术研究的预见性和指导性具有关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三层次结构&lt;/strong&gt;：钱学森提出的科学技术体系分层模型，包括工程技术层(直接改造客观世界的实践技术)、技术科学层(工程技术共性的理论总结)和基础科学层(认识客观世界的基本理论)。这一结构体现了从实践到理论再回到实践的认识循环，为系统科学的体系化提供了清晰的组织框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;九大部门&lt;/strong&gt;：钱学森构建的完整科学技术体系，包括自然科学、社会科学、数学科学、系统科学、思维科学、人体科学、文艺理论、军事科学和行为科学。每个部门通过特定的哲学桥梁与马克思主义哲学相连，如自然科学通过自然辩证法、社会科学通过历史唯物主义、系统科学通过系统论等。这一体系体现了现代科学技术的高度分化与高度统一的辩证关系。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/aUZ3pvdMC25I0yVcgb2btg"&gt;我对系统学认识的历程&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;钱学森&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>