<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>拒绝 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1326/tags/%E6%8B%92%E7%BB%9D/</link>
    <description>Recent content in 拒绝 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1326/tags/%E6%8B%92%E7%BB%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>两种判断</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/judgement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/judgement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/judgement/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;两种判断&#34;&gt;两种判断&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们有两种不同的方式来判断你。有时正确判断你是最终目标。但还有第二种更常见的判断类型，其中正确判断你不是目标。我们倾向于将所有对我们的判断视为第一种类型。如果我们意识到哪些是哪些不是，我们可能会更快乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一种判断类型，即判断你是最终目标的类型，包括法庭案件、课程成绩和大多数比赛。这样的判断当然可能是错误的，但因为目标是正确判断你，通常有某种上诉过程。如果你觉得自己被错误判断，你可以抗议自己受到了不公正对待。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎所有对儿童做出的判断都是这种类型，所以我们很早就养成了认为所有判断都是这样的习惯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但事实上还有第二个更大的判断类别，其中判断你只是达到其他目的的手段。这些包括大学录取、招聘和投资决策，当然还有约会中的判断。这种判断并不是真正关于你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把自己置于为国家队选拔球员的位置。假设为了简单起见，这是一个没有位置的比赛，你必须选择20名球员。会有一些明显应该入选的明星球员，许多明显不应该入选的球员。你的判断唯一有影响的地方是在边界案例中。假设你搞砸了，低估了第20好的球员，导致他没有入选，他的位置被第21好的球员取代。你仍然选择了一个好球队。如果球员的能力分布正常，第21好的球员只会比第20好的球员稍微差一点。他们之间的差异可能小于测量误差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第20好的球员可能觉得自己被错误判断了。但你的目标不是提供估计人们能力的服务。而是选择一个球队，如果第20和第21好的球员之间的差异小于测量误差，你仍然最优地做到了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;甚至用&amp;quot;不公正&amp;quot;这个词来描述这种错误判断也是错误的类比。它的目标不是产生对任何给定个人的正确估计，而是选择一个合理的最优集合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;导致我们在这里误入歧途的一件事是选择者似乎处于权力地位。这使他看起来像法官。如果你把判断你的人视为顾客而不是法官，对公平的期望就消失了。一本好小说的作者不会抱怨读者更喜欢有艳丽封面的低俗小说是不公平的。愚蠢，也许，但不公平。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们早期的训练和自我中心结合起来使我们相信每一次对我们的判断都是关于我们。事实上大多数不是。这是一个罕见的例子，减少自我中心会使人们更自信。一旦你意识到大多数判断你的人多么不关心正确判断你——一旦你意识到由于大多数申请人池的正常分布，在判断最有影响的情况下，准确判断最不重要——你就不会那么个人化地对待拒绝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇怪的是，不那么个人化地对待拒绝可能帮助你更少地被拒绝。如果你认为判断你的人会努力正确判断你，你可以被动。但你越意识到大多数判断受到随机、无关因素的极大影响——大多数判断你的人更像善变的小说购买者而不是智慧有洞察力的地方官——你越意识到你可以做事情来影响结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应用这个原则的一个好地方是大学申请。大多数申请大学的高中生以通常儿童的自卑和自我中心混合这样做：自卑在于他们假设招生委员会必须是全知的；自我中心在于他们假设招生委员会足够关心他们，深入挖掘他们的申请，弄清楚他们是否优秀。这些结合起来使申请人在申请时被动，在被拒绝时受伤。如果大学申请人意识到大多数选拔过程多么快速和非个人化，他们会更努力推销自己，不那么个人化地对待结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西班牙语翻译 | 俄语翻译 | 阿拉伯语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
