<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>研究 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E7%A0%94%E7%A9%B6/</link>
    <description>Recent content in 研究 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E7%A0%94%E7%A9%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>陶哲轩博客文章</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;简要说明&#34;&gt;简要说明&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://terrytao.wordpress.com/&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://terrytao.wordpress.com/&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;本内容搬运自陶哲轩的个人博客&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/&#34;&gt;What&amp;rsquo;s New&lt;/a&gt;。在博客中，除了专业的数学文章，陶哲轩还不定期更新其关于职业发展与学术写字方面的文章，内容已经更新十余年，有数十篇，很有深度与启发性，非常值得一读。将该部分文章翻译为中文的目的在于为中文读者的快速浏览并掌握该部分内容的概况提供便利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对每篇文章，我们都添加了原文链接。其原因除了强调作者原创之外，还在于原文的阅读体验更加完善，尤其是文内往往存在大量链接，在译文中没有保留，如有需求请点击原博客链接进行查看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本内容仅供学习交流使用，承诺不用于任何商业用途，如有侵权反馈，我将第一时间将该内容进行删除处理。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>撰写数学研究论文</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/writing-a-research-paper-in-mathematics.zh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/zh/writing-a-research-paper-in-mathematics.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/writing-guide/en/writing-a-research-paper-in-mathematics/&#34;&gt;原文(EN)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;http://web.mit.edu/jrickert/www/mathadvice.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;http://web.mit.edu/jrickert/www/mathadvice.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    http://web.mit.edu/jrickert/www/mathadvice.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;撰写数学研究论文&#34;&gt;撰写数学研究论文&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ashley Reiter&#xA;1995年9月12日&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第一节引言为何要费心&#34;&gt;第一节：引言：为何要费心？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;优秀的数学写作，如同优秀的数学思维，是一项需要通过实践和培养才能达到最佳表现的技能。本文旨在为初次撰写论文的年轻数学家提供帮助。其目的不仅在于协助写出一篇优秀的文章，也在于帮助学生开始思考数学写作本身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我深受一本精彩的小册子《如何写作数学》（&lt;a href=&#34;https://web.mit.edu/jrickert/www/mathadvice.html#HTWM&#34;&gt;&amp;ldquo;How to Write Mathematics&amp;rdquo;&lt;/a&gt;）的启发，本文的许多实质内容都来源于此。我将引用其中的许多直接引文，特别是来自保罗·哈尔莫斯（Paul Halmos）撰写的部分，但我怀疑本文中几乎所有的观点都源于我对那本小册子的阅读。该书可从美国数学会（American Mathematical Society）购得，认真研究数学写作的学生应当亲自查阅。其他大部分想法则源于我自己对糟糕数学写作的失望。虽然从糟糕的数学作品中学习数学并非学习优秀写作的最佳方式，但它能提供极佳的反面教材。因此，积极的数学读者的一项活动，就是留意数学作品中变得不清晰的地方，并在自己的写作中避免犯同样的错误。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学交流，无论是书面还是口头，都是外界看待你数学工作的滤镜。如果将数学的创造性比作创作一首乐曲，那么写作的艺术则可视为指挥演奏这首乐曲。作为一名数学家，你拥有指挥演奏自己作品的特权！对听众而言，出色的指挥与创作优秀的作品同等重要。如果你纯粹为了个人乐趣而研究数学，那就没有理由把它写下来。但如果你希望分享你所完成的数学之美，那么仅仅写下来是不够的；你必须努力写得&lt;em&gt;好&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文将从关于数学写作的总体思路开始，目的是帮助学生为论文构建一个大纲。下一节将描述论文中“形式”与“非形式”部分之间的区别，并为每一部分提供指导。第四节将讨论单个证明的写法。最后，本文将以一节包含具体建议的内容收尾，供你在撰写和修改论文时参考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第二节动笔之前构建论文结构&#34;&gt;第二节：动笔之前：构建论文结构&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎所有写作的目的都是为了交流。为了良好地交流，你必须同时考虑你想传达什么，以及你希望与谁交流。这对数学写作来说，与其他任何形式的写作并无二致。数学写作的首要目标是，通过精心构建的逻辑推导，来断言一个数学陈述的真实性。严谨的数学读者不会假设你的工作是 основательнoй；他们需要被说服。这是你在数学写作中的第一个目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，仅仅说服读者相信你工作的真实性是不够的。当你撰写自己的数学研究时，你会有另一个包含这两个目标在内的更高目标：你希望读者能欣赏你所完成的数学之美，并理解其重要性。如果将整个数学领域，甚至你所工作的子领域，想象成一幅巨大的画作，那么你的研究必然只占整个作品中微不足道的一部分。它的美不仅体现在对你所描绘的特定区域的审视中（尽管这很重要），也体现在观察你的工作如何与整幅画作“融为一体”的方式上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两个目标——说服读者相信你推论的真实性，以及让你的受众看到你的工作在整个数学领域中的美——在你构思论文大纲时至关重要。有时，你可能会把自己想象成一名导游，带领读者穿越一片只有你绘制过地图的领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一位成功的数学作者会为她的读者铺陈两张逻辑地图：一张展示了她个人工作与广阔数学世界之间的联系，另一张则揭示了她工作内部的逻辑结构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了引导你的读者，你必须首先为自己思考你的工作在数学地图上的位置。如果你的读者曾到访过邻近区域，那么你应当唤起他们对那些经历的记忆，以便他们能更好地理解你的补充，并将其与相关数学联系起来。问自己几个问题可能有助于你辨别工作的形态和位置：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;你的结果是否通过对某事物给出更精确的刻画，从而加强了先前的结果？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你是否通过减弱假设或加强结论，证明了一个旧定理的更强版本？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你是否证明了两个定义的等价性？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;它是否是一个对先前已定义但未被理解的结构的分类定理？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;它是否连接了数学中两个先前不相关的方面？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;它是否将一种新方法应用于一个老问题？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;它是否为一则旧定理提供了新的证明？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;它是否是一个更大问题的特例？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;你必须明确地考虑这个在数学结构中的定位问题，因为它会一直萦绕在读者的脑海中，直到你给出答案。未能解决这个问题会让读者感到相当不满意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了提供一张地图帮助读者在数学领域内定位你的工作，你还必须帮助他们理解你工作内部的组织结构：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;你的成果是集中在一个引人注目的定理中吗？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;还是你有几个相互关联但同等重要的定理？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你是否找到了重要的反例？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你的研究是纯粹的理论数学，即“定理-证明”式的，还是涉及多种不同类型的活动，例如，在计算机上对问题建模，证明一个定理，然后进行与你工作相关的物理实验？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你的工作是朝着解决一个经典问题迈出的清晰（尽管很小）一步，还是一个全新的问题？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为你的读者在读完你的论文之前，并不知道你将要证明什么，所以事先告知他们将要读到的内容，就像旅行社为顾客做准备一样，能让他们更享受旅程，并更多地理解你引导他们看到的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要诚实而审慎地解释你的工作在数学研究大局中的位置，可能需要极大的谦逊。你很可能会因自己的成就看似微小而感到沮丧。别担心！数学是数千年来，基于成千上万（甚至数百万）实践者的工作积累而成的。据说，即便是最优秀的数学家，一生中也很少有超过一个真正杰出的想法。如果你在高中时期就有了这样的想法，那才真是令人惊讶呢！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你考虑清楚了你研究的结构和意义，你就可以开始为论文拟定大纲了。与许多其他科学领域相比，数学研究论文的格式定义要宽松得多。你有自由度以一种适合你特定工作的方式来制定大纲。然而，你几乎总会包含几个标准部分：背景、引言、正文和未来工作。背景部分将为你的读者定位，提供你将引导他们去向何方的初步概念。在背景部分，你会对你的问题历史给出最明确的描述，尽管提示和参考文献也可能出现在其他地方。读者希望在这一部分找到以下问题的答案：他为什么要读这篇论文？这篇论文的重点是什么？这个问题从何而来？这个领域已知些什么？为什么作者认为这个问题有趣？例如，如果他不喜欢偏微分方程，他应该尽早得到警告，他将会遇到它们。如果他对概率论的基本概念不熟悉，那么如果你的论文依赖于这种理解，也应提前警告。在这一点上请记住，尽管你可能花了数百小时研究你的问题，你的读者希望在几分钟内清楚地得到所有这些问题的答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在论文的第二部分，即引言，你将开始引导读者进入你的具体工作，从宏观画面逐渐聚焦到你的特定结果。这里是介绍该领域标准但你的读者可能不知道的定义和引理的地方。正文将由几个部分组成，包含你大部分的工作。当你到达最后一节“意义”时，你可能已经对你的问题感到厌倦，但这一节对你的读者至关重要。作为你论文主题的世界级专家，你处于一个独特的位置，可以指导该领域的未来研究。喜欢你论文的读者可能希望在你的领域继续工作。他（她）自然会有自己的问题，但你，作为这篇论文的作者，会比你的读者更清楚哪些问题可能有趣，哪些可能不然。如果你要继续研究这个主题，你会问什么问题？此外，对于某些论文，你的工作可能会有重要的意义。如果你研究的是一个物理现象的数学模型，那么你的数学工作在物理世界中会有什么后果？这些都是你的读者希望在论文最后一节找到答案的问题。你应该小心，不要让他们失望！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第三节形式与非形式论述&#34;&gt;第三节：形式与非形式论述&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦你有了论文的基本大纲，你就应该考虑“由定义、定理和证明组成的&lt;strong&gt;形式&lt;/strong&gt;或&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;结构，以及由动机、类比、例子和元数学解释组成的互补的&lt;strong&gt;非形式&lt;/strong&gt;或&lt;strong&gt;介绍性&lt;/strong&gt;材料。在任何数学陈述中，都应显著地保持材料的这种划分，因为该学科的性质首先要求逻辑结构清晰。”（第1页）这两种类型的材料并行工作，使你的读者能够从逻辑上和认知上理解你的工作（这两者通常大相径庭——在你们当中，有多少人能在证明微积分基本定理之前，就相信可以用反导数计算积分？）“由于形式结构不依赖于非形式结构，作者可以在添加任何后者之前，先将前者完整详细地写出。”（第2页）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，写作过程的下一个阶段可能是为你论文的逻辑结构制定一个大纲。几个问题可能会有所帮助：首先，你到底证明了什么？这些定理所依赖的引理（你自己的或其他人的）是什么？这些定理的推论又是什么？在决定哪些结果称为引理、哪些是定理、哪些是推论时，问问自己哪些是核心思想。哪些是自然而然从其他结果中得出的，哪些是论文中真正的主力？写作的结构要求你的假设和推论必须符合线性顺序。然而，很少有研究论文真正具有线性结构，即引理变得越来越复杂，一个叠一个，直到证明了一个定理，然后是一系列日益复杂的推论。相反，大多数证明可以用非常复杂的图来建模，其中几个基本假设以复杂的方式与一些众所周知的定理相结合。可能会有几条看似独立的推理路线在最后一步汇合。不言而喻，任何断言都应遵循其所依赖的引理和定理。然而，可能有很多满足这一要求的线性顺序。鉴于这一困难，你的责任是，首先，理解这个结构，其次，安排你写作中必然的线性结构，以尽可能好地反映工作的结构。具体如何进行，当然取决于具体情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;帮助你揭示论文复杂逻辑结构的一种技巧是恰当地命名你的成果。通过恰当地命名你的成果（引理作为基础，定理作为实质内容，推论作为收尾工作），你将在你的引理之间创造一种并行感，并帮助你的读者，在没有与你一起经历研究的挣扎的情况下，领会哪些是真正关键的思想，哪些他们可以更快地浏览。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种构建简洁逻辑大纲的技巧源于保罗·哈尔莫斯在《如何写作数学》中的一个警告：永远不要重复一个证明：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果定理2证明中的几个步骤与定理1证明的部分非常相似，这是一个信号，表明某些东西可能没有被完全理解。同样病症的其他症状是：&amp;lsquo;用与定理1证明中相同的技巧（或方法、或手段、或窍门）&amp;hellip;&amp;rsquo;，或者，粗暴地，&amp;lsquo;参见定理1的证明&amp;rsquo;。当这种情况发生时，很有可能存在一个值得发现、阐述和证明的引理，从这个引理可以更容易、更清晰地推导出定理1和定理2。（第35页）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计与研究</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/desres/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/desres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/desres/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;  class=&#34;link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]&#34;&#xA;  data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/desres.html&#34;&#xA;&gt;&#xA;  &lt;a&#xA;    class=&#34;link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline&#34;&#xA;    href=&#34;https://www.paulgraham.com/desres.html&#34;&#xA;    target=&#34;_blank&#34;&#xA;    rel=&#34;noopener&#34;&#xA;  &gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/desres.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;设计与研究&#34;&gt;设计与研究&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2003年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（本文源自2002年秋季NEPLS会议的主题演讲。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;访问这个国家的人常常惊讶地发现，美国人喜欢以询问&amp;quot;你是做什么的？&amp;ldquo;来开始对话。我从来不喜欢这个问题。我很少有一个简洁的答案。但我想我终于解决了这个问题。现在，当有人问我做什么时，我会直视他们的眼睛说&amp;quot;我正在设计一种新的Lisp方言。&amp;ldquo;我推荐这个答案给任何不喜欢被问及做什么的人。对话会立即转向其他话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不认为自己在研究编程语言。我只是在设计一种，就像有人可能设计一座建筑、一把椅子或一种新字体一样。我不是在试图发现什么新东西。我只是想创造一种编程起来很舒服的语言。在某些方面，这个假设让生活轻松很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;设计和研究之间的区别似乎是一个新与好的问题。设计不一定要新，但一定要好。研究不一定要好，但一定要新。我认为这两条路在顶端汇合：最好的设计通过使用新思想超越其前人，而最好的研究解决的不仅是新的问题，而且是真正值得解决的问题。所以最终我们的目标是相同的目的地，只是从不同的方向接近。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天我要谈论的是从背面看你的目标是什么样子的。当你把编程语言视为设计问题而非研究课题时，你会做什么不同的事情？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最大的区别是你更关注用户。设计始于问，这是为谁而做的，他们从中需要什么？例如，一个好的建筑师不是先创建一个设计然后强加给用户，而是通过研究预期用户并找出他们需要什么来开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注意我说的是&amp;quot;他们需要的&amp;rdquo;，而不是&amp;quot;他们想要的&amp;rdquo;。我并不是说作为一名设计师工作意味着像快餐厨师一样工作，做客户告诉你的任何事情。这在艺术领域的各个领域都有所不同，但我不认为有任何领域是由那些完全按照客户要求做事的人做出最好的作品的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在衡量好设计的标准是它对用户有多好用这一点上，顾客永远是对的。如果你写了一本让所有人都感到无聊的小说，或者一把坐着极不舒服的椅子，那么你的工作就很糟糕，就是这样。说小说或椅子是根据最先进的理论原理设计的，这并不是辩解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，做出对用户有用的东西并不意味着简单地做用户告诉你做的事情。用户不知道所有的选择是什么，而且常常对他们真正想要的东西感到困惑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个悖论的答案，我认为是你必须为用户设计，但必须设计用户需要的东西，而不是仅仅设计他们说他们想要的东西。这很像做医生。你不能仅仅治疗病人的症状。当病人告诉你他们的症状时，你必须找出真正的问题所在，并治疗那个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种对用户的关注是一种公理，大多数好的设计实践都可以从中推导出来，大多数设计问题都围绕着它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果好的设计必须满足用户的需求，那么用户是谁？当我说设计必须为用户时，我并不是说好的设计旨在某种最低标准。你可以选择任何你想要的用户群体。例如，如果你在设计一个工具，你可以为从初学者到专家的任何人设计，而针对一个群体的好设计对另一个群体可能是坏的设计。关键是，你必须选择某个用户群体。我认为除非参考某个预期用户，否则你甚至无法谈论好或坏的设计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果预期用户包括设计师自己，你最有可能获得好的设计。当你为不包括你自己的群体设计东西时，它往往是为那些你认为比你不够复杂的人设计的，而不是更复杂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个问题，因为无论多么仁慈，居高临下地看待用户似乎不可避免地会腐蚀设计师。我怀疑美国很少有住房项目是由期望住在那里的建筑师设计的。你可以在编程语言中看到同样的现象。C、Lisp和Smalltalk是为它们自己的设计师使用而创建的。Cobol、Ada和Java是为其他人使用而创建的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你认为你在为白痴设计东西，那么很可能你设计的东西不够好，即使是对白痴来说。即使你为最复杂的用户设计东西，你仍然在为人类设计。在研究方面情况不同。在数学中，你选择抽象不是因为它们容易理解，而是因为它们能让证明更短。我认为这对科学大体上也是如此。科学思想并不是为了符合人体工程学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在艺术领域，情况非常不同。设计完全是关于人的。人体是个奇怪的东西，但当你设计一把椅子时，那就是你设计的对象，没有办法回避。所有艺术都必须迎合人类的兴趣和局限性。例如，在绘画中，在其他条件相同的情况下，有人的画比没有人的画更有趣。文艺复兴时期的伟大画作都充满了人，这不仅仅是历史的偶然。如果不是这样，绘画作为媒介就不会拥有它所拥有的声望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不管喜欢与否，编程语言也是为人类服务的，我怀疑人脑就像人体一样凹凸不平且特异。有些思想人们很容易掌握，有些则不然。例如，我们处理细节的能力似乎非常有限。正是这个事实使得编程语言一开始就是个好主意；如果我们能处理细节，我们可以直接用机器语言编程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还要记住，语言主要不是完成程序的形式，而是程序必须在其中开发的东西。任何艺术领域的人都会告诉你，你可能需要不同的媒介来处理这两种情况。例如，大理石是完成思想的漂亮、耐用的媒介，但对于开发新思想来说，它却是一种无可救药的僵化媒介。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;程序就像证明一样，是一棵树的修剪版本，这棵树过去到处都有错误的分支。所以语言的测试不仅仅是完成的程序在它里面看起来有多干净，而是到达完成程序的路径有多干净。一个能给你优雅完成程序的设计选择可能不会给你一个优雅的设计过程。例如，我写过几个定义宏的宏，充满了嵌套的反引号，现在看起来像小宝石，但写它们花费了数小时最丑陋的试错，而且坦率地说，我仍然不完全确定它们是正确的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们常常表现得好像语言的测试是完成的程序在它里面看起来有多好。当你看到同一个程序用两种语言编写，一个版本短得多时，这似乎很有说服力。当你从艺术的角度接近这个问题时，你不太可能依赖这种测试。你不想最终得到一个像大理石一样的编程语言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，在软件开发中拥有一个交互式顶层（在Lisp中称为读取-求值-打印循环）是一个巨大的胜利。当你有一个这样的东西时，它对语言的设计有实际影响。它对于一个必须在使用前声明变量的语言来说效果不佳，例如。当你只是在顶层输入表达式时，你希望能够将x设置为某个值，然后开始对x做事情。你不想必须先声明x的类型。你可以对任何一个前提提出异议，但如果一个语言必须有顶层才能方便，而强制类型声明与顶层不兼容，那么任何强制类型声明的语言都不可能方便编程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在实践中，要获得好的设计，你必须接近并保持接近你的用户。你必须不断在实际用户上校准你的想法，尤其是在开始时。简·奥斯汀的小说如此之好的原因之一是她把它们大声读给家人听。这就是为什么她从不沉溺于自我放纵的风景描述或矫饰的哲学思考。（哲学在那里，但它被编织进故事中，而不是像标签一样粘贴在上面。）如果你打开一本普通的&amp;quot;文学&amp;quot;小说，想象把它作为你写的东西大声读给朋友听，你会敏锐地感觉到那种东西对读者来说是多么令人难以忍受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在软件世界，这个想法被称为&amp;quot;较差就是更好&amp;quot;。实际上，&amp;ldquo;较差就是更好&amp;quot;的概念中混合了几个想法，这就是为什么人们仍在争论较差是否真的更好。但这个混合中的主要思想之一是，如果你在构建新东西，你应该尽快将原型放到用户面前。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种方法可能叫做&amp;quot;万福玛丽亚策略&amp;rdquo;。你不是快速拿出原型并逐步改进它，而是试图在一次长传触地中创建完整、完成的产品。据我所知，这是灾难的根源。无数创业公司在互联网泡沫期间这样自我毁灭。我从未听说过有成功的案例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;软件世界之外的人可能没有意识到的是，&amp;ldquo;较差就是更好&amp;quot;的思想在整个艺术领域都有体现。例如，在绘画中，这个思想在文艺复兴时期被发现。现在几乎每个绘画老师都会告诉你，获得准确绘画的正确方法不是慢慢地围绕物体的轮廓工作，因为错误会累积，最后你会发现线条不相遇。相反，你应该在大致正确的地方画几条快速的线，然后逐渐完善这个初始草图。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数领域，传统上原型是用不同材料制作的。要切割成金属的字体最初是用刷子在纸上设计的。要铸成青铜的雕像是用蜡建模的。要在挂毯上刺绣的图案是用墨水在纸上绘制的。要用石头建造的建筑是在较小规模的木材上测试的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当油画在十五世纪首次流行时令人兴奋的原因是，你实际上可以从原型制作完成的作品。如果你愿意，可以做一个初步的绘图，但你不必受它约束；你可以在完成绘画时解决所有细节，甚至做重大改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在软件中你也可以这样做。原型不一定只是一个模型；你可以将其精制成成品。我认为你应该在可能的时候总是这样做。它能让你利用一路上获得的新见解。但也许更重要的是，它对士气有好处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;士气在设计中至关重要。我很惊讶人们不多谈论它。我的第一个绘画老师告诉我：当你画某样东西感到无聊时，画出来的东西看起来会很无聊。例如，假设你必须画一栋建筑，你决定单独画每一块砖。如果你愿意，你可以这样做，但如果你中途感到无聊并开始机械地画砖而不是观察每一块，那么画出来的效果会比仅仅暗示砖块要差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过逐步完善原型来建造东西对士气有好处，因为它能让你保持投入。在软件中，我的规则是：始终有可工作的代码。如果你正在写一小时内可以测试的东西，那么你有立即获得奖励的前景来激励你。在艺术领域也是如此，特别是在油画中。大多数画家从模糊的草图开始，然后逐步完善。如果你这样工作，那么原则上你永远不必在一天结束时留下看起来确实未完成的东西。确实，画家之间甚至有句谚语：&amp;ldquo;一幅画永远不会完成，你只是停止在上面工作。&amp;ldquo;这个想法对任何做过软件的人来说都很熟悉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;士气是难以设计给不够复杂用户的另一个原因。很难对自己不喜欢的东西保持兴趣。要做出好东西，你必须想&amp;quot;哇，这真的很棒&amp;rdquo;，而不是&amp;quot;这是什么垃圾；那些傻瓜会喜欢它&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;设计意味着为人类制造东西。但不仅仅是用户是人。设计师也是人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注意这段时间我一直在谈论&amp;quot;设计师&amp;rdquo;。设计通常必须由单个人控制才能做好。然而，似乎几个人可以合作进行一个研究项目。这在我看来是研究和设计之间最有趣的区别之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艺术领域有著名合作的例子，但它们大多数似乎是分子结合而不是核融合的情况。在歌剧中，通常由一个人写剧本，另一个人写音乐。在文艺复兴时期，来自北欧的工匠经常被雇佣来做意大利绘画背景中的风景。但这些不是真正的合作。它们更像是罗伯特·弗罗斯特&amp;quot;好篱笆造就好邻居&amp;quot;的例子。你可以把好的设计实例粘在一起，但在每个单独的项目中，一个人必须处于控制地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是说好的设计要求一个人思考所有事情。没有什么比一个你信任其判断的人的建议更有价值了。但谈话结束后，关于做什么的决定必须由一个人来做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么研究可以由合作者完成而设计不能？这是一个有趣的问题。我不知道答案。也许，如果设计和研究汇合，最好的研究也是好的设计，而且实际上不能由合作者完成。许多最著名的科学家似乎都是独自工作的。但我了解得不够多，无法说这里是否有模式。这可能仅仅是因为许多著名科学家工作时合作不那么普遍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论科学领域的情况如何，真正的合作在艺术领域似乎极为罕见。委员会设计是坏设计的同义词。为什么会这样？有什么方法可以克服这个限制吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我倾向于认为没有——好的设计需要一个独裁者。一个原因是好的设计必须是一体的。设计不仅是为人类，而是为单个的人。如果一个设计代表的思想适合一个人的头脑，那么这个思想也会适合用户的头脑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相关链接：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aoky.net/articles/paul_graham/design_and_research_japanese.htm&#34;&gt;日语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/taste/&#34;&gt;制造者的品味&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cs.kent.ac.uk/people/staff/srk21/research/papers/graham/design_and_research_romanian.pdf&#34;&gt;罗马尼亚语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.barrahome.org/blog/articulos/diseno_e_investigacion&#34;&gt;西班牙语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
