<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>变分法 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%8F%98%E5%88%86%E6%B3%95/</link><description>Recent content in 变分法 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%8F%98%E5%88%86%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>分析力学在数学发展中的作用</title><link>https://linguista.cn/rosetta/humanity/role-of-analytical-mechanics-in-mathematical-development/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/humanity/role-of-analytical-mechanics-in-mathematical-development/</guid><description>&lt;h1 id="分析力学在数学发展中的作用"&gt;分析力学在数学发展中的作用&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文考察了分析力学在数学发展中扮演的双重角色。分析力学既是经典力学的理论体系，也是一门纯粹的数学科学。文章梳理了从Euler、Lagrange到Hamilton、Jacobi等人的工作，阐明分析力学如何推动常微分方程理论、变分法、一阶偏微分方程理论、黎曼几何与辛几何等数学分支的形成与发展，揭示了力学结构与数学理论之间的深刻联系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分析力学的二重性&lt;/strong&gt;：分析力学既是力学体系的理论构造形式，又是可以脱离物理内容独立研究的数学方法与结构的集合，充当了力学与数学之间的媒介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;变分法与最小作用原理&lt;/strong&gt;：经典力学可化为定积分的变分问题，Hamilton原理表明力学是变分法的一个分支，推动了极值场论和充分条件等理论的发展&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hamilton-Jacobi方程&lt;/strong&gt;：Jacobi在Hamilton特征函数方法基础上建立的一阶偏微分方程理论，将力学系统的二阶常微分方程组化为一个偏微分方程，成为分析力学的核心分支&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;常微分方程与力学&lt;/strong&gt;：Euler首先以常微分方程语言表述牛顿力学，力学问题推动了线性方程组理论、任意常量变易法以及微分方程定性理论的发展&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noether不变变分定理&lt;/strong&gt;：守恒定律与对称原理之间互相关系的建立，体现了分析力学对变分法乃至泛函分析等数学领域的深远影响&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vladimir Vizgin&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻根于 Lagrange, 而在 Euler, D&amp;rsquo;Alembert 和其他一些科学著作中发展起来的, 分析力学显示了它的二重性. 一方面, 它是有关力学体系的理论, 即一整套经典力学的构造形式; 另一方面, 用 C. Lanczos 的话说, 它是一门纯粹的数学科学, 即是相互联系的各种数学方法和数学结构的结合, 可以不考虑它们的物理内容加以研究. 根据这种观点, 分析力学似乎是数学的一个分支.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析力学的这种二重性使它成为一种自然的媒介, 把本属于“力学的”转变成“数学的”铺平了道路. 这样, 数学通过分析力学这个媒介从力学中获得的“外部”刺激就变成了促使数学发展的“内部”因素.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上, 经典力学的第一个数学形式是二阶常微分方程组的理论. 接着, 力学的变分结构被揭示出来了, 因而, 按照数学的观点, 可以把力学看作变分法. 与此平行的, 力学的另一个数学特征也渐渐显示出来了, 即它可以用于一份偏微分方程来表示. Lagrange 形式体系的发展又导致了力学的几何化. 到19世纪末期, 分析力学已发展了多维黎曼几何的形式. 同时, Hamilton 体系的几何化又产生了, 这从实质上揭示了力学的另一个侧面的相空间的几何学——辛几何. 在这个过程中, 前面提到的某些数学分支也形成了. 主要的有变分学和一阶偏微分方程的理论, 它们伴随着分析力学的有关的形式体系的发展而不断进步. 对于另几个数学分支来说, 力学的形式体系和已经建立的某些数学理论的对应为这些理论的发展提供了额外的刺激.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析力学的各种不同的形式体系的等价性增进了对各个数学分支之间的深刻关系的了解. 象微分方程理论 (常微分和偏微分) 与变分法之间, 黎曼几何与辛几何之间, 一方面存在着深刻的联系, 另一方面又有着相当大的区别. 在某些具体形式的框架内的分析力学问题导致了 (例如, 与常微分方程的定性理论有关的) 拓扑论、李代数、拓扑群学等新的数学分支的发展, 这也不是稀罕的事.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>牛顿与最速降线问题：数学史上的经典挑战</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/newton-brachistochrone-mathematical-challenge/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p3/newton-brachistochrone-mathematical-challenge/</guid><description>&lt;h1 id="牛顿与最速降线问题数学史上的经典挑战"&gt;牛顿与最速降线问题：数学史上的经典挑战&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文讲述了艾萨克·牛顿与最速降线问题之间的故事，以及这一数学问题对数学史的深远影响。文章通过历史事件的叙述，展示了数学家们对真理的追求和数学问题对数学发展的推动作用，同时介绍了变分法的诞生及其在现代科学中的广泛应用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章从1699年牛顿给皇家天文学家弗拉姆斯蒂德的一封信切入，揭示了牛顿对被外国数学家&amp;quot;催促&amp;quot;和&amp;quot;纠缠&amp;quot;的不快情绪。这种不快源于牛顿当时已将主要精力转移到行政工作上，加上他与莱布尼茨之间关于微积分发明权的争论，使他对伯努利的挑战产生了复杂的心理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最速降线问题是寻找一条曲线，使物体在重力作用下从一点滑到另一点的时间最短。早在伽利略时代，这位科学先驱就曾错误地认为答案是圆弧。直到1696年，约翰·伯努利在《教师学报》上正式提出这一挑战，才引起欧洲数学界的广泛关注。约翰·伯努利出身于著名的数学家族，其哥哥雅各布·伯努利也对微积分发展有重要贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛顿在收到挑战书后，仅用一个通宵就解决了这个难题，并匿名寄出了解答。他利用几何方法和微积分技巧，结合光的折射定律，巧妙地证明了最速降线是摆线。与此同时，约翰·伯努利、雅各布·伯努利、莱布尼茨和洛必达等数学家也独立找到了答案。伯努利兄弟通过解决这一问题发展出了变分法，这一方法后来成为微积分的重要分支，专门研究泛函的极值问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最速降线问题的意义远超一个数学谜题的解答。它促进了变分法、微分方程、几何学等多个领域的蓬勃发展，并在物理学、工程学、经济学等领域有着广泛应用，如最小作用量原理、光的传播路径研究等。文章最后强调了数学家们勇于挑战、不断探索的科学精神，以及这种精神对人类文明发展的重要推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最速降线问题&lt;/strong&gt;：这是一个经典的数学优化问题，要求在重力作用下，寻找从一点到另一点的最速下降路径。该问题的答案不是人们直觉中的直线，而是摆线，这一结果颠覆了直觉认知，展现了数学的深刻性和反直觉特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摆线（Cycloid）&lt;/strong&gt;：当一个圆在直线上滚动时，圆上某一点的轨迹形成的曲线称为摆线。牛顿通过将最速降线问题与光的折射定律相联系，利用费马原理巧妙地证明了摆线就是最速降线。这一发现展示了不同物理现象背后数学本质的统一性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;变分法&lt;/strong&gt;：这是微积分的一个重要分支，专门研究如何找到使某个泛函（函数的函数）取极值的函数。伯努利兄弟在解决最速降线问题的过程中发展出了这一方法。变分法后来成为理论物理的基石之一，在最小作用量原理、最优控制理论等领域发挥着核心作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伯努利家族&lt;/strong&gt;：这是一个著名的数学世家，在17-18世纪涌现了多位杰出的数学家。约翰·伯努利和雅各布·伯努利兄弟二人都对微积分的发展做出了重要贡献，他们既合作又竞争的关系推动了数学的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;牛顿的研究方法&lt;/strong&gt;：牛顿在解决最速降线问题时展现了他独特的研究风格——将几何直观与微积分技巧相结合，并善于从不同领域的知识中寻找灵感。他利用光学中的折射原理来解决力学问题，体现了科学知识的交叉融合。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/wiEQrVCrPNV8NzdlktKEUQ"&gt;牛顿的不快与最速降线问题&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;佚名&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;未注明&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>