<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>专利 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E4%B8%93%E5%88%A9/</link><description>Recent content in 专利 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E4%B8%93%E5%88%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>6,631,372</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/6631327/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/6631327/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/6631327/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/6631327.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/6631327.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/6631327.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="6631372"&gt;6,631,372&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;6,631,372 2006年3月，修订于2009年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前，我惊讶地发现我被授予了一项专利。它在2003年颁发，但没有人告诉我。如果不是几个月前访问雅虎时，我碰巧遇到了一个我在90年代末在那里工作时认识的大人物，我现在还不知道这件事。他提到了一个叫做收入循环（Revenue Loop）的东西，这是Viaweb在被他们收购时正在研发的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个想法基本上是，你不按文本&amp;quot;相关性&amp;quot;（如搜索引擎当时那样）排序搜索结果，也不按广告商出价（如Overture那样）排序，而是按出价乘以交易数量来排序。通常你会对购物搜索这样做，但事实上，我们方案的一个特点是它会自动检测哪些搜索是购物搜索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你只按出价排序结果，你可能会使搜索结果变得无用，因为前面的结果可能被那些出价最高的蹩脚网站占据。但如果你按出价乘以交易数量排序，远不是出卖，你得到了一个更好的相关性衡量标准。还有什么比访问网站并购买某物更能表明某人对搜索结果满意呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这个算法自动最大化搜索引擎的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在每个人都专注于这种方法，但在1998年很少有人这样做。1998年都是关于销售横幅广告。我们不知道这一点，所以当我们发现看起来是进行购物搜索的最佳方式时，我们非常兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当雅虎考虑收购我们时，我们在纽约与杨致远见了面。我现在意识到，对他来说，这应该是那些会议之一，你去考察一个你已经基本决定收购的公司，只是确保他们是不错的人。我们被期望的不过是聊天，显得聪明和合理。当我跳到白板上开始展示我们令人兴奋的新技术时，他一定感到沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他看起来完全不在意时，我也同样沮丧。当时我想，&amp;ldquo;天哪，这家伙真是扑克脸。我们向他展示的必须是排序产品搜索结果的最佳方式，而他甚至不好奇。&amp;ldquo;直到很久以后我才明白他为什么不在意。1998年，广告商为网站广告支付的费用过高。1998年，如果广告商支付流量对他们的最大价值，雅虎的收入就会减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，现在情况不同了。现在这种事情很流行。所以当几个月前在雅虎食堂遇到我从前的雅虎高管时，他记得的第一件事不是（幸运的是）我与他所有的争吵，而是收入循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;嗯，&amp;ldquo;我说，&amp;ldquo;我想我们确实为此申请了专利。我不确定我离开后申请发生了什么。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;真的吗？那将是一个重要的专利。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以有人调查了一下，果然，那项专利申请在之后的几年里继续进行，最终在2003年获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，阅读时让我感到震惊的主要是，律师在某个时候搞乱了我清晰明了的写作。某个聪明的拼写检查用户将其中一部分变成了禅宗般的不可理解：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，常见的拼写错误将趋于修复。例如，如果搜索&amp;quot;compact disc player&amp;quot;的用户最终在提供compact disc players的网站上花费了大量金钱，那么这些页面对于该搜索短语将具有更高的相关性，即使短语&amp;quot;compact disc player&amp;quot;不存在于那些页面上。（那个&amp;quot;compat disc player&amp;quot;不是拼写错误，伙计们。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要看到原始的优美散文，请参见1998年2月的临时申请，那时我们还是Viaweb，负担不起付钱给律师把每一个&amp;quot;a lot of&amp;quot;变成&amp;quot;considerable&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</description></item><item><title>专利承诺</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/patentpledge/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/patentpledge/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/patentpledge/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/patentpledge.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/patentpledge.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/patentpledge.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="专利承诺"&gt;专利承诺&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2011年8月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近意识到，我们也许能够解决专利问题的一部分，而无需等待政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来没有100%确定专利是帮助还是阻碍技术进步。当我还是个孩子的时候，我认为它们有帮助。我认为它们保护发明人免于被大公司窃取想法。也许在过去，当更多东西是物理的时候，这更真实。但无论专利总体上是否是好事，似乎确实有使用它们的坏方式。而且由于专利的坏用途似乎在增加，对专利改革的呼吁也在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专利改革的问题在于它必须通过政府。那往往很慢。但最近我意识到我们也可以在下游攻击问题。除了在专利发布时掐断专利流外，在某些情况下，我们也许能够在它们被使用时掐断它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用专利的一种明显不鼓励创新的方式是，当拥有糟糕产品的老牌公司使用专利来压制拥有好产品的小竞争对手时。这种滥用类型我们也许能够减少，而无需通过政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样做的方法是让那些不屑于玩这种把戏的公司公开承诺不这样做。然后，那些不会做出这种承诺的公司将非常显眼。潜在员工不会想为他们工作。投资者也将能够看到他们是那种通过诉讼而不是通过制造好产品来竞争的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承诺如下：不首先使用软件专利针对少于25人的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我故意为了简洁而牺牲了精确性。专利承诺没有法律约束力。它就像谷歌的&amp;quot;不作恶&amp;quot;。他们没有定义什么是邪恶，但通过公开这样说，他们说自己愿意被一个标准约束，比如奥驰亚就不是。虽然有限制，但&amp;quot;不作恶&amp;quot;对谷歌有好处。技术公司通过吸引最有生产力的人来获胜，而最有生产力的人被那些对自己要求高于法律要求的雇主所吸引。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专利承诺实际上是一个更狭窄但开源的&amp;quot;不作恶&amp;quot;。我鼓励每家技术公司采用它。如果你想帮助修复专利问题，鼓励你的雇主采用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数技术公司已经不会降低到对创业公司使用专利。你没有看到谷歌或Facebook因专利侵权而起诉创业公司。他们不需要。所以对于更好的技术公司，专利承诺不需要改变行为。他们只是承诺做他们无论如何都会做的事情。当所有不会对创业公司使用专利的公司都这样说了，坚持者将非常显眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专利承诺不能解决专利的每一个问题。例如，它不会阻止专利流氓；他们已经是被排斥者。但专利承诺确实解决的问题可能比专利流氓的问题更严重。专利流氓只是寄生虫。笨拙的寄生虫偶尔可能会杀死宿主，但这不是它的目标。而因专利侵权而起诉创业公司的公司通常这样做，明确的目标是让他们的产品远离市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对创业公司使用专利的公司是在根本上攻击创新。现在任何人都可以对这个问题做一些事情，而无需等待政府：询问公司的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专利承诺网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 因为承诺故意含糊，我们在解释时需要常识。甚至反之亦然：承诺含糊是为了让人们在解释时使用常识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，我故意避免说25人是否必须是员工，或者承包商是否也算。如果一个公司必须在这种精细程度上吹毛求疵，说明诉讼是否会违反专利承诺，这可能仍然是一种卑鄙的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;没有发生的投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>软件专利是邪恶的吗？</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/softwarepatents/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/softwarepatents/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/softwarepatents/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/softwarepatents.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/softwarepatents.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/softwarepatents.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="软件专利是邪恶的吗"&gt;软件专利是邪恶的吗？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2006年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文改编自在谷歌的一次演讲。）几周前，我惊讶地发现自己获得了四项专利。这更加令人惊讶，因为我只申请了三项。当然，这些专利不属于我。它们被转让给了Viaweb，在雅虎收购我们后成为雅虎的财产。但这个消息让我开始思考软件专利的普遍问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专利是一个难题。我不得不为我们资助的大多数初创公司提供关于专利的建议，尽管有多年的经验，但我仍然不确定自己给出的建议是否正确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相当确定的一件事是，如果你反对软件专利，你就是反对专利本身。我们的机器越来越多地由软件组成。过去用杠杆、凸轮和齿轮完成的事情现在用循环、树结构和闭包来完成。控制系统的物理实现没有什么特别之处应该使其可专利，而软件的等价物却不应该。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，专利法在这方面不一致。大多数国家的专利法规定算法不可专利。这条规则是遗留下来的，当时&amp;quot;算法&amp;quot;指的是像埃拉托斯特尼筛法那样的东西。在1800年，人们无法像我们今天这样清楚地看到，许多机械物体的专利实际上是对它们所体现的算法的专利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专利律师在申请算法专利时仍然必须假装他们在做其他事情。你不得在专利申请的标题中使用&amp;quot;算法&amp;quot;这个词，就像你不得在书名中使用&amp;quot;散文&amp;quot;这个词一样。如果你想为算法申请专利，你必须将其描述为执行该算法的计算机系统。然后它就是机械的了；呼。算法的默认委婉说法是&amp;quot;系统和方法&amp;quot;。试试用这个短语进行专利搜索，看看你能得到多少结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然软件专利与硬件专利没有什么不同，那么说&amp;quot;软件专利是邪恶的&amp;quot;的人就是在简单地说&amp;quot;专利是邪恶的&amp;quot;。那么为什么有这么多的人专门抱怨软件专利呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为问题更多在于专利局，而不是软件专利的概念。每当软件遇到政府时，坏事就会发生，因为软件变化很快，而政府变化很慢。专利局已经被软件专利申请的数量和新颖性所淹没，结果他们犯了很多错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最常见的是授予不应该授予的专利。要获得专利，发明必须不仅仅是新的。它还必须是非显而易见的。而这，正是美国专利商标局一直在失球的地方。Slashdot有一个图标生动地表达了这个问题：一把刀和叉，上面叠加着&amp;quot;专利申请中&amp;quot;的字样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可怕的是，这是他们唯一拥有的专利故事图标。Slashdot读者现在理所当然地认为，关于专利的故事将是关于虚假专利的。问题已经变得多么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，亚马逊臭名昭著的一键专利的问题不在于它是一个软件专利，而在于它是显而易见的。任何保留人们送货地址的在线商店都会实现这一点。亚马逊首先这样做的原因不是他们特别聪明，而是因为他们是最早有足够影响力的网站之一，能够强迫客户在购买前登录。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们作为黑客，知道美国专利商标局正在让人们为我们世界中的刀叉申请专利。问题是，专利局不是黑客。他们可能擅长判断铸造钢铁或研磨镜头的新发明，但他们还不理解软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一点上，乐观主义者会想要补充说&amp;quot;但他们最终会理解的&amp;quot;。不幸的是，这可能不是真的。软件专利问题是一个更普遍问题的实例：专利局需要一段时间才能理解新技术。如果是这样，这个问题只会变得更糟，因为技术变革的步伐似乎正在加快。三十年后，专利局可能会理解我们现在作为软件申请专利的那种东西，但会有其他类型的新发明他们理解得更少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申请专利是一种谈判。你通常申请比你认为会被授予的更广泛的专利，审查员通过驳回你的一些要求并授予其他要求来回应。所以我并不真正责怪亚马逊申请一键专利。大错误是专利局的，因为他们没有坚持要求更狭窄、具有真实技术内容的东西。通过授予这样一个过于宽泛的专利，美国专利商标局在第一次约会时就与亚马逊上床了。亚马逊应该说&amp;quot;不&amp;quot;吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊走向黑暗面不是在申请专利时，而是在执行专利时。许多公司（例如微软）获得了大量荒谬的过于宽泛的专利，但它们主要用于防御目的。像核武器一样，大公司专利组合的主要作用是威胁任何攻击他们的人进行反诉。亚马逊对巴诺书店的诉讼因此相当于核先发制人打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那场诉讼可能对亚马逊的伤害大于帮助。巴诺书店是一个蹩脚的网站；无论如何亚马逊都会击败他们。为了攻击一个他们可以忽视的竞争对手，亚马逊在自己的声誉上留下了永久的污点。即使现在，我认为如果你要求黑客自由联想关于亚马逊的事情，一键专利也会出现在前十个话题中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌显然不觉得仅仅持有专利就是邪恶的。他们申请了很多专利。他们是伪君子吗？专利是邪恶的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题实际上有两个变体，回答它的人往往不清楚自己在回答哪个。有一个狭隘的变体：在当前的法律体系下，申请专利是坏的吗？还有一个更广泛的变体：当前的法律体系允许专利是坏的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是两个独立的问题。例如，在前工业化社会如中世纪欧洲，当有人攻击你时，你不会叫警察。没有警察。当被攻击时，你应该反击，并且有关于如何这样做的惯例。这是错误的吗？这是两个问题：自己主持正义是错误的吗？而不得不这样做是错误的吗？我们倾向于对第二个问题说是，但对第一个问题说不。如果没有其他人会保护你，你必须保护自己。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专利的情况类似。商业是一种仪式化的战争。实际上，它从真正的战争演变而来：大多数早期商人根据你看起来有多强而即时从商人转变为海盗。在商业中，有某些规则描述公司如何可以和不可以相互竞争，而决定要按自己的规则玩的人错过了重点。说&amp;quot;我不会仅仅因为其他人都在申请专利而申请专利&amp;quot;不像说&amp;quot;我不会仅仅因为其他人都在撒谎而撒谎&amp;quot;。这更像是说&amp;quot;我不会仅仅因为其他人都在使用TCP/IP而使用TCP/IP&amp;quot;。哦，是的，你会的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个更接近的比较可能是第一次看到冰球比赛的人，震惊地意识到球员们故意相互碰撞，并决定自己在打冰球时绝不会如此无礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰球允许身体接触。这是比赛的一部分。如果你的团队拒绝这样做，你就会输掉。商业也是如此。在现行规则下，专利是游戏的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在实践中意味着什么？我们告诉我们资助的初创公司不要担心侵犯专利，因为初创公司很少因专利侵权而被起诉。有人起诉你只有两个原因：为了钱，或者为了防止你与他们竞争。初创公司太穷了，不值得为钱而被起诉。在实践中，他们似乎也不太被竞争对手起诉。他们不被其他初创公司起诉，因为（a）专利诉讼是一种昂贵的分心，（b）由于其他初创公司和它们一样年轻，它们的专利可能还没有发布。[3] 初创公司，至少在软件业务中，似乎也不太被成熟的竞争对手起诉。尽管微软持有这么多专利，我不知道他们有一个案例是因专利侵权而起诉初创公司的。像微软和甲骨文这样的公司不是通过赢得诉讼来获胜的。那太不确定了。他们通过将竞争对手排除在销售渠道之外来获胜。如果你确实威胁到他们，他们更可能收购你而不是起诉你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你读到有关大公司对小公司提起专利诉讼时，通常是一家走下坡路的大公司在抓救命稻草。例如，Unisys试图执行其对LZW压缩的专利。当你看到一家大公司威胁专利诉讼时，卖掉它。当一家公司开始为知识产权而战时，这是一个迹象，表明他们已经输掉了真正的战斗，为了用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家因专利侵权而起诉竞争对手的公司就像一个被彻底击败的防守者，转而向裁判恳求。如果你还能触及球，你就不会这样做，即使你真的相信自己被犯规了。所以一家威胁专利诉讼的公司是陷入困境的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们在Viaweb工作时，电子商务业务中一家更大的公司获得了在线订购专利或类似的东西。我接到那里一位副总裁的电话，询问我们是否愿意授权。我回答说我认为该专利完全虚假，永远不会在法庭上成立。&amp;ldquo;好的，&amp;ldquo;他回答说。&amp;ldquo;那么，你们在招聘吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如果你的初创公司发展得足够大，无论你做什么，你都会开始被起诉。例如，如果你上市，你会被多个专利流氓起诉，他们希望你付钱给他们让他们离开。更多关于他们的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，在你有钱之前，没有人会因专利侵权而起诉你，而一旦你有钱了，人们无论是否有理由都会起诉你。所以我建议宿命论。不要浪费担心专利侵权的时间。你每次系鞋带可能都在侵犯一项专利。至少在开始时，只担心做出伟大的东西并获得大量用户。如果你成长到任何人认为值得攻击你的程度，你做得很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们确实建议我们资助的公司申请专利，但不是为了让它们可以起诉竞争对手。成功的初创公司要么被收购，要么发展成大公司。如果初创公司想发展成大公司，它们应该申请专利来建立它们将需要的专利组合，以与其他大公司维持武装休战。如果它们想被收购，它们应该申请专利，因为专利是与收购者求偶的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数成功的初创公司都是通过被收购成功的，而大多数收购者关心专利。初创公司的收购对收购者来说通常是一个自制与购买的决策。我们是应该购买这家小型初创公司还是自己建立？有两件事，特别是，使它们决定不自己建立：如果你已经有一个庞大且快速增长的用户群，并且你在软件的关键部分有相当坚实的专利申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大公司应该更喜欢购买而不是自己建立的第三个原因是：如果他们自己建立，他们会搞砸。但很少有公司足够聪明，能够向自己承认这一点。通常被问到的公司工程师是公司自己建立有多难，他们高估了自己的能力。[4] 专利似乎改变了平衡。它给了收购者一个借口，承认他们无法复制你在做的事情。它也可能帮助他们理解你的技术的特别之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坦率地说，专利在软件业务中扮演如此小的角色让我感到惊讶。考虑到专家们对软件专利扼杀创新的所有可怕说法，这有点讽刺，但是当仔细观察软件业务时，最引人注目的是专利似乎多么不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他领域，公司定期因专利侵权起诉竞争对手。例如，机场行李扫描业务多年来一直是InVision和L-3两家公司共享的舒适双头垄断。2002年，一家名为Reveal的初创公司出现了，他们拥有新技术，可以制造三分之一的扫描仪。他们甚至在发布产品之前就因专利侵权而被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们的世界里很少听到这种故事。我发现的一个例子是，令人尴尬的是，雅虎，它在2005年对一家名为Xfire的游戏初创公司提起了专利诉讼。Xfire似乎不是什么大公司，很难说为什么雅虎感到威胁。Xfire的工程副总裁曾在雅虎从事类似的工作——事实上，他被列为雅虎起诉的专利的发明人——所以也许其中有一些个人因素。我的猜测是雅虎的某人搞错了。无论如何，他们都没有非常积极地推进诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么专利在软件中扮演如此小的角色？我能想到三个可能的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个是软件是如此复杂，以至于专利本身价值不大。我在这里可能诋毁了其他领域，但似乎在大多数类型的工程中，你可以将一些新技术的细节交给一组中高质量的人并获得期望的结果。例如，如果有人开发了一种新的冶炼矿石工艺，可以获得更好的产量，你召集一组合格的专家并告诉他们，他们将能够获得相同的产量。这在软件中似乎不起作用。软件是如此微妙和不可预测，以至于&amp;quot;合格的专家&amp;quot;并不能让你走得很远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么我们在软件业务中很少听到&amp;quot;合格的专家&amp;quot;这样的短语。这种能力水平能让你做的，比如说，使你的软件与其他软件兼容——八个月后，以巨大的成本。要做更难的事情，你需要个人的才华。如果你召集一组合格的专家告诉他们制作一个新的基于网络的电子邮件程序，他们会被一个有灵感的十九岁年轻人组成的团队打败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家可以实现，但他们不能设计。或者更确切地说，实现专业知识是大多数人，包括专家自己，可以衡量的唯一类型。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但设计是一种明确的技能。它不仅仅是空灵的无形之物。当你不理解它们时，事物似乎总是无形的。在1800年，电对大多数人来说似乎是空灵的无形之物。谁知道其中有多少知识可以了解？设计也是如此。有些人擅长它，有些人不擅长，他们擅长或不擅长的东西是非常有形的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设计在软件中如此重要的原因可能是物理上的约束更少。建造物理物品是昂贵和危险的。可能选择的空间更小；你倾向于不得不作为更大的团体的一部分工作；你受到很多法规的约束。如果你和几个朋友决定创建一个新的基于网络的应用程序，你没有任何这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为软件中设计的空间如此之大，一个成功的应用程序往往远远超过其专利的总和。保护小公司不被大竞争对手复制的不仅仅是它们的专利，还有大公司在尝试时会搞砸的一千个小事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专利在我们的世界中不重要的第二个原因是初创公司很少像Reveal那样正面攻击大公司。在软件业务中，初创公司通过超越老牌公司来击败它们。初创公司不构建桌面文字处理程序与微软Word竞争。[6] 他们构建Writely。如果这个范式拥挤，只需等待下一个；他们在这条路线上运行得相当频繁。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>