<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>表现 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E8%A1%A8%E7%8E%B0/</link><description>Recent content in 表现 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E8%A1%A8%E7%8E%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>超线性回报</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/superlinear/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/superlinear/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/superlinear/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/superlinear.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/superlinear.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/superlinear.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="超线性回报"&gt;超线性回报&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2023年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我童年时对世界不了解的最重要事情之一是表现回报的超线性程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老师和教练隐含地告诉我们回报是线性的。&amp;ldquo;你得到，&amp;ldquo;我听了上千次，&amp;ldquo;你投入的。&amp;ldquo;他们出于好意，但这很少是真的。如果你的产品只有竞争对手的一半好，你不会得到一半的顾客。你得不到顾客，你会倒闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，商业中表现的回报是超线性的。有些人认为这是资本主义的缺陷，如果我们改变规则，它就会停止成真。但表现的超线性回报是世界的一个特征，不是我们发明的规则的产物。我们在名声、权力、军事胜利、知识，甚至对人类的利益中看到相同的模式。在所有这些中，富人变得更富有。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不理解超线性回报的概念，你就不可能理解世界。而如果你有雄心，你肯定应该理解，因为这将是你冲浪的浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎有很多不同的情况具有超线性回报，但据我所知，它们归结为两个基本原因：指数增长和阈值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超线性回报最明显的情况是当你正在处理指数增长的东西时。例如，培养细菌培养物。当它们增长时，它们是指数增长。但它们培养起来很棘手。这意味着熟练的人和不熟练的人之间的结果差异非常大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司也可以指数增长，我们在那里看到相同的模式。一些设法实现高增长率。大多数没有。结果你得到质上不同的结果：高增长率的公司往往变得非常有价值，而增长率较低的公司可能甚至无法生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator鼓励创始人专注于增长率而不是绝对数字。这可以防止他们在绝对数字仍然很低时早期气馁。它还帮助他们决定专注于什么：你可以使用增长率作为指南针来告诉你如何发展公司。但主要优势是，通过专注于增长率，你倾向于获得指数增长的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC没有明确告诉创始人增长率&amp;quot;你得到你投入的&amp;rdquo;，但这离真相不远。而如果增长率与表现成比例，那么时间t上表现p的奖励将与p^t成比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在几十年思考这个之后，我发现这句话令人震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要你做得如何取决于你之前做得如何，你就会得到指数增长。但我们的DNA和习俗都没有为此准备我们。没有人发现指数增长是自然的；每个孩子第一次听到时都感到惊讶，那个向国王第一天要求一粒米，之后每天加倍数量的人的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们自然而然不理解的东西，我们发展习俗来处理，但我们也没有太多关于指数增长的习俗，因为人类历史中很少有这种情况。原则上牧业应该是一个：你拥有的动物越多，它们的后代就越多。但实际上放牧地是限制因素，而且没有计划使其指数增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者更准确地说，没有普遍适用的计划。有一种方法可以指数增长你的领土：通过征服。你控制的领土越多，你的军队变得越强大，征服新领土就越容易。这就是为什么历史上充满了帝国。但很少有人创建或经营帝国，他们的经历对习俗影响不大。皇帝是一个遥远而可怕的人物，不是一个人可以在自己生活中使用的教训来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工业时代最常见的指数增长情况可能是学术。你知道的越多，学习新东西就越容易。那时和现在的结果都是，一些人在某些主题上比其他人明显知识渊博得多。但这也没有很大影响习俗。虽然思想帝国可以重叠，因此可以有更多的皇帝，但在前工业时代，这种类型的帝国几乎没有实际效果。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在过去几个世纪已经改变。现在思想的皇帝可以设计击败领土皇帝的炸弹。但这个现象仍然如此之新，以至于我们还没有完全吸收它。甚至很少有参与者意识到他们从指数增长中受益，或者询问他们可以从中学习什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超线性回报的另一个来源体现在&amp;quot;赢家通吃&amp;quot;这个表达中。在体育比赛中，表现和回报之间的关系是一个阶跃函数：获胜的队伍获得一场胜利，无论他们做得好得多还是只是稍好一点。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阶跃函数的来源不是竞争本身。而是结果中有阈值。你不需要竞争来获得那些。在你是唯一参与者的情况下可以有阈值，比如证明定理或击中目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有一个超线性回报来源的情况也常常有另一个，这很了不起。跨越阈值导致指数增长：战斗中的获胜方通常遭受较少损害，这使他们在未来更有可能获胜。而指数增长帮助你跨越阈值：在具有网络效应的市场中，增长足够快的公司可以关闭潜在竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名声是一个有趣的现象例子，它结合了两种超线性回报来源。名声指数增长，因为现有粉丝给你带来新粉丝。但它如此集中的基本原因是阈值：普通人脑中A名单的空间只有那么多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结合两种超线性回报来源的最重要情况可能是学习。知识指数增长，但其中也有阈值。例如，学习骑自行车。其中一些阈值类似于机器工具：一旦你学会阅读，你能够更快地学习任何其他东西。但所有最重要的阈值是那些代表新发现的阈值。知识似乎在某种意义上是分形的，如果你努力推进一个知识领域的边界，你有时会发现一个全新的领域。如果你这样做，你将获得第一个机会探索其中所有新的发现。牛顿做到了，丢勒和达尔文也做到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻找具有超线性回报的情况有一般规则吗？最明显的一个是寻找复合的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作可以复合有两种方式。它可以直接复合，在一个周期做得好导致下一个周期做得更好。例如，当你在建设基础设施，或增长受众或品牌时发生这种情况。或者工作可以通过教你而复合，因为学习是复合的。第二种情况很有趣，因为当它发生时你可能觉得自己做得不好。你可能没有实现你的直接目标。但如果你在学习很多，那么你实际上仍然在获得指数增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是硅谷对失败如此容忍的原因之一。硅谷的人不是盲目地容忍失败。只有当你从失败中学习时，他们才会继续下注你。但如果你是，你实际上是个好赌注：也许你的公司没有像你想要的那样增长，但你个人成长了，这最终应该产生结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，不包含学习的指数增长形式经常与它交织在一起，以至于我们可能应该将其视为规则而不是例外。这产生另一个启发式：总是在学习。如果你不在学习，你可能不在导致超线性回报的路径上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但不要过度优化你学习的东西。不要将自己限制在已知有价值的学习上。你在学习；你还不确定什么会是有价值的，如果你太严格，你会去掉异常值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阶跃函数呢？是否有&amp;quot;寻找阈值&amp;quot;或&amp;quot;寻找竞争&amp;quot;形式的有用启发式？这里情况更棘手。阈值的存在并不保证游戏值得玩。如果你玩一轮俄罗斯轮盘赌，你当然会在阈值情况下，但在最好的情况下你不会更好。&amp;ldquo;寻找竞争&amp;quot;同样无用；如果奖品不值得竞争怎么办？足够快的指数增长保证了回报曲线的形状和大小——因为增长足够快的东西即使开始时微不足道也会变大——但阈值只保证形状。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用阈值的原理必须包括一个测试以确保游戏值得玩。这里有一个：如果你遇到平庸但仍然受欢迎的东西，替换它可能是个好主意。例如，如果一家公司制造人们不喜欢但仍然购买的产品，那么如果你制造更好的替代品，他们可能会购买。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能有一种方法找到有希望的知识阈值就好了。有没有方法告诉哪些问题背后有全新的领域？我怀疑我们能否确定地预测这一点，但奖品如此有价值，以至于拥有比随机稍微好一点的预测器会很有用，而且有希望找到这些。我们可以在某种程度上预测一个研究问题什么时候不可能导致新发现：当它看起来合法但无聊时。而那种确实导致新发现的类型往往看起来非常神秘，但可能不重要。（如果它们神秘且明显重要，它们将是著名的开放问题，有很多人已经在研究它们。）所以这里的一个启发式是由好奇心而不是职业主义驱动——给你的好奇心自由发挥，而不是工作在你应该做的事情上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表现超线性回报的前景对有雄心的人来说是令人兴奋的。在这个部门有好消息：这个领域在两个方向上都在扩大。有更多类型的工作你可以获得超线性回报，而回报本身也在增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有两个原因，尽管它们如此紧密交织以至于更像一个半：技术进步和组织重要性的降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五十年前，要成为组织的一部分来从事雄心勃勃的项目通常要必要得多。这是获得所需资源的唯一方式，拥有同事的唯一方式，以及获得分销的唯一方式。所以在1970年，你的声望在大多数情况下是你所属组织的声望。而声望是一个准确的预测器，因为如果你不是组织的一部分，你不太可能取得很大成就。有一些例外，最著名的是艺术家和作家，他们单独工作使用便宜的工具并拥有自己的品牌。但即使他们在接触受众方面也受组织摆布。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个由组织主导的世界减缓了表现回报的变化。但在我的一生中，这个世界已经显著侵蚀。现在更多的人可以拥有艺术家和作家在20世纪拥有的自由。有许多雄心勃勃的项目不需要太多初始资金，有许多新的方式来学习、赚钱、寻找同事和接触受众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旧世界仍然有很多，但按历史标准，变化率是戏剧性的。特别是考虑到利害关系。很难想象比表现回报变化更根本的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有机构的减缓效应，结果会有更多变化。这并不意味着每个人都会更好：做得好的人会做得更好，但做得不好的人会更糟。这是要记住的重要一点。让自己暴露于超线性回报并不适合每个人。大多数人会成为池子的一部分会更好。那么谁应该追求超线性回报？两种类型的有雄心的人：那些知道自己足够好，在变化更大的世界中净收益的人，以及那些，特别是年轻人，能够冒险尝试以找出答案的人。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开机构的转变不会简单地是当前居民的大规模离开。许多新的赢家将是他们永远不会让进入的人。因此，由此产生的机会民主化将比机构自己可能策划的任何温和内部版本更大和更真实。不是每个人都对这种雄心壮志的大解锁感到高兴。它威胁到一些既得利益，违背一些意识形态。[8]但如果你是一个有雄心的个人，这对你是好消息。你应该如何利用它？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用表现超线性回报的最明显方式是做异常好的工作。在曲线的远端，增量努力是划算的。更如此的是因为远端竞争较少——不仅因为做好异常工作很明显困难，还因为人们发现前景如此令人畏惧，以至于很少有人甚至尝试。这意味着做异常工作不仅是划算的，甚至尝试也是划算的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有许多变量影响你的工作有多好，如果你想成为一个异常者，你需要让几乎所有变量都正确。例如，要做异常好的事情，你必须对它感兴趣。仅仅勤奋是不够的。所以在超线性回报的世界中，知道你感兴趣的是什么并找到方法在其上工作更有价值。[9]选择适合你环境的工作也很重要。例如，如果有一种工作本质上需要大量时间和精力支出，在你年轻还没有孩子时做它将越来越有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做伟大工作有惊人的大量技巧。不仅仅是努力尝试的问题。我将在一段话中尝试给出一个配方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择你有自然才能和深层兴趣的工作。发展在你的项目上工作的习惯；它们是什么并不重要，只要你觉得它们令人兴奋地雄心勃勃。尽可能努力工作而不倦怠，这最终将带你到知识的一个前沿。从远处看它们平滑，但近看充满空白。注意并探索这样的空白，如果幸运，一个将扩展成全新的领域。承担你能负担的风险；如果你不偶尔失败，你可能太保守了。寻找最好的同事。发展良好的品味并向最好的例子学习。诚实，特别是对自己。锻炼，吃好，睡好，避免更危险的药物。有疑问时，跟随你的好奇心。它从不撒谎，它比你更知道什么值得注意。[10]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，你还需要一件事：幸运。运气总是一个因素，但当你独立工作而不是作为组织的一部分时，它更是因素。虽然有一些关于运气是准备遇见机会等的正确格言，但也有一个你无能为力的真实机会成分。解决方案是多次尝试。这是另一个尽早开始冒险的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有超线性回报领域的最好例子可能是科学。它有指数增长，以学习的形式，结合在表现极端边缘的阈值——字面上在知识的极限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是科学发现中的不平等水平，使即使是分层最严重社会的财富不平等看起来相形见绌。牛顿的发现可以说比他所有同时代人的发现加起来还要大。[11]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点可能看起来明显，但也许值得明确说明。超线性回报意味着不平等。回报曲线越陡，结果变化越大。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>检测偏见的一种方法</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/bias/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2015 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/bias/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/bias/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/bias.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/bias.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/bias.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="检测偏见的一种方法"&gt;检测偏见的一种方法&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2015年10月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对很多人来说会是个惊喜，但在某些情况下，可以在不了解申请者池的情况下检测选择过程中的偏见。这令人兴奋，因为除其他外，这意味着第三方可以使用这种技术来检测偏见，无论进行选择的人是否希望他们这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当满足以下条件时，你可以使用这种技术：(a) 你至少有一个被选申请者的随机样本，(b) 他们后续的表现被测量，并且 (c) 你比较的申请者群体有大致相同的能力分布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是如何工作的？想想偏见的含义。选择过程对类型x的申请者有偏见意味着他们更难通过。这意味着类型x的申请者必须比非类型x的申请者更优秀才能被选中。[1] 这意味着通过选择过程的类型x申请者将比其他成功的申请者表现更好。如果测量了所有成功申请者的表现，你就会知道他们是否确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，你用来测量表现的测试必须是有效的。特别是，它不能被你试图测量的偏见所失效。但在某些领域，表现是可以测量的，在这些领域检测偏见是直接的。想知道选择过程是否对某种类型的申请者有偏见吗？检查他们是否比其他人表现更好。这不仅仅是检测偏见的启发式方法。这就是偏见的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，许多人怀疑风险投资公司对女性创始人有偏见。这很容易检测：在他们的投资组合公司中，有女性创始人的初创公司是否比没有的表现更好？几个月前，一家风险投资公司（几乎肯定是无意的）发表了一项显示这种偏见的研究。第一轮资本发现，在其投资组合公司中，有女性创始人的初创公司比没有的表现高出63%。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一开始说这种技术会让很多人感到惊讶的原因是，我们很少看到这种类型的分析。我确信第一轮资本会惊讶地发现他们进行了一项。我怀疑那里有人意识到，通过将样本限制在自己的投资组合中，他们产生的不是初创公司趋势的研究，而是他们在选择公司时自身偏见的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我预测我们将来会看到这种技术被更多使用。进行此类研究所需的信息越来越容易获得。关于谁申请某事的数据通常由选择他们的组织严密保护，但如今关于谁被选中的数据通常对任何愿意花力气聚合它的人都是公开可用的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 如果选择过程从不同类型的申请者中寻找不同的东西，这种技术就不会起作用——例如，如果雇主基于能力雇佣男性，但基于外貌雇佣女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 正如Paul Buchheit指出的，第一轮资本将他们最成功的投资Uber排除在研究之外。虽然从某些类型的研究中排除异常值是有道理的，但初创公司投资回报的研究（全部关于命中异常值）并不是其中之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Jessica Livingston和Geoff Ralston阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="相关"&gt;相关&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯语翻译
瑞典语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>证书之后</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/credentials/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2008 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/credentials/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/credentials/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/credentials.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/credentials.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/credentials.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="证书之后"&gt;证书之后&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前，我读到一篇《纽约时报》关于韩国补习学校的文章，说进入合适的大学可以决定雄心勃勃的韩国年轻人的成败。一位家长补充说：&amp;ldquo;在我国，大学入学考试决定一个人未来的70%到80%。&amp;quot;。令人震惊的是这听起来多么老派。然而，当我在高中时，作为对美国的描述，这听起来并不过分。这意味着这里的情况一定发生了变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们在美国的生活进程似乎比25年前更少地由证书决定，而更多地由表现决定。你上哪所大学仍然重要，但不像以前那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生了什么？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;根据学术证书判断人在当时是一种进步。这种做法似乎始于中国，从587年开始，帝国公务员候选人必须参加古典文学考试。[1] 这也是对财富的测试，因为它测试的知识如此专业化，通过需要多年的昂贵培训。虽然财富是通过的必要条件，但不是充分条件。按照587年世界其他地方的标准，中国的制度非常开明。欧洲直到十九世纪才引入正式的公务员考试，即使如此，他们似乎也受到了中国例子的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在证书之前，政府职位主要通过家庭影响力获得，如果不是赤裸裸的贿赂的话。通过测试表现来判断人是一个巨大的进步。但绝不是完美的解决方案。当你那样判断人时，你往往会得到补习学校——他们在中国明朝和十九世纪的英格兰就像在今天的韩国一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补习学校实际上是密封中的漏洞。使用证书是试图封堵代际之间权力的直接传递，而补习学校代表权力找到密封中的漏洞。补习学校将一代人的财富转化为下一代人的证书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难打败这种现象，因为学校会调整以适应测试测量的任何内容。当测试狭窄且可预测时，你会得到经典模式的补习学校，像那些为桑赫斯特（英国的西点军校）准备候选人的学校，或者美国学生现在为提高SAT分数而上的课程。但随着测试变得更广泛，学校也会如此。为中国帝国公务员考试准备候选人需要数年时间，就像今天的预科学校一样。但所有这些机构存在的理由都是一样的：击败制度。[2]&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;历史表明，在其他条件相同的情况下，社会的繁荣程度与其防止父母直接影响子女成功的能力成正比。父母间接帮助子女是件好事——例如，帮助他们变得更聪明或更自律，这使他们更成功。问题出在父母使用直接方法时：当他们能够用自己的财富或权力替代子女的品质时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母在能够做到时会倾向于这样做。父母会为子女而死，所以发现他们也会为子女把顾忌推到极限并不奇怪。特别是当其他父母也在这样做时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;封堵这种力量有双重优势。社会不仅得到&amp;quot;最适合工作的人&amp;rdquo;，而且父母的雄心从直接方法转向间接方法——真正试图好好抚养子女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我们应该期望很难遏制父母为子女获得不公平优势的努力。我们正在处理人性中最强大的力量之一。我们不应该期望天真的解决方案能奏效，就像我们不期望让海洛因远离监狱的天真解决方案能奏效一样。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;解决问题的明显方法是让证书更好。如果一个社会使用的测试目前可以被破解，我们可以研究人们击败它们的方式并尝试堵住漏洞。你可以利用补习学校向你显示大部分漏洞在哪里。它们还告诉你何时在修复它们方面取得成功：当补习学校变得不那么受欢迎时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更一般的解决方案是推动提高透明度，特别是在关键的社会瓶颈，如大学招生。在美国，这个过程仍然显示出许多腐败的外部迹象。例如，legacy招生。官方的说法是legacy地位没有太大权重，因为它所做的只是打破平局：申请人按能力分桶，legacy地位仅用于决定跨越截止线的桶中的申请人。但这意味着大学可以通过调整跨越截止线的桶的大小，使legacy地位具有或多或少的权重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过逐渐削弱对证书的滥用，你可能会使它们更加严密。但这将是一场多么漫长的战斗。特别是当管理测试的机构并不真正希望它们严密时。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，有更好的方法来防止代际之间权力的直接传递。我们不仅可以让证书更难破解，还可以让它们变得不那么重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们想想证书的用途。从功能上讲，它们是预测表现的一种方式。如果你能衡量实际表现，你就不需要它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么它们为什么会演化呢？为什么我们一直没有衡量实际表现？想想证书主义首次出现的地方：在为大组织选择候选人时。在大组织中，个人表现很难衡量，表现越难衡量，预测它就越重要。如果一个组织能够立即且廉价地衡量新人的表现，他们就不需要检查他们的证书。他们可以接纳每个人，只保留好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大组织不能这样做。但市场中的一群小组织可以接近。市场接纳每个组织，只保留好的组织。随着组织变小，这接近于接纳每个人，只保留好的。因此，在其他条件相同的情况下，由更多、更小的组织组成的社会会更少关心证书。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这就是在美国发生的事情。这就是为什么那些来自韩国的引述听起来如此老派的原因。他们谈论的是像几十年前美国那样的经济，由几家大公司主导。在这种环境中，雄心勃勃的人的路线是加入一个并爬到顶端。那时证书很重要。在大组织的文化中，精英血统成为自我实现的预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在小公司中不起作用。即使你的同事对你的证书印象深刻，如果你的表现不匹配，他们很快就会与你分开，因为公司会倒闭，人们会分散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小公司的世界里，表现是任何人唯一关心的事情。为创业公司招聘的人不在乎你是否大学毕业，更不用说上哪所大学了。他们只关心你能做什么。事实上，即使在大组织中，这也是唯一应该重要的东西。证书之所以如此有威望，是因为长期以来社会中的大组织往往是最强大的。但至少在美国，它们不再拥有曾经拥有的权力垄断，正是因为它们无法衡量（从而奖励）个人表现。为什么要花二十年爬公司梯子，当你可以直接被市场奖励呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到我看到了比大多数人更夸张的变化版本。作为早期风险投资公司的合伙人，我像一个跳伞教练，把人们推出证书的旧世界，进入表现的新世界。我是我所看到的变化的推动者。但我不认为我在想象。25年前，雄心勃勃的人选择直接被市场判断并不那么容易。你必须通过老板，而他们受到你上过哪所大学的影响。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;什么使小组织在美国取得成功成为可能？我仍然不完全确定。创业公司当然是其中的重要部分。小组织可以比大组织更快地发展新想法，而新想法变得越来越有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我不认为创业公司解释了从证书到衡量的所有转变。我的朋友Julian Weber告诉我，当他在1950年代去纽约一家律师事务所工作时，他们支付给 associates 的薪水远低于今天的公司。那时的律师事务所不假装根据人们所做工作的价值支付他们。薪水基于资历。年轻的员工正在支付他们的会费。他们以后会得到奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的原则在工业公司盛行。当我父亲在1970年代在西屋电气工作时，有为他工作的人比他赚得多，因为他们在那里时间更长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在公司越来越多地必须为员工所做的工作支付市场价格。一个原因是员工不再信任公司提供延迟奖励：为什么在一个可能破产或被接管并所有隐性义务都被消除的公司工作来积累延迟奖励？另一个是一些公司打破了行列，开始向年轻员工支付大量金额。在咨询、法律和金融方面尤其如此，这导致了雅皮士现象。这个词现在很少使用，因为看到25岁有钱的人不再令人惊讶，但在1985年，一个25岁的专业人士能够买得起新的宝马是如此新颖，以至于催生了一个新词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经典的雅皮士为小组织工作。他不为通用小器具公司工作，而是为处理通用小器具公司收购的律师事务所或承销他们债券发行的投资银行工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业公司和雅皮士大约同时在1970年代末和1980年代初进入美国概念词汇。我不认为有因果关系。创业公司的发生是因为技术开始变化如此之快，以至于大公司不再能够控制较小的公司。我不认为雅皮士的兴起是受其启发；似乎更像是管理大公司运作方式的社会惯例（也许是法律）发生了变化。但这两种现象迅速融合产生了一个现在似乎显而易见的原则：按市场费率支付精力充沛的年轻人，并从中获得相应的高表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约在同一时间，美国经济摆脱了困扰其大部分1970年代的低迷。有联系吗？我知道得不够多，无法说，但当时感觉像是这样。释放了很多能量。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;担心竞争力的国家有理由关心国内创业公司的数量。但他们最好检查基本原则。他们是否让精力充沛的年轻人按市场费率获得他们所做工作的报酬？年轻人是测试，因为当人们不根据表现获得奖励时，他们总是根据资历获得奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你的经济中，只需要几个按表现支付的滩头阵地。衡量像热量一样传播。如果社会的一个部分比其他部分更擅长衡量，它倾向于推动其他人做得更好。如果年轻但聪明和有动力的人通过创办自己的公司比为现有的公司工作赚得更多，现有的公司被迫支付更多来留住他们。因此市场费率逐渐渗透到每个组织，甚至是政府。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表现的衡量往往会促使甚至发行证书的组织也顺应。当我们是孩子时，我常常通过命令妹妹做我知道她无论如何都要做的事情来烦她。随着证书被表现所取代，类似的角色是前看门人所能期望的最好的。一旦颁发证书的机构不再从事自我实现的预言业务，他们将不得不更努力地预测未来。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;证书是贿赂和影响力的一步。但它们不是最后一步。有更好的方法来阻止代际之间权力的传递：鼓励向由更多、更小单位组成经济发展的趋势。然后你可以衡量证书仅仅预测的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人喜欢代际之间权力的传递——不是左派也不是右派。但右派所青睐的市场力量被证明是防止它的更好方法，而不是左派被迫依赖的证书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;证书时代在二十世纪后期大组织的权力达到顶峰时开始结束。现在我们似乎正在进入一个基于衡量的新时代。新模型之所以如此迅速地推进，是因为它效果好得多。它没有放缓的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 宫崎市定（Conrad Schirokauer译），《中国的考试地狱：中华帝国的科举考试》，耶鲁大学出版社，1981年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古埃及的抄写员参加考试，但它们更像是任何学徒都可能必须通过的熟练程度测试类型。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>