<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>天使 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E5%A4%A9%E4%BD%BF/</link><description>Recent content in 天使 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E5%A4%A9%E4%BD%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如何成为天使投资人</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/angelinvesting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/angelinvesting/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/angelinvesting/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/angelinvesting.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="如何成为天使投资人"&gt;如何成为天使投资人&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自于AngelConf会议的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1998年我们卖掉创业公司时，我想有一天我会做一些天使投资。七年后我仍然没有开始。我推迟是因为它看起来神秘而复杂。结果证明它比我想象的要容易，而且也更有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为困难的部分，投资的机制，其实并不是。你给创业公司钱，他们给你股票。你可能会得到优先股，这意味着拥有额外权利的股票，比如在出售时优先拿回你的钱，或者可转换债券，这意味着（在纸上）你在借钱给公司，债务在下一个足够大的融资轮时转换为股票。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用其中一个有时有小的战术优势。可转换债券的文书工作更简单。但实际上你使用哪个并不重要。不要花太多时间担心交易条款的细节，特别是当你刚开始天使投资时。这不是你在这个游戏中获胜的方式。当人们谈论一个成功的天使投资人时，他们不是说&amp;quot;他获得了4倍清算优先权。&amp;ldquo;他们说&amp;quot;他投资了Google。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是你获胜的方式：投资正确的创业公司。这比其他任何事情都重要得多，我担心甚至谈论其他事情会误导你。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="机制"&gt;机制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;天使投资人经常联合交易，这意味着他们联合起来以相同条款投资。在联合体中通常有一个&amp;quot;领投&amp;quot;投资者，他与创业公司谈判条款。但并非总是如此：有时创业公司拼凑一个投资者联合体，这些投资者独立接触他们，创业公司的律师提供文书工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始天使投资的最简单方法是找到一个已经在做这件事的朋友，并试图被纳入他的联合体。然后你所要做的就是开支票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，不要觉得你必须加入联合体。自己做并不难。你可以直接使用Wilson Sonsini和Y Combinator在线发布的标准AA系列文件。你当然应该让律师审查一切。你和创业公司都应该有律师。但律师不必从头创建协议。[2] 当你与创业公司谈判条款时，你关心两个数字：你投入多少钱，以及公司的估值。估值决定你获得多少股票。如果你向一家公司投入5万美元，投资前估值为100万美元，那么投资后估值为105万美元，你获得.05/1.05，即公司股票的4.76%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果公司以后筹集更多资金，新投资者将像你一样从所有现有股东手中拿走一部分公司股份。如果在下一轮他们向新投资者出售公司10%的股份，你的4.76%将减少到4.28%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没关系。稀释是正常的。通常能保护你在未来轮次中不被虐待的是，你和创始人在同一条船上。他们不能在稀释你的同时不稀释自己。而且除非最终净收益，他们不会稀释自己。所以理论上，每一轮进一步的投资让你在公司更有价值的情况下拥有更小的份额，直到几轮后你最终在公司IPO时拥有0.5%的股份，你非常高兴，因为你的5万美元变成了500万美元。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你投资的协议应该有条款让你贡献到未来轮次以维持你的百分比。所以是否被稀释是你的选择。[4] 如果公司做得真的很好，你最终会被稀释，因为最终估值会变得太高，对你来说不值得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资多少？差异很大，从1万美元到数十万，甚至在极少数情况下达到数百万。上限显然是创始人想要筹集的总金额。下限是总数的5-10%或1万美元，以较大者为准。如今典型的天使轮可能是从5个人筹集15万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;估值变化不大。对于天使轮，很少看到低于50万或高于4-5百万的估值。4百万开始是VC的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如何决定提供什么估值？如果你是由其他人领导的轮次的一部分，那个问题就为你解决了。但如果你自己投资呢？没有真正的答案。没有合理的方法来评估早期创业公司。估值只反映了公司议价能力的强弱。如果他们真的很想要你，要么是因为他们迫切需要钱，要么你是能给他们很大帮助的人，他们会让你以低估值投资。如果他们不需要你，估值会更高。所以猜测。创业公司可能不比你知道这个数字应该是多少。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终这并不重要。当天使投资人从交易中赚很多钱时，不是因为他们以150万美元而不是300万美元的估值投资。是因为公司真的非常成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不能过分强调这一点。不要纠结于机制或交易条款。你应该花时间思考的是公司是否好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（同样，创始人们也不应该纠结于交易条款，而应该花时间思考如何使公司变得更好。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使投资的第二个不太明显的组成部分是：你预期帮助创业公司多少。像你投资的金额一样，这可能差异很大。如果你不想，你不必做任何事；你可以只是一个资金来源。或者你可以成为公司的事实上的员工。只要确保你和创业公司提前达成一致，关于你将为他们做多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正热门的公司有时对天使有高标准。每个人都想投资的公司实际上在试镜投资者，只接受有名和/或会为他们努力工作的人的钱。但不要觉得你必须投入大量时间，否则你就无法投资任何好的创业公司。创业公司的交易有多热门与其最终表现有多好之间缺乏相关性令人惊讶。许多热门的创业公司最终会失败，而没有人喜欢的许多创业公司最终会成功。而后者如此渴望资金，他们会以低估值接受任何人的钱。[6]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="选择赢家"&gt;选择赢家&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果能够挑选出那些，那不是很好吗？天使投资对你回报影响最大的部分，选择正确的公司，也是最难的。所以你实际上应该忽略（或者更精确地说，存档，在Gmail意义上）我到目前为止告诉你的一切。你可能需要在某个时候参考它，但它不是中心问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心问题是选择正确的创业公司。&amp;ldquo;制造人们想要的东西&amp;quot;对创业公司来说，&amp;ldquo;选择正确的创业公司&amp;quot;对投资者来说。结合起来就是&amp;quot;选择将制造人们想要的东西的创业公司&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎么做到这一点？这不像选择已经在制造广受欢迎东西的创业公司那么简单。到那时对天使来说已经太晚了。VC已经盯上他们了。作为天使，你必须在创业公司成功之前选择它们——要么因为他们制造了伟大的东西但用户还没有意识到，就像早期的Google，要么因为他们距离重大成功还有一到两次迭代，就像Paypal当他们为在PDA之间转账制作软件时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要成为一个好的天使投资人，你必须是一个好的潜力判断者。这就是归结为的。VC可以是快速的追随者。他们中的大多数不试图预测什么会赢。他们只是试图在某个东西已经在赢时快速注意到。但天使必须能够预测。[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事实的一个有趣结果是，有很多人从未做过天使投资，却已经是比他们意识到的更好的天使投资人。一个对风险投资机制一无所知但知道成功的创业创始人看起来是什么样的人，实际上比那些精通条款表但认为&amp;quot;黑客&amp;quot;意味着闯入计算机的人远远领先。如果你能够通过同情心来识别好的创业创始人——如果你都以相同的频率共鸣——那么你可能已经是比普通专业VC更好的创业选择者了。[8]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，Paul Buchheit在我开始天使投资大约一年后开始，他在选择创业公司方面几乎立即和我一样好。我额外的一年经验与我们共鸣创始人的能力相比是四舍五入的误差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么造就了好的创始人？如果有一个词意味着无助的反义词，那就是那个词。糟糕的创始人看起来无助。他们可能聪明，也可能不聪明，但不知何故事件压倒了他们，他们变得沮丧并放弃。好的创始人让事情按他们想要的方式发生。这并不是说他们以预定的方式强迫事情发生。好的创始人对现实有健康的尊重。但他们是不懈地足智多谋的。这是我能想到的最接近无助反义词的词。你想要资助那些不懈足智多谋的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意我们开始谈论事情，现在我们在谈论人。投资者之间有一个持续的争论，哪个更重要，人，还是想法——或者更精确地说，市场。有些人，像Ron Conway，说是人——想法会改变，但人是公司的基础。而Marc Andreessen说他会支持热门市场中一般的创始人而不是糟糕市场中的伟大创始人。[9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个立场并不像看起来那么遥远，因为好人会找到好的市场。即使IBM没有碰巧将PC标准丢在他怀里，Bill Gates可能最终也会相当富有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我思考了很多偏爱押注人的投资者和偏爱押注市场的投资者之间的分歧。令人惊讶的是它甚至存在。你会期望意见已经收敛得更多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我想我已经弄清楚发生了什么。我认识的最突出的三个偏爱市场的人是Marc、Jawed Karim和Joe Kraus。他们三个在自己的创业公司中，基本上飞入了一个上升热气流：他们遇到了一个增长如此之快的市场，他们所能做的就是跟上它。那种经历很难忽视。而且我认为他们低估了自己：他们回想骑乘那个巨大热气流上升的感觉是多么容易，他们认为&amp;quot;任何人都能做到。&amp;ldquo;但那不是真的；他们不是普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以作为天使投资人，我认为你想选择Ron Conway并押注于人。热气流会发生，是的，但没有人能预测它们——甚至创始人也不能，当然作为投资者的你也不能。而且只有好人才能在遇到热气流时骑乘它们。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>