<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社区 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E7%A4%BE%E5%8C%BA/</link>
    <description>Recent content in 社区 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E7%A4%BE%E5%8C%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>为什么创业中心有效</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hubs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hubs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/hubs/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/hubs.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/hubs.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/hubs.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么创业中心有效&#34;&gt;为什么创业中心有效&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;想要创业？获得Y Combinator的投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2011年10月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你按人口排序查看美国城市名单，每 capita 的成功创业公司数量相差几个数量级。不知何故，大多数地方似乎都被喷洒了创业杀虫剂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对这个问题的思考有很多年。我可以看出，普通城镇就像创业野心的蟑螂旅馆：聪明、有雄心的人进去，但没有创业公司出来。但我从来没能弄清楚旅馆内部到底发生了什么——到底是什么在杀死所有潜在的创业公司。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几周前，我终于想通了。我把问题框错了。问题不是大多数城镇杀死创业公司。而是死亡是创业公司的默认状态，大多数城镇不会拯救它们。与其认为大多数地方被喷洒了创业杀虫剂，不如更准确地认为所有创业公司都被毒药毒害了，少数地方被喷洒了解药。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其他地方的创业公司只是在做创业公司自然做的事情：失败。真正的问题是，像硅谷这样的地方是什么在拯救创业公司？[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;环境&#34;&gt;环境&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为解药有两个组成部分：身处一个创业公司很酷的地方，以及与能帮助你的人偶然相遇。而驱动这两者的都是你周围的创业公司数量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一个组成部分在创业公司生命的第一阶段特别有帮助，那时你从仅仅对创办公司感兴趣到真正去做。创办创业公司是一个相当大的飞跃。这是一件不寻常的事情。但在硅谷，这似乎很正常。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数地方，如果你创办创业公司，人们会把你当作失业者对待。硅谷的人不会仅仅因为你创办公司就自动印象深刻，但他们会关注。任何在这里呆了足够时间的人都知道不要默认持怀疑态度，无论你看起来多么没有经验，或者你的想法听起来多么没有前途，因为他们都见过没有经验、想法听起来没有前途的创始人在几年后成为亿万富翁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周围有人关心你在做什么是一种非常强大的力量。即使是最有意志的人也会受其影响。在我们创办Y Combinator大约一年后，我对一家知名风险投资公司的合作伙伴说了一些话，这给了他（错误的）印象，认为我正在考虑创办另一家创业公司。他回应得如此热切，以至于大约半秒钟我发现自己正在考虑这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数其他城市，创办创业公司的远景似乎不真实。在硅谷，这不仅是真实的，而且是时尚的。这无疑导致许多不应该创办创业公司的人去创办了。但我认为这没关系。很少有人适合经营创业公司，而且很难提前预测哪些是（我从试图预测的行业中深知这一点），所以很多不应该创办创业公司的人创办创业公司可能是最佳状态。只要你处于生命中的一个阶段，能够承受失败的风险，找出你是否适合经营创业公司的最好方法就是尝试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;机遇&#34;&gt;机遇&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;解药的第二个组成部分是与能帮助你的人偶然相遇。这种力量在两个阶段都起作用：既包括从想创办创业公司到实际创办的过渡，也包括从创办公司到成功的过渡。偶然相遇的力量比周围人关心创业公司变化更大，后者像一种影响每个人的背景辐射，但在其最强时，它要强大得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶然相遇产生奇迹来补偿创业公司特有的灾难。在硅谷，可怕的事情不断发生在创业公司身上，就像在其他地方的创业公司一样。硅谷的创业公司更有可能成功的原因是，伟大的事情也发生在它们身上。在硅谷，闪电有一个符号位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，你创办了一个针对大学生的网站，决定搬到帕洛阿尔托过一个夏天在那里工作。然后在帕洛阿尔托的一个随机的郊区街道上，你偶然遇到了肖恩·帕克，他非常了解这个领域，因为他自己创办了一家类似的创业公司，而且他也认识所有投资者。而且，他对2004年的创始人保留公司控制权有先进的看法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你无法确切地说奇迹会是什么，或者甚至肯定会有一个奇迹发生。最多只能说：如果你在创业中心，意想不到的好事情可能会发生在你身上，特别是如果你应得的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我敢打赌，即使是我们资助的创业公司也是如此。即使我们努力为他们有目的地制造事情发生，硅谷有帮助的偶然相遇的频率如此之高，这仍然是我们能提供的显著增量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶然相遇的作用类似于放松在产生想法中的作用。大多数人都有这样的经历：努力解决某个问题，无法解决，放弃去睡觉，然后在早上的淋浴中想到答案。让答案出现的是让你的思绪稍微漂移——从而从你前一晚一直在追求的错误路径漂移到旁边正确的路径上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶然相遇让你的相识关系漂移，就像淋浴让你的思绪漂移一样。两种情况下的关键都是它们漂移的程度恰到好处。拉里·佩奇和谢尔盖·布林之间的会面是一个好例子。他们让他们的相识关系漂移，但只是稍微漂移；他们都在与有很多共同点的人会面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于拉里·佩奇来说，解药最重要的组成部分是谢尔盖·布林，反之亦然。解药是人。使硅谷有效的不是它的物理基础设施，不是天气，也不是任何类似的东西。那些帮助它开始，但现在反应是自我维持的，驱动它的是人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多观察家注意到，创业中心最显著的特点之一是人们互相帮助的程度，没有任何期望得到回报。我不确定为什么会这样。也许是因为创业公司不像大多数类型的企业那样是零和游戏；它们很少被竞争对手杀死。也许是因为这么多创业公司创始人有科学背景，在科学中鼓励合作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y C的大部分功能是加速这个过程。我们是硅谷中的一个硅谷，在那里，从事创业公司的人员密度和他们互相帮助的意愿都被人为地放大了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;数量&#34;&gt;数量&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;解药的两个组成部分——鼓励创业公司的环境，以及与能帮助你的人偶然相遇——都是由同样的潜在原因驱动的：你周围的创业公司数量。要创建一个创业中心，你需要很多对创业感兴趣的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有三个原因。第一个，很明显，是如果你没有足够的密度，偶然相遇就不会发生。[4] 第二个是不同的创业公司需要如此不同的东西，所以你需要很多人来为每个创业公司提供它们最需要的东西。2004年的肖恩·帕克正是Facebook所需要的。另一个创业公司可能需要一个数据库专家，或者一个在电影行业有人脉的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一下，这就是我们资助这么多公司的原因之一。社区越大，其中包含拥有你最需要的那个人的人的机会就越大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要很多人来创建创业中心的第三个原因是，一旦你有足够多的人对同一个问题感兴趣，他们就开始设定社会规范。而当周围的气氛鼓励你做本来似乎过于雄心勃勃的事情时，这是一件特别有价值的事情。在大多数地方，气氛把你拉向平均值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前我飞进湾区。每次飞越硅谷时我都会注意到这一点：不知何故你能感觉到有什么事情正在发生。显然，你可以从地方看起来多么好看出繁荣。但繁荣有不同的种类。硅谷看起来不像波士顿，不像纽约，不像洛杉矶，不像华盛顿特区。我试图想用一个词来描述硅谷辐射的感觉，我想到的词是乐观主义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我并不是说在创业公司很少的城市不可能成功，只是更难。如果你足够擅长产生自己的士气，你可以在没有外部鼓励的情况下生存。Wufoo基于坦帕，他们成功了。但Wufoo的人是异常自律的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 顺便说一句，这种现象不仅限于创业公司。大多数不寻常的雄心都会失败，除非拥有它们的人设法找到正确类型的社区。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 创办公司很常见，但创办创业公司很少见。我在其他地方谈论过这两者之间的区别，但本质上创业公司是一种为规模而设计的新业务。大多数新业务是服务业务，除了罕见情况外，这些业务不会扩展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 当我写这篇文章时，我见证了硅谷创业公司人员密度的证据。杰西卡和我骑自行车去帕洛阿尔托的大学大道，在极好的Oren&amp;rsquo;s Hummus吃午饭。当我们走进去时，我们遇到查理·齐弗坐在门附近。塞琳娜·托巴卡瓦拉在出去时停下来打招呼。然后乔什·威尔逊进来取外卖订单。午饭后我们去吃冷冻酸奶。在路上我们遇到了拉杰特·苏里。当我们到达酸奶店时，我们发现戴夫·沈在那里，当我们走出去时，我们遇到了尤里·萨加洛夫。我们和他走了一个街区左右，然后遇到了穆扎米尔·扎维里，然后又走了一个街区后我们遇到了艾丁·森库特。这是帕洛阿尔托的日常生活。我没有试图遇见人；我只是在吃午饭。而且我敢肯定，我看到的每个我认识的创业公司或投资者，还有5个我不认识的。如果罗恩·康威和我们在一起，他会遇到30个他认识的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢山姆·奥特曼、保罗·布赫海特、杰西卡·利文斯顿和哈吉·塔加阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我从Hacker News学到的</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hackernews/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/hackernews/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/hackernews/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;link-card&#34; data-url=&#34;https://www.paulgraham.com/hackernews.html&#34;&gt;&#xA;  &lt;a class=&#34;link-card__fallback&#34; href=&#34;https://www.paulgraham.com/hackernews.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&#xA;    https://www.paulgraham.com/hackernews.html&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h1 id=&#34;我从hacker-news学到的&#34;&gt;我从Hacker News学到的&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2009年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hacker News上周满两岁了。最初它应该是一个副业项目——一个用来磨练Arc的应用程序，以及现任和未来Y Combinator创始人交流新闻的地方。它已经变得比我预期的更大，占用了我更多的时间，但我不后悔，因为我在工作中学到了很多东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;增长&#34;&gt;增长&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们在2007年2月推出时，工作日流量大约是1600个独立日访问者。从那时起增长到大约22,000个。这个增长率比我喜欢的要高一点。我希望网站增长，因为一个至少不缓慢增长的网站可能已经死了。但我不希望它变得像Digg或Reddit那样大——主要是因为这会稀释网站的特色，也是因为我不想把所有时间都花在处理扩展性问题上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经有够多的问题了。记住，HN的最初动机是测试一种新的编程语言，而且是一种专注于实验语言设计而非性能的语言。每次网站变慢，我就通过回忆McIlroy和Bentley的名言&amp;quot;性能的关键在于优雅，而不是特殊情况的军队&amp;quot;来强化自己，并寻找我能用最少代码消除的瓶颈。到目前为止，我一直能够跟上，从某种意义上说，尽管增长了14倍，性能却一直保持中等水平。我不知道下一步该做什么，但我可能会想出办法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这通常是我对网站的态度。Hacker News是一个实验，而且是在一个非常年轻的领域的实验。这种类型的网站只有几年历史。互联网对话一般来说也只有几十年历史。所以我们可能只发现了最终会发现的很小一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么我对HN如此乐观。当一项技术如此年轻时，现有的解决方案通常很糟糕；这意味着必须有可能做得更好；这意味着许多看似无法解决的问题其实可以解决。包括，我希望，困扰了这么多先前社区的问题：被增长所破坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;稀释&#34;&gt;稀释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;自从网站建立几个月以来，用户就一直在担心这个问题。到目前为止，这些警报都是错误的，但它们可能不会永远如此。稀释是一个难题。但可能是可以解决的；当&amp;quot;总是&amp;quot;等于20个实例时，开放对话&amp;quot;总是&amp;quot;被增长破坏并没有多大意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但重要的是要记住我们正在尝试解决一个新问题，因为这意味着我们将不得不尝试新事物，其中大多数可能不会奏效。几周前我尝试用橙色显示平均评论分数最高的用户的名字。[1] 那是一个错误。突然间一个或多或少团结的文化被分为有和没有两部分。直到看到它被分裂，我才意识到这个文化有多么团结。看着很痛苦。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以橙色用户名不会回来了。（抱歉。）但将来会有其他同样看似有缺陷的想法，而那些被证明有效的想法可能与那些无效的想法看起来一样有缺陷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能我从稀释中学到的最重要的事情是，它更多地是用行为而不是用户来衡量的。你想要排除的是不良行为，而不是坏人。用户行为出人意料地具有可塑性。如果人们被期望表现良好，他们往往会这样；反之亦然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，禁止不良行为确实倾向于使坏人远离，因为在一个必须表现良好的地方，他们会感到不舒服地受约束。但这种排除他们的方式比显性障碍更温和，可能也更有效。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在很清楚，破窗理论也适用于社区网站。该理论认为，轻微的不良行为形式会鼓励更恶劣的行为：一个有很多涂鸦和破窗户的社区会成为发生抢劫的地方。当Giuliani推行使破窗理论著名的改革时，我住在纽约，转变是奇迹般的。当Reddit发生相反情况时，我是Reddit用户，转变同样引人注目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是在批评Steve和Alexis。Reddit发生的事情不是出于疏忽。从一开始他们就有一个政策，除了垃圾邮件什么都不审查。此外，Reddit与Hacker News有不同的目标。Reddit是一家创业公司，不是一个副业项目；它的目标是尽可能快地增长。结合快速增长和零审查，结果就是一场混战。但如果他们重新来过，我不认为他们会做得有很大不同。从流量来看，Reddit比Hacker News成功得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但Reddit发生的事情不会不可避免地发生在HN身上。有几个局部最大值。可以有自由放任的地方，也有更深思熟虑的地方，就像现实世界中一样；人们会根据他们在哪里而有不同的行为，就像他们在现实世界中一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在野外观察到这一点。我见过在Reddit和Hacker News上交叉发帖的人，他们确实费心写了两个版本，一个给Reddit的激烈版本，一个给HN的更温和版本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;提交&#34;&gt;提交&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;像Hacker News这样的网站需要避免两种主要类型的问题：不好的故事和不好的评论。到目前为止，不好故事的危险似乎较小。现在首页上的故事仍然是HN开始时大概会在那里的那些故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾经认为我必须加权投票以防止垃圾出现在首页上，但我还不需要这样做。我本不会预测首页会保持得这么好，我不确定为什么会这样。也许只有更深思熟虑的用户足够关心提交和投票链接，所以一个随机新用户的边际成本接近于零。或者首页通过广告宣传预期类型的提交来保护自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对首页最危险的东西是那些太容易投票的东西。如果有人证明了一个新定理，读者需要一些工作来决定是否投票。一个有趣的漫画需要较少的努力。一个以战斗口号为标题的咆哮需要零努力，因为人们甚至不读它就投票。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此我称之为轻浮原则：在用户投票的新闻网站上，最容易判断的链接将接管，除非你采取具体措施来防止它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hacker News有两种防止轻浮的保护。最常见的轻浮链接类型被禁止作为离题。小猫图片、政治咆哮等等被明确禁止。这排除了大多数轻浮内容，但不是全部。一些链接既是轻浮的（在非常短的意义上），也是相关的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对此没有单一的解决方案。如果一个链接只是一个空洞的咆哮，编辑有时会杀死它，即使它在相关意义上是关于黑客的，因为它不符合真正的标准，即激发一个人的智力好奇心。如果一个网站的帖子特征是这种类型，我有时会禁止它，这意味着该url的新内容被自动杀死。如果一个帖子有诱饵标题，编辑有时会重新措辞使其更实际。这对于标题是战斗口号的链接特别必要，否则它们成为隐含的&amp;quot;如果你相信某某就投票&amp;quot;帖子，这是最极端的轻浮形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;处理链接的技术必须发展，因为链接在发展。聚合器的存在已经影响了它们聚合的内容。作者现在故意写东西来吸引聚合器的流量——有时甚至是特定的聚合器。（不，这个陈述的讽刺性没有逃过我的注意。）然后有更阴险的变异，比如链接劫持——发布别人文章的释义并提交它而不是原始文章。这些可以获得很多投票，因为文章中很多好的东西经常被保留；确实，释义越接近抄袭，保留的就越多。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为一个杀死提交的网站提供一种方式让用户如果想要可以看到被杀掉的内容是很重要的。这使编辑诚实，同样重要的是，让用户有信心如果编辑停止诚实他们会知道。HN用户可以通过翻转他们个人资料中称为showdead的开关来做到这一点。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;评论&#34;&gt;评论&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;坏评论似乎比坏提交更难解决的问题。虽然HN首页上链接的质量没有太大变化，但中位数评论的质量可能有所下降。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;评论中有两种主要的坏：刻薄和愚蠢。两者之间有很大的重叠——刻薄的评论很可能也是愚蠢的——但处理它们的策略不同。刻薄更容易控制。你可以有规则说不应该刻薄，如果你执行它们，似乎有可能控制住刻薄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;控制愚蠢更难，也许是因为愚蠢不那么容易区分。刻薄的人比愚蠢的人更可能知道自己在刻薄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最危险的愚蠢评论形式不是长而错误的论点，而是愚蠢的笑话。长而错误的论点实际上相当罕见。评论质量和长度之间有很强的相关性；如果你想比较社区网站上评论的质量，平均长度会是一个很好的预测指标。原因可能是人性，而不是任何特定于评论线程的东西。可能只是愚蠢更多地表现为很少有想法，而不是错误的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论原因是什么，愚蠢的评论往往是短的。而且因为很难写一个以其传达的信息量而 distinguished 的短评论，人们试图通过搞笑来区分它们。愚蠢评论最诱人的形式是 supposedly 机智的贬低，可能是因为贬低是幽默的最容易形式。[5] 所以禁止刻薄的一个优势是它也减少了这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;坏评论像野葛：它们迅速接管。评论对新评论的影响比提交对新提交的影响大得多。如果有人提交一个蹩脚的文章，其他提交不会都变得蹩脚。但如果有人在帖子上发布一个愚蠢的评论，这就为它周围的区域定下了基调。人们用愚蠢的笑话回复愚蠢的笑话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许解决方案是在人们可以对评论做出回应之前添加一个延迟，并使延迟长度与其质量的一些预测成反比。那么愚蠢的线程会增长得更慢。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;人&#34;&gt;人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我注意到我描述的大多数技术是保守的：它们旨在保护网站的特色，而不是增强它。我不认为这是我的偏见。这是由于问题的形状。Hacker News有幸开始就好，所以在这种情况下这确实是一个保护问题。但我认为这个原则也适用于不同起源的网站。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社区网站中的好东西更多地来自人，而不是技术；技术主要在防止坏事情方面发挥作用。技术当然可以增强讨论。例如，嵌套评论可以。但我宁愿使用一个功能原始、用户聪明友好的网站，也不愿使用一个用户是白痴或巨魔的更先进的网站。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以社区网站能做的最重要的事情是吸引它想要的那种人。一个试图尽可能大的网站想要吸引每个人。但一个针对特定用户群体的网站必须只吸引那些人——同样重要的是，排斥其他所有人。我在HN上有意识地努力做到这一点。图形设计尽可能简单，网站规则不鼓励戏剧性的链接标题。目标是第一次到达HN的人唯一感兴趣的东西应该是那里表达的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;调整网站以吸引某些人的缺点是，对那些人来说，它可能太有吸引力了。我太清楚Hacker News可能有多令人上瘾了。对我，就像对许多用户一样，它是一种虚拟的城镇广场。当我想从工作中休息一下时，我走进广场，就像我可能会走进现实世界中的哈佛广场或大学大道。[7] 但在线广场比物理广场更危险。如果我半天在大学大道闲逛，我会注意到。我必须走一英里才能到那里，坐在咖啡馆感觉与工作不同。但访问在线论坛只需要点击一下，表面上感觉非常像工作。你可能是在浪费时间，但你不是闲置的。互联网上有人错了，而你正在解决问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hacker News肯定是有用的。我从在HN上读到的东西中学到了很多。我写了几篇最初作为评论的文章。所以我不希望网站消失。但我想要确保它不是生产力的净拖累。那将是一场灾难，吸引成千上万聪明人到导致他们浪费大量时间的网站。我希望我能100%确定这不是对HN的描述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得游戏和社交应用程序的令人上瘾性仍然是一个大部分未解决的问题。现在的情况就像1980年代的快克可卡因：我们发明了极其令人上瘾的新东西，但我们还没有进化出保护自己免受它们伤害的方法。我们最终会的，这是我希望接下来专注解决的问题之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我尝试用平均数和中位数评论分数对用户进行排名，平均数（去掉高分）似乎是对高质量更准确的预测。不过中位数可能是对低质量更准确的预测。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 我从这个实验中学到的另一件事是，如果你要区分人，你最好确定你做得对。这是快速原型设计不起作用的问题之一。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
