<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>用户 on Linguista</title><link>https://linguage.github.io/tags/%E7%94%A8%E6%88%B7/</link><description>Recent content in 用户 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E7%94%A8%E6%88%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>做善事</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/good/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/good/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/good/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/good.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/good.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/good.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="做善事"&gt;做善事&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自2008年创业学校的演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在Y Combinator开始大约一个月后，提出了一个成为我们座右铭的短语：做人们想要的东西。从那时起我们学到了很多东西，但如果现在要我选择，这仍然是我会选的那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们告诉创始人的另一件事是不要太担心商业模式，至少在开始时是这样。不是因为赚钱不重要，而是因为它比做出伟大的东西容易得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几周前我意识到，如果你把这两个想法放在一起，你会得到一些令人惊讶的东西。做人们想要的东西。不要太担心赚钱。你得到的是对慈善机构的描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你得到这样一个意外的结果时，它可能是一个错误，也可能是一个新的发现。要么企业不应该像慈善机构，我们已经通过归谬法证明我们开始时的一个或两个原则是错误的。或者我们有一个新的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怀疑是后者，因为一旦这个想法出现在我脑海中，许多其他事情就都水落石出了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="例子"&gt;例子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;例如，Craigslist。它不是慈善机构，但他们像慈善机构一样运营它。而且他们惊人地成功。当你浏览最受欢迎网站列表时，Craigslist的员工数量看起来像是印刷错误。他们的收入没有可能的高，但大多数创业公司都很乐意与他们交换位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在帕特里克·奥布莱恩的小说中，他的船长总是试图占据对手的上风。如果你处于上风，你决定何时以及是否与另一艘船交战。Craigslist实际上处于巨大收入的上风。如果他们想赚更多钱，会面临一些挑战，但不是那种当你逆风航行时面临的挑战，试图通过在销售上的花费是开发的十倍来将糟糕的产品强加给冷漠的用户。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是说创业公司的目标应该是最终像Craigslist。它们是特殊环境的产物。但它们是早期阶段的好模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google在开始时看起来很像慈善机构。他们一年多没有广告。在第一年，Google与非营利组织无法区分。如果非营利组织或政府组织已经开始了一个索引网络的项目，第一年的Google就是他们能生产的极限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我从事垃圾邮件过滤器工作时，我认为拥有一个带有良好垃圾邮件过滤功能的基于网络的电子邮件服务是个好主意。我没有把它当作公司来考虑。我只是想防止人们收到垃圾邮件。但当我更多地考虑这个项目时，我意识到它可能必须是一家公司。运行它需要成本，而通过赠款和捐赠资助会很麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个令人惊讶的认识。公司经常声称是仁慈的，但令人惊讶的是发现纯粹仁慈的项目必须体现为公司才能运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想再开一家公司，所以我没有这样做。但如果有人这样做了，他们现在可能相当富有。大约有两年的时间窗口，垃圾邮件正在迅速增加，但所有大型电子邮件服务都有糟糕的过滤器。如果有人推出一个新的、无垃圾邮件的邮件服务，用户会涌向它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意到这里的模式了吗？从任何一个方向我们都到达同一个地方。如果你从成功的创业公司开始，你会发现它们经常表现得像非营利组织。如果你从非营利组织的想法开始，你会发现它们经常成为好的创业公司。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="力量"&gt;力量&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个领域有多广泛？所有好的非营利组织都会成为好公司吗？可能不会。Google如此有价值的原因是他们的用户有钱。如果你让有钱的人喜欢你，你可能会得到一些。但你也可以通过对待没有钱的人像非营利组织一样来建立成功的创业公司吗？例如，你能通过治疗一种不时尚但致命的疾病如疟疾来发展成功的创业公司吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不确定，但我怀疑如果你推进这个想法，你会惊讶它能走多远。例如，申请Y Combinator的人通常没有多少钱，然而我们可以通过帮助他们获利，因为在我们的帮助下他们可以赚钱。也许疟疾的情况类似。也许帮助一个国家摆脱负担的组织可以从 resulting 增长中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是说这是一个严肃的想法。我对疟疾一无所知。但我一直在思考想法足够长的时间，知道什么时候遇到了强大的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猜测一个想法能延伸多远的一种方法是问自己，在什么时候你会反对它。反对仁慈的想法令人警醒，就像说某事在技术上不可能一样。你只是在自找麻烦，因为这些是如此强大的力量。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，最初我认为这个原则可能只适用于互联网创业公司。显然它对Google有效，但微软呢？微软肯定不仁慈吗？但当我回想开始时，他们是仁慈的。与IBM相比，他们像罗宾汉。当IBM推出PC时，他们以为会通过高价销售硬件赚钱。但通过获得PC标准的控制权，微软向任何制造商开放了市场。硬件价格暴跌，很多人能够拥有电脑，否则他们负担不起。这是你期望Google做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微软现在不那么仁慈了。现在当人们想到微软对用户所做的事情时，脑海中出现的所有动词都以F开头。[3]然而这似乎没有回报。他们的股票价格多年来一直持平。当他们是罗宾汉时，他们的股票价格像Google一样上涨。这有联系吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以看到为什么会这样。当你很小的时候，你不能欺负客户，所以你必须取悦他们。而当你很大时，你可以随意虐待他们，而且你倾向于这样做，因为这比满足他们更容易。你通过友善成长壮大，但你可以通过恶毒保持强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在潜在条件改变之前你可以逃脱惩罚，然后所有的受害者都会逃跑。所以&amp;quot;不要作恶&amp;quot;可能是Paul Buchheit为Google创造的最有价值的东西，因为它可能成为公司青春的灵丹妙药。我确信他们觉得这很受限制，但想想如果它能挽救他们免于困扰微软和IBM的致命懒惰，它将会有多宝贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是，这种灵丹妙药对任何其他公司都是免费提供的。任何人都可以采用&amp;quot;不要作恶&amp;quot;。问题是人们会坚持这一点。所以我认为你不会看到唱片公司或烟草公司使用这一发现。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="士气"&gt;士气&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有很多外部证据表明仁慈是有效的。但它如何运作？投资大量创业公司的一个优势是你获得了很多关于它们如何运作的数据。从我们所见到的，做好似乎以三种方式帮助创业公司：它提高了他们的士气，它使其他人想要帮助他们，最重要的是，它帮助他们果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士气对创业公司极为重要——如此重要以至于士气本身就几乎足以决定成功。创业公司经常被描述为情绪过山车。一分钟你要接管世界，下一分钟你就注定要失败。感觉注定要失败的问题不仅仅是它让你不快乐，而是它让你停止工作。所以过山车的下坡比上坡更像是自我实现的预言。如果感觉你会成功让你更努力工作，这可能会提高你成功的机会，但如果感觉你会失败让你停止工作，这几乎保证你会失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是仁慈的用武之地。如果你觉得你真的在帮助人们，即使看起来你的创业公司注定要失败，你也会继续工作。我们大多数人都有一些天生的仁慈。有人需要你的单纯事实就让你想要帮助他们。所以如果你开始那种用户每天都会回来的创业公司，你基本上为自己建立了一个巨大的电子宠物。你制造了一些你需要照顾的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blogger是一个经历了真正的低谷并幸存下来的著名创业公司例子。有一次他们没钱了，所有人都离开了。Evan Williams第二天来上班，只有他一个人。是什么让他继续前进？部分原因是用户需要他。他在托管数千人的博客。他不能让网站就这么死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快速启动有很多优势，但最重要的可能是，一旦你有了用户，电子宠物效应就开始了。一旦你有用户需要照顾，你被迫找出会让他们开心的事情，这实际上是很有价值的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自试图帮助人们的额外信心也可以帮助你与投资者打交道。Chatterous的一位创始人最近告诉我，他和他的联合创始人已经决定这项服务是世界需要的，所以无论发生什么他们都会继续努力，即使他们不得不搬回加拿大住在父母的地下室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦他们意识到这一点，他们就不再那么在意投资者对他们的看法。他们仍然与他们见面，但如果没有得到他们的钱，他们也不会死。你知道吗？投资者变得更加感兴趣了。他们能感觉到Chatterouses无论如何都会做这个创业公司，无论有没有他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你真的承诺并且你的创业公司运行成本低，你就变得很难被杀死。而且实际上所有创业公司，即使是最成功的，都会在某个时候接近死亡。所以为人们做好事给你一种使命感，使你更难被杀死，仅这一点就足以补偿你没有选择更自私项目所损失的任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="帮助"&gt;帮助&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;做好事的另一个优势是它使其他人想要帮助你。这似乎也是人类的一种天生特质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们资助的创业公司之一Octopart，目前正在进行善与恶的经典战斗。他们是工业零部件的搜索网站。很多人需要搜索零部件，在Octopart之前没有好的方法可以做到。事实证明，这并非巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octopart建立了搜索零部件的正确方法。用户喜欢它，他们一直在快速增长。然而在Octopart的大部分时间里，最大的分销商Digi-Key一直试图强迫他们将价格从网站上删除。Octopart免费向他们发送客户，然而Digi-Key却试图阻止这种流量。为什么？因为他们当前的商业模式依赖于对价格信息不完整的人过度收费。他们不希望搜索正常工作。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>我从用户身上学到了什么</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/users/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/users/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/users/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/users.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/users.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/users.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="我从用户身上学到了什么"&gt;我从用户身上学到了什么&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近告诉Y Combinator的申请者，我能给他们的关于入选的最好建议，按字数计算，是&amp;quot;解释你从用户身上学到了什么&amp;quot;。这测试了很多东西：你是否在关注用户，你对他们的理解程度，甚至他们多么需要你正在制作的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后我问了自己同样的问题。我从YC的用户，也就是我们资助的初创公司身上学到了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先想到的是，大多数初创公司都有相同的问题。没有两家有完全相同的问题，但令人惊讶的是，无论他们在制作什么，问题在很大程度上保持不变。一旦你 advising 了100家做着不同事情的初创公司，你很少会遇到以前没见过的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事实是使YC运作的原因之一。但我们在开始YC时并不知道这一点。我只有几个数据点：我们自己的初创公司，以及朋友们创办的。相同问题以不同形式反复出现的频率让我感到惊讶。许多后期投资者可能永远不会意识到这一点，因为后期投资者在整个职业生涯中可能不会advising 100家初创公司，但YC合伙人在第一年或第二年就能获得这么多经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是资助大量早期公司而不是少量后期公司的一个优势。你获得大量数据。不仅因为你在看更多的公司，还因为有更多地方会出错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但知道（几乎）所有初创公司可能遇到的问题并不意味着对它们的advising 可以自动化，或简化为公式。没有办法替代与YC合伙人的个人办公时间。每家初创公司都是独特的，这意味着它们必须由了解它们的特定合伙人来advising。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是艰难地学到这一点的，在2012年夏天臭名昭著的&amp;quot;打破YC的批次&amp;quot;中。在那之前，我们将合伙人视为一个整体。当一家初创公司请求办公时间时，他们会得到任何合伙人发布的下一个可用时段。这意味着每个合伙人都必须了解每家初创公司。这在60家初创公司时运作良好，但当批次增长到80家时，一切都崩溃了。创始人可能没有意识到任何问题，但合伙人感到困惑和不高兴，因为他们在批次中途仍然还不了解所有公司。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初我很困惑。为什么60家初创公司时还好，80家就崩溃了？只多了三分之一。然后我意识到发生了什么。我们使用的是O(n²)算法。所以当然它爆炸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们采用的解决方案是这种情况下的经典解决方案。我们将批次分成更小的初创公司组，每组由专门的合伙人组监督。这解决了问题，并且从此运作良好。但打破YC的批次有力地证明了advising 初创公司的过程必须是多么个性化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个相关的惊喜是创始人在意识到他们的问题方面可以有多差。创始人有时会进来谈论某个问题，而我们会在谈话过程中发现另一个更大的问题。例如（这种情况太常见了），创始人会进来谈论他们在融资方面的困难，在深入调查他们的情况后，原来原因是公司表现不佳，投资者可以看出来。或者创始人会进来担心他们还没有解决用户获取的问题，而原来原因是他们的产品不够好。有时候我问&amp;quot;如果你没有建造它，你会自己使用它吗？&amp;ldquo;创始人在思考后说&amp;quot;不会&amp;rdquo;。好吧，这就是你在获取用户方面遇到困难的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人通常知道他们的问题是什么，但不知道它们的相对重要性。[3] 他们会进来谈论他们担心的三个问题。一个具有中等重要性，一个根本不重要，还有一个如果不立即处理会杀死公司。这就像看那些恐怖电影，女主角对男友欺骗她深感不安，但对神秘半开的门只是略微好奇。你想说：别管你男友了，想想那扇门！幸运的是在办公时间你可以这样做。所以虽然初创公司仍然以一定的规律性死亡，但很少是因为他们走进了一个包含谋杀者的房间。YC合伙人可以警告他们谋杀者在哪儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是创始人会听。这是另一个大惊喜：创始人经常不听我们的。几周前我和一个已经在YC工作了几批次的合伙人谈话，她开始看到这个模式。&amp;ldquo;他们一年后回来，&amp;ldquo;她说，&amp;ldquo;说&amp;rsquo;我们真希望当初听了你的话。'&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了很长时间才弄明白为什么创始人不听。起初我以为仅仅是固执。这是部分原因，但另一个可能更重要的原因是初创公司的很多事情是反直觉的。当你告诉别人一些反直觉的事情时，对他们来说听起来是错误的。所以创始人不听我们的原因是因为他们不相信我们。至少在经验教会他们之前是这样。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初创公司如此反直觉的原因是它们与大多数人的其他经历如此不同。没有人知道它是什么样子，除了那些做过的人。这就是为什么YC合伙人通常应该自己本身就是创始人。但奇怪的是，初创公司的反直觉性结果是使YC运作的另一个原因。如果它不是反直觉的，创始人就不需要我们关于如何做的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注对早期初创公司来说双倍重要，因为不仅他们有一百个不同的问题，除了创始人外没有人来解决这些问题。如果创始人专注于不重要的事情，就没有人专注于重要的事情。所以YC发生的本质是找出哪些问题最重要，然后想出解决它们的想法——理想情况下以一周或更少的分辨率——然后尝试这些想法并衡量它们的效果如何。重点是行动，具有可衡量的近期结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不意味着创始人应该不顾后果地向前冲。如果你以足够高的频率纠正路线，你可以同时在微观尺度上果断，在宏观尺度上谨慎。结果是一个有点蜿蜒的路径，但执行得非常迅速，就像跑卫在球场上的路径。在实践中，回溯比你预期的要少。创始人通常猜对了应该往哪个方向跑，特别是如果他们有像YC合伙人这样有经验的人来检验他们的假设。当他们猜错时，他们很快会注意到，因为他们会在下周的办公时间谈论结果。[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导航能力的小幅改进可以让你快得多，因为它有双重效果：路径更短，当你更确定它是正确的时，你可以沿着它走得更快。这就是YC价值所在的地方，帮助创始人获得额外的专注增量，让他们移动得更快。由于快速移动是初创公司的本质，YC实际上使初创公司更像初创公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;速度定义初创公司。专注使能速度。YC改善专注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么创始人不确定该做什么？部分是因为初创公司几乎按照定义在做新的事情，这意味着没有人知道如何做，或者在大多数情况下甚至不知道&amp;quot;它&amp;quot;是什么。部分是因为初创公司总体上如此反直觉。部分是因为许多创始人，特别是年轻而有雄心的，被训练以错误的方式获胜。我花了好几年才弄明白这一点。大多数国家的教育系统训练你通过破解考试来获胜，而不是实际做它应该测量的任何事情。但当你开始初创公司时，这就不起作用了。所以YC所做的一部分是重新训练创始人停止试图破解考试。（这需要惊人的长时间。一年后，你仍然看到他们回到旧习惯。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC不仅仅是更有经验的创始人传递他们的知识。它更像是专业化而不是学徒制。YC合伙人和创始人的知识形状不同：创始人获得YC合伙人拥有的初创公司问题的百科全书式知识是不值得的，就像YC合伙人获得创始人拥有的领域知识深度是不值得的一样。这就是为什么有经验的创始人做YC仍然有价值，就像有经验的运动员有教练仍然有价值一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC给创始人的另一个重要事情是同事，这可能比合伙人的建议更重要。如果你看历史，伟大的工作聚集在某些地方和机构周围：15世纪晚期的佛罗伦萨，19世纪晚期的哥廷根大学，罗斯领导下的《纽约客》，贝尔实验室，施乐PARC。无论你多好，好同事让你更好。确实，非常有雄心的人可能比任何人都更需要同事，因为他们在日常生活中如此缺乏同事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论YC有一天是否成功被列入这些著名的集群，都不是因为缺乏尝试。我们非常清楚这个历史现象，并有意识地将YC设计成一个。到这时，说它是伟大初创公司创始人的最大集群已经不是吹嘘了。即使是试图攻击YC的人也承认这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事和初创公司创始人是世界上两个最强大的力量，所以你会期望将它们结合起来会产生很大的效果。在YC之前，就人们思考这个问题而言，大多数人假设它们不能结合——孤独是独立的代价。这就是我们在1990年代在波士顿创办自己的初创公司时的感觉。我们有几个年长的人可以寻求建议（质量各不相同），但没有同龄人。没有人可以和我们一起抱怨投资者的不当行为，或者一起推测技术的未来。我经常告诉创始人制作他们自己想要的东西，YC当然就是那样：它被设计成正是我们初创初创公司时想要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们想要的一件事是能够获得种子资金，而不必四处寻找随机富人。现在这已经成了商品，至少在美国是这样。但好同事永远不会成为商品，因为它们聚集在某些地方的事实意味着它们在其他地方成比例地缺席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在它们聚集的地方确实会发生一些神奇的事情。YC晚餐时房间里的能量像我经历过的任何其他事情一样。我们本来会很高兴只有一两家其他初创公司可以交谈。当你有满满一房间时，那就完全是另一回事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC创始人不仅相互激励。他们也相互帮助。这是我学到的关于初创公司创始人最令人高兴的事情：他们在帮助彼此方面可以多么慷慨。我们在第一批就注意到了这一点，并有意识地将YC设计成放大它。结果比大学强烈得多。在合伙人、校友和同批次同学之间，创始人被想要帮助他们并且能够帮助他们的人包围着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 这就是为什么我不喜欢人们把YC称为&amp;quot;训练营&amp;quot;的原因。它像训练营一样紧张，但在结构上相反。不是每个人都在做同样的事情，而是每个人都在和YC合伙人交谈，弄清楚他们的特定初创公司需要什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 当我说2012年夏季批次被打破时，我的意思是合伙人们感觉有什么问题。事情还没有糟糕到初创公司有更差的体验。事实上那批次做得异常好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 这种情况让我想起研究表明，人们在回答问题方面比判断他们答案的准确性方面要好得多。这两种现象感觉非常相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] Airbnb人特别善于倾听——部分因为他们灵活和自律，但也因为他们在前一年经历了如此艰难的时期。他们准备好倾听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 果断性的最佳单位取决于获得结果需要多长时间，而这取决于你正在解决的问题类型。当你与投资者谈判时，可能是几天，而如果你在建造硬件，可能是几个月。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>用13句话讲清楚创业</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/13sentences/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/13sentences/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/13sentences/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/13sentences.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/13sentences.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/13sentences.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="用13句话讲清楚创业"&gt;用13句话讲清楚创业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;想创业吗？申请Y Combinator融资。观看本文的写作过程。2009年2月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常告诉创业者一个我从Paul Buchheit那里学到的原则：让少数人非常满意，比让很多人半满意要好。最近我告诉一个记者，如果我只能告诉创业者10件事，这会是其中之一。然后我想：其他9件会是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我列出清单时，发现有13条：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;选择好的联合创始人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;联合创始人对创业公司来说，就像位置对房地产一样。你可以改变房子的任何方面，除了它的位置。在创业公司中，你可以轻易改变你的想法，但改变联合创始人很难。[1] 而创业公司的成功几乎总是其创始人的函数。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="2"&gt;
&lt;li&gt;快速发布。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;快速发布的原因并不是说尽早将产品推向市场至关重要，而是直到你发布，你才真正开始着手处理它。发布教会你本应该构建什么。在你明白之前，你都在浪费时间。所以无论你用什么发布，其主要价值都是作为吸引用户的借口。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="3"&gt;
&lt;li&gt;让你的想法进化。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这是快速发布的第二部分。快速发布并迭代。把创业公司当作仅仅是实现某个绝妙初始想法的事情是个大错误。就像写文章一样，大多数想法都是在实现过程中出现的。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="4"&gt;
&lt;li&gt;理解你的用户。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;你可以将创业公司创造的财富想象成一个矩形，一边是用户数量，另一边是你改善他们生活的程度。[2] 第二个维度是你最能控制的。实际上，第一个维度的增长将取决于你在第二个维度上做得如何。就像在科学中，困难的部分不是回答问题，而是提出问题：困难的部分是看到用户缺乏的新东西。你越了解他们，做到这一点的机会就越大。这就是为什么这么多成功的创业公司都制造了创始人自己需要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="5"&gt;
&lt;li&gt;最好让少数用户喜欢你，而不是让很多人无感。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;理想情况下，你希望让大量用户喜欢你，但你不能指望一蹴而就。最初你必须在满足所有潜在用户子集的需求，或满足所有潜在用户需求子集之间做出选择。选择前者。在用户数量上扩展比在满意度上扩展更容易。也许更重要的是，你更难欺骗自己。如果你认为你距离好产品还有85%的路要走，你怎么知道不是70%？或者10%？而知道你有多少用户是很容易的。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="6"&gt;
&lt;li&gt;提供令人惊讶的好客户服务。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;客户习惯于被虐待。他们打交道的大多数公司都是准垄断企业，能够逃脱糟糕的客户服务。你对可能性的看法已经被这些经历无意识地降低了。尝试使你的客户服务不仅好，而且令人惊讶的好。想方设法让人们快乐。他们会感到惊喜的；你会看到的。在创业公司的最早阶段，提供难以扩展的客户服务是值得的，因为这是了解用户的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="7"&gt;
&lt;li&gt;你会得到你衡量的东西。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这是我从Joe Kraus那里学到的。[3] 仅仅衡量某件事就有一种不可思议的改善它的倾向。如果你想让你的用户数量增加，在你的墙上贴一大张纸，每天标出用户数量。当它上升时你会感到高兴，下降时会失望。很快你就会开始注意到是什么让数字上升，你会开始做更多这样的事情。推论：小心你衡量什么。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="8"&gt;
&lt;li&gt;少花钱。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我无法强调创业公司保持廉价有多么重要。大多数创业公司在制造出人们想要的东西之前就失败了，最常见的失败形式是资金耗尽。所以保持廉价与快速迭代（几乎）是可以互换的。[4] 但这不仅仅是这些。廉价文化就像锻炼保持人们年轻一样，能让公司保持年轻。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="9"&gt;
&lt;li&gt;实现拉面盈利。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;拉面盈利&amp;quot;意味着创业公司的收入刚好足以支付创始人的生活费用。这不是商业模式的快速原型（尽管它可以是），而更像是一种黑客投资过程的方式。一旦你实现拉面盈利，你与投资者的关系就完全改变了。这对士气也很棒。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="10"&gt;
&lt;li&gt;避免分心。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;没有什么比分心更能扼杀创业公司了。最糟糕的类型是那些付钱的：日常工作、咨询、有利可图的副项目。创业公司可能具有更多的长期潜力，但你总是会中断在它上面的工作，去接那些现在付钱给你的人的电话。矛盾的是，融资就是这种类型的分心，所以也要尽量减少它。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="11"&gt;
&lt;li&gt;不要气馁。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;虽然创业公司直接死亡的原因往往是资金耗尽，但根本原因通常是缺乏专注。要么公司由愚蠢的人经营（这无法通过建议修复），要么人们聪明但变得气馁。开始创业公司是一个巨大的精神负担。理解这一点，并有意识地努力不被它压垮，就像你在拿起重箱子时要小心弯曲膝盖一样。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="12"&gt;
&lt;li&gt;不要放弃。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;即使你气馁了，也不要放弃。仅仅通过不放弃，你就能走得比你想象的远得多。这在所有领域都不成立。有很多人无论坚持多久都无法成为优秀的数学家。但创业公司不是这样的。纯粹的努力通常就足够了，只要你不断调整你的想法。&lt;/p&gt;
&lt;ol start="13"&gt;
&lt;li&gt;交易会失败。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我们从Viaweb学到的最有用的技能之一是不抱太大希望。我们可能有20个各种类型的交易失败了。在前10个左右之后，我们学会将交易视为我们应该忽略直到它们终止的后台进程。开始依赖交易完成对士气来说是非常危险的，不仅因为它们经常不完成，而且因为这使它们更不可能完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当把它缩减到13句话时，我问自己如果只能保留一个，我会选择哪一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理解你的用户。这就是关键。创业公司的基本任务是创造财富；你最能控制的财富维度是你改善用户生活的程度；而其中最难的部分是知道为他们制造什么。一旦你知道要制造什么，制造它就只是努力的问题，大多数像样的黑客都有能力做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理解你的用户是这个清单中一半原则的一部分。这就是要早期发布，以了解你的用户。发展你的想法是理解你的用户的体现。很好地理解你的用户会倾向于推动你制造让少数人深度满意的东西。拥有令人惊讶的好客户服务的最重要原因是它帮助你理解你的用户。而理解你的用户甚至会确保你的士气，因为当其他一切都崩溃时，只要有十个用户喜欢你，你就会继续前进。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 严格来说，没有时间机器是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 实际上，它更像一个参差不齐的梳子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] Joe认为是惠普的创始人之一首先说的，但他不记得是哪一个。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>精通</title><link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ace/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/ace/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/ace/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-[var(--lc-border,rgba(15,23,42,0.12))] bg-[var(--lc-bg,var(--card-bg,var(--surface,#ffffff))))] transition-shadow duration-150 hover:shadow-[var(--lc-shadow-hover,0_14px_30px_-18px_rgba(15,23,42,0.35))]"
 data-url="https://www.paulgraham.com/ace.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-[var(--lc-url,var(--link-color,#0e6a85))] underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/ace.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/ace.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="精通"&gt;精通&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;精通 2020年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我决定接下来要写什么时，我惊讶地发现我计划写的两篇独立的文章实际上是同一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一篇是关于如何在Y Combinator面试中表现出色。关于这个话题已经写了太多废话，我多年来一直想写点东西告诉创始人真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二篇是关于政客们有时说的一句话——成为亿万富翁的唯一方法就是剥削人——以及为什么这是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续读下去，你会同时学到这两点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道政客们是错的，因为我的工作就是预测哪些人会成为亿万富翁。我想我可以诚实地说，我对此的了解不亚于任何人。如果成为亿万富翁的关键——亿万富翁的定义特征——是剥削人，那么我作为一个专业的亿万富翁探员，肯定会意识到这一点，并寻找擅长此道的人，就像NFL探员在接球手中寻找速度一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是剥削人的能力根本不是Y Combinator所寻找的。事实上，这与他们寻找的相反。我会告诉你他们到底寻找什么，通过解释如何说服Y Combinator资助你，你可以亲眼看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YC最重要的寻找的是了解某些用户群体并能制造他们想要的东西的创始人。这一点如此重要，以至于它是YC的座右铭：&amp;ldquo;制造人们想要的东西。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大公司可以在某种程度上向不愿意的客户强行推销不合适的产品，但创业公司没有这种能力。创业公司必须通过制造真正让客户满意的东西来谋生。否则它永远无法起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情在这里变得困难，无论对你作为创始人还是对试图决定是否资助你的YC合伙人来说都是如此。在市场经济中，制造人们想要但还没有的东西是困难的。这就是市场经济的伟大之处。如果其他人既知道这种需求又能够满足它，他们早就会去做了，你的创业公司就没有空间了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着你在YC面试中的谈话必须是关于新事物的：要么是新需求，要么是满足需求的新方法。而且不仅仅是新的，还是不确定的。如果确定存在需求并且你能够满足它，这种确定性将反映在庞大且快速增长的收入中，你就不会寻求种子资金了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以YC合伙人必须猜测你是否发现了真正的需求，以及你是否能够满足它。这就是他们在这个工作中的角色：专业的猜测者。他们有1001种启发式方法来做这件事，我不会告诉你所有方法，但我很乐意告诉你最重要的，因为这些无法伪造；&amp;ldquo;破解&amp;quot;它们的唯一方法是做你作为创始人应该做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合伙人首先要弄清楚的通常是，你正在制造的东西是否会成为很多人想要的东西。它不一定是现在很多人想要的东西。产品和市场都会发展，并相互影响。但最终必须有巨大的市场。这就是合伙人试图弄清楚的：是否有通往巨大市场的路径？[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时很明显会有巨大市场。如果Boom能够成功制造出客机，国际航空公司将不得不购买它。但通常并不明显。通往巨大市场的道路通常是通过增长一个小市场。这个想法足够重要，值得为此创造一个术语，所以让我们称这些小但可增长的市场为&amp;quot;幼虫市场&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼虫市场的完美例子可能是1976年苹果成立时的市场。1976年，没有多少人想要自己的电脑。但越来越多的人开始想要一个，直到现在地球上每个10岁的孩子都想要一台电脑（但称之为&amp;quot;手机&amp;quot;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想的组合是那些&amp;quot;生活在未来&amp;quot;的创始人群体，从某种变化的领先边缘意义上来说，并且正在建造他们自己想要的东西。大多数超级成功的创业公司都是这种类型。史蒂夫·沃兹尼亚克想要一台电脑。马克·扎克伯格想与他的大学朋友在线互动。拉里和谢尔盖想在网上找到东西。所有这些创始人都在制造他们和同伴想要的东西，而且他们处于变革领先边缘的事实意味着将来会有更多人想要这些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但虽然理想的幼虫市场是自己和同伴，但这不是唯一类型。幼虫市场也可能是区域性的，例如。你建造一些东西来服务一个地点，然后扩展到其他地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初始市场的关键特征是它存在。这似乎是一个显而易见的点，但缺乏它是大多数创业想法的最大缺陷。必须有一些人现在就想要你正在建造的东西，如此迫切以至于他们愿意使用它，即使有错误，尽管你是一家他们从未听说过的小公司。不需要很多人，但必须有一些。只要你有一些用户，就有直接的方法获得更多：构建他们想要的新功能，寻找更多像他们一样的人，让他们把你推荐给朋友，等等。但这些技术都需要一些初始的用户群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这是YC合伙人在面试中几乎肯定会深入探讨的一点。你的第一批用户会是谁，你怎么知道他们想要这个？如果我必须根据单个问题决定是否资助创业公司，那就是&amp;quot;你怎么知道人们想要这个？&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最有说服力的回答是&amp;quot;因为我和我的朋友想要它。&amp;ldquo;当后面跟着你已经建立了一个原型的消息时更好，尽管它很粗糙，你的朋友正在使用它，而且它正在通过口碑传播。如果你能这样说并且没有撒谎，合伙人会从默认拒绝转向默认接受。意思是除非有一些其他不合格的缺陷，否则你就被录取了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这是一个很难达到的标准。Airbnb没有达到。他们有第一部分。他们制造了自己想要的东西。但它没有传播。所以如果你没有达到这个令人信服的黄金标准，不要感到难过。如果Airbnb没有达到，那肯定太高了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在实践中，如果YC合伙人觉得你对用户需求有深刻的理解，他们会满意的。Airbnb确实做到了这一点。他们能够告诉我们所有关于主人和客人的动机。他们从第一手经验中知道，因为他们是第一批主人。我们问不出他们不知道答案的问题。我们自己作为用户对这个想法并不很兴奋，但我们知道这并不能证明什么，因为有很多成功的创业公司我们作为用户并不兴奋。我们能够对自己说：&amp;ldquo;他们似乎知道自己在说什么。也许他们发现了什么。它还没有增长，但也许他们能够在YC期间弄清楚如何让它增长。&amp;ldquo;他们确实做到了，大约在批次开始三周后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在YC面试中你能做的最好的事情就是教合伙人了解你的用户。所以如果你想为面试做准备，最好的方法之一就是去和你的用户交谈，确切地了解他们在想什么。这本来就是你应该做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来可能奇怪地轻信，但YC合伙人想依靠创始人告诉他们关于市场的事情。想想VC通常如何判断一个想法的潜在市场。他们自己通常不是领域专家，所以他们把这个想法转发给专家，征求他们的意见。YC没有时间这样做，但如果YC合伙人能够说服自己创始人既（a）知道自己在说什么又（b）没有撒谎，他们就不需要外部领域专家。他们在评估自己的想法时可以利用创始人自己作为领域专家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么YC面试不是推销。为了让尽可能多的创始人有机会获得资助，我们把面试尽可能缩短：10分钟。合伙人没有足够的时间通过推销中的间接证据来弄清楚你是否知道自己在说什么并且没有撒谎。他们需要深入并问你问题。没有时间进行顺序访问。他们需要随机访问。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听过的关于如何在YC面试中成功的最糟糕的建议是，你应该控制面试并确保传达你想要的信息。换句话说，把面试变成推销。〈详细的粗话〉。当人们试图这样做时真的很烦人。你问他们一个问题，他们不回答，而是传达一些明显是预先准备好的推销块。它很快就会吃掉10分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了现任或前任YC合伙人，没有人能给你关于在YC面试中该做什么的准确建议。仅仅被面试过的人，即使成功了，也不知道这一点，但面试根据合伙人最想知道的事情采取各种不同的形式。有时完全是关于创始人的，有时完全是关于想法的。有时是想法的某个非常狭窄的方面。创始人有时离开面试时抱怨他们没有完全解释他们的想法。是的，但他们解释得足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于YC面试由问题组成，做好它的方法就是很好地回答它们。其中一部分是坦率地回答它们。合伙人不期望你知道一切。但如果你不知道问题的答案，不要试图胡扯过关。合伙人像大多数经验丰富的投资者一样，是专业的胡扯探测器，而你（希望）是业余的胡扯者。如果你试图胡扯他们并失败，他们甚至可能不会告诉你你失败了。所以诚实比试图说服他们更好。如果你不知道问题的答案，说你不知道，告诉他们你会如何去找，或者告诉他们一些相关问题的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，如果你被问及什么可能出错，最糟糕的答案是&amp;quot;没有什么。&amp;ldquo;这不会让他们相信你的想法是无懈可击的，而是会让他们相信你是个傻瓜或骗子。最好详细说明可怕的细节。当你问什么可能出错时，专家就是这样做的。合伙人知道你的想法是有风险的。这就是在这个阶段一个好赌注的样子：巨大结果的微小概率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们问竞争对手也是如此。竞争对手很少是杀死创业公司的原因。执行不力才是。但你应该知道你的竞争对手是谁，坦率地告诉YC合伙人你的相对优势和劣势。因为YC合伙人知道竞争对手不会杀死创业公司，他们不会因为竞争对手而对你太不利。然而，如果你似乎不知道竞争对手，或者最小化他们构成的威胁，他们会对你不利。他们可能不确定你是无知还是撒谎，但他们不需要确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合伙人不期望你的想法是完美的。这是种子投资。在这个阶段，他们只能期望有希望的假设。但他们确实期望你深思熟虑和诚实。所以如果试图让你的想法显得完美让你显得油嘴滑舌或无知，你就为了不需要的东西牺牲了需要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果合伙人充分相信有通往大市场的路径，下一个问题是你是否能够找到它。这又取决于三件事：创始人的总体素质，他们在这个领域的专业知识，以及他们之间的关系。创始人有多坚定？他们擅长建造东西吗？他们是否足够坚韧，在出问题时继续前进？他们的友谊有多牢固？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然Airbnb在想法方面只做得还行，但在这个方面做得非常出色。他们通过制造奥巴马和麦凯恩主题的早餐麦片为自己融资的故事是我们决定资助他们的最重要因素。当时他们没有意识到，但对他们来说似乎无关紧要的故事实际上是证明他们作为创始人素质的极好证据。这表明他们足智多谋、坚定，并且能够一起工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，不仅仅是麦片故事显示了这一点。整个面试表明他们在乎。他们这样做不仅仅是为了钱，也不是因为创业公司很酷。他们如此努力在这家公司工作的原因是因为这是他们的项目。他们发现了一个有趣的新想法，就是无法放手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来很平凡，但这是最强大的动力，不仅在创业公司中，而且在大多数雄心勃勃的事业中：对你正在建造的东西真正感兴趣。这才是真正驱动亿万富翁的，或者至少是通过创业成为亿万富翁的那些人。公司是他们的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于亿万富翁，很少有人意识到的一点是，他们所有人本可以更早停止。他们可以被收购，或者找到其他人来运营公司。许多创始人确实这样做了。那些变得真正富有的是那些继续工作的人。让他们继续工作的不仅仅是钱。让他们继续工作的原因与任何其他人在如果愿意就可以停止时仍然工作的原因相同：没有其他他们更愿意做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这才是成为亿万富翁的人的定义特征，而不是剥削人。所以这就是YC在创始人中寻找的：真实性。人们创办创业公司的动机通常是混合的。他们通常这样做是出于赚钱的欲望、想要看起来很酷、对问题真正感兴趣以及不愿意为别人工作的一些组合。后两者比前两者是更强大的动力。创始人想要赚钱或看起来很酷是可以的。大多数人都这样。但如果创始人似乎这样做只是为了赚钱或看起来很酷，他们不太可能在大规模上成功。为了钱而做的创始人会接受第一个足够大的收购要约，而为了看起来很酷而做的创始人会很快发现有很多不那么痛苦的方式看起来很酷。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Combinator确实看到那些行事方式是剥削人的创始人。YC对他们来说是磁铁，因为他们想要YC品牌。但当YC合伙人发现这样的人时，他们会拒绝他们。如果坏人能成为好的创始人，YC合伙人将面临道德困境。幸运的是他们不会，因为坏人成为不好的创始人。这种剥削类型的创始人不会大规模成功，实际上甚至可能小规模也不成功，因为他们总是走捷径。他们认为YC本身就是一个捷径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的剥削通常从自己的联合创始人开始，这是灾难性的，因为联合创始人的关系是公司的基础。然后转移到用户身上，这也是灾难性的，因为成功的创业公司想要作为初始用户的早期采用者是最难愚弄的。这种创始人最好希望欺骗的大厦能摇摇晃晃地维持下去，直到某个收购者被欺骗购买它。但这种收购永远不会很大。[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果专业的亿万富翁探员知道剥削人不是要寻找的技能，为什么一些政客认为这是亿万富翁的定义特征？&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>