<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>言论自由 on Linguage</title>
    <link>http://localhost:1326/tags/%E8%A8%80%E8%AE%BA%E8%87%AA%E7%94%B1/</link>
    <description>Recent content in 言论自由 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="http://localhost:1326/tags/%E8%A8%80%E8%AE%BA%E8%87%AA%E7%94%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不能说的话</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/say/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/say/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/say/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;不能说的话&#34;&gt;不能说的话&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2004年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你有没有看过自己的老照片，对自己的样子感到尴尬？我们真的那样穿衣服吗？是的。而且我们根本不知道自己看起来有多傻。时尚的本质就是看不见的，就像地球的运动对于我们 riding 在上面的人来说是看不见的一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我害怕的是，道德时尚也是如此。它们同样随意，对大多数人来说同样看不见。但它们要危险得多。时尚被误认为好设计；道德时尚被误认为好。穿着奇怪会被人嘲笑。违反道德时尚可能会让你被解雇、排斥、监禁，甚至被杀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你能乘坐时间机回到过去，无论你去哪里，有一件事是真的：你必须注意自己说的话。我们认为无害的意见可能会让你陷入大麻烦。我已经至少说过一句话，这句话在17世纪的欧洲大部分地区会给我带来大麻烦，而且确实让伽利略陷入了麻烦——那就是地球在运动。[1] 这似乎是一个贯穿历史的常数：在每个时代，人们相信一些荒谬的事情，并且如此强烈地相信，以至于如果你说不同的话，就会陷入可怕的麻烦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的时代有什么不同吗？对于任何读过一定数量历史的人来说，答案几乎肯定是否定的。如果说我们的时代是第一个把一切都做对的，那将是一个惊人的巧合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人着迷的是，我们认为未来人们会觉得可笑的事情。一个从未来乘坐时间机来拜访我们的人必须小心不要说什么？这就是我在这里想要研究的。但我想要做的不仅仅是用当天的异端邪说震惊每个人。我想找到在任何时代发现你不能说什么的一般方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;从众测试&#34;&gt;从众测试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们从一个测试开始：你有什么意见不愿意在一群同龄人面前表达吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果答案是否定的，你可能想停下来想想这个问题。如果你相信的一切都是你应该相信的，这可能只是巧合吗？可能性很大。可能性很大的是，你只是被告知什么就相信什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种选择是，你独立考虑了每个问题，得出了现在被认为可以接受的完全相同的答案。这似乎不太可能，因为你也不得不犯同样的错误。地图绘制者故意在地图上放置一些小错误，这样当他们发现有人复制了他们的地图时就能知道。如果另一张地图有同样的错误，那是非常有说服力的证据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像历史上的每个时代一样，我们的道德地图几乎肯定包含一些错误。任何犯同样错误的人可能都不是偶然的。这就像有人声称他们在1972年独立决定喇叭裤是个好主意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你现在相信你应该相信的一切，你怎么能确定如果你在内战前南方的种植园主中长大，或者在1930年代的德国长大——或者更不用说在1200年的蒙古人中长大——你也不会相信你应该相信的一切？可能性很大，你会的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在&amp;quot;适应良好&amp;quot;这类术语的时代，想法似乎是如果你不敢大声说出想法，那你有问题。这似乎是错误的。几乎可以肯定，如果你不敢大声说出想法，那你有问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;麻烦&#34;&gt;麻烦&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们不能说什么？找到这些想法的一个方法是看人们说的话，看看因此惹上麻烦的事情。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，我们不仅仅在寻找我们不能说的话。我们在寻找那些我们不能说但却是真实的事情，或者至少有足够可能是真实的事情，以至于问题应该保持开放。但人们因为说某些话而惹上麻烦的许多事情确实可能超过了这个更低的门槛。没有人会说2+2=5或匹兹堡的人有十英尺高而惹上麻烦。这种明显错误的陈述可能被视为笑话，或者最坏情况下被视为精神错乱的证据，但它们不太可能让任何人发疯。让人们发疯的陈述是那些他们担心可能被相信的陈述。我怀疑让人们最发疯的陈述是那些他们担心可能是真实的陈述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果伽利略说过帕多瓦的人有十英尺高，他会被视为一个无害的怪人。说地球围绕太阳运转是另一回事。教会知道这会引发人们的思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，回顾过去，这个经验法则很有效。很多人们因此惹上麻烦的陈述现在看起来无害。因此，未来的访问者很可能会同意至少一些今天会让人们惹上麻烦的陈述。我们没有伽利略吗？不太可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要找到他们，记录那些让人们惹上麻烦的意见，然后开始问，这可能是真的吗？好吧，这可能是异端邪说（或任何现代等价物），但它也可能是真的吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;异端&#34;&gt;异端&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这不会给我们所有答案。如果没有人碰巧因为某个特定的想法而惹上麻烦怎么办？如果有些想法如此具有争议性，以至于没有人敢在公共场合表达怎么办？我们如何也能找到这些？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一种方法是遵循异端这个词。在历史上的每个时期，似乎都有一些标签被应用到陈述上，以便在任何人有机会询问它们是否真实之前就将它们击倒。&amp;ldquo;亵渎&amp;rdquo;、&amp;ldquo;渎神&amp;quot;和&amp;quot;异端&amp;quot;在西方历史的大部分时间里都是这样的标签，就像近代的&amp;quot;不雅&amp;rdquo;、&amp;ldquo;不当&amp;quot;和&amp;quot;非美国&amp;quot;一样。到如今，这些标签已经失去了它们的刺痛力。它们总是如此。到如今，它们大多被反讽地使用。但在它们的时代，它们具有真正的力量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，&amp;ldquo;失败主义者&amp;quot;这个词现在没有特别的政治含义。但在1917年的德国，它是一种武器，被鲁登道夫用来清洗那些赞成谈判和平的人。在第二次世界大战开始时，它被丘吉尔及其支持者广泛使用来压制反对者。在1940年，任何反对丘吉尔激进政策的论点都是&amp;quot;失败主义的&amp;rdquo;。是对是错？理想情况下，没有人会达到问这个问题的地步。我们今天当然有很多这样的标签，从万能的&amp;quot;不当&amp;quot;到可怕的&amp;quot;分裂&amp;rdquo;。在任何时代，应该很容易弄清楚这些标签是什么，只需看看人们除了虚假之外还称他们不同意的想法为什么。当政治家说他的对手错了，那是直接的批评，但当他攻击一个陈述是&amp;quot;分裂&amp;quot;或&amp;quot;种族敏感&amp;quot;而不是争论它是虚假的时，我们应该开始注意了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，弄清楚我们后代会嘲笑哪些禁忌的另一种方法是从标签开始。拿一个标签——比如&amp;quot;性别歧视者&amp;quot;——试着想一些会被这样称呼的想法。然后对每个想法问，这可能是真的吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只是随机列出想法吗？是的，因为它们不会真的是随机的。首先想到的想法将是最合理的。它们是你已经注意到但没有让自己思考的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1989年，一些聪明的研究人员跟踪了放射科医生在扫描胸部图像寻找肺癌迹象时的眼球运动。[3] 他们发现，即使放射科医生漏掉了癌症病变，他们的眼睛通常会在病变部位停留。他们大脑的一部分知道那里有什么东西；只是没有完全渗透到有意识的认知中。我认为许多有趣的异端思想已经在我们的头脑中基本形成了。如果我们暂时关闭自我审查，这些将是首先出现的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;时间和空间&#34;&gt;时间和空间&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们能展望未来，哪些禁忌会被嘲笑将很明显。我们不能做到这一点，但我们可以做一些几乎同样好的事情：我们可以回顾过去。弄清楚我们做错了的另一种方法是看过去可以接受而现在不可想象的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过去和现在之间的变化有时确实代表进步。在物理学这样的领域，如果我们与前几代人意见不同，那是因为我们是对的，他们是错的。但当你远离硬科学的确定性时，这很快就变得不那么真实了。到了社会问题的时候，许多变化只是时尚。同意年龄的波动就像裙摆的长度一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可能想象我们比过去几代人聪明得多，也更有道德，但你读的历史越多，这似乎越不可能。过去时代的人们很像我们。不是英雄，不是野蛮人。无论他们的想法是什么，它们都是合理的人可以相信的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这是另一个有趣的异端来源。将现在的想法与各种过去文化的想法进行比较，看看你得到了什么。[4] 一些按照现在的标准将是令人震惊的。好吧，很好；但哪些也可能是真的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不必回顾过去也能找到很大的差异。在我们自己的时代，不同的社会对什么可以接受什么不可以接受有截然不同的想法。所以你也可以尝试将其他文化的想法与我们的想法进行比较（最好的方法是访问它们）。在任何被认为是无害的、在相当比例的时间和地点中的想法，而在我们这里是禁忌的，是我们搞错的候选者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，在1990年代初政治正确性的高潮时期，哈佛向其教职员工分发了小册子，除其他外，称赞同事或学生的衣服是不当的。不再有&amp;quot;好衬衫&amp;quot;。我认为这个原则在世界文化中，过去或现在都很罕见。可能更多的文化认为称赞某人的衣服特别礼貌，而不是认为它不当。可能性很大，这是一个温和的例子，是一个未来的访问者如果碰巧把时间机设定在1992年马萨诸塞州剑桥市必须小心避免的禁忌之一。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;道学家&#34;&gt;道学家&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，如果未来有时间机，他们可能会有一个专门的参考手册给剑桥。这一直是一个挑剔的地方，一个爱吹毛求疵的城市，你可能会在同一次谈话中同时被纠正语法和想法。这提示了另一种寻找禁忌的方法。寻找道学家，看看他们脑子里有什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子们的头脑是我们所有禁忌的储存库。孩子们的想法应该是明亮干净的，这似乎对我们很合适。我们给他们的世界图景不仅仅是简化，以适应他们发展中的头脑，而且还被净化了，以适应我们对孩子们应该思考什么的想法。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以在脏话问题上小规模地看到这一点。我的许多朋友现在开始有孩子了，他们都努力不在婴儿的听力范围内使用&amp;quot;操&amp;quot;和&amp;quot;屎&amp;quot;这样的词，以免婴儿也开始使用这些词。但这些词是语言的一部分，成年人一直在使用它们。所以父母通过不使用它们给孩子们一个不准确的语言观念。他们为什么要这样做？因为他们不认为孩子们应该使用整个语言是合适的。我们希望孩子们看起来天真无邪。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数成年人也故意给孩子们一个错误的世界观。最明显的例子之一是圣诞老人。我们认为小孩子们相信圣诞老人很可爱。我自己认为小孩子们相信圣诞老人很可爱。但人们想知道，我们告诉他们这些东西是为了他们，还是为了我们自己？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在这里不是为或反对这个想法。父母想给孩子们的头脑穿上可爱的小婴儿衣服可能是不可避免的。我自己可能会这样做。对我们的目的来说重要的是，因此，一个被良好抚养的青少年的大脑是或多或少我们所有禁忌的完整集合——而且是崭新的，因为它们没有被经验污染。无论我们认为后来会证明是可笑的东西，几乎肯定都在那个头脑里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们如何得到这些想法？通过以下的思想实验。想象一个现代的康拉德式人物，他曾在非洲做过雇佣兵，曾在尼泊尔做过医生，曾在迈阿密做过夜总会经理。具体细节不重要——只是一个见多识广的人。现在想象比较这个人和一个来自郊区的行为良好的十六岁女孩脑子里有什么。他会想什么会让她震惊？他知道世界；她知道，或者至少体现，现在的禁忌。一个减去另一个，结果就是我们不能说的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;机制&#34;&gt;机制&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我能想到的另一种方法来弄清楚我们不能说的话的方法是看禁忌是如何产生的。道德时尚是如何产生的，为什么它们被采纳？如果我们能理解这个机制，我们可能能够看到它在我们自己的时代中发挥作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;道德时尚似乎不是像普通时尚那样产生的。普通时尚似乎是当每个人都模仿某个有影响力的人的奇想时偶然产生的。十五世纪末欧洲宽头鞋的时尚开始是因为法国的查理八世一只脚有六个脚趾。加里这个名字的时尚开始时，演员弗兰克·库珀采用了印第安纳州一个艰苦的磨坊小镇的名字。道德时尚更经常似乎是故意创造的。当我们不能说什么时，通常是因为某个群体不希望我们这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当群体紧张时，禁令将是最强的。伽利略情况的讽刺在于，他因重复哥白尼的想法而惹上麻烦。哥白尼本人没有。事实上，哥白尼是一座大教堂的教规，并将他的书献给了教皇。但到了伽利略的时代，教会正处于反宗教改革的阵痛中，对非正统的想法更加担忧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要发起一个禁忌，一个群体必须处于弱小和强大之间的中间位置。一个自信的群体不需要禁忌来保护它。发表贬低美国人或英国人的言论被认为是不当的。然而，一个群体必须足够强大才能执行禁忌。恋粪癖者，在撰写本文时，似乎数量不多或精力不足，无法使其利益被提升为一种生活方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怀疑道德禁忌的最大来源将是一场力量斗争，其中一方 barely 拥有上风。在那里你会发现一个群体强大到足以执行禁忌，但弱到需要它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大多数斗争，无论它们真正是关于什么的，都将被塑造成竞争思想之间的斗争。英国宗教改革在根本上是一场财富和权力的斗争，但最终被塑造成一场保护英国人灵魂免受罗马腐败影响的斗争。让人们为一个思想而战更容易。无论哪一方获胜，他们的思想也将被认为取得了胜利，仿佛上帝通过选择那一方作为胜利者来表明他的同意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们经常喜欢将第二次世界大战视为自由战胜极权主义的胜利。我们很方便地忘记了苏联也是胜利者之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是说斗争从不关乎思想，只是说它们总是被塑造成关乎思想的，无论它们是否真的如此。就像没有什么比最近被丢弃的时尚更不时尚一样，也没有什么比最近被击败的对手的原则更错误的。具象艺术现在刚刚从希特勒和斯大林的认可中恢复过来。[8]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然道德时尚往往与服装时尚来源于不同的来源，但它们被采纳的机制似乎大致相同。早期采用者将被野心驱动：自我意识到的酷人，想要将自己与普通人群区分开来。随着时尚的建立，他们将被第二个、大得多的群体加入，这个群体被恐惧驱动。[9] 第二个群体采用时尚不是因为他们想脱颖而出，而是因为他们害怕脱颖而出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以如果你想弄清楚我们不能说什么，看看时尚的机制，并尝试预测它会使什么不可说。哪些群体强大但紧张，它们想压制什么想法？哪些想法在最近的斗争中因为最终处于失败的一方而受到玷污？如果一个自我意识到的酷人想要将自己与之前的时尚（例如，与他的父母）区分开来，他会倾向于拒绝他们的哪些想法？传统思维的人害怕说什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种技术不会找到所有我们不能说的事情。我能想到一些不是任何最近斗争的结果的事情。我们的许多禁忌深深植根于过去。但这种方法，结合前面的四种方法，会发现大量不可想象的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;为什么&#34;&gt;为什么&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些人会问，为什么要这样做？为什么要故意在令人不快、声名狼藉的想法中寻找？为什么要翻看石头？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，我这样做是因为我小时候翻看石头的同样原因：纯粹的好奇心。而且我对任何被禁止的事情都特别好奇。让我自己看看并决定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其次，我这样做是因为我不喜欢犯错误的想法。如果像其他时代一样，我们相信后来会显得可笑的事情，我想知道它们是什么，这样我，至少，可以避免相信它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三，我这样做是因为这对大脑有好处。要做好工作，你需要一个可以去任何地方的大脑。你特别需要一个习惯于去不应该去的地方的大脑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伟大的工作往往源于被他人忽视的想法，没有一个想法像不可想象的想法那样被忽视。例如自然选择。它如此简单。为什么以前没有人想到它？嗯，这太明显了。达尔文本人小心翼翼地绕过他理论的含义。他想把时间花在思考生物学上，而不是与指责他无神论的人争论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在科学中，特别是，能够质疑假设是一个很大的优势。科学家的行动方式，或者至少是好科学家的行动方式，正是如此：寻找传统智慧被打破的地方，然后试图撬开裂缝，看看下面是什么。新理论就是这样来的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>异端</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/heresy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/heresy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/heresy/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;异端&#34;&gt;异端&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年4月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一生中目睹的最令人惊讶的事情之一是异端概念的重生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理查德·韦斯特福尔在他关于牛顿的优秀传记中写道，当他被选为三一学院研究员时：&amp;ldquo;舒适地得到支持，牛顿可以完全投身于他选择的任何事物。为了留下来，他只需要避免三个不可饶恕的罪：犯罪、异端和婚姻。&amp;rdquo; [1] 我第一次读到这句话是在1990年代，听起来有趣地中世纪。避免犯异端，多么奇怪。但当我20年后重读时，它听起来像是对当代就业的描述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以因为发表越来越多的意见而被解雇。那些解雇你的人不用&amp;quot;异端&amp;quot;这个词来描述它们，但在结构上它们是等价的。结构上，异端有两个鲜明的特征：（1）它优先于真假问题，（2）它压倒发言人所做的一切其他事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，当有人称一个陈述为&amp;quot;x主义&amp;quot;时，他们也隐含地说这是讨论的结束。他们说了这个之后，并不会继续考虑这个陈述是否真实。使用这种标签在对话上相当于发出异常信号。这是它们被使用的原因之一：结束讨论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你发现自己和一个经常使用这些标签的人交谈，可能值得明确问他们是否相信任何婴儿都被连同洗澡水一起扔掉了。一个陈述可能是x主义（无论x是什么值），同时也真实吗？如果答案是肯定的，那么他们承认禁止真相。这足够明显，我猜大多数人会回答否。但如果他们回答否，很容易表明他们错了，实际上这种标签被应用于陈述，无论其真假。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这最清楚的证据是，一个陈述是否被认为是x主义往往取决于谁说的。真理不是那样运作的。同一个陈述不可能当一个人说时是真实的，但当另一个人说时是x主义，因此是虚假的。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;异端与普通意见相比的另一个鲜明特征是，它们的公开表达压倒发言人所做的一切其他事情。在普通事情上，比如历史知识或音乐品味，你根据你意见的平均值来评判。异端在质上不同。就像把一块铀掉到天平上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在过去（现在在某些地方仍然），对异端的惩罚是死亡。你可能过着模范善行的生活，但如果你公开质疑，比如说，基督的神性，你将被烧死。如今，在文明国家，异端只是在比喻意义上被解雇，通过失去工作。但情况的结构是相同的：异端压倒一切。你可能花了过去十年拯救儿童的生命，但如果你表达某些意见，你会自动被解雇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这很像你犯了罪。无论你生活多么有美德，如果你犯了罪，你仍然必须承受法律的惩罚。以前过着无可指责的生活可能会减轻惩罚，但不影响你有罪还是无罪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;异端是一种意见，其表达被视为犯罪——一种使某些人感觉不仅是你错了，而且你应该受到惩罚的意见。确实，他们看到你受惩罚的愿望往往比你犯了实际罪行时更强烈。极左的许多人强烈相信重罪犯的重新融入（我自己也相信），但却似乎觉得任何犯有某些异端罪的人永远不应该再工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总会有一些异端——一些你会因表达而受惩罚的意见。但现在比几十年前多得多，即使是那些对此感到高兴的人也不得不承认确实如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？为什么这个听起来古老过时的宗教概念以世俗形式回归？为什么是现在？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要两种成分来制造一波不宽容：不宽容的人，以及指导他们的意识形态。不宽容的人总是在那里。它们存在于每个足够大的社会中。这就是为什么不宽容的浪潮会如此突然地出现；它们只需要一些东西来引发它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经写过一篇描述激进传统思维者的文章。简短版本是，人们可以根据（1）他们是独立思维还是传统思维，以及（2）他们对这有多激进来在两个维度上分类。激进传统思维者是正统的执行者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通常他们只在局部可见。他们是一个群体中脾气暴躁、爱挑剔的人——每当有东西违反当前礼仪规则时，他们总是第一个抱怨。但偶尔，就像矢量场元素变得对齐一样，大量激进传统思维者一下子团结在某种意识形态后面。然后他们成为更大的问题，因为暴民动态接管了，每个参与者的热情被其他人的热情增加。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20世纪最臭名昭著的案例可能是文化大革命。虽然由毛泽东发起以破坏他的对手，但文化大革命其他方面主要是基层现象。毛泽东本质上说：我们中间有异端。找出他们并惩罚他们。而这就是激进传统思维者需要听到的全部。他们以狗追松鼠的喜悦进行这件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要团结传统思维者，意识形态必须具有宗教的许多特征。特别是它必须有严格和任意的规则，信徒可以通过遵守来证明他们的纯洁，其信徒必须相信遵守这些规则的人事实上比不遵守的人在道德上优越。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1980年代末，这种类型的新意识形态出现在美国大学。它有非常强烈的道德纯洁成分，激进传统思维者以他们通常的渴望抓住它——更是因为前几十年社会规范的放松意味着可禁止的东西越来越少。结果的不宽容浪潮在形式上与文化大革命惊人地相似，虽然幸好规模小得多。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在这里故意避免提及任何具体的异端。部分原因是异端猎人的普遍策略之一，现在和过去一样，是指责那些不赞成他们压制思想方式的人本身就是异端。确实，这种策略如此一致，你可以用它作为在任何时代检测巫师迫害的方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是我避免提及任何具体异端的第二个原因。我希望这篇文章在未来而不仅仅是现在有效。不幸的是，它可能会。激进传统思维者将永远在我们中间，寻找要禁止的东西。他们需要的只是一个意识形态来告诉他们是什么。而当前的不太可能是最后一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;左右都有激进传统思维者。当前不宽容浪潮来自左派的原因很简单，因为新的统一意识形态碰巧来自左派。下一个可能来自右派。想象那会是什么样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸运的是，在西方国家，对异端的压制远不如过去那样糟糕。虽然过去十年你可以公开表达的意见窗口变窄了，但它仍然比几百年前宽得多。问题是导数。直到大约1985年，窗口一直在变得越来越宽。1985年任何展望未来的人都会期望言论自由继续增加。相反，它减少了。[5]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种情况类似于麻疹等传染病发生的情况。2010年任何展望未来的人都会期望美国的麻疹病例数量继续减少。相反，由于反疫苗者，它增加了。绝对数量仍然不是那么高。问题是导数。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这两种情况下，很难知道要担心多少。如果少数极端分子拒绝给孩子接种疫苗，或者在大学上喊倒发言人，这对整个社会真的危险吗？开始担心的点大概是当他们的努力开始蔓延到其他人的生活时。在这两种情况下，这似乎确实正在发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以可能值得花费一些努力来抵制以保持言论自由窗口的开放。我希望这篇文章不仅有助于形成对抗当前压制思想努力的社会抗体，而且有助于对抗异端概念本身。这才是真正的奖品。你如何禁用异端概念？自从启蒙运动以来，西方社会发现了许多技术来做到这一点，但肯定还有更多有待发现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说我乐观。虽然过去十年言论自由的趋势不好，但在更长期上它是好的。而且有迹象表明当前的不宽容浪潮正在达到顶峰。我交谈的独立思维者似乎比几年前更有信心。另一方面，即使是一些领导者也开始怀疑事情是否走得太远。年轻人中的流行文化已经向前发展。我们要做的就是继续抵制，浪潮就崩溃了。然后我们将净胜出，因为不仅击败了这波浪潮，我们还开发了抵抗下一波浪潮的新战术。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 或者更准确地说，是牛顿的传记，因为韦斯特福尔写了两本：一本长的叫《永不休息》，一本短的叫《艾萨克·牛顿的一生》。两本都很棒。短版本进展更快，但长本充满了有趣且经常非常有趣的细节。这段话在两本中相同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 另一个更微妙但同样有决定性的证据是，x主义的声称从来没有被限定。你从未听任何人说一个陈述&amp;quot;可能是x主义&amp;quot;或&amp;quot;几乎肯定是y主义&amp;quot;。如果x主义的声称实际上是关于真理的声称，你会期望看到&amp;quot;可能&amp;quot;出现在&amp;quot;x主义&amp;quot;前面，就像你看到它出现在&amp;quot;谬误&amp;quot;前面一样频繁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 规则必须严格，但不需要要求高。所以最有效的规则类型是关于表面事务的，比如教义细节，或者信徒必须使用的确切词语。这种规则可以变得极其复杂，却不通过要求重大牺牲而排斥潜在皈依者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正统的表面要求使其成为美德的廉价替代品。而这反过来又是正统对坏人如此有吸引力的原因之一。你可能是一个可怕的人，但只要你正统，你就比任何不正统的人都好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 可以说有两波。第一波到2000年已经有所减弱，但随后在2010年代跟着第二波，可能是由社交媒体引起的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[5] 幸运的是，今天大多数试图压制思想的人仍然足够尊重启蒙原则，对其口头上说说而已。他们知道不应该禁止思想本身，所以他们必须将思想重新描述为造成&amp;quot;伤害&amp;quot;，这听起来像是可以禁止的东西。更极端的人试图声称言论本身就是暴力，甚至沉默也是。但听起来可能很奇怪，这种翻腾是个好迹象。当我们真的陷入麻烦时，他们会停止费心发明禁止思想的借口——当他们像中世纪教会那样说&amp;quot;对，我们在禁止思想，事实上这是它们的清单&amp;quot;时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[6] 人们只有因为疫苗工作得如此之好，才有忽视医学界关于疫苗共识的奢侈。如果我们根本没有疫苗，死亡率会如此之高，以至于大多数当前的反疫苗者会乞求它们。而言论自由的情况类似。正是因为他们生活在启蒙运动创造的世界里，郊区的孩子们才能玩禁止思想的游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Marc Andreessen、Chris Best、Trevor Blackwell、Nicholas Christakis、Daniel Gackle、Jonathan Haidt、Claire Lehmann、Jessica Livingston、Greg Lukianoff、Robert Morris和Garry Tan阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>正统特权</title>
      <link>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/orth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1326/paul_graham/essays_zh/orth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;http://localhost:1326/paul_graham/essays_en/orth/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;正统特权&#34;&gt;正统特权&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;很少有人能够平静地表达与他们的社会环境偏见不同的意见。大多数人甚至无法形成这样的意见。&amp;quot;——爱因斯坦&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近有很多关于特权的讨论。虽然这个概念被过度使用，但其中确实有道理，特别是特权会让你盲目这个观点——你无法看到那些生活与你非常不同的人能够看到的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这种盲目性最普遍的例子之一是我没有看到被明确提到的。我称之为正统特权：一个人的思想越传统，他们就越觉得每个人都表达自己的意见是安全的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们表达意见是安全的，因为他们意见的来源是目前可以接受的信念。所以在他们看来，对每个人都必须是安全的。他们真的无法想象会有真实的陈述会让你陷入麻烦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，在历史的每一个时刻，都有真实的事情说出来会让你陷入麻烦。我们是第一个不是这样的时代吗？那将是多么令人惊讶的巧合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，至少应该默认假设我们的时代并不独特，现在有你不能说真实的事情，就像一直以来一样。你会这么想。但即使面对如此压倒性的历史证据，大多数人还是会在这个问题上凭直觉行事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在最极端的情况下，患有正统特权的人不仅否认有任何你不能说真实的事情，而且仅仅因为你这样说就会指责你为异端。虽然如果你的时代有不止一个异端，这些指控会奇怪地不确定：你要么是x主义者，要么是y主义者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与这些人打交道令人沮丧，但重要的是要意识到他们是认真的。他们不是假装认为一个想法既不正统又真实是不可能的。世界在他们看来确实是这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，这是一种特别顽固的特权形式。人们可以通过更多地了解他们所不了解的东西来克服大多数形式特权引起的盲目性。但他们不能仅仅通过学习更多来克服正统特权。他们必须变得更加独立思考。如果这真的发生，也不会在一次对话的时间范围内发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许有可能说服一些人相信正统特权必须存在，即使他们感觉不到，就像一个人可以说暗物质一样。也许有些人可以说服，例如，认为这是历史上第一个没有什么你不能说真实的事情的时点是非常不可能的，即使他们无法想象具体的例子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但总的来说，我认为对这种特权说&amp;quot;检查你的特权&amp;quot;是行不通的，因为处于这种特权人口中的人没有意识到他们处于其中。在传统思想的人看来，他们并不是传统思想的人。在他们看来，他们只是对的。事实上，他们往往特别确定这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许解决方案是诉诸礼貌。如果有人说他们能听到你听不到的高音噪音，相信他们的话才是礼貌的，而不是要求不可能产生的证据，或者干脆否认他们听到任何东西。想象那会显得多么无礼。同样，如果有人说他们能想到真实但不能说的事情，即使你自己想不出任何例子，相信他们的话才是礼貌的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、Patrick Collison、Antonio Garcia-Martinez、Jessica Livingston、Robert Morris、Michael Nielsen、Geoff Ralston、Max Roser和Harj Taggar阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
