<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>科普 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E7%A7%91%E6%99%AE/</link><description>Recent content in 科普 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2025 10:21:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E7%A7%91%E6%99%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>《暗淡蓝点》读后记</title><link>https://linguista.cn/post/pale-blue-dot-review/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 10:21:01 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/post/pale-blue-dot-review/</guid><description>&lt;p&gt;在浩瀚宇宙中，地球只是微不足道的一粒尘埃。然而，正是这颗“暗淡蓝点”，承载了人类全部的历史与情感。本文将从科学与人文的视角，分享我对卡尔·萨根《暗淡蓝点》一书的阅读体会，探讨我们在宇宙中的位置与意义。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>詹姆斯·韦伯空间望远镜快速事实</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p4/james-webb-space-telescope-guide/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p4/james-webb-space-telescope-guide/</guid><description>&lt;h1 id="詹姆斯韦伯空间望远镜快速事实"&gt;詹姆斯·韦伯空间望远镜快速事实&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;詹姆斯·韦伯空间望远镜（JWST）是NASA最重要的太空观测任务之一，主要观测红外光波段，旨在探索早期宇宙中的首批星系、研究星系演变过程、观测恒星生命周期以及探测系外行星的大气特征。韦伯位于距地球150万公里的日地拉格朗日L2点，拥有6.6米直径的分段主镜和四个科学仪器，其红外能力能够穿透尘埃云并观测到宇宙红移后的远古光线。所有观测数据均通过Mikulski空间望远镜档案馆向全球公开，设计寿命至少5年，目标10年，实际推进剂预计可支持超过20年的科学运行。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;韦伯望远镜的科学目标涵盖四大核心领域：寻找早期宇宙中最早形成的星系、研究近处与远处星系的演变过程、观测从恒星诞生到行星系统形成的完整生命周期，以及测量行星系统的物理化学特性并探索地外生命存在的可能性。红外天文学是韦伯的核心优势，红外光能够穿透密集的恒星形成云，观测到相对较冷的天体如行星及其大气层，而宇宙膨胀将早期星系发出的紫外线和可见光拉伸成红外光，使韦伯能够研究宇宙大爆炸后几亿年形成的首批星系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦伯对不同类型天体的研究各具特色。对于系外行星，韦伯利用冠状仪成像远离宿主星的大行星，通过光谱学分析大气组成和结构；对于星系研究，韦伯捕捉各发展阶段星系的光线，测量恒星形成率并绘制暗物质地图；对于太阳系内天体，韦伯能够描述行星、卫星、彗星和小行星的大气层和表面，但由于不能指向太阳而无法观测水星、金星、地球和月球。韦伯与哈勃望远镜形成互补关系，哈勃观测紫外线、可见光和近红外光，韦伯专注于近红外和中红外光，两者联合观测能够揭示恒星形成区的不同侧面，如创世之柱的可见光与红外图像对比展示了尘埃穿透能力的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦伯望远镜本身的技术规格同样令人瞩目。其主镜由铍材料制成，涂覆金层以反射红外光，采用六边形分段设计以实现高填充因子；四个科学仪器（NIRCam、NIRSpec、NIRISS和MIRI）覆盖0.6到27.9微米的波长范围；五层遮阳板保持镜子和仪器在低温环境，使韦伯能够准确探测微弱红外光。韦伯在太空中的部署涉及展开遮阳板和镜子的复杂过程，设计为能够承受微流星体撞击，但不支持在轨维修。所有数据和观测结果属于公共领域，通过MAST档案馆向全球公开，业余和专业科学家都可以创建并发布自己处理的韦伯图像。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇宙红移&lt;/strong&gt;：随着宇宙膨胀，光被拉伸到更长波长的现象。韦伯对红外光的敏感性使其能够观测到早期星系发出的紫外线和可见光在数十亿年穿越空间过程中被拉伸成的红外光，天文学家通过分析光谱中元素或分子的特征模式偏移量来确定天体的确切红移值，从而推断其距离和形成年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光谱学&lt;/strong&gt;：研究和解释天体光谱的学科，通过将光按波长展开像彩虹一样的光谱，观察不同波长的亮度模式来了解空间中物体的组成、温度、密度、运动等特性。韦伯的四种科学仪器都有光谱学模式，能够将光分散成光谱以测量每个单独波长的亮度，这对于确定系外行星大气组成、星系化学成分以及恒星物理特性至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日地拉格朗日L2点&lt;/strong&gt;：距离地球约150万公里的空间位置，韦伯在此绕太阳运行。这一位置使韦伯能够远离地球的热量干扰，保持低温环境以准确探测微弱红外光，同时在六个月轨道运行过程中观测到天空中几乎所有的点，视场范围限制在天球上50度的条带内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;红外天文学&lt;/strong&gt;：利用红外波段观测宇宙的天文学分支。红外光能够穿透密集的恒星形成尘埃云，观测到相对较冷的天体如行星及其大气层，通过宇宙红移过程探测到早期星系的古老光线。韦伯主要观测0.6到27.9微米的红外光，涵盖从橙色可见光到中红外的波长范围，这一能力使其能够看到哈勃等可见光望远镜无法观测到的宇宙细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通用观测者计划&lt;/strong&gt;：任何人都可以申请使用韦伯进行特定调查的机制，每年的观测提案由全球天文学界组成的时间分配委员会通过双匿名评审过程评估科学价值和可行性。选定的计划会公开宣布，观测时间表每周在线公布，所有数据最终通过Mikulski空间望远镜档案馆向全球公开，体现了韦伯作为NASA任务的科学开放性和国际合作精神。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://webbtelescope.org/quick-facts"&gt;Quick Facts | Webb&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;NASA&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2021-12-25&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>物理学的瓶颈熵增定律对自然规律探索的影响</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/entropy-law-physics-exploration-bottleneck/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes_2025_p3/entropy-law-physics-exploration-bottleneck/</guid><description>&lt;h1 id="物理学的瓶颈熵增定律对自然规律探索的影响"&gt;物理学的瓶颈：熵增定律对自然规律探索的影响&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;熵增定律作为热力学第二定律的核心内容，揭示了孤立系统总是自发地从有序向无序发展。这一由德国物理学家克劳修斯提出的定律，不仅描述了热量传递的不可逆性，更深刻地影响了科学家对宇宙命运的理解。本文从熵增定律的基本概念出发，探讨其在宇宙演化中的体现，分析暗物质与暗能量如何决定宇宙命运，并深入思考熵增定律为何让科学家感到绝望以及生命存在的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先阐述了熵增定律的基本概念和物理意义。熵增定律描述了热量从高温转移到低温的不可逆转过程，熵值越高代表系统的无序混乱程度越高。从微观角度看，熵衡量系统的无序性，熵越高的系统就越难精确描述其微观状态，其大小与体系的微观状态呈对数关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着文章探讨了熵增定律在宇宙层面的体现。恒星有着各自的命运轨迹，像太阳这样的黄矮星最终将变成白矮星乃至黑矮星，而超大质量恒星则会形成中子星或黑洞。宇宙可能面临热寂或大撕裂两种结局，前者是宇宙温度降至绝对零度的死寂状态，后者则是暗能量推动宇宙加速膨胀直至撕裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还分析了决定宇宙命运的关键因素。暗物质通过引力作用帮助星系形成，而暗能量具有负向排斥作用推动宇宙加速膨胀。目前观测显示暗能量的斥力已超越暗物质的引力，成为推动宇宙膨胀的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，宇宙中仍存在熵减的情况。生命作为负熵系统通过不断摄入负熵来维持有序状态，科技也能在一定程度上减少人体混乱程度，延长寿命。然而这些局部性的熵减无法改变宇宙整体熵增的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后文章探讨了熵增定律为何让科学家感到绝望。宇宙作为孤立系统其熵值不断增加最终将达到最大，生命也将逐渐消失。同时存在可反演性悖论等理论矛盾，让科学家对这一物理定律的本质产生困惑。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;熵增定律&lt;/strong&gt;：最早由德国物理学家克劳修斯提出的描述热量从高温转移到低温的不可逆转过程的定律。它被广泛应用于描述孤立系统中的总混乱程度，即熵值越高，无序混乱程度越高。熵增是一个自发的由有序向无序发展的过程，揭示了宇宙发展的基本方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热寂与大撕裂&lt;/strong&gt;：宇宙可能的两种最终命运。热寂是指宇宙达到熵最大状态时，所有天体熄灭，温度降至绝对零度的死寂状态。大撕裂则是指暗能量推动宇宙加速膨胀，最终膨胀之力施加到每个原子身上，导致宇宙被撕裂。这两种结局都预示着宇宙的最终消亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;负熵系统&lt;/strong&gt;：生命体作为负熵系统，能够通过不断与外界交换物质和能量来摄入负熵，减少自身熵增，维持有序状态。科技可以在一定程度上延缓人体熵增过程，但无法从根本上逆转熵增定律的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暗物质与暗能量&lt;/strong&gt;：决定宇宙命运的两种神秘力量。暗物质通过引力作用帮助星系和星系团形成，暗能量具有负向排斥作用推动宇宙加速膨胀。目前观测显示暗能量的斥力已经超越暗物质的引力，成为推动宇宙膨胀的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可反演性悖论&lt;/strong&gt;：物理学家约翰·洛施密特提出的理论矛盾。如果对符合时间反演性的粒子进行反演，那么理论上会出现熵减的情况，这与熵增定律的基本原理相悖，揭示了物理学理论内部的深刻矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s/d5mlQcHAyIfCWmKOKiVW1A"&gt;物理学的瓶颈，为什么熵增定律能让科学家对自然规律的探索感到绝望&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>水的神秘特性及其科学探索</title><link>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025-p1/water-anomalous-properties-scientific-exploration/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/info/tldrcards/henrinotes-2025-p1/water-anomalous-properties-scientific-exploration/</guid><description>&lt;h1 id="水的神秘特性及其科学探索"&gt;水的神秘特性及其科学探索&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;水是地球上最常见的物质之一，却拥有70多种反常特性，至今未被科学界完全理解。本文系统梳理了水的热缩冷胀、高比热容、高表面张力等核心反常特性，深入解析了氢键协同作用与量子效应等底层科学机制，并介绍了单层冰结构观测、离子水合物研究及光催化水解制氢等前沿进展。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文由《环球科学》杂志发布，围绕水这一看似简单却极其复杂的物质展开深入探讨。文章首先列举了水的多种反常特性，包括在4℃时密度最大、结冰时体积膨胀、异常高的比热容和表面张力等，这些特性与大多数液体的行为截然不同，构成了水科学研究的核心问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在机制层面，文章重点剖析了氢键和量子效应两大关键因素。水分子之间的氢键具有协同性、灵活性和方向性，形成了复杂的氢键网络，这是水诸多反常行为的根源。同时，水分子中氢原子的量子效应对其结构和性质也产生了不可忽视的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章进一步阐述了水研究在三大科学领域的应用价值：生命科学中水对生化反应的关键调控作用，材料科学中防冰材料与高效催化剂的开发，以及能源科学中水分解制氢的清洁能源前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究前沿方面，文章介绍了单层冰蜂窝状结构的首次高分辨观测、离子水合物微观结构的扫描隧道显微镜成像，以及光催化水解制氢技术的进展与挑战，展现了水科学研究的活跃态势与广阔空间。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水的反常特性&lt;/strong&gt;：水拥有70多种已知的反常特性，其中最典型的是热缩冷胀现象——水在4℃时密度最大，结冰后体积反而增大，这与绝大多数物质热胀冷缩的规律相悖。此外，水还具有异常高的比热容、表面张力、熔沸点等特性，这些反常行为共同构成了水科学研究的核心课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;氢键网络机制&lt;/strong&gt;：氢键是理解水反常特性的关键。水分子之间通过氢键相互连接，形成动态且复杂的三维网络。氢键的协同性使多个氢键同时增强或减弱，灵活性使水能在不同状态间快速转换，方向性则决定了冰晶的特殊空间排列，这些特征共同赋予了水独特的物理化学性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量子效应的影响&lt;/strong&gt;：水分子中的氢原子因质量极轻而表现出显著的量子效应，包括量子隧穿和零点能等。这些量子行为深刻影响着水的微观结构和宏观性质，为理解水的反常特性提供了超越经典物理的全新视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前沿结构研究&lt;/strong&gt;：科学家首次利用高分辨成像技术观察到单层冰的原子结构，发现其呈现类似石墨烯的蜂窝状排列；通过扫描隧道显微镜揭示了离子水合物中水分子与离子的精细相互作用。这些突破性成果正逐步揭开水微观世界的神秘面纱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨学科应用前景&lt;/strong&gt;：水的研究成果具有广泛的跨学科价值。在生命科学领域，水的特性是生命存在的基础条件；在材料科学领域，深入理解水的行为可推动防冰材料等新型功能材料的开发；在能源科学领域，光催化水分解制氢有望成为重要的清洁能源技术路线。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s?src=11&amp;amp;timestamp=1735955121&amp;amp;ver=5729&amp;amp;signature=Zd8y0sCdgL**SI9jjKv3ZeuJxa1QuwPTpQoQMJmPC-neN9YG-lQ4tHEHMAUradDzUziv-jWNrPbzw2UrJYeuz*Au9bXon1iJsnSb*CqPBXPsUh2UMBmBr*UixW02KHzh&amp;amp;new=1"&gt;看似简单的水竟然有70多条反常特性，甚至大家还不能完全理解这到底是为什么&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;环球科学&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025-01-04&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>