<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>领导力 on Linguage</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E9%A2%86%E5%AF%BC%E5%8A%9B/</link>
    <description>Recent content in 领导力 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E9%A2%86%E5%AF%BC%E5%8A%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>创始人模式</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/foundermode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/foundermode/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/foundermode/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;创始人模式&#34;&gt;创始人模式&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年9月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在上周的YC活动上，Brian Chesky发表了一个让所有在场者都难忘的演讲。之后我交谈的大多数创始人都说这是他们听过的最好的演讲。Ron Conway有生以来第一次忘记记笔记。我不打算在这里重现他的演讲，而是想讨论它提出的一个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Brian演讲的主题是关于如何运营大公司的传统智慧是错误的。随着Airbnb的发展，善意的人们建议他必须以某种方式运营公司才能实现规模化。他们的建议可以乐观地概括为&amp;quot;雇用优秀的人才，给他们空间去完成工作&amp;quot;。他遵循了这个建议，结果却是灾难性的。因此他必须自己找出更好的方法，部分是通过研究Steve Jobs如何运营苹果公司。到目前为止，这似乎是有效的。Airbnb的自由现金流利润率现在是硅谷最好的之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个活动的观众包括许多我们资助的最成功的创始人，一个接一个地说，同样的事情也发生在他们身上。他们也得到了关于如何随着公司发展而运营公司的相同建议，但这些建议不但没有帮助他们的公司，反而损害了他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么每个人都告诉这些创始人错误的事情？这对我来说是个很大的谜团。经过一番思考后，我找到了答案：他们被告知的是如何运营一个你没有创立的公司——如果你只是一个职业经理人，如何运营公司。但这种运营方式对创始人来说效果要差得多，以至于感觉是错误的。创始人可以做经理人做不到的事情，而不做这些事情对创始人来说感觉是错误的，因为它确实是错误的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，有两种不同的运营公司的方式：创始人模式和经理人模式。直到现在，即使是硅谷的大多数人也隐含地假设扩大创业公司的规模意味着切换到经理人模式。但我们可以从尝试过这种模式的创始人的沮丧中，以及他们试图摆脱它的成功中，推断出另一种模式的存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;据我所知，没有专门关于创始人模式的书籍。商学院不知道它的存在。到目前为止，我们只有个别创始人为自己摸索的实验。但现在我们知道我们要寻找什么，我们可以搜索它。我希望几年后创始人模式会和经理人模式一样被很好地理解。我们已经可以猜测它会有所不同的一些方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经理人被教导运营公司的方式似乎类似于模块化设计，在这种意义上，你将组织架构图的子树视为黑盒子。你告诉你的直接下属该做什么，而由他们来找出如何做的方法。但你不会介入他们工作的细节。那将是微观管理他们，这是不好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雇用优秀的人才，给他们空间去完成工作。这样描述时听起来很棒，不是吗？但实际上，从创始人的报告中判断，这通常意味着：雇用职业伪装者，让他们把公司搞垮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在Brian的演讲中和之后与创始人交谈时注意到的一个主题是被煤气灯效应操纵的想法。创始人感觉他们从两边都被煤气灯效应操纵——那些告诉他们必须像经理人一样运营公司的人，以及当他们这样做时为他们工作的人。通常当你周围的每个人都不同意你时，你的默认假设应该是你错了。但这是一个罕见的例外。没有做过创始人的风险投资人不知道创始人应该如何运营公司，而C级高管作为一个阶层，包括一些世界上最有技巧的说谎者。[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论创始人模式包含什么，很明显它会打破CEO应该只通过他或她的直接下属与公司接触的原则。&amp;ldquo;跳级&amp;quot;会议将成为常态，而不是一个如此不寻常以至于有特定名称的做法。一旦你放弃这个约束，就有大量的排列组合可供选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，Steve Jobs过去每年为他认为的苹果公司最重要的100人举办一次静修活动，而这100人并不是组织架构图上最高的100人。你能想象在普通公司要做到这一点需要多大的意志力吗？然而想象一下这样的事情会有多有用。它可以让大公司感觉像创业公司。Steve如果这些静修活动不起作用，大概就不会继续举办它们了。但我从未听说过另一家公司这样做。那么这是一个好主意，还是一个坏主意？我们仍然不知道。这就是我们对创始人模式了解得如此之少的原因。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然，创始人不能像运营20人公司那样继续运营2000人的公司。必须有某种程度的授权。自主权的边界在哪里，以及它们有多清晰，可能会因公司而异。它们甚至会随着经理人在同一公司内赢得信任而随时间变化。因此创始人模式比经理人模式更复杂。但它也会更有效。我们已经从个别创始人摸索着朝这个方向发展的例子中知道了这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，我要对创始人模式做出的另一个预测是，一旦我们弄清楚它是什么，我们会发现许多个别创始人已经几乎到达了那里——除了他们所做的事情被许多人视为古怪或更糟。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇怪的是，我们仍然对创始人模式知之甚少，这是一个令人鼓舞的想法。看看创始人已经取得的成就，然而他们是在逆着不良建议的逆风中取得这些成就的。想象一下，一旦我们能告诉他们如何像Steve Jobs而不是John Sculley那样运营公司，他们会取得什么成就。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 表达这个陈述更外交的方式是说，经验丰富的C级高管通常非常擅长向上管理。而且我认为任何了解这个世界的人都不会对此有异议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 如果举办这种静修活动的做法变得如此普遍，以至于即使是政治主导的成熟公司也开始这样做，我们可以通过被邀请者在组织架构图上的平均深度来量化公司的衰老程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 我还有一个不太乐观的预测：一旦创始人模式的概念确立，人们就会开始滥用它。无法委派他们应该委派的事情的创始人会以创始人模式为借口。或者不是创始人的经理人会决定他们应该试图表现得像创始人。这在某种程度上可能有效，但当它不起作用时，结果会很混乱；模块化方法至少可以限制糟糕CEO所能造成的损害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Brian Chesky、Patrick Collison、Ron Conway、Jessica Livingston、Elon Musk、Ryan Petersen、Harj Taggar和Garry Tan阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>刻薄</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mean/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/mean/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/mean/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;刻薄&#34;&gt;刻薄&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近我注意到，我认识的最成功的人中很少有刻薄的。有例外，但非常少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刻薄并不罕见。事实上，互联网向我们展示的一件事就是人们可以多么刻薄。几十年前，只有名人和专业作家才能发表他们的意见。现在每个人都可以，我们都能看到以前隐藏的刻薄的长尾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，虽然外面显然有很多刻薄的人，但在我认为最成功的人中几乎没有。这是怎么回事？刻薄和成功成反比吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，部分原因是选择偏见。我只认识在某些领域工作的人：创业公司创始人、程序员、教授。我愿意相信其他领域的成功人士是刻薄的。也许成功的对冲基金经理是刻薄的；我不够了解，无法确定。似乎大多数成功的毒枭都很可能是刻薄的。但至少世界上有刻薄人不统治的大块区域，而且这个区域似乎正在增长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的妻子和Y Combinator联合创始人杰西卡是那些具有品格X光视觉的罕见人物之一。和她结婚就像站在机场行李扫描仪旁边。她从投资银行业来到创业世界，她一直对成功的创业公司创始人如何一致地证明是好人，以及坏人如何一致地在创业公司创始人中失败感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？我认为有几个原因。一个是刻薄会让你变笨。这就是我讨厌争吵的原因。在争吵中你永远不会做到最好，因为争吵不够普遍。胜利总是取决于情况和涉及的人。你赢得争吵不是通过思考大创意，而是通过思考在特定情况下有效的技巧。然而，争吵和思考真正的问题一样耗费精力。对于一个关心如何使用自己大脑的人来说，这尤其痛苦：你的大脑转得很快，但你却寸步难行，就像车轮空转的汽车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创业公司不是通过攻击获胜的。他们通过超越获胜。当然有例外，但通常获胜的方法是领先，而不是停下来战斗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刻薄的创始人失败的另一个原因是他们无法让最优秀的人为他们工作。他们可以雇佣那些因为需要工作而忍受他们的人。但最优秀的人有其他选择。刻薄的人无法说服最优秀的人为他工作，除非他非常有说服力。虽然拥有最优秀的人对任何组织都有帮助，但对创业公司来说至关重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有一种互补的力量在起作用：如果你想建造伟大的东西，被仁慈精神驱动会有帮助。最终变得最富有的创业公司创始人不是那些被金钱驱动的人。被金钱驱动的人接受几乎每个成功创业公司在途中都会收到的大额收购要约。[1] 那些继续前进的人被其他东西驱动。他们可能不会明确这么说，但他们通常试图改善世界。这意味着有改善世界愿望的人具有天然优势。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人兴奋的是，创业公司不仅仅是刻薄和成功成反比的一种随机工作类型。这种工作是未来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在历史的大部分时间里，成功意味着控制稀缺资源。人们通过战斗获得这种资源，无论是游牧民族将狩猎采集者驱赶到边缘土地的字面战斗，还是镀金时代金融家相互竞争组装铁路垄断的比喻性战斗。在历史的大部分时间里，成功意味着在零和游戏中成功。在大多数零和游戏中，刻薄不是障碍，反而可能是优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种情况正在改变。越来越重要的是，重要的游戏不是零和的。越来越多的你不是通过战斗来获得对稀缺资源的控制而获胜，而是通过拥有新想法和建造新东西。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;长期以来，有些游戏是通过拥有新想法获胜的。在公元前3世纪，阿基米德就是这样获胜的。至少直到入侵的罗马军队杀了他。这说明了为什么这种变化正在发生：为了让新想法变得重要，你需要一定程度的文明秩序。不仅仅是不在战争状态。你还需要防止19世纪大亨相互之间和共产主义国家对公民实施的那种经济暴力。人们需要感觉到他们创造的东西不会被偷走。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于思想家来说，情况一直如此，这就是为什么这种趋势始于他们。当你想到历史上那些无情的成功人士时，你会想到数学家、作家和艺术家。令人兴奋的是，他们的运作方式似乎正在传播。知识分子玩的游戏正在泄漏到现实世界，这正在逆转刻薄与成功之间关系的历史极性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我真的很高兴我停下来思考这个问题。杰西卡和我一直努力教导我们的孩子不要刻薄。我们容忍噪音、混乱和垃圾食品，但不容忍刻薄。现在我既有额外的理由来打击它，也有额外的论据来使用：刻薄会让你失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 我并不是说所有接受大额收购要约的创始人都是只被金钱驱动，而是说那些不接受的人不是。而且，被金钱驱动可能有慈善的动机——例如，照顾家庭，或者能够自由从事改善世界的项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 不可能每个成功的创业公司都改善世界。但它们的创始人，像父母一样，真的相信它们做到了。成功的创始人爱着他们的公司。虽然这种爱像人们之间的爱一样盲目，但它是真实的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 彼得·蒂尔会指出，成功的创始人仍然通过控制垄断致富，只是他们创造的垄断而不是他们捕获的垄断。虽然这基本正确，但这意味着获胜者的类型发生了很大变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[4] 公平地说，罗马人并不是故意杀死阿基米德的。罗马指挥官特别命令饶他一命。但他在混乱中还是被杀了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在足够混乱的时代，甚至思考都需要控制稀缺资源，因为活着本身就是稀缺资源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Ron Conway、Daniel Gackle、Jessica Livingston、Robert Morris、Geoff Ralston和Fred Wilson阅读本文草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;葡萄牙语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿拉伯语翻译&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>权力</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/pow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/pow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/pow/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;权力&#34;&gt;权力&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2017年1月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些有权势但缺乏魅力的人往往会被人讨厌。他们的权势使他们成为批评的目标，而他们又没有足够的魅力来化解这些批评。这就是希拉里·克林顿的问题。对于任何更擅长建设而不是应酬的CEO来说，这也往往是个问题。然而，建设型CEO（像希拉里一样）可能是最适合这个职位的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这个问题没有任何解决方案。这是人性。我们最多只能认识到这种情况正在发生，并理解成为批评的磁石有时并不表示某人是个错误的人选，反而说明他们是正确的人选。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>杰西卡·利文斯顿</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/jessica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/jessica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/jessica/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;杰西卡利文斯顿&#34;&gt;杰西卡·利文斯顿&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2015年11月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个月前一篇关于Y Combinator的文章说早期它是一场&amp;quot;独角戏&amp;quot;。可悲的是，读到这种东西很常见。但这种描述的问题不仅是不公平。它还是误导性的。YC最新颖的大部分内容都归功于杰西卡·利文斯顿。如果你不了解她，你就不了解YC。所以让我告诉你一些关于杰西卡的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;YC有4位创始人。杰西卡和我某天晚上决定创办它，第二天我们招募了我的朋友罗伯特·莫里斯和特雷弗·布莱克威尔。杰西卡和我日常运营YC，罗伯特和特雷弗阅读申请并与我们一起进行面试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们开始YC时，杰西卡和我已经在约会。起初我们试图对此表现得&amp;quot;专业&amp;quot;，意思是试图隐藏它。回想起来这似乎很荒谬，我们很快就放弃了这种伪装。而杰西卡和我是一对夫妻这是YC成为现在样子的重要原因。YC感觉像一个家庭。早期的创始人大多年轻。我们每周一起吃一次晚饭，前几年由我做饭。我们的第一个建筑曾经是私人住宅。整体氛围与沙山路风险投资公司的办公室惊人地不同，而且完全是更好的方面。有一种每个人走进来都能感受到的真实性。这不仅仅意味着人们信任我们。这是灌输给创业公司的完美品质。真实性是YC在创始人中寻找的最重要的事情之一，不仅因为伪造者和机会主义者令人讨厌，而且因为真实性是最成功的创业公司与其他公司区别开来的主要因素之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早期的YC是一个家庭，杰西卡是它的母亲。她定义的文化是YC最重要的创新之一。文化在任何组织中都很重要，但在YC，文化不仅仅是我们构建产品时的行为方式。在YC，文化就是产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰西卡在另一个意义上也是母亲：她有最终决定权。我们作为组织做的一切都先经过她——资助谁，对公众说什么，如何与其他公司打交道，雇佣谁，一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们有孩子之前，YC或多或少就是我们的生活。工作时间和非工作时间之间没有真正的区别。我们一直在谈论YC。虽然有些企业让它们感染你的私人生活可能会很乏味，但我们喜欢这样。我们创办YC是因为这是我们感兴趣的事情。而我们试图解决的一些问题难度无穷。如何识别好的创始人？你可以谈论这个问题多年，我们确实这么做了；我们仍然在这样做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有些事情比杰西卡做得好，她有些事情比我做得好。她最擅长的事情之一是判断人。她是那些具有品格X光视觉的罕见个体之一。她几乎可以立即看穿任何类型的伪造者。她在YC内的绰号是社交雷达，她的这种特殊能力对于使YC成为现在的样子至关重要。你选择创业公司的阶段越早，你越是在选择创始人。后期阶段的投资者可以试用产品并查看增长数字。在YC投资的阶段，通常既没有产品也没有数字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其他人认为YC对技术未来有一些特殊见解。大多时候我们拥有苏格拉底声称的那种见解：我们至少知道我们一无所知。使YC成功的是能够选择好的创始人。我们认为Airbnb是个坏主意。我们资助它是因为我们喜欢创始人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在面试期间，罗伯特、特雷弗和我会用技术问题轰炸申请人。杰西卡主要观察。很多申请人可能把她看作某种秘书，特别是早期，因为她是出去迎接每个新群体的人，而且她问的问题不多。她对此不在意。如果人们不注意她，她更容易观察人。但面试后，我们三个人会转向杰西卡问&amp;quot;社交雷达说什么？&amp;quot;[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面试时有社交雷达不仅是我们选择会成功的创始人的方式。也是我们选择好人的方式。起初我们这样做是因为情不自禁。想象一下拥有品格X光视觉会是什么感觉。与坏人在一起会让人无法忍受。所以我们拒绝资助那些品格有疑问的创始人，即使我们认为他们会成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我们最初出于自我放纵这样做，但结果证明对YC非常有价值。我们在开始时没有意识到，但我们选择的人将成为YC校友网络。一旦我们选择了他们，除非他们做了真正令人发指的事情，他们将成为其中的一部分终生。有些人现在认为YC的校友网络是其最有价值的特性。我个人认为YC的建议也相当不错，但校友网络肯定是最有价值的特性之一。对于这么大的群体，信任和互助水平是显著的。而杰西卡是主要原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（正如我们后来学到的，拒绝那些品格有疑问的人可能几乎没有成本，因为创始人的好坏和他们做得如何不是正交的。如果坏创始人成功了，他们倾向于早卖。最成功的创始人几乎都是好人。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果杰西卡对YC如此重要，为什么没有更多人意识到这一点？部分原因是我是个作家，作家总是获得不成比例的关注。YC的品牌最初是我的品牌，我们的申请人是读过我文章的人。但还有另一个原因：杰西卡讨厌关注。与记者交谈让她紧张。演讲的想法让她瘫痪。甚至在我们的婚礼上她也不舒服，因为新娘总是注意力的中心。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她讨厌关注不仅仅是因为她害羞，而是因为它干扰了社交雷达。她无法做自己。当每个人都在看着你时，你无法观察人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关注让她担忧的另一个原因是她讨厌吹嘘。在她做的任何公开可见的事情中，她最大的恐惧（在明显的恐惧即它会糟糕之后）是它会显得炫耀。她说过于谦虚是女性的常见问题。但在她的情况下，这不仅仅是如此。她对炫耀的厌恶如此强烈，几乎是一种恐惧症。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她也讨厌争吵。她做不到；她只是关闭。不幸的是，作为组织的公众人物有很多争吵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以虽然杰西卡比任何人都使YC独特，但使她能够做到这一点的品质意味着她倾向于被从YC历史中写出去。每个人都买了PG创办YC而他妻子只是有点帮助的说法。甚至YC的仇恨者也买这个说法。几年前当人们攻击我们没有资助更多女性创始人（比实际存在的多）时，他们都把YC视为与PG相同。承认杰西卡在YC的中心作用会破坏叙事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰西卡对人们指责她的公司性别歧视感到愤怒。我从未见她对任何事情如此愤怒。但她没有反驳他们。没有公开。私下有很多脏话。她写了三篇关于女性创始人问题的独立文章。但她永远无法让自己发表其中任何一篇。她看到了这场辩论中的恶毒程度，她退缩了。[3]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不仅仅是因为她不喜欢争吵。她对品格如此敏感，以至于即使与不诚实的人争吵也让她反感。与点击诱饵记者或推特巨魔混在一起的想法对她来说不仅可怕，而且令人厌恶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但杰西卡知道她作为成功的女性创始人的例子会鼓励更多女性创办公司，所以去年她做了YC从未做过的事情，雇佣了一家公关公司来为她安排一些采访。在她做的第一次采访中，记者忽视了她对创业公司的见解，把它变成了一个耸人听闻的故事，说某个家伙在她等着在酒吧见面的地方试图与她搭讪。杰西卡感到羞辱，部分是因为那家伙没有做错什么，但更多是因为这个故事把她当作一个仅仅因为是女性而重要的受害者，而不是湾区最有知识的投资者之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后她告诉公关公司停止。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你不会在媒体上听到关于杰西卡取得的成就。所以让我告诉你杰西卡取得了什么成就。Y Combinator根本上是一个人的联结，像一所大学。它不制造产品。定义它的是人。杰西卡比任何人都更精心策划和培育了这群人。从这个意义上说，她字面上创造了YC。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰西卡比任何人都更了解创业公司创始人的品质。她庞大的数据集和X光视觉在这方面是完美的风暴。创始人的品质是创业公司表现的最佳预测因素。而创业公司反过来又是成熟经济体增长的最重要来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最了解成熟经济体增长最重要因素的人——那就是杰西卡·利文斯顿。这听起来不像是一个应该更出名的人吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] Harj Taggar提醒我，虽然杰西卡问的问题不多，但往往是重要的问题：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;她总是善于嗅出团队或他们决心的任何危险信号，并以解除武装的方式提出正确的问题，这通常揭示了比创始人意识到的更多。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 或者更准确地说，虽然她喜欢以获得对她所做事情的关注的方式获得关注，但她不喜欢以实时被观看的方式获得关注。不幸的是，不仅对她，而且对很多人来说，你获得多少前者很大程度上取决于你获得多少后者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便说一句，如果你在公共活动中看到杰西卡，你永远不会猜到她讨厌关注，因为（a）她非常有礼貌，（b）当她紧张时，她通过更多微笑来表达。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[3] 像杰西卡这样的人的存在不仅是主流媒体需要学会承认的事情，也是女权主义者需要学会承认的事情。有不成功的女性不喜欢争吵。这意味着如果关于女性的公开对话由争吵组成，她们的声音将被沉默。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种格莱欣定律的对话。如果对话达到某种不文明程度，更有思想的人开始离开。没有人比杰西卡更了解女性创始人。但不可能有人听到她坦率地谈论这个话题。她曾经试探性地涉足这个水域，反应如此暴力，以至于她决定&amp;quot;再也不&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Paul Buchheit、Patrick Collison、Daniel Gackle、Carolynn Levy、Jon Levy、Kirsty Nathoo、Robert Morris、Geoff Ralston和Harj Taggar阅读本文草稿。是的，还有杰西卡·利文斯顿，她让我删掉的内容出奇地少。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
