<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>智力 on Linguage</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E6%99%BA%E5%8A%9B/</link>
    <description>Recent content in 智力 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E6%99%BA%E5%8A%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>为什么书呆子不受欢迎</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/nerds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/nerds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/nerds/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;为什么书呆子不受欢迎&#34;&gt;为什么书呆子不受欢迎&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2003年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们还在初中的时候，我的朋友 Rich 和我根据受欢迎程度制作了一张学校午餐桌的地图。这很容易做到，因为孩子们只和受欢迎程度相当的人一起吃午饭。我们把它们从 A 到 E 分级。A 桌坐满了橄榄球运动员和啦啦队长等等。E 桌坐的是有轻度唐氏综合症的孩子，用当时的语言我们称之为&amp;quot;智障&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们坐在 D 桌，这是在不显得身体有异常的情况下能达到的最低级别。我们把自己评为 D 并不是特别坦诚。要说别的就需要故意撒谎了。学校里的每个人都确切地知道其他每个人的受欢迎程度，包括我们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在高中期间的人气逐渐上升。青春期终于到来；我成为一名不错的足球运动员；我创办了一份声名狼藉的地下报纸。所以我已经看到了受欢迎程度格局的大部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认识很多在学校时是书呆子的人，他们都讲述了同样的故事：聪明和成为书呆子之间有很强的相关性，而成为书呆子和受欢迎之间则有更强的负相关性。聪明似乎让你不受欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？对于现在还在学校的人来说，这似乎是个奇怪的问题。这个事实是如此压倒性的，以至于想象情况会有所不同似乎很奇怪。但确实可以。聪明不会让你在小学成为被排斥者。它在现实世界中也不会伤害你。据我所知，在大多数其他国家，这个问题也没有那么严重。但在典型的美国中学，聪明很可能让你的生活变得困难。为什么？这个谜题的关键是稍微重新表述一下问题。为什么聪明的孩子不让自己受欢迎？如果他们那么聪明，为什么他们不弄清楚受欢迎程度是如何运作的，然后击败这个系统，就像他们对待标准化考试一样？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种论点说这是不可能的，聪明的孩子不受欢迎是因为其他孩子嫉妒他们的聪明，而他们做什么都无法让自己受欢迎。我希望如此。如果初中的其他孩子嫉妒我，他们很好地隐藏了这一点。无论如何，如果聪明真的是一种令人羡慕的品质，女孩们就会打破阵营。男孩子们嫉妒的人，女孩们喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我去的学校里，聪明根本不怎么重要。孩子们不崇拜它也不鄙视它。在其他条件相同的情况下，他们宁愿在平均水平的聪明一边而不是笨拙一边，但智力远不如，比如说，外表、魅力或运动能力重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，如果智力本身不是受欢迎程度的因素，为什么聪明的孩子如此一贯地不受欢迎？答案，我认为，是他们真的不想受欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果当时有人告诉我这一点，我会嘲笑他。在学校不受欢迎让孩子们痛苦不堪，有些如此痛苦以至于他们自杀。告诉我说我不想受欢迎，就像告诉一个在沙漠中渴死的人说他不想要一杯水。我当然想受欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但事实上我没有，不够想。有其他我更想要的东西：变得聪明。不仅仅是在学校表现好，虽然这算一些，而是设计漂亮的火箭，或者写得好，或者理解如何编程计算机。总的来说，是做伟大的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时我从未试图分开我的欲望并相互权衡。如果我这样做了，我会看到变得更聪明更重要。如果有人给我机会成为学校最受欢迎的孩子，但只能以普通智力为代价（请原谅我），我不会接受的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管他们因不受欢迎而受苦，我认为很多书呆子不会。对他们来说，普通智力的想法是无法忍受的。但大多数孩子会接受这个交易。对他们中一半的人来说，这会是一个进步。即使是第80个百分位的人（假设，就像当时每个人似乎都认为的那样，智力是一个标量），谁不愿意下降30分来换取被每个人爱和钦佩呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而这，我认为，就是问题的根源。书呆子侍奉两个主人。他们当然想受欢迎，但他们更想变得聪明。而受欢迎不是你可以在业余时间做的事情，尤其是在美国中学竞争激烈的环境中。阿尔贝蒂，可以说是文艺复兴时期人的原型，写道&amp;quot;没有一门艺术，无论多么微小，如果你想在其中出类拔萃，都需要全身心的投入。&amp;ldquo;我想知道世界上是否有人比美国学校孩子在受欢迎程度上更努力。海豹突击队和神经外科住院医师相比之下似乎是懒散的。他们偶尔休假；有些人甚至有爱好。美国青少年可能会在醒着的每一分钟都在努力受欢迎，一年365天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是建议他们有意识地这样做。他们中的一些人真的是小马基雅维利主义者，但我在这里真正意思是青少年总是在职，作为顺从者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，青少年非常注重衣服。他们没有意识地为了受欢迎而穿衣。他们穿得好看。但是给谁看？给其他孩子。其他孩子的意见成为他们对正确的定义，不仅是对衣服，而且对他们所做的一切，一直到他们走路的方式。因此，他们为把事情做&amp;quot;对&amp;quot;所做的每一项努力，无论是有意识的还是无意识的，都是更受欢迎的努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书呆子没有意识到这一点。他们没有意识到受欢迎需要努力。一般来说，某些非常苛刻领域之外的人没有意识到成功在多大程度上取决于持续（虽然通常是无意识的）努力。例如，大多数人似乎把绘画能力视为某种天生的品质，就像个子高一样。事实上，大多数&amp;quot;会画画&amp;quot;的人喜欢画画，并且花了很多时间这样做；这就是他们擅长它的原因。同样，受欢迎不仅仅是你是不是，而是你自己造就的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书呆子不受欢迎的主要原因是他们有其他事情要思考。他们的注意力被书籍或自然世界吸引，而不是时尚和派对。他们就像试图一边在头顶平衡一杯水一边踢足球的人。其他能够全神贯注于比赛的球员毫不费力地击败他们，并奇怪为什么他们似乎如此无能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使书呆子和其他孩子一样关心受欢迎程度，对他们来说受欢迎也会是更多的工作。受欢迎的孩子学会了如何受欢迎，并且想要受欢迎，就像书呆子学会了如何聪明，并且想要变得聪明一样：从他们的父母那里。当书呆子被训练得到正确答案时，受欢迎的孩子被训练取悦他人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止，我一直在模糊处理聪明和书呆子之间的关系，把它们当作可以互换的。事实上，只是上下文使它们如此。书呆子是社交能力不够的人。但&amp;quot;足够&amp;quot;取决于你在哪里。在典型的美国学校，酷的标准如此之高（或者至少如此具体），以至于你不必特别笨拙就显得笨拙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很少有聪明孩子能腾出受欢迎程度所需的注意力。除非他们碰巧也是长相好看、天生的运动员，或者受欢迎孩子的兄弟姐妹，否则他们往往会成为书呆子。这就是为什么聪明人在大约十一到十七岁之间生活最糟糕。在这个年龄，生活比之前或之后更多地围绕受欢迎程度展开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在此之前，孩子的生活由父母主导，而不是由其他孩子。孩子在小学确实关心同龄人的想法，但这不是他们的全部生活，后来才变成这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大约十一岁的时候，孩子们似乎开始把他们的家庭当作一份白天的工作。他们在自己中间创造了一个新世界，在这个世界中的地位才是重要的，而不是在他们家庭中的地位。事实上，在家庭中惹上麻烦可以让他们在关心的世界中赢得分数。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是，这些孩子为自己创造的世界最初是一个非常粗陋的世界。如果你让一群十一岁的孩子自生自灭，你得到的是《蝇王》。像很多美国孩子一样，我在学校读了这本书。想必这不是巧合。想必有人想向我们指出我们是野蛮人，我们为自己创造了一个残酷而愚蠢的世界。这对我来说太微妙了。虽然这本书似乎完全可信，但我没有得到额外的信息。我希望他们就直接告诉我们我们是野蛮人，我们的世界是愚蠢的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果不受欢迎仅仅导致书呆子被忽视，他们会发现他们的不受受欢迎更容易忍受。不幸的是，在学校不受受欢迎就是被积极迫害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么？再一次，任何现在还在学校的人可能认为这是一个奇怪的问题。事情怎么可能不是这样？但确实可以。成年人通常不会迫害书呆子。为什么青少年会这样做？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;部分是因为青少年还是半孩子，而许多孩子天生就残忍。有些人折磨书呆子的原因和他们扯掉蜘蛛腿的原因一样。在你发展出良心之前，折磨是有趣的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子们迫害书呆子的另一个原因是让自己感觉更好。当你踩水时，你通过向下推水来把自己抬起来。同样，在任何社会等级中，对自己位置不确定的人会通过虐待他们认为地位低于自己的人来强调它。我读到过，这就是为什么美国穷人是黑人最敌对的群体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我认为其他孩子迫害书呆子的主要原因是它是受欢迎程度机制的一部分。受欢迎程度只有部分与个人吸引力有关。更多的是关于联盟。要变得更受欢迎，你需要不断地做让你接近其他受欢迎的人的事情，没有什么比共同的敌人更能让人们亲近了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像想要分散选民对国内困难时期注意力的政客一样，如果没有真正的敌人，你可以创造一个敌人。通过挑出并迫害一个书呆子，一群来自更高等级的孩子在他们之间创造联系。攻击一个外人让他们都成为内部人。这就是为什么最严重的欺凌案件发生在群体中。问任何书呆子：你从一群孩子那里受到的待遇比任何个体恶霸遭受的都要糟糕，无论多么虐待狂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这对书呆子有任何安慰的话，这不是个人的。聚集在一起欺负你的孩子们做同样的事情，出于同样的原因，就像一群聚在一起去打猎的人。他们实际上并不恨你。他们只是需要一些东西来追逐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为他们在等级的底层，书呆子是整个学校的安全目标。如果我没记错的话，最受欢迎的孩子不会迫害书呆子；他们不需要屈就做这种事情。大多数迫害来自地位较低的孩子，紧张的中产阶级。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题是，他们有很多。受欢迎程度的分布不是金字塔，而是像梨一样在底部变细。最不受欢迎的群体相当小。（我相信我们是自助餐厅地图中唯一的 D 桌。）所以想欺负书呆子的人比书呆子还多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了通过远离不受欢迎的孩子来获得分数外，靠近他们也会失去分数。我认识的一个女人说，她在高中时喜欢书呆子，但害怕被看到和他们说话，因为其他女孩会嘲笑她。不受欢迎是一种传染病；太善良而不欺负书呆子的孩子仍然会出于自我保护而孤立他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，聪明孩子往往在初中和高中不快乐就不足为奇了。他们的其他兴趣让他们几乎没有注意力分给受欢迎程度，而且由于受欢迎程度类似于零和游戏，这反过来使他们成为整个学校的目标。奇怪的是，这种噩梦情景的发生没有任何故意的恶意，仅仅是由于情况的形状。对我来说最糟糕的时期是初中，当时孩子文化是新的和严酷的，后来会逐渐将更聪明的孩子分开的专业化几乎还没有开始。我交谈过的几乎每个人都同意：最低点在十一到十四岁之间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们学校是八年级，对我来说是十二岁和十三岁。那年有一次短暂轰动，我们的一位老师无意中听到一群女孩等校车时说的话，非常震惊，以至于第二天她把整堂课都用来雄辩地恳求不要如此残忍地对待彼此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这没有任何明显效果。当时让我吃惊的是她很惊讶。你的意思是她不知道他们彼此说的话的种类？你的意思是这不正常？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重要的是要认识到，不，成年人不知道孩子们彼此在做什么。他们在抽象上知道孩子们彼此之间是兽性的残酷，就像我们在抽象上知道人们在较穷国家受到折磨一样。但是，像我们一样，他们不喜欢沉浸在这个压抑的事实上，除非他们去寻找，他们看不到具体虐待的证据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公立学校教师与监狱看守处境非常相似。看守主要关心的是把囚犯关在场所内。他们还需要让他们有饭吃，并尽可能防止他们互相残杀。除此之外，他们想尽可能少地与囚犯打交道，所以他们让他们创造任何他们想要的社会组织。从我读到的内容来看，囚犯创造的社会是扭曲的、野蛮的和普遍的，处于底层一点也不好玩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大致上，我去过的学校也是这样。最重要的是留在场所内。在那里，当局给你食物，防止公开暴力，并努力教你一些东西。但除此之外，他们不想与孩子有太多关系。像监狱看守一样，老师大多让我们自己管理自己。而像囚犯一样，我们创造的文化是野蛮的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么现实世界对书呆子更友好？似乎答案仅仅是它由成年人组成，他们太成熟了，不会彼此欺负。但我不认为这是真的。监狱里的成年人当然会彼此欺负。显然，社交名媛也会；在曼哈顿的一些地方，女性的生活听起来像是高中的延续，有着同样琐碎的阴谋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为现实世界的重要之处不是它由成年人组成，而是它非常大，你所做的事情有实际的影响。这就是学校、监狱和午餐女士所缺乏的。所有这些世界的居民都被困在小泡沫里，他们所做的一切不可能有超过局部的影响。自然这些社会退化为野蛮。他们的形式没有功能可遵循。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你做的事情有实际影响时，仅仅取悦就不再够了。开始重要的是得到正确答案，而这就是书呆子显示出优势的地方。比尔·盖茨当然会浮现在我脑海中。虽然众所周知缺乏社交技能，但他得到正确答案，至少按收入衡量是这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现实世界的另一个不同之处是它大得多。在一个足够大的水池里，即使是最小的少数群体如果聚集在一起也能达到临界质量。在现实世界中，书呆子聚集在某些地方，形成自己的社会，在那里智力是最重要的。有时潮流甚至开始向相反方向流动：有时，特别是在大学数学和科学系，书呆子故意夸大他们的笨拙以显得更聪明。约翰·纳什如此钦佩诺伯特·维纳，以至于他采用了他在走廊里走时触摸墙壁的习惯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个十三岁的孩子，我对世界的了解并不比我立即看到的周围多多少。我们生活的扭曲小世界，我认为，就是世界。世界似乎残酷和无聊，我不确定哪个更糟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为我不适应这个世界，我认为一定是我有什么问题。我没有意识到我们书呆子不适应的原因是在某些方面我们领先了一步。我们已经在思考现实世界中重要的事情，而不是像其他人一样把所有时间花在玩一个精确但大多无意义的游戏上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们有点像一个成年人如果被扔回中学会有的样子。他不知道该穿什么衣服，该喜欢什么音乐，该用什么俚语。他对孩子们来说会是个完全的外星人。问题是，他知道得足够多，不在乎他们怎么想。我们没有这样的自信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人似乎认为在这个生活阶段把聪明的孩子和&amp;quot;正常&amp;quot;孩子混在一起是好事。也许。但至少在某些情况下，书呆子不适应的真正原因是其他人都疯了。我记得坐在高中的一次&amp;quot;动员大会&amp;quot;观众席上，看着啦啦队员们把一个对手玩家的模拟像扔进观众席被撕成碎片。我感觉像一个探险家目睹某种奇怪的部落仪式。如果我能回去给我十三岁的自己一些建议，我要告诉他的主要事情是抬起头来环顾四周。我当时没有真正理解，但我们生活的整个世界像 Twinkie 一样虚假。不只是学校，而是整个城镇。为什么人们搬到郊区？为了生孩子！所以难怪它似乎无聊和无菌。整个地方是一个巨大的托儿所，一个人造城镇，明确为繁育孩子而创建。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我长大的地方，感觉好像无处可去，也无事可做。这不是偶然的。郊区是特意设计用来排除外部世界的，因为它包含可能危及孩子的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于学校，它们只是这个虚假世界中的围栏。学校的官方目的是教育孩子。实际上它们的主要目的是把孩子锁在一个地方一大段时间，以便成年人可以把事情做完。我对此没有异议：在专业化的工业社会，让孩子们四处乱跑将是灾难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我烦恼的不是孩子被关在监狱里，而是（a）他们没有被告知这一点，（b）监狱大多由囚犯管理。孩子们被送去花六年时间在一个由一群追逐椭圆形棕色球的巨人统治的世界里记忆无意义的事实，好像这是世界上最自然的事情。如果他们对这种超现实的鸡尾酒有抵触，他们被称为不合群的人。在这个扭曲的世界里生活对孩子们来说是压力很大的。不仅对书呆子。像任何战争一样，它甚至对胜利者都是有害的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>值得拥有智慧吗？</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wisdom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/wisdom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/wisdom/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;值得拥有智慧吗&#34;&gt;值得拥有智慧吗？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2007年2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前，我终于弄明白了一个困扰了我25年的问题：智慧和智力之间的关系。任何人都能看出它们不是一回事，因为聪明但不智慧的人太多了。然而，智力和智慧似乎确实有关系。究竟是什么关系呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么是智慧？我想说就是在很多情况下知道该做什么。我不是想在这里对智慧的本质做深刻的阐述，只是想弄清楚我们如何使用这个词。智慧的人通常是知道什么是对的该做什么的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，聪明不也是在某些情况下知道该做什么吗？例如，当老师让你小学班级把1到100的所有数字加起来时，知道该怎么做？[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有人说智慧和智力适用于不同类型的问题——智慧适用于人类问题，智力适用于抽象问题。但这是不正确的。有些智慧与人无关：例如，工程师知道某些结构比其他结构更不容易失败的智慧。当然，聪明的人也能为人类问题和抽象问题找到聪明的解决方案。[2]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个流行的解释是智慧来自经验，而智力是天生的。但人的智慧并不与其拥有的经验成正比。除了经验之外，肯定还有其他东西有助于智慧，有些可能是天生的：例如，反思的倾向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于智慧和智力差异的传统解释都经不起仔细审查。那么区别是什么呢？如果我们看看人们如何使用&amp;quot;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;这两个词，它们似乎意味着不同形状的表现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;曲线&#34;&gt;曲线&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;都是说某人知道该做什么的方式。区别在于&amp;quot;智慧&amp;quot;意味着一个人在所有情况下都有很高的平均结果，而&amp;quot;聪明&amp;quot;意味着在少数情况下表现出色。也就是说，如果你有一个图表，x轴代表情况，y轴代表结果，智慧的人的图表整体很高，而聪明的人的图表有很高的峰值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种区别类似于一个人应该在其最佳状态下评判才能，在最差状态下评判品格的规则。除了你在最佳状态下评判智力，在平均状态下评判智慧。这就是两者相关的方式：它们是同一条曲线可以很高的两种不同意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以智慧的人在大多数情况下知道该做什么，而聪明的人在很少有人能做到的情况下知道该做什么。我们需要再加一个限定条件：我们应该忽略某人因为拥有内部信息而知道该做什么的情况。[3] 但除此之外，我认为如果不开始犯错，我们无法更具体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们也不需要。这个解释很简单，它预测或至少符合关于智慧和智力差异的两个传统观点。人类问题是最常见的类型，因此擅长解决这些问题对于实现高平均结果至关重要。而且高平均结果似乎主要取决于经验，而戏剧性的峰值只能由具有某些罕见、天生品质的人实现；几乎任何人都可以学会成为一名好的游泳者，但要成为奥运会游泳者，你需要一定的体型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个解释也说明了为什么智慧是如此难以捉摸的概念：根本没有这回事。&amp;ldquo;智慧&amp;quot;意味着某种东西——一个人平均上擅长做出正确的选择。但把使一个人能够做到这一点的所谓品质称为&amp;quot;智慧&amp;quot;并不意味着这种东西存在。就&amp;quot;智慧&amp;quot;意味着什么而言，它指的是各种品质的混合，如自律、经验和同理心。[4]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，虽然&amp;quot;聪明&amp;quot;意味着某种东西，但如果我们坚持寻找一种叫做&amp;quot;智力&amp;quot;的单个东西，我们就会自找麻烦。无论它的组成部分是什么，它们并不都是天生的。我们使用&amp;quot;聪明&amp;quot;这个词作为能力的指标：聪明的人能理解很少有人能理解的东西。智力（以及智慧）确实可能有某种天生的倾向，但这种倾向本身并不是智力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们倾向于认为智力是天生的原因之一是，试图测量智力的人集中在它最可测量的方面。天生的品质显然比受经验影响的品质更方便处理，因此在研究过程中可能会变化。问题在于当我们把&amp;quot;智力&amp;quot;这个词拖到他们正在测量的东西上时。如果他们在测量天生的东西，他们就不可能是在测量智力。三岁的孩子不聪明。当我们描述一个孩子聪明时，是&amp;quot;比其他三岁孩子更聪明&amp;quot;的简写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;分歧&#34;&gt;分歧&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;指出智力的倾向与智力本身不同可能是个技术细节。但这是一个重要的技术细节，因为它提醒我们可以变得更聪明，就像我们可以变得更智慧一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人担忧的是我们可能不得不在两者之间做出选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果智慧和智力是同一条曲线的平均值和峰值，那么随着曲线上点的数量减少，它们会收敛。如果只有一个点，它们是相同的：平均值和最大值相同。但随着点的数量增加，智慧和智力会分道扬镳。历史上，曲线上点的数量似乎一直在增加：我们的能力在越来越广泛的情况下受到测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在孔子和苏格拉底的时代，人们似乎认为智慧、学习和智力比我们现在认为的更密切相关。区分&amp;quot;智慧&amp;quot;和&amp;quot;聪明&amp;quot;是现代习惯。[5] 我们这样做的原因是它们一直在分歧。随着知识变得更加专业化，曲线上的点更多，峰值和平均值之间的区别变得更加明显，就像用更多像素渲染的数字图像一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个结果是，一些古老的处方可能已经过时。至少我们必须回去弄清楚它们真的是智慧的处方还是智力的处方。但随着智慧和智力的分离，真正令人震惊的变化是我们可能必须决定我们更喜欢哪一个。我们可能无法同时优化两者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社会似乎选择了智力。我们不再崇拜圣人——不像两千年前人们那样。现在我们崇拜天才。因为事实上，我们开始时的区别有一个相当残酷的推论：就像你可以聪明但不很智慧一样，你也可以智慧但不很聪明。这听起来并不是特别令人钦佩。这会让你想到詹姆斯·邦德，他在很多情况下知道该做什么，但在涉及数学的情况下必须依赖Q。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智力和智慧显然不是相互排斥的。事实上，高平均值可能有助于支撑高峰值。但有理由相信在某个时候你必须在两者之间做出选择。一个非常聪明的人的例子就是如此，他们经常如此不智慧，以至于在流行文化中这似乎被视为常态而非例外。也许心不在焉的教授有他自己的智慧，或者比看起来更智慧，但他没有以孔子或苏格拉底希望人们的方式智慧。[6]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;新的&#34;&gt;新的&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于孔子和苏格拉底来说，智慧、美德和幸福必然是相关的。智慧的人是知道什么是正确的选择并总是做出这种选择的人；为了成为正确的选择，它必须在道德上是正确的；因此他总是幸福的，知道自己已经尽了最大努力。我想不出有多少古代哲学家会不同意这一点，至少就其本身而言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;君子总是快乐；小人悲伤，&amp;ldquo;孔子说。[7]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而几年前我读到一篇对数学家的采访，他说大多数晚上他不满意地上床睡觉，感觉自己没有取得足够的进展。[8] 我们翻译为&amp;quot;快乐&amp;quot;的中文和希腊词并不意味着完全相同的意思，但有足够的重叠，使得这个评论与它们相矛盾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学家因为不满意就是小人吗？不；他只是在做一种在孔子时代不是很常见的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类知识似乎以分形方式增长。一次又一次，一些看起来小而无趣的领域——甚至是实验误差——当仔细检查时，证明其中包含的知识与到那时为止的所有知识一样多。几个自古代以来爆发的分形芽涉及发明和发现新事物。例如，数学过去只是少数人兼职做的事情。现在它是成千上万人的职业。在涉及制造新事物的工作中，一些旧的规则不适用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近我花了一些时间给人建议，在那里我发现古老的规则仍然有效：尽可能理解情况，根据经验给出最好的建议，然后不要担心，知道你已经尽了最大努力。但当我写文章时，我没有任何这样的宁静。那时我很担心。如果我的想法用完了怎么办？当我写作时，五个晚上中有四个我不满意地上床睡觉，感觉自己没有做得足够。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给人建议和写作是根本不同类型的工作。当人们带着问题来找你，你必须弄清楚正确的做法时，你（通常）不必发明任何东西。你只是权衡选择，试图判断哪个是谨慎的选择。但谨慎不能告诉我下一句该写什么。搜索空间太大了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像法官或军事军官这样的人，在大部分工作中可以由职责引导，但职责在制造东西时没有指导作用。制造者依赖更不稳定的东西：灵感。像大多数过着不稳定生活的人一样，他们往往担心，不满意。在这方面他们更像孔子时代的小人，总是离一次坏收成（或统治者）导致的饥饿一步之遥。除了不是受天气和官员的摆布，他们受自己想象力的摆布。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;限制&#34;&gt;限制&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我来说，意识到不满意可能是可以接受的，这是一种解脱。成功的人应该快乐的想法背后有几千年的势头。如果我足够好，为什么我没有获胜者应该有的轻松自信？但我现在相信，这就像一个跑步者问&amp;quot;如果我是这么好的运动员，为什么感觉这么累？&amp;ldquo;好的跑步者仍然会累；他们只是在更高的速度下累。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作是发明或发现事物的人与跑步者处于相同的位置。他们没有办法做到最好，因为他们能做的事情没有限制。最接近的是与他人比较。但你做得越好，这越不重要。一个发表了一些东西的本科生感觉像个明星。但对于处于领域顶端的人来说，做得好的标准是什么？跑步者至少可以与其他做完全相同事情的人比较；如果你赢得奥运金牌，你可以相当满足，即使你认为你可以跑得更快一点。但小说家该怎么办？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而如果你做的是那种问题呈现给你，你必须从几个选择中选择一个的工作，你的表现有上限：每次都选择最好的。在古代社会，几乎所有的工作似乎都是这种类型。农民必须决定一件衣服是否值得修补，国王必须决定是否入侵邻国，但都不期望发明任何东西。原则上他们可以；国王可以发明火器，然后入侵邻国。但实际上创新如此罕见，以至于不期望你这样做，就像不期望守门员进球一样。[9] 实际上，似乎每种情况下都有正确的决定，如果你做出了，你就完美地完成了工作，就像阻止对方球队得分的守门员被认为打了一场完美的比赛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个世界里，智慧似乎至高无上。[10] 即使现在，大多数人做的工作都是问题呈现给他们，他们必须选择最好的替代方案。但随着知识变得更加专业化，有越来越多的工作类型人们必须制造新事物，因此表现是无界的。相对于智慧，智力变得越来越重要，因为有更多峰值的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;处方&#34;&gt;处方&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可能不得不在智慧和智力之间做出选择的另一个迹象是它们的处方有多么不同。智慧似乎主要来自治愈孩童般的品质，而智力主要来自培养它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智慧的处方，特别是古老的，往往具有补救性质。要达到智慧，必须清除童年时期充满头脑的所有碎片，只留下重要的东西。自制和经验都有这种效果：分别消除来自自己天性和成长环境的随机偏见。这并不是智慧的全部，但它是很大一部分。圣人头脑中的很多东西也在每个12岁孩子的头脑中。区别在于在12岁孩子的头脑中，它与大量随机垃圾混合在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通往智力的道路似乎是通过解决难题。你通过锻炼发展智力，就像你可能发展肌肉一样。但这里不能有太多强迫。任何程度的纪律都无法取代真正的好奇心。因此培养智力似乎是一个人性格中识别某种倾向——对某些类型事物感兴趣的倾向——并培养它的问题。你不是为了使自己成为真理的中性容器而消除你的特质，而是选择一个并试图将其从幼苗成长为树。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智慧的人在智慧方面都非常相似，但非常聪明的人往往以独特的方式聪明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的大多数教育传统都以智慧为目标。所以也许学校工作不好的原因之一是它们试图使用智慧的处方来制造智力。大多数智慧的处方都有顺从的元素。至少，你应该按照老师说的做。更极端的处方旨在像基础训练一样打破你的个性。但这不是通往智力的道路。而智慧通过谦卑而来，在培养智力时，对自己的能力有错误的高估计实际上可能有帮助，因为它鼓励你继续工作。理想情况下，直到你意识到自己错了多少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（晚年学习新技能困难的原因不仅仅是一个人的大脑可塑性较差。另一个可能更糟糕的障碍是一个人有更高的标准。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我意识到我们在这里处于危险的境地。我不是建议教育的主要目标应该是提高学生的&amp;quot;自尊&amp;rdquo;。那只会培养懒惰。而且，它并不能真正欺骗孩子，不是聪明的孩子。他们在年轻的时候就能看出每个人都能赢的比赛是骗局。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教师必须走一条狭窄的路：你想鼓励孩子们自己想出东西，但你不能只是为他们生产的每样东西鼓掌。你必须成为一个好观众：欣赏，但不要太容易印象深刻。这是很多工作。你必须对不同年龄段孩子的能力有足够的把握，知道什么时候应该感到惊讶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这与传统的教育处方相反。传统上学生是观众，不是老师；学生的工作不是发明，而是吸收一些规定的材料。（一些学院使用&amp;quot;背诵&amp;quot;这个词是这方面的化石。）这些旧传统的问题是它们太受智慧处方的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;不同&#34;&gt;不同&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我故意给这篇文章起了个 provocative 的标题；当然，拥有智慧是值得的。但我认为理解智慧和智力之间的关系很重要，特别是它们之间似乎日益增长的差距。这样我们就可以避免将真正针对智慧的规则和标准应用于智力。这两种&amp;quot;知道该做什么&amp;quot;的意义比大多数人意识到的更加不同。通往智慧的道路是通过纪律，通往智力的道路是通过精心选择的自我放纵。智慧是普遍的，智力是独特的。虽然智慧带来平静，但智力很多时候导致不满。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这尤其值得记住。一位物理学家朋友最近告诉我，他的一半部门都在服用百忧解。也许如果我们承认在某些类型的工作中一定量的挫折是不可避免的，我们可以减轻其影响。也许我们可以把它装箱并在某些时候放在一边，而不是让它与日常悲伤混合在一起，产生看起来令人担忧的大池塘。至少，我们可以避免对不满意而不满意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你感到筋疲力尽，不一定是因为你有什么问题。也许你只是在快速奔跑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;注释&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[1] 高斯据说在10岁时被问到这个问题。他没有像其他学生那样费力地把数字加起来，而是看到它们由50对组成，每对总和为101（100 + 1，99 + 2，等等），他可以只将101乘以50得到答案5050。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[2] 一个变体是智力是解决问题的能力，智慧是知道如何使用这些解决方案的判断力。虽然这肯定是智慧和智力之间的重要关系，但并不是它们之间的区别。智慧在解决问题时也很有用，智力可以帮助决定如何处理解决方案。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
