<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>育儿 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E8%82%B2%E5%84%BF/</link><description>Recent content in 育儿 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E8%82%B2%E5%84%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>父亲身份转变与男性抑郁症风险的关系</title><link>https://linguista.cn/curated/summary-2025-p1/paternal-depression-fatherhood-mental-health/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/curated/summary-2025-p1/paternal-depression-fatherhood-mental-health/</guid><description>&lt;h1 id="父亲身份转变与男性抑郁症风险的关系"&gt;父亲身份转变与男性抑郁症风险的关系&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文深入分析了父亲在孩子出生前后面临的心理健康挑战。研究表明，虽然公众普遍认为产后抑郁主要影响母亲，但父亲在产前和产后期间同样面临显著的抑郁风险。男性在发达国家的抑郁基线率约为5%，而在产前期则上升至10%以上，在孩子出生后3到6个月达到高峰时，父亲的抑郁率约为25%。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章首先揭示了父亲抑郁问题的严重性及其被忽视的现状。虽然社会广泛关注母亲的产后抑郁，但父亲的抑郁问题同样值得关注且影响深远。统计数据表明，男性在成为父亲的过程中，抑郁风险显著增加，这一现象在发达国家普遍存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，文章系统分析了影响父亲抑郁的多重因素。这些因素既包括生物学层面的激素变化（如睾酮水平下降），也包括心理社会层面的压力源，如经济压力、育儿准备不足、工作与家庭冲突等。特别值得关注的是，母亲的抑郁状态是预测父亲抑郁的重要因素之一，这表明家庭心理健康的相互关联性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还探讨了父亲抑郁对家庭的多方面影响。抑郁父亲与孩子的互动质量较差，这可能影响孩子的长期发展。同时，父亲的抑郁与婚姻质量下降密切相关，进而影响母亲的育儿能力，形成恶性循环。尽管面临这些挑战，许多男性仍选择成为父亲，因为育儿被视为人生中最有意义的事业之一。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产前抑郁风险&lt;/strong&gt;：传统观念中，产后抑郁主要被视为女性问题。然而研究显示，男性在伴侣怀孕期间和孩子出生后，抑郁风险从基线的5%上升至10%以上，在孩子出生后3-6个月达到约25%的高峰。这一发现挑战了社会对男性心理健康的刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;激素变化与心理适应&lt;/strong&gt;：父亲在成为父亲的过程中会经历睾酮水平下降，这种生物学变化与抑郁风险增加相关。这表明男性向父亲角色的转变不仅是社会心理过程，也涉及深刻的生理适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;家庭系统的相互影响&lt;/strong&gt;：父亲的抑郁并非孤立存在。母亲的抑郁是预测父亲抑郁的重要因素，反之亦然。夫妻关系质量、婴儿气质特点、经济压力等因素交织在一起，形成复杂的家庭心理生态系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会支持的关键作用&lt;/strong&gt;：缺乏社会支持会显著增加父亲的抑郁风险。与母亲相比，父亲往往获得更少的社会关注和支持资源，这使他们更容易在育儿过程中感到孤立无援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;代际影响机制&lt;/strong&gt;：父亲的抑郁不仅影响当下的家庭功能，还可能通过遗传和环境影响机制影响孩子的心理健康。抑郁父亲与孩子的互动质量较差，这可能对孩子的情绪发展产生长期影响。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://thereader.mitpress.mit.edu/why-are-men-more-vulnerable-to-depression-in-fatherhood/"&gt;Why Are Men More Vulnerable to Depression in Fatherhood?&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;James Rilling&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025-01-03&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>养育孩子</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/kids/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/kids/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/kids/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/kids.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/kids.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/kids.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="养育孩子"&gt;养育孩子&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2019年12月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有孩子之前，我害怕生孩子。在那之前，我对孩子的感觉就像年幼的奥古斯丁对过道德生活的感觉一样。如果我想到自己永远不会有孩子，我会感到难过。但是我现在想要孩子吗？不。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我有孩子，我将成为父母，而从我小时候起就知道，父母都不酷。他们沉闷、负责任，没有乐趣。虽然孩子们会这样想并不奇怪，但说实话，成年后我也没有看到太多能改变我看法的事情。每当我注意到有孩子的父母时，孩子们似乎都是小恶魔，而父母则是可怜的、疲惫不堪的生物，即使他们占了上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当人们生婴儿时，我热情地祝贺他们，因为这似乎是应该做的事情。但我完全没有这种感觉。&amp;ldquo;幸好是你不是我，&amp;ldquo;我当时在想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在当人们生婴儿时，我热情地祝贺他们，而且我是真心的。尤其是第一个孩子。我感觉他们刚刚得到了世界上最好的礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，改变的是我有了孩子。我曾经害怕的事情结果却是美妙的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分原因，我不会否认，是因为我们的第一个孩子出生时几乎立即发生的严重化学变化。就像有人翻转了一个开关。我突然不仅对我们的孩子感到保护，而且对所有的孩子都是如此。当我开车带妻子和新生的儿子从医院回家时，我走近一个挤满行人的十字路口，我发现自己在想&amp;quot;我必须非常小心所有这些人。每个人都是某人的孩子！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在某种程度上，当我说生孩子很棒时，你不能完全相信我。在某种程度上，我像一个宗教邪教成员告诉你如果你加入邪教也会快乐——但这只是因为加入邪教会改变你的思想，使你成为一个快乐的邪教成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但不完全是这样。关于生孩子这件事，有一些我在有孩子之前明显弄错了的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，我对父母和孩子的观察中存在巨大的选择偏见。有些父母可能注意到我写了&amp;quot;每当我注意到有孩子的父母时&amp;rdquo;。当然，我注意到孩子的时候都是出了问题的时候。只有当他们制造噪音时我才会注意到他们。而当我在哪里注意到他们呢？通常我从来不去有孩子的地方，所以我遇到他们的唯一地方是在飞机这样的共享瓶颈处。这根本不是有代表性的样本。几乎没有父母喜欢和幼儿一起飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有注意到的事情，是因为他们往往安静得多，是父母与孩子在一起的所有美好时刻。人们不太谈论这些——魔力很难用言语表达，而且所有其他父母都知道——但生孩子的最大好处之一是有很多时候你会觉得没有其他地方你更想去，也没有其他事情你更想做。你不必在做特别的事情。你可能只是一起去某个地方，或者哄他们睡觉，或者在公园里推他们荡秋千。但你不会用这些时刻交换任何东西。人们往往不会将孩子与平静联系起来，但这就是你的感受。你不需要再看得比你现在的位置更远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有孩子之前，我也有过这种平静的时刻，但它们比较罕见。有了孩子，一天可以发生好几次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我关于孩子的另一个数据来源是我自己的童年，这也同样具有误导性。我当时相当调皮，总是因为这样或那样的事情惹上麻烦。所以在我看来，为人父母基本上就是执法。我没有意识到也有好时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得我大约30岁时，母亲有一次告诉我她真的很享受有我和我妹妹的时光。我的天啊，我想，这个女人是个圣人。她不仅忍受了我们让她承受的所有痛苦，而且还乐在其中？现在我意识到她只是在说实话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说她喜欢我们的一个原因是我们谈话很有趣。当我有孩子时，这让我感到惊讶。你不仅爱他们。他们也成了你的朋友。他们真的很有趣。虽然我承认幼儿非常喜欢重复（任何值得做一次的事情都值得做五十次），但和他们一起玩通常真的很有趣。这也让我感到惊讶。和2岁的孩子玩耍在我2岁时很有趣，在我6岁时肯定不好玩。为什么后来又变得有趣了？但它确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，有些时候纯粹是苦差事。或者更糟，是恐惧。生孩子是那种强烈的体验类型，很难想象，除非你经历过。但这并不是像我生孩子之前隐含地认为的那样，只是你的DNA走向救生艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，我关于生孩子的担忧有一些是对的。它们确实会让你生产力下降。我知道生孩子让一些人把事情整理好，但如果你的事情已经整理好了，你去做事情的时间就会减少。特别是，你必须按照时间表工作。孩子有时间表。我不确定是因为孩子就是这样，还是因为这是将他们的生活与成年人生活整合的唯一方式，但一旦你有了孩子，你往往必须按照他们的时间表工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你会有大块的时间来工作。但你不能让工作随意地蔓延到你的整个生活中，就像我生孩子前那样。你必须在每天同一时间工作，无论灵感是否流动，而且会有时候你必须停止，即使它正在流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经能够适应这种方式工作。工作，像爱情一样，总会找到方法。如果只有某些时间可以发生，它就会在那些时间发生。所以虽然我没有生孩子前完成那么多工作，但我完成的工作足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我讨厌这么说，因为抱负一直是我身份的一部分，但生孩子可能会让人不那么有抱负。看到这句话写下来我很痛苦。我挣扎着避免它。但如果没有真实的东西在那里，我为什么要挣扎？事实上，一旦你有了孩子，你可能会更关心他们而不是自己。而注意力是一个零和游戏。一次只有一个想法可以是你头脑中的首要想法。一旦你有了孩子，它通常会是你的孩子，这意味着它不太会是你正在工作的某个项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一些技巧来接近这个边缘。例如，当我写文章时，我想我希望我的孩子知道什么。这驱使我把事情做对。当我写《贝尔》时，我告诉我的孩子一旦我完成它，我就带他们去非洲。当你对小孩子说这种话时，他们会把它当作承诺。这意味着我必须完成，否则我就要带走他们的非洲之旅。也许如果我真的很幸运，这样的技巧可能会让我净赚。但风就在那里，毫无疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，如果你的抱负连有孩子都经受不了，那是多么无力的抱负？你有这么少的余力吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然生孩子可能扭曲了我现在的判断，但它没有覆盖我的记忆。我清楚地记得以前的生活是怎样的。足够想念很多事情，比如能够随时动身去另一个国家的能力。那真是太棒了。我为什么从来没有那样做？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到我做了什么？事实上，我在生孩子前拥有的大多数自由，我从来没有使用过。我用孤独为它付出了代价，但我从来没有使用过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在有孩子前有很多快乐的时光。但如果我计算快乐时刻，不仅仅是潜在的快乐，而是实际的快乐时刻，生孩子后比以前多了。现在我几乎可以随时获得，几乎任何睡前时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们作为父母的经历差异很大，我知道我一直很幸运。但我认为我生孩子前的担忧一定很常见，而且从其他父母看到孩子时的脸色来看，孩子带来的幸福也一定很普遍。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注意"&gt;注意&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 成年人足够复杂，能够看到2岁孩子是迷人的复杂角色，而对大多数6岁孩子来说，2岁孩子只是有缺陷的6岁孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢 Trevor Blackwell、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯语翻译 | 斯洛伐克语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>我们告诉孩子的谎言</title><link>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/lies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/paul_graham/essays_zh/lies/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/paul_graham/essays_en/lies/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/lies.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/lies.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/lies.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="我们告诉孩子的谎言"&gt;我们告诉孩子的谎言&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年人不断地对孩子撒谎。我不是说我们应该停止，但我认为我们至少应该审视我们告诉他们什么谎言以及为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对我们可能也有好处。我们小时候都被骗过，有些我们被告知的谎言仍然影响着我们。因此，通过研究成年人对孩子撒谎的方式，我们或许能够清除我们被告知的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在非常广泛的意义上使用&amp;quot;谎言&amp;quot;这个词：不仅仅是明显的虚假陈述，还包括我们误导孩子的所有更微妙的方式。虽然&amp;quot;谎言&amp;quot;有负面含义，我并不是建议我们永远不应该这样做——只是说当我们这样做时应该注意。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对孩子撒谎的方式最显著的事情之一是，这个阴谋是多么广泛。所有成年人都知道他们的文化对孩子撒谎什么：那些你回答&amp;quot;问你父母&amp;quot;的问题。如果一个孩子问1982年谁赢得了世界大赛或碳的原子量是多少，你可以直接告诉他。但如果一个孩子问你&amp;quot;有上帝吗？&amp;ldquo;或&amp;quot;妓女是什么？&amp;ldquo;你可能会说&amp;quot;问你父母&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我们都同意，孩子们很少看到他们被呈现的世界观中有裂缝。最大的分歧是在父母和学校之间，但即使那些也很小。学校对有争议的话题说话很小心，如果他们确实与父母希望孩子相信的相矛盾，父母要么迫使学校保持沉默，要么把孩子转到新学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个阴谋是如此彻底，以至于大多数发现它的孩子只是通过发现他们被告知的内容中的内在矛盾才发现的。对于那些在手术过程中醒来的孩子来说，这可能是创伤性的。爱因斯坦的经历是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过阅读流行的科学书籍，我很快确信圣经故事中的许多内容不可能是真的。其结果是一种积极的自由思考，伴随着青年故意被国家通过谎言欺骗的印象：这是一个压倒性的印象。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得那种感觉。到15岁时，我确信世界从头到尾都是腐败的。这就是为什么像《黑客帝国》这样的电影有如此共鸣。每个孩子都在一个虚假的世界中长大。在某种程度上，如果背后的力量像一群邪恶机器一样明确区分，人们可以通过吃药就能彻底摆脱，那会更容易。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="保护"&gt;保护&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你问成年人为什么对孩子撒谎，他们给出的最常见的原因是为了保护他们。孩子们确实需要保护。你想为新生儿创造的环境与大城市的街道非常不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎如此明显，以至于称之为谎言似乎是错误的。告诉婴儿世界是安静、温暖和安全的，这当然不是一个坏谎言。但如果这种无害的谎言不加以审视，可能会变味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象一下，如果你试图让某人在像新生儿一样受保护的环境中生活到18岁。如此严重地误导某人关于世界的事情，似乎不是保护而是虐待。当然，这是一个极端的例子；当父母做这种事情时，它成为全国新闻。但你在较小的范围内看到了同样的问题，在郊区青少年感到的不适中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郊区的主要目的是为孩子们提供一个受保护的环境成长。它似乎对10岁的孩子很棒。我10岁时喜欢住在郊区。我没有注意到它是多么贫瘠。我的整个世界不比我骑自行车去的几个朋友的家和我跑来跑去的一些树林大。在对数尺度上，我介于婴儿床和地球之间。郊区的街道正好合适。但随着我长大，郊区开始感觉令人窒息地虚假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活在10岁或20岁时可能相当好，但在15岁时经常令人沮丧。这是一个太大的问题，无法在这里解决，但15岁生活糟糕的一个原因肯定是孩子们被困在一个为10岁孩子设计的世界里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母希望通过在郊区抚养孩子来保护他们免受什么伤害？一个搬出曼哈顿的朋友只是说她3岁的女儿&amp;quot;看到太多&amp;rdquo;。我能想到的包括：喝醉或吸毒的人、贫穷、疯狂、可怕的医疗状况、不同程度的奇怪性行为，以及暴力的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想如果我有3岁的孩子，最让我担心的是愤怒。我29岁时搬到纽约，即使那时我也感到惊讶。我不希望一个3岁的孩子看到我目睹的一些争吵。那太可怕了。成年人对年幼孩子隐瞒的很多事情，他们隐瞒是因为这些事情会吓到孩子，而不是因为他们想隐瞒这些事情的存在。误导孩子只是一个副作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎是成年人对孩子撒谎的最正当的类型之一。但因为谎言是间接的，我们没有对它们进行严格的统计。父母知道他们隐瞒了关于性的事实，许多人在某个时刻会坐下来向孩子解释更多。但很少有人告诉他们孩子真实世界和他们成长起来的茧之间的区别。将此与父母试图在孩子心中灌输的信心结合起来，每年你都会得到一批新的18岁年轻人，他们认为他们知道如何管理世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是所有18岁的年轻人都认为他们知道如何管理世界吗？实际上这似乎是一个最近的创新，不超过100年。在前工业时代，青少年是成人世界的初级成员，相对较清楚自己的不足。他们能看到他们不像村里的铁匠那么强壮或熟练。在过去时代，人们对某些事情对孩子撒谎比我们现在多，但人工、受保护环境中隐含的谎言是最近的发明。像许多新发明一样，富人首先得到了这个。国王和贵族的孩子是第一批与世界脱节长大的人。郊区意味着一半人口在这方面可以像国王一样生活。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="性和毒品"&gt;性（和毒品）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在纽约抚养青少年孩子，我会有不同的担忧。我较少担心他们会看到什么，更担心他们会做什么。我和许多在曼哈顿长大的孩子一起上大学，总的来说他们似乎相当玩世不恭。他们似乎平均在14岁左右失去童贞，到大学时尝试过的毒品比我听说的还要多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母不希望青少年孩子有性生活的原因很复杂。有一些明显的危险：怀孕和性传播疾病。但这些不是父母不希望孩子有性生活的唯一原因。14岁女孩的平均父母会讨厌她有性生活的想法，即使怀孕或性传播疾病的风险为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子可能能感觉到他们没有被告诉全部真相。毕竟，怀孕和性传播疾病对成年人来说同样是问题，而他们有性生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么真正让父母对他们青少年孩子的性生活感到困扰？他们对这个想法的厌恶是如此本能，可能是天生的。但如果是天生的，它应该是普遍的，而且有很多社会父母不介意青少年孩子有性生活——事实上，14岁成为母亲是正常的。那么发生了什么？似乎确实存在一个普遍禁忌，反对与青春期前的儿童发生性关系。人们可以想象这有进化原因。我认为这是工业化社会父母不喜欢青少年孩子有性生活的主要原因。他们仍然认为他们是孩子，尽管从生物学上讲他们不是，所以对儿童性行为的禁忌仍然有力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年人对性隐瞒的一件事他们也对毒品隐瞒：它可以带来极大的快乐。这就是性和毒品如此危险的原因。对它们的渴望可能会模糊一个人的判断力——当被模糊的判断力已经是青少年孩子糟糕的判断力时，这尤其令人恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里父母的愿望冲突。较老的社会告诉孩子他们判断力差，但现代父母希望孩子自信。这可能是比把他们放在位置上的旧计划更好的计划，但它有副作用，即在隐含地对孩子的判断力撒谎之后，我们不得不再次对他们如果相信我们可能会遇到麻烦的所有事情撒谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果父母告诉孩子关于性和毒品的真相，那将是：你应该避免这些事情的原因是你的判断力糟糕。有你两倍经验的人仍然会被它们烧伤。但这可能是那些真相不会有说服力的情况之一，因为糟糕判断力的症状之一是相信你有好的判断力。当你太弱而举不起某物时，你能看出来，但当你冲动地做决定时，你更加确信。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="天真"&gt;天真&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;父母不希望孩子有性生活的另一个原因是他们想保持他们的天真。成年人对孩子应该如何行为有一定的模型，这不同于他们对其他成年人的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最明显的区别之一是孩子们被允许使用的词语。大多数父母在与他人交谈时使用不希望孩子使用的词语。他们试图尽可能长时间地隐瞒这些词语的存在。这是每个人都参与的另一个阴谋：每个人都知道你不应该在孩子面前说脏话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未听过对父母告诉孩子的任何事情有比为什么他们不应该说脏话更多不同的解释。我认识的每个父母都禁止孩子说脏话，但没有两个人有相同的理由。很明显，大多数开始是不希望孩子说脏话，然后编造理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以关于正在发生的事情的理论是，脏话的功能是将说话者标记为成年人。&amp;ldquo;shit&amp;quot;和&amp;quot;poopoo&amp;quot;的意思没有区别。那么为什么一个孩子可以说一个被禁止？唯一的解释是：根据定义。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么当孩子做保留给成年人的事情时，成年人如此困扰？一个满嘴脏话、愤世嫉俗的10岁孩子靠在灯柱上，嘴角落出一支香烟的想法非常令人不安。但为什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们希望孩子天真的一个原因是我们被编程喜欢某种无助感。我几次听到母亲说她们故意不纠正年幼孩子的错误发音，因为它们如此可爱。如果你想一想，可爱就是无助。设计得可爱的玩具和卡通角色总是茫然无知的表情和短小、无效的四肢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到人类后代在如此长的时间里如此无助，我们有天生的愿望去爱和保护无助的生物并不奇怪。没有使孩子可爱的无助感，他们会非常烦人。他们只会像无能的成年人。但还有更多。假设的玩世不恭的10岁孩子如此困扰我的原因不仅是他会很烦人，而是他很早就切断了他的成长前景。要变得玩世不恭，你必须认为你知道世界如何运作，而10岁孩子对此的任何理论可能都是相当狭隘的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天真也是思想开放。我们希望孩子天真，这样他们才能继续学习。听起来矛盾，但有某些知识会妨碍其他知识。如果你要学习世界是一个残酷的地方，充满试图互相利用的人，你最好最后学习这个。否则你不会费心学习更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常聪明的成年人似乎通常异常天真，我不认为这是巧合。我认为他们故意避免学习某些事情。当然我这样做。我曾经我想知道一切。现在我知道我不想。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="死亡"&gt;死亡&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了性，死亡是成年人对孩子撒谎最明显的话题。我相信他们隐瞒性是因为深深的禁忌。但为什么我们向孩子隐瞒死亡？可能是因为年幼的孩子对它特别恐惧。他们想感到安全，而死亡是终极威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们父母告诉我们的最壮观的谎言之一是关于我们第一只猫的死亡。多年来，当我们询问更多细节时，他们被迫编造更多，所以故事变得相当精心。猫在兽医办公室死亡。死因？麻醉本身。猫为什么在兽医办公室？要做绝育手术。为什么这样一个常规手术杀死了它？这不是兽医的错；猫有先天性心脏虚弱；麻醉对它来说太强了；但没有人能提前知道这一点。直到我们二十多岁真相才出来：我妹妹，当时大约三岁，不小心踩到了猫并弄断了它的背。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不觉得需要告诉我们猫现在在猫天堂快乐地生活。我父母从未声称死去的人或动物&amp;quot;去了更好的地方&amp;rdquo;，或我们会再次见到他们。这似乎没有伤害我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我祖母告诉我们一个关于我祖父死亡的编辑版本。她说有一天他们正坐着看书，当她对他说什么时，他没有回答。他似乎睡着了，但当她试图唤醒他时，她不能。&amp;ldquo;他走了。&amp;ldquo;心脏病发作听起来像睡着。后来我了解到事情没有那么整洁，心脏病发作花了一天的大部分时间才杀死他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这样的彻头彻尾的谎言，当死亡话题出现时，肯定有很多改变话题的情况。我当然不记得这个，但我可以从我直到大约19岁才真正意识到我会死亡这一事实推断出来。我怎么可能这么长时间错过如此明显的事情？既然我看到父母处理这个话题，我能看出如何：关于死亡的问题被温和但坚定地避开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个话题上，特别是，孩子们迎合他们一半。孩子们经常想被欺骗。他们希望相信他们生活在一个舒适、安全的世界，就像他们的父母希望他们相信的那样。[4]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="身份认同"&gt;身份认同&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一些父母对种族或宗教群体有强烈的依恋，希望他们的孩子也感受到这一点。这通常需要两种不同的撒谎：第一种是告诉孩子他或她是X，第二种是X群体通过相信来区分自己的特定谎言。[5]&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>