<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自我放纵 on Linguage</title>
    <link>https://linguage.github.io/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%94%BE%E7%BA%B5/</link>
    <description>Recent content in 自我放纵 on Linguage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%94%BE%E7%BA%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何浪费时间和金钱</title>
      <link>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/selfindulgence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/paul_graham/essays_zh/selfindulgence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;→ &lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/paul_graham/essays_en/selfindulgence/&#34;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;如何浪费时间和金钱&#34;&gt;如何浪费时间和金钱&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2010年7月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们在1998年出售我们的创业公司时，我突然得到了很多钱。现在我必须考虑我以前不必考虑的事情：如何不失去它。我知道从富有到贫穷是可能的，就像从贫穷到富有是可能的。但是，虽然我过去几年花了很多时间研究从贫穷到富有的途径，但我对从富有到贫穷的途径几乎一无所知。现在，为了避免它们，我必须了解它们在哪里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我开始关注财富是如何失去的。如果你小时候问我富人如何变得贫穷，我会说是因为花光了所有的钱。这就是书籍和电影中的情况，因为这是色彩斑斓的方式。但事实上，大多数财富失去的方式不是通过过度支出，而是通过糟糕的投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很难在不注意的情况下花掉一笔财富。一个品味普通的人会发现很难在不想&amp;quot;哇，我花了很多钱&amp;quot;的情况下花掉超过几万美元。而如果你开始交易衍生品，你可以在眨眼之间失去一百万美元（实际上是你想要的任何数量）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大多数人的心目中，在奢侈品上花钱会引发警报，而投资不会。奢侈品似乎很自我放纵。除非你是通过继承或赢得彩票获得这笔钱，否则你已经彻底接受过自我放纵会导致麻烦的训练。投资绕过了这些警报。你不是在花钱；你只是把它从一个资产转移到另一个资产。这就是为什么试图向你推销昂贵东西的人说&amp;quot;这是一项投资&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解决方案是开发新的警报。这可能是一个棘手的业务，因为虽然防止你过度支出的警报如此基本，甚至可能存在于我们的DNA中，但防止你做出糟糕投资的警报必须学习，有时相当违反直觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前我意识到了令人惊讶的事情：时间的情况与金钱非常相似。失去时间的最危险方式不是花在娱乐上，而是花在做假工作上。当你花时间娱乐时，你知道你在自我放纵。警报很快就会开始响起。如果有一天早上我醒来坐在沙发上看了一整天电视，我会感觉有什么事情 terribly 错了。光是想到这个就让我畏缩。在沙发上看电视2小时后我就开始感到不舒服，更不用说一整天了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，我确实有过一些日子，我本可以整天坐在电视前——在这些日子的最后，如果我问自己那天完成了什么，答案会是：基本上，什么都没有。这些日子后我也感觉很糟糕，但不像我整天在沙发上看电视那样糟糕。如果我整天看电视，我会感觉自己在堕入地狱。但在那些我没有完成任何事情的日子里，同样的警报不会响起，因为我做的事情表面上看起来像是真正的工作。例如，处理电子邮件。你坐在办公桌前做这件事。这并不有趣。所以一定是工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与金钱一样，避免享受不再足以保护你。这可能足以保护狩猎采集者，也许是所有前工业社会。所以自然和 nurture 结合起来让我们避免自我放纵。但世界变得更加复杂：现在最危险的陷阱是新的行为，它们通过模仿更良性的类型来绕过我们关于自我放纵的警报。最糟糕的是，它们甚至不好玩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢 Sam Altman、Trevor Blackwell、Patrick Collison、Jessica Livingston 和 Robert Morris 阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
