<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>工作效率 on Linguista</title>
    <link>https://linguage.github.io/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%95%88%E7%8E%87/</link>
    <description>Recent content in 工作效率 on Linguista</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2017 00:11:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://linguage.github.io/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%95%88%E7%8E%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>专业数学工具中一些有用但不为人知的功能有哪些？</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/zh/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics.zh/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:11:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/zh/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/orig/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/2017/07/07/what-are-some-useful-but-little-known-features-of-the-tools-used-in-professional-mathematics/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;专业数学工具中一些有用但不为人知的功能有哪些&#34;&gt;专业数学工具中一些有用但不为人知的功能有哪些？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天前，我和Ed Dunne聊天，他目前是《数学评论》（特别是其在线版本MathSciNet）的执行编辑。当时，我提到通过使用MathSciNet单独查找每个参考文献并将每个参考文献导出为BibTeX格式来创建包含数十个参考文献的BibTeX文件对我来说是多么费力。然后他告诉我，在每个MathSciNet参考文献下方都有一个小的链接，可以将参考文献添加到剪贴板，然后可以一次性将整个剪贴板导出为任何所需的格式。回想起来，这是网站一直存在的功能，但我从未费心去探索它，现在我可以更快地填充BibTeX文件了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这让我意识到，也许流行的数学工具还有许多其他有用的功能，只有少数用户真正知道，所以我想创建一个博客文章，鼓励读者发布他们自己最喜欢的工具或工具功能，这些功能通常显而易见，但并不总是广为人知。以下是我从自己的工作流程中能够回忆起的一些功能（尽管对于其中一些功能，我有意识地回忆起来花了相当长的时间，因为我已经习惯了它们这么长时间！）：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gmail的TeX插件&lt;/strong&gt;。一个Chrome插件，允许在通过Gmail发送的电子邮件中编写TeX符号（通过编写LaTeX代码并按热键，通常是F8）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gmail的Boomerang插件&lt;/strong&gt;。另一个用于Gmail的Chrome插件，它有两个主要功能。首先，它可以将电子邮件从收件箱中&amp;quot;回旋镖&amp;quot;出去，在指定的稍后日期返回（例如，从今天起一周后）。我发现这对于整理收件箱中关于我将来需要处理但由于旅行或等待其他数据到达而目前无法处理的邮件很有用。其次，它可以以指定的延迟（例如，到明天早上）发送电子邮件，给人时间在必要时取消电子邮件。（感谢Julia Wolf告诉我关于Boomerang的信息！）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;这让我想起，Gmail上的&lt;strong&gt;撤销发送&lt;/strong&gt;功能已经让我免于尴尬几次（但必须首先设置它；它会将电子邮件延迟一小段时间，例如30秒，在此期间可以撤销电子邮件）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inkscape中的LaTeX渲染&lt;/strong&gt;。我曾经使用纯文本在图像中编写数学公式，这看起来总是很糟糕。我花了几年时间才意识到Inkscape具有在其中编译LaTeX的功能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TeXnicCenter中的书签&lt;/strong&gt;。我可能只使用了TeXnicCenter提供的一小部分功能，但我很喜欢的一个小功能是能够用一个热键（Ctrl-F2）为TeX文件的一部分（例如，末尾的参考文献或当前正在编辑的位置）添加书签，然后可以用一些进一步的热键（F2和shift-F2）在书签位置之间快速循环。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，有许多&lt;strong&gt;Windows键盘快捷键&lt;/strong&gt;值得尝试（当然，对于Mac或Linux系统也是如此）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detexify&lt;/strong&gt;对我来说是查找我不太记得的符号的TeX代码（或在寻找与我心中大致形状相似的新符号时）的最快方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了在我的博客上编写LaTeX，我使用Luca Trevisan的&lt;strong&gt;LaTeX到WordPress Python脚本&lt;/strong&gt;（以及我编写的一个小批处理文件来实际运行python脚本）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用手机上的摄像头记录黑板计算或幻灯片（或会议中心的wifi密码，或任何其他书写或显示的信息）。如果手机设置得当，这可能比用笔和纸写下来快得多。（我想这个特别的技巧现在被广泛使用，但我仍然看到当别人使用手机而不是笔来记录东西时，人们会感到惊讶。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用我的在线日历不仅记录预定的未来约会，还安排时间来完成特定任务（例如，在周二保留下午2-3点来阅读论文X，或完成差事Y）。我发现，在那些我之前已经安排了这种特定时间块的日子里，我能够完成&amp;quot;待办事项&amp;quot;列表中更大比例的任务，相比之下，在那些我留下了几个小时未安排的日子里（尽管有时这些时间对于发现意想不到的新事物也很有用）。（我在网上的某个地方学到了这个小技巧，但我早已丢失了原始参考。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，我非常想听听其他读者在他们的工作中发现了哪些其他小工具或功能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分享此文章：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;点击打印（在新窗口中打开）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;点击通过电子邮件发送给朋友（在新窗口中打开）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;点击在X上分享（在新窗口中打开）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;点击在Facebook上分享（在新窗口中打开）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;点击在Reddit上分享（在新窗口中打开）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;点击在Pinterest上分享（在新窗口中打开）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;喜欢 正在加载&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于时间管理</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/zh/on-time-management.zh/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2008 18:29:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/zh/on-time-management.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/orig/on-time-management/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/2008/08/07/on-time-management/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;关于时间管理&#34;&gt;关于时间管理&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;在几则评论的推动下，我终于决定在这里写下一些关于时间管理的想法。实际上，我已经就这个主题草拟了一些内容有一段时间了，但很快意识到我自己在时间管理方面的经验仍然处于不断完善的过程中（你应该看看我那些需要撰写的论文积压情况），而且我还没有形成一套连贯或确定的哲学（除了我&lt;a href=&#34;&#34;&gt;关于撰写论文的建议&lt;/a&gt;，例如我的&lt;a href=&#34;&#34;&gt;快速原型设计页面&lt;/a&gt;）。此外，我只能谈论我个人的经验，这些经验可能并不适用于所有性格类型或工作情境，不过读者或许愿意在评论中分享他们自己的想法、经验或建议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还应该补充一点，我并非总是遵循自己在这方面的建议，这常常让我自己感到遗憾。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;协作的好处&#34;&gt;协作的好处&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我或许可以发表一些零散的评论。首先，我非常幸运地拥有一些优秀的合作者，他们在我们的合著论文上投入了大量精力；例如，最近出现在这个博客上的许多论文，在很大程度上都是由合著者处理的。总的来说，我发现合著的论文比单独撰写的论文花费的时间更长，但每位作者付出的净努力要少得多（而且写作质量更高）。此外，我发现我可以并行处理许多合著论文（因为球通常在其他合著者的场上，或者等待其他进展），但一次只能处理一篇单独撰写的论文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于与学术日历相关的原因，这些论文中有许多在夏季完成的数量远多于一年中的其他时间，但其中许多项目实际上已经酝酿了相当长的时间。（例如，应该很快会有一篇我们合作了大约三到四年的合著论文出现；而且我从大约2000年起就断断续续（主要是断断续续）地思考波映射的全局正则性问题。）因此，每周发布一篇论文实际上并不等同于构思并撰写一篇论文所需的时间为一周；事实上，有一个相当长的开发管道，大部分发生在公众视野之外。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;匹配精力水平&#34;&gt;匹配精力水平&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一件事是，我进行严肃数学研究的能力每天波动很大；有时我可以对一个难题进行一小时的深入思考，有时我觉得可以把我或我的合著者已经写好的草稿的全部细节打出来，而其他时候我只觉得自己有资格回复邮件和处理杂务，或者只是散步甚至小睡。我发现根据这种波动来安排时间非常有帮助：例如，如果我有一个空闲的下午，并且感到有灵感，我可能会关上办公室的门，断开互联网，开始在一篇拖延已久的论文上打字；如果没有，我就去处理一周的邮件，审阅一篇论文，写一篇博客文章，或者做任何其他似乎适合我当前精力和热情水平的事情。在数学领域，幸运的是，很大一部分工作（教学是一个明显的例外，必须围绕它来安排日程）可以以这种方式灵活地从一个时间段转移到另一个时间段。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;由此得出的一个推论是，人们应该在任务变得如此紧急以至于必须立即完成之前处理它们，从而打乱时间的灵活性。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这方面，能够诚实准确地评估你在未来一段时间（例如当天剩余时间）的工作潜力（这是你的位置、当前动机和精力水平、即将到来的职责和承诺、资源可用性以及预期干扰水平的函数）非常有帮助：对自己能完成的事情过于自信或缺乏自信会导致承担过多或过少的工作，这两者都会导致效率低下（我从直接经验中了解到这两方面）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;专注与任务管理&#34;&gt;专注与任务管理&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我的&amp;quot;待办事项&amp;quot;清单上有大量事情，复杂程度、难度和长度各不相同，但当涉及到任何需要专注思考的任务时，我试图专注于它，推迟或屏蔽其他一切；我发现多任务处理只有在所有任务都不需要我投入超过一小部分注意力时才对我有效（特别是，当我没有灵感去做任何特定任务时，它似乎效果最好）。很多时候，这些任务完成所需的时间超出了我的精力、时间或耐心，在这种情况下，必须找到一个自然的断点（例如，证明正在撰写的论文中的一个关键引理，或者写下在交谈中或在黑板或草稿纸上刚刚想到的某个想法的完整草稿），在那里可以安全地将任务搁置一边，暂时忘记它，并且能够在以后继续而不会迷失方向。要避免的是在任务只完成一部分、没有任何好的&amp;quot;收尾&amp;quot;时放弃它；这样它要么丢失，要么压在心头，阻碍你充分思考其他事情，要么在重新拾起时不得不从更早的点重新开始。但不必在任务出现时就完全完成每一个，只要以后可以继续处理即可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个平凡的例子：当我有空写实体信件时（通常是低优先级，当我觉得没有准备好做严肃的数学时），我会把它们打出来，打印出来，封入信封，然后放入我的&amp;quot;发出&amp;quot;托盘，但我通常不会邮寄它们（或处理我发出托盘中的任何其他文书工作），直到它们堆积起来而我没有什么更好的事情可做，那时我才会出去一次性处理所有事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现一个特别好的时机是当我的电脑需要重启或以某种方式不容易使用时。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;更一般地说，需要很少专注力的任务似乎最好尽可能批量处理，而需要大量专注力的任务似乎最好单独处理，并尽可能减少干扰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;任务分解&#34;&gt;任务分解&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;与&amp;quot;收尾&amp;quot;观点相关的是，能够将一个极长的任务分解为更小的、自包含的任务是可取的，理想情况下每个任务都有其即时的&amp;quot;回报&amp;quot;。举一个例子：如果我决定写一篇巨大的文章或专著，而不是19篇相当可管理且自成一体的较短文章，我怀疑我是否会尝试撰写（更不用说完成）相当于我关于庞加莱猜想的19篇左右的&lt;a href=&#34;&#34;&gt;讲座&lt;/a&gt;。（在这里，通过提前宣布讲座并积累一些动力，稍微&amp;quot;把自己逼到墙角&amp;quot;也有帮助，以防止自己在半途放弃项目。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;现代文本编辑器（包括这个博客上的编辑器）的一个非常好的特点是，很容易在某个中间阶段保存草稿，并在以后充实或润色，这极大地有助于通过将这个任务分解为一系列小得多的任务来撰写长篇论文，如上所述。我对计算机时代之前能够精心写出高质量论文甚至书籍的数学家印象深刻；即使有良好的秘书支持，我也会发现这极其困难。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;技能投资&#34;&gt;技能投资&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;投入大量时间和精力学习任何你将来可能反复使用的技能也是很有意义的。数学中的一个好例子是LaTeX：如果你计划写很多论文，那么超越拼凑撰写论文所需的最低技能，出去认真学习如何制作表格、图形、数组等是有意义的。最近我一直在尝试使用预录制的宏来用几次击键打出一段标准的LaTeX代码（例如&lt;code&gt;\begin{theorem} ... \end{theorem} \begin{proof} ... \end{proof}&lt;/code&gt;）；每次实例实际节省的时间可能微乎其微，但随着时间的推移可能会累积起来，而且无论如何&lt;em&gt;感觉&lt;/em&gt;自己很有效率，这对士气有好处（在撰写长论文时变得重要）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;战略性拖延&#34;&gt;战略性拖延&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在许多情况下，从策略上讲，推迟、延迟、委派或拖延任何给定任务，转而在此期间处理其他事情是有意义的；并非所有事情都同等重要，而且如果等待自己的技能变得更强，或者等待其他事件发生从而降低任务的重要性或需求，某个任务实际上可能变得容易得多（并以更好的方式完成）。例如，我目前关于波映射的&lt;a href=&#34;&#34;&gt;论文&lt;/a&gt;已经被推迟了多年，这让我个人非常沮丧，但事后看来，我可以看到让这些论文搁置一段时间实际上是个好主意，因为我最初构思的项目是一个技术噩梦，确实有必要等待该领域的技术和理解进步，才能以相对文明的方式处理它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许这篇关于时间管理的文章本身就是一个例子。这个博客中还隐藏着许多其他草稿文章，我觉得当时不太行，正在等待进一步的灵感来完成。似乎并非每个文章的想法或主题都必然能产生可行的最终产品；参见&amp;quot;&lt;a href=&#34;&#34;&gt;使用废纸篓&lt;/a&gt;&amp;quot;。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;组织系统&#34;&gt;组织系统&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的最后建议是选择某种组织系统，并真正努力坚持它；一个半心半意的系统可能比根本没有系统更糟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;由此得出的一个推论是，不要试图凭空创建一个过于雄心勃勃、自己不太可能忠实遵循的系统；让这样的系统随着时间的推移而演变可能更好。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有自己的系统，涉及与我的笔记本电脑同步的PDA、我的电子邮件帐户、一些收件盘、发件盘以及我办公室中其他指定位置，还有一块&amp;quot;保留的&amp;quot;黑板，可能只有我能完全理解，我觉得我甚至无法在这里恰当解释它，但我现在已经习惯了，而且它似乎足够有效（尽管我确实希望没有人擦掉那块黑板！）。不过，系统的选择可能是一个非常个人化的问题，除了我自己之外，我无法建议什么对其他人最有效。但我确实发现这样的系统释放了大量记忆；如果我不必担心周二下午3点我应该做什么，或者为了目的A、B和C需要在X、Y和Z上做什么工作，我可以将更多注意力投入到试图理解一个数学论证，或证明一个棘手的引理，或任何其他我需要处理的事情上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还发现在心理上很满足能够从我的组织系统中实际划掉一个项目，当一个人在其他方面没有灵感处理某事时，这可能是一个有用的动机。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，不应该&lt;em&gt;过于&lt;/em&gt;沉迷于这样的系统；根据经验，我会说将大约1-5%的生产时间用于时间管理，将95-99%的生产时间用于实际工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;允许偶然性&#34;&gt;允许偶然性&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;哦，还有一个最后的免责声明：有时应该放弃自己的规则，允许偶然性。例如，有很多次，我计划在午餐时间（快速吃点东西）处理某事时，被同事或访客打断出去吃饭。经常发生的情况是，我从那顿午餐中获得的收获（数学上或其他方面）比我在办公室要多得多，尽管方式出乎我的预料。而且也更愉快。（类似的情况包括跳过会议上的演讲（或完全跳过会议）去处理自己的论文等。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分享此文章：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Print&#34;&gt;点击打印（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Email&#34;&gt;点击通过电子邮件发送给朋友（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;X&#34;&gt;点击在X上分享（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Facebook&#34;&gt;点击在Facebook上分享（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Reddit&#34;&gt;点击在Reddit上分享（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Pinterest&#34;&gt;点击在Pinterest上分享（在新窗口中打开）&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;喜欢 正在加载&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>将低强度任务批量处理</title>
      <link>https://linguage.github.io/terencetao/zh/batch-low-intensity-tasks-together.zh/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2007 21:08:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://linguage.github.io/terencetao/zh/batch-low-intensity-tasks-together.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linguage.github.io/terencetao/orig/batch-low-intensity-tasks-together/&#34;&gt;原文(English)&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://terrytao.wordpress.com/career-advice/batch-low-intensity-tasks-together/&#34;&gt;原博客链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;将低强度任务批量处理&#34;&gt;将低强度任务批量处理&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;尝试做许多事情比将力量集中在一件事情上要容易得多。&#xA;— 昆体良&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作中面临的任务大致可以分为两类：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;高强度&amp;quot;任务&lt;/strong&gt;，这些任务复杂且需要你全神贯注（例如撰写研究论文；准备课程或演讲；撰写冗长、详细且谨慎的电子邮件；思考数学问题；阅读研究论文或文本），以及&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;低强度&amp;quot;任务&lt;/strong&gt;，这些任务是常规性的（但可能耗时）且不需要太多脑力（例如填写文书工作；教授已经准备好的课程或进行演讲；撰写简短的电子邮件回复；差事和约会；阅读电子邮件或浏览网页）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;处理高强度任务需要与低强度任务相当不同的思维&amp;quot;模式&amp;rdquo;。（例如，我发现通常需要半小时左右不间断的思考才能完全专注于数学问题，将所有相关背景知识了然于心。）为了减少从一种&amp;quot;模式&amp;quot;转换到另一种模式所带来的精神疲劳，我发现将类似的低强度任务批量处理，并在时间（或空间）上与高强度任务分开是很有用的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;基于时间的批量处理&#34;&gt;基于时间的批量处理&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，你可以专门安排一段时间来清理大量&amp;quot;琐碎&amp;quot;任务。将所有&amp;quot;分散注意力&amp;quot;的任务（例如办公时间和其他约会）安排在同一天；尝试将教学日集中在一起；等等。（例如，我发现连续教授两个大班微积分课程（例如上午9点和10点）与教授两个不同的课程，或在非常不同的时间教授同一门课程相比，在课程准备时间上节省了大量时间（同时也节省了脑力）。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;基于空间的批量处理&#34;&gt;基于空间的批量处理&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们也可以在空间上以及时间上进行这种划分。例如，在跟踪文书工作方面，我办公室的一小部分区域用于存放&amp;quot;重要&amp;quot;的表格和记录，这些文件我将来很可能需要再次处理，而办公室另一部分的较大区域则用于存放&amp;quot;平凡&amp;quot;的文书工作，这些文件将来再次需要的概率较低（但非零）。我不太整理或归档后一类文件，因为我很少需要从中检索文件；它们往往会堆积成堆，我每隔几个月左右会整理一次（并且大部分丢弃）。（但我确实努力保持&amp;quot;重要&amp;quot;表格相对有序，并且不让它们被数量大得多的&amp;quot;平凡&amp;quot;表格所杂乱。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在某种程度上类似的方式中，可以设置一个&amp;quot;外发&amp;quot;托盘用于低优先级的实体邮件，然后一次性全部寄出，而不是一天内多次往返办公室邮件室。（当然，在这样做的时候，这也是检查邮箱或任何其他需要在部门内走动完成的任务的好时机。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;五分钟任务清单&#34;&gt;&amp;ldquo;五分钟任务&amp;quot;清单&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;以另一种类似的方式，我发现将&amp;quot;五分钟任务&amp;quot;的常设清单保留在黑板上很有用，这些任务是低优先级的，但不需要太多时间或脑力来执行（尽管有些严格来说可能超过五分钟门槛），并且当你日程中有短暂休息且只有中等程度的脑力和动力时，很适合执行。例子包括：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;检查次要电子邮件账户、文件夹或实体邮箱，这些不是必须持续监控的时间敏感事项&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;更新你的简历、你的某个网页或社交媒体资料的某些方面&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;整理办公室、电脑、手机或在线组织工具的某些方面&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;执行次要行政任务，如安排会议或上传表格&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现一旦有了这样的常设清单，它也可以用作&amp;quot;倾倒场&amp;rdquo;，用于存放那些突然意识到必须在某个时候完成，但由于某种原因不倾向于立即完成的短期任务。当最终有适当的时间时，可以从清单中划掉这些任务，我个人发现这是一种令人满意的体验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;电子邮件和网页批量处理策略&#34;&gt;电子邮件和网页批量处理策略&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于电子邮件，流水线方法似乎很有效：等到邮件积累起来，然后：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;第一遍删除垃圾邮件&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;第二遍处理容易处理的电子邮件（需要阅读一次然后丢弃或归档的邮件，或需要非常简短回复的邮件，或推入某种&amp;quot;待处理&amp;quot;文件夹的邮件）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;处理一封或多封需要较长回复的电子邮件，如果你觉得这是适当的时间这样做的话&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你喜欢在一天中浏览多个网站，我建议使用&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Feed_aggregator&#34;&gt;信息聚合器&lt;/a&gt;（我以前使用Google Reader，直到它停止服务），这样你可以一次性完成所有浏览，这样它们就不会分散你对其他任务的注意力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;将低强度任务用作休息&#34;&gt;将低强度任务用作休息&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有一批既低强度又低优先级的任务，那么最好将它们放在一边，直到你真的需要从更高强度的工作中休息一下；例如，如果我在研究中遇到障碍感到过于沮丧，我发现这是去做一些积累的差事或文书工作的好时机，甚至只是赶上电子邮件和网页浏览。手头有一些这种性质的简单任务，就可以在创造力恢复之前，以相当高效的方式消磨时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;重要注意事项&#34;&gt;重要注意事项&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;请注意，批量处理仅适用于&lt;strong&gt;低强度&lt;/strong&gt;任务。高强度任务需要如此多的专注力，并且会耗尽如此多的精神耐力，以至于将这种活动与其他低强度或高强度任务混合可能会适得其反或分散注意力。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
