<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>互联网 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/</link><description>Recent content in 互联网 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>为什么推特很重要</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/twitter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/twitter/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/twitter/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/twitter.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/twitter.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/twitter.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="为什么推特很重要"&gt;为什么推特很重要&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年4月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥姆·马利克是许多问为什么推特如此重要的人中最新的一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因是它是一种新的消息传递协议，你不指定接收者。新协议很少见。或者更准确地说，真正流行起来的新协议很少。常用的只有少数几个：TCP/IP（互联网）、SMTP（电子邮件）、HTTP（网络）等等。所以任何新协议都是大事。但推特是由私人公司拥有的协议。那就更罕见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是，推特创始人缓慢将其货币化的事实，从长远来看可能被证明是一个优势。因为他们没有试图过度控制它，推特对每个人来说都感觉像以前的协议。人们忘记了它是一家私人公司拥有的。这一定使推特更容易传播。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>为什么电视输了</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/convergence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/convergence/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/convergence/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/convergence.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/convergence.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/convergence.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="为什么电视输了"&gt;为什么电视输了&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2009年3月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约二十年前，人们注意到计算机和电视正在发生碰撞，并开始猜测它们融合时会产生什么。我们现在知道了答案：计算机。现在很清楚，即使使用&amp;quot;融合&amp;quot;这个词，我们也给了电视太多的信任。这与其说是融合，不如说是替代。人们可能仍然观看他们称之为&amp;quot;电视节目&amp;quot;的东西，但他们主要会在电脑上观看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是什么决定了计算机的胜利？四种力量，其中三种是可以预见的，一种则较难预见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个可预见的胜利原因是互联网是一个开放平台。任何人都可以在上面构建任何他们想要的东西，市场选择胜者。因此，创新以黑客速度而非大公司速度发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个是摩尔定律，它对互联网带宽发挥了通常的魔力。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机获胜的第三个原因是盗版。用户喜欢它不仅因为它是免费的，还因为它更方便。Bittorrent和YouTube已经训练了新一代观众，让他们知道观看节目的地方是在电脑屏幕上。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更令人惊讶的力量是一种特定类型的创新：社交应用。普通青少年孩子与朋友交谈的能力几乎是无限的。但他们不能一直与朋友在一起。我在高中的时候解决方案是电话。现在是社交网络、多人游戏和各种消息应用。接触它们所有的方式是通过计算机。[3]这意味着每个青少年孩子（a）想要一台连接互联网的计算机，（b）有动力学习如何使用它，（c）在它前面花费无数小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是最强大的力量。这就是让每个人都想要计算机的原因。技术迷们得到计算机是因为他们喜欢它们。然后游戏玩家们得到计算机来玩游戏。但让其他人都想要计算机的是与其他人联系：这就是让连奶奶和14岁女孩都想要计算机的原因。在几十年将静脉输液直接注入观众的过程中，娱乐行业的人们可以理解地将他们视为相当被动的。他们以为他们能够支配节目到达观众的方式。但他们低估了他们彼此联系的欲望的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facebook杀死了电视。当然，这是极度简化的，但可能是你能用三个词得到的最接近真相的答案。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;电视网络似乎已经不情愿地看到事情的发展方向，并做出了回应，不情愿地将他们的内容放在网上。但他们仍在拖后腿。他们似乎仍然希望人们在电视上观看节目，就像把故事放在网上的报纸仍然似乎希望人们等到第二天早上阅读印刷在纸上的版本一样。他们都应该面对互联网是主要媒介的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们早点这样做，他们会处于更有利的位置。当一个新的媒介出现，强大到足以让在位者感到紧张时，那么它可能强大到足以获胜，他们能做的最好的事情就是立即跳入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管他们喜欢与否，重大的变化即将到来，因为互联网消解了广播媒体的两大基石：同步性和本地性。在互联网上，你不必向每个人发送相同的信号，也不必从本地源发送给他们。人们将在他们想要的时候观看他们想要的东西，并根据他们最强烈的共同兴趣进行分组。也许他们最强烈的共同兴趣将是他们的物理位置，但我猜不是。这意味着地方电视可能已经死了。它是旧技术施加的限制的产物。如果现在有人从头创建一个基于互联网的电视公司，他们可能有一些针对特定地区的节目的计划，但这不会是首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同步性和本地性是联系在一起的。电视网络附属机构关心10点播放什么，因为这样可以给11点的本地新闻带来观众。然而，这种联系增加了更多的脆弱性而不是力量：人们不是在10点观看节目，因为他们想之后观看新闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电视网络将对抗这些趋势，因为他们没有足够的灵活性来适应它们。他们受到地方附属机构的束缚，就像汽车公司受到经销商和工会的束缚一样。不可避免的是，运行网络的人将采取简单的路线，并试图让旧模式再运行几年，就像唱片公司所做的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》最近的一篇文章描述了电视网络如何试图增加更多直播节目，部分原因是迫使观众同步观看电视，而不是在适合他们的时候观看录制的节目。他们不是提供观众想要的东西，而是试图强迫他们改变习惯以适应网络过时的商业模式。除非你有垄断或卡特尔来强制执行，否则这永远不会奏效，即使那样也只是暂时有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络喜欢直播节目的另一个原因是它们制作成本更低。在那里他们有正确的想法，但他们没有把它推到结论。直播内容可能比网络意识到的便宜得多，利用成本大幅下降的方法是增加数量。网络被看到这整个推理路线所阻止，因为他们仍然认为自己在广播业务中——向每个人发送一个信号。[4]&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;现在是创办任何与电视网络竞争的公司的好时机。这就是很多互联网初创公司在做的事情，尽管他们可能没有把这个作为明确的目标。人们每天只有这么多的休闲时间，而电视是以长时段为前提的（不像谷歌，以快速发送用户为荣），所以占用他们时间的任何东西都在与它竞争。但除了这样的间接竞争对手，我认为电视公司将面临越来越多的直接竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在有线电视中，长尾也被启动新频道必须跨越的门槛过早地截断了。在互联网上它会更长，并且在其中会有更多的流动性。在这个新世界中，现有的参与者将只拥有任何大公司在其市场中的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将改变网络和节目制作人之间的权力平衡。网络曾经是守门人。他们分发你的作品，并在上面销售广告。现在制作节目的人可以自己分发。网络现在提供的主要价值是广告销售。这将使他们处于服务提供商而非出版商的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目将发生更大的变化。在互联网上，没有理由保持他们当前的格式，甚至没有理由保持他们拥有单一格式的事实。确实，即将到来的更有趣的融合是在节目和游戏之间。但对于20年互联网上分发什么样的娱乐，我不敢做出任何预测，除了事情会变化很大。我们将得到最有想象力的人能创造出的任何东西。这就是互联网获胜的原因。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 感谢Trevor Blackwell提出这个观点。他补充说：&amp;ldquo;我记得在90年代初，电话公司高管在谈论融合时眼睛闪闪发光。他们认为大多数节目将按需提供，他们将实施它并赚很多钱。结果没有奏效。他们假设他们的本地网络基础设施对于视频点播至关重要，因为你不可能通过互联网从几个数据中心流式传输。当时（1992年）整个跨州互联网带宽都不足以支持一个视频流。但广域带宽比他们预期的增长更多，他们被iTunes和Hulu击败了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 版权所有者倾向于关注他们看到的盗版方面，即收入损失。因此他们认为推动用户这样做的是免费获得某些东西的愿望。但iTunes表明，如果你让事情变得容易，人们会为在线内容付费。盗版的一个重要因素只是它提供了更好的用户体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 或者实际上是一台计算机的手机。我没有对将取代电视的设备大小做出任何预测，只是它将有一个浏览器并通过互联网获取数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] Emmett Shear写道：&amp;ldquo;我认为体育的长尾可能比其他类型内容的长尾更大。任何人都可以广播一场对约10,000人有趣的高中橄榄球比赛，即使制作质量不是很好。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Trevor Blackwell、Nancy Cook、Michael Seibel、Emmett Shear和Fred Wilson阅读本文的草稿。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="相关"&gt;相关&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日语翻译&lt;/p&gt;</description></item><item><title>分心</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/distraction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/distraction/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/distraction/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/distraction.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/distraction.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/distraction.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="分心"&gt;分心&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;断开分心说明：本文结尾描述的策略没有奏效。它会工作一段时间，然后我会逐渐发现自己在工作电脑上使用互联网。我现在正在尝试其他策略，但我想这次我会等到确定它们有效之后再写。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拖延症依赖分心而存在。大多数人发现只是坐着什么都不做很不舒服；你通过做其他事情来避免工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，克服拖延症的一种方法是让它缺少分心。但这并不像听起来那么简单，因为有人努力让你分心。分心不是你避免的静态障碍，就像你可能避免路上的岩石一样。分心会主动找到你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切斯特菲尔德将污垢描述为错位的物质。同样，分心是在错误时间出现的有吸引力的事物。技术不断被改进以产生越来越多有吸引力的事物。这意味着当我们学会避免一类分心时，新的分心会不断出现，就像耐药细菌一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，电视经过50年的改进，已经达到了视觉鸦片的程度。我13岁时就意识到电视会上瘾，所以我停止观看。但我最近读到，美国人平均每天看4小时电视。他们生命的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在电视正在衰落，但只是因为人们找到了更令人上瘾的浪费时间方式。特别危险的是，许多发生在你的电脑上。这并非偶然。越来越多的办公室职员坐在连接到互联网的电脑前，而分心总是向拖延者进化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得当电脑至少对我来说 exclusively 用于工作时。我偶尔会拨号服务器获取邮件或ftp文件，但大部分时间我都是离线的。我只能做的是写作和编程。现在我感觉好像有人偷偷把电视放到了我的桌子上。非常令人上瘾的东西只需点击一下即可。在工作中遇到障碍？嗯，我想知道网上有什么新鲜事。最好检查一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多年仔细避免像电视、游戏和Usenet这样的经典时间消耗者之后，我仍然成为分心的牺牲品，因为我没有意识到它会进化。曾经安全的东西，使用互联网，逐渐变得越来越危险。有些天我醒来，喝杯茶，查看新闻，然后检查邮件，然后再次查看新闻，然后回复几封邮件，然后突然发现快到午饭时间了，我还没有完成任何真正的工作。而且这种情况开始越来越多地发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了很长的时间才意识到互联网变得多么令人分心，因为问题是间歇性的。我忽略了它，就像你让自己忽略一个只间歇性出现的错误一样。当我在项目中间时，分心并不是真正的问题。当我完成一个项目并决定下一步做什么时，它们总是会咬我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难注意到这种新型分心的危险的另一个原因是社会习俗还没有赶上它。如果我在沙发上坐了一整个上午看电视，我会很快注意到。这是一个已知的危险信号，就像独自喝酒一样。但使用互联网看起来和感觉上仍然很像工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最终很明显互联网变得如此令人分心，以至于我必须开始以不同的方式对待它。基本上，我必须在我的已知时间消耗者列表中添加一个新应用程序：Firefox。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这个问题很难解决，因为大多数人仍然需要互联网来做一些事情。如果你喝得太多，你可以通过完全停止来解决这个问题。但你不能通过停止进食来解决暴饮暴食的问题。我不能完全避免互联网，就像我对以前的时间消耗者所做的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初我尝试规则。例如，我告诉自己每天只会使用互联网两次。但这些方案从来没有长期有效。最终会出现一些事情，需要我更多地使用它。然后我会逐渐滑回我的老路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人上瘾的东西必须被当作有知觉的对手来对待——就好像你脑子里有个小人总是为你想要停止做的事情编造最合理的论据。如果你给它的留一条路，他会找到它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键似乎是可见性。大多数坏习惯的最大成分是否认。所以你必须确保你不会仅仅滑入你试图避免的事情中。它必须触发警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许从长远来看，处理互联网分心的正确答案将是监视和控制它们的软件。但与此同时，我找到了一个更激烈的解决方案，确实有效：设置一台单独的电脑来使用互联网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在在主电脑上保持wifi关闭，除非我需要传输文件或编辑网页，我在房间的另一边有一台单独的笔记本电脑，用来检查邮件或浏览网页。（具有讽刺意味的是，这是Steve Huffman编写Reddit的电脑。当Steve和Alexis为了慈善拍卖他们的旧笔记本电脑时，我为Y Combinator博物馆购买了它们。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的规则是，我可以花尽可能多的时间上网，只要我在那台电脑上做。事实证明这已经足够了。当我必须坐在房间的另一边检查邮件或浏览网页时，我会更加意识到它。至少在我的情况下，足够意识到每天很难花超过大约一小时上网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我的主电脑现在 freed 用于工作。如果你尝试这个技巧，当你的电脑断开互联网连接时，你可能会对它的不同感觉感到震惊。对我来说，坐在一台只能用于工作的电脑前是多么陌生，这让我警醒，因为它显示了我一定浪费了多少时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哇。我在这台电脑上能做的只是工作。好吧，那我最好工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是好的部分。你旧有的坏习惯现在帮助你工作。你已经习惯了一连几个小时坐在那台电脑前。但现在你不能浏览网页或检查邮件。你打算怎么办？你不能只是坐在那里。所以你开始工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;好的和坏的拖延&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/distraction_spanish.htm"&gt;西班牙语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/distraction_arabic.htm"&gt;阿拉伯语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/distraction_catalan.htm"&gt;加泰罗尼亚语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.aoky.net/articles/paul_graham/distraction_russian.htm"&gt;俄语翻译&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>成瘾性</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/addiction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/addiction/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/addiction/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/addiction.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/addiction.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/addiction.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="成瘾性"&gt;成瘾性&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;成瘾性的加速 2010年7月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烈酒、香烟、海洛因和可卡因的共同点是，它们都是成瘾性较低的前身物质的更浓缩形式。我们描述为成瘾性的大多数（如果不是全部）事物都是如此。可怕的是，创造它们的过程正在加速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不想阻止它。这是治愈疾病的同一过程：技术进步。技术进步意味着让事物做更多我们想要的事情。当我们想要的事物是我们想要想要的事物时，我们认为技术进步是好的。如果某种新技术使太阳能电池的效率提高x%，那似乎绝对是更好的。当进步浓缩了我们不想要想要的东西——当它将鸦片变成海洛因时——它似乎变坏了。但这是同一过程在起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人怀疑这个过程正在加速，这意味着越来越多我们喜欢的事物将被变成我们过于喜欢的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据我所知，没有词来形容我们过于喜欢的事物。最接近的是&amp;quot;addictive&amp;quot;（成瘾的）的口语意义。在我的一生中，这种用法变得越来越普遍。原因很清楚：我们需要它的事物越来越多。在极端的一端是可卡因和冰毒。食物通过工厂化农业和食品加工创新的结合，变成了具有更直接冲击力的东西，你可以在美国的任何城镇看到结果。跳棋和纸牌已经被《魔兽世界》和《FarmVille》取代。电视变得更加引人入胜，即便如此，它也无法与Facebook竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的世界比40年前更容易让人上瘾。除非产生这些事物的技术进步形式受到与技术进步一般不同的法律约束，否则在未来40年里，世界将比过去40年变得更加容易让人上瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来40年将给我们带来一些美妙的事物。我并不是暗示它们都应该被避免。酒精是一种危险的药物，但我宁愿生活在一个有葡萄酒的世界，而不是没有葡萄酒的世界。大多数人可以与酒精共存；但你必须小心。更多我们喜欢的事物将意味着更多我们必须小心的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，大多数人都不会。这意味着随着世界变得更加容易让人上瘾，一个人可以过正常生活的两种意义将被进一步分开。&amp;ldquo;正常&amp;quot;的一种意义是统计上的正常：其他人都做的事情。另一种意义是当我们谈论机械的正常运行范围时的意义：效果最好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种意义已经相距甚远。现在，任何试图好好生活的人在美国大部分地区都会显得异常节欲。这种现象只会变得更加明显。从现在开始，你可以把它作为一个经验法则：如果人们不认为你很奇怪，那么你生活得很糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会最终会对新的成瘾事物产生抗体。我在香烟身上看到了这种情况的发生。当香烟首次出现时，它们的传播方式就像传染病在以前隔离的人群中传播一样。吸烟迅速成为一种（统计上的）正常事物。到处都有烟灰缸。我还是孩子的时候，我们家里有烟灰缸，尽管我父母都不吸烟。你必须为客人准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着关于吸烟危险的知识传播，习俗改变了。在过去20年里，吸烟已经从看起来完全正常的事物变成了一种相当肮脏的习惯：从电影明星在宣传照中做的事情，变成了成瘾者小团体在办公楼门外做的事情。当然，很多变化是由于立法，但如果习俗没有改变，立法也不可能发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这花了一段时间——大约100年。除非社会抗体的进化速度能够加快，以匹配技术进步抛弃新的成瘾事物的加速速度，否则我们将越来越无法依赖习俗来保护我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非我们想成为每种新成瘾的煤矿中的金丝雀——那些悲惨的例子成为未来一代人教训的人——否则我们将必须自己弄清楚要避免什么以及如何避免。怀疑一切新事物实际上将成为一个合理的策略（或更合理的策略）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，即使那样也不够。我们不仅要担心新事物，还要担心现有事物变得更加容易让人上瘾。这就是咬到我的东西。我避免了大多数成瘾，但互联网让我上瘾了，因为在我使用它的过程中它变得让人上瘾了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识的大多数人都有互联网成瘾问题。我们都在努力找出自己摆脱它的习俗。这就是为什么我没有iPhone的原因；我最不想要的就是互联网跟随我进入世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最新的技巧是长途徒步旅行。我曾经认为跑步比徒步是更好的锻炼形式，因为它花的时间更少。现在徒步旅行的缓慢性似乎成了一个优势，因为我在小径上花的时间越长，我有不受干扰的思考时间就越长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听起来很古怪，不是吗？当你试图解决没有习俗指导的问题时，总是会这样。也许我不能诉诸奥卡姆剃刀；也许我只是古怪。但如果我对成瘾性加速的看法是正确的，那么这种孤独的挣扎来避免它的方式将 increasingly 成为任何想要完成任务的人的命运。我们将越来越多地被我们说不的事情所定义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="注释"&gt;注释&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 你能将技术进步限制在你想要的领域吗？只能在有限范围内，而不成为警察国家。即使那样，你的限制也会产生不良副作用。&amp;ldquo;好&amp;quot;和&amp;quot;坏&amp;quot;的技术进步没有明显区分，所以你会发现你不能在不减缓前者的同时减缓后者。而且，无论如何，正如禁酒令和&amp;quot;毒品战争&amp;quot;所显示的，禁令往往弊大于利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 技术一直在加速。按照旧石器时代的标准，技术在新石器时代以惊人的速度发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 除非我们大规模生产社会习俗。我怀疑最近美国福音派基督教的复兴部分是对毒品的反应。在绝望中，人们伸手拿大锤；如果他们的孩子不听他们的话，也许他们会听上帝的。但那种解决方案比让孩子对毒品说不有更广泛的后果。你最终也对科学说不。我担心我们可能正在走向一个未来，只有少数人自己规划穿越禁区的行程，而其他人预订包价旅行。或者更糟的是，由政府为他们预订。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] 人们通常用&amp;quot;拖延&amp;quot;这个词来描述他们在互联网上做什么。在我看来，将正在发生的事情仅仅描述为不工作太温和了。当有人喝醉而不是工作时，我们不会称之为拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] 几个人告诉我他们喜欢iPad，因为它让他们能将互联网带到笔记本电脑太显眼的情况下。换句话说，它是一个扁酒瓶。（当然，iPhone也是如此，但这个优势不那么明显，因为它读起来像电话，大家都习惯了。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢Sam Altman、Patrick Collison、Jessica Livingston和Robert Morris阅读本文草稿。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>泡沫的正确之处</title><link>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/bubble/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_zh/bubble/</guid><description>&lt;p&gt;→ &lt;a href="https://linguista.cn/person/paul_graham/essays_en/bubble/"&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div
 class="link-card group relative my-3 w-full overflow-hidden rounded-xl border border-border bg-surface transition-shadow duration-300 hover:shadow-md"
 data-url="https://www.paulgraham.com/bubble.html"
&gt;
 &lt;a
 class="link-card__fallback block px-4 py-3 text-sm font-medium text-accent underline-offset-4 hover:underline"
 href="https://www.paulgraham.com/bubble.html"
 target="_blank"
 rel="noopener"
 &gt;
 https://www.paulgraham.com/bubble.html
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="泡沫的正确之处"&gt;泡沫的正确之处&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2004年9月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文源自ICFP 2004的特邀演讲。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在互联网泡沫中有一排前排座位，因为我在1998年和1999年在雅虎工作。有一天，当股票交易在200美元左右时，我坐下来计算我认为价格应该是多少。我得到的答案是12美元。我走到下一个隔间告诉我的朋友Trevor。&amp;ldquo;十二！&amp;ldquo;他说。他试图听起来愤怒，但没有完全做到。他知道我们的估值是疯狂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅虎是一个特例。不仅仅是我们的市盈率是假的。我们一半的收益也是假的。当然不是安然那种方式。财务人员在报告收益方面似乎一丝不苟。使我们的收益虚假的是，雅虎实际上是庞氏骗局的中心。投资者看着雅虎的收益，对自己说，这里证明互联网公司可以赚钱。所以他们投资于承诺成为下一个雅虎的新创业公司。一旦这些创业公司拿到钱，他们用钱做什么？在雅虎上购买数百万美元的广告来推广他们的品牌。结果：本季度对创业公司的资本投资在下季度显示为雅虎收益——刺激了新一轮的创业公司投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像在庞氏骗局中一样，这个系统似乎的回报只是对它的最新一轮投资。使它不是庞氏骗局的是它是无意的。至少，我认为是。风险投资行业相当乱伦， presumably有一些人处于能够意识到发生了什么并从中获利的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年后游戏结束了。从2000年1月开始，雅虎的股价开始崩溃，最终失去了95%的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但请注意，即使市值被削减了所有脂肪，雅虎仍然价值连城。即使在2001年3月和4月的宿醉估值中，雅虎的人还是在短短六年内创建了一家价值约80亿美元的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实是，尽管我们在泡沫期间听到的关于&amp;quot;新经济&amp;quot;的种种胡言乱语，但有一个核心的真理。要得到一个真正的大泡沫，你需要这个：在中心有坚实的东西，这样即使是聪明人也会被吸引进来。（艾萨克·牛顿和乔纳森·斯威夫特都在1720年的南海泡沫中赔了钱。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在钟摆已经摆向另一边。现在任何在泡沫期间变得时髦的东西都不合时宜。但这是一个错误——比相信1999年每个人说的话更大的错误。从长远来看，泡沫正确的地方将比它错误的地方更重要。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-零售风险投资"&gt;1. 零售风险投资&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在泡沫的过度之后，现在在公司有收益之前将其上市被认为是可疑的。但这个想法本身并没有什么内在错误。在早期阶段将公司上市只是零售风险投资：不是去风险投资公司寻求最后一轮融资，而是去公开市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到泡沫结束时，没有收益就上市的公司被嘲笑为&amp;quot;概念股&amp;rdquo;，好像投资它们本质上是愚蠢的。但投资概念并不愚蠢；这是风险投资家所做的，其中最好的远非愚蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没有收益的公司股票是有价值的。市场可能需要一段时间来学习如何评估这类公司，就像它在20世纪初必须学习如何评估普通股票一样。但市场擅长解决这类问题。如果市场最终做得比现在的风险投资家更好，我不会感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期上市不会是每个公司的正确计划。当然，它可能会造成破坏——分散管理层的注意力，或者让早期员工突然变富。但就像市场将学习如何评估创业公司一样，创业公司将学习如何最小化上市的损害。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2-互联网"&gt;2. 互联网&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;互联网确实是一件大事。这是即使聪明人也被泡沫愚弄的原因之一。显然它将产生巨大影响。足以在两年内使纳斯达克公司的价值翻三倍？事实证明，没有。但在当时很难确定。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的事情发生在密西西比和南海泡沫期间。驱动它们的是有组织公共金融的发明（南海公司，尽管其名称，实际上是英格兰银行的竞争对手）。从长远来看，这确实是一件大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认识到一个重要趋势比弄清楚如何从中获利更容易。投资者似乎总是犯的错误是过于字面地理解趋势。由于互联网是新的重要事物，投资者认为公司越互联网化越好。因此出现了Pets.Com这样的笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，从大趋势中赚到的大部分钱都是间接赚的。在铁路繁荣期间赚钱最多的不是铁路本身，而是两边的公司，比如卡内基的钢铁厂，它制造铁轨，以及标准石油，它使用铁路将石油运到东海岸，在那里可以运往欧洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为互联网将产生巨大影响，而且到目前为止我们所见到的与即将到来的相比根本不算什么。但大多数赢家只会间接是互联网公司；每有一个谷歌，就会有十个捷蓝航空。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3-选择"&gt;3. 选择&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么互联网会产生巨大影响？一般论点是新的沟通方式总是会产生巨大影响。它们很少发生（直到工业时代只有语言、写作和印刷），但当它们发生时，它们总会引起大轰动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体论点之一，或者其中之一，是互联网给我们更多选择。在&amp;quot;旧&amp;quot;经济中，向人们展示信息的高成本意味着他们只有狭窄的选择范围。通往消费者的微小、昂贵的管道被恰当地称为&amp;quot;渠道&amp;rdquo;。控制渠道，你就可以按照你的条件喂给他们你想给的东西。而且不仅仅是依赖这一原则的大公司。同样，工会、传统新闻媒体以及艺术和文学机构也是如此。获胜不取决于做好工作，而取决于获得对某些瓶颈的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有迹象表明这种情况正在改变。谷歌每月有超过8200万独立用户，年收入约30亿美元。[2] 然而，你见过谷歌广告吗？这里有些事情正在发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然，谷歌是一个极端案例。人们很容易转向新的搜索引擎。尝试一个新的搜索引擎需要很少的努力，不需要花钱，而且很容易看出结果是否更好。所以谷歌不必做广告。在他们这样的业务中，做到最好就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网令人兴奋的是它正在将一切朝那个方向转变。如果你想通过制造最好的东西来获胜，困难的部分是开始。最终每个人都会通过口碑了解到你是最好的，但你如何活到那个时候？而正是在这个关键阶段，互联网的影响最大。首先，互联网让任何人几乎零成本找到你。其次，它极大地加速了口碑传播声誉的速度。总之，这意味着在许多领域，规则将是：建造它，他们就会来。制造伟大的东西并把它放在网上。这与上个世纪的获胜秘诀有很大的不同。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="4-青年"&gt;4. 青年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;互联网泡沫方面，新闻媒体似乎最着迷的是一些创业创始人的年轻。这也是一个将持续的趋势。26岁的人之间有巨大的标准差。有些人只适合入门级工作，但有些人已经准备好统治世界，如果他们能找到人处理文书工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26岁的人可能不太擅长管理人员或处理SEC事务。那些需要经验。但那些也是商品，可以交给某个副手。CEO最重要的素质是他对公司未来的愿景。他们下一步将建造什么？而在那方面，有26岁的人可以与任何人竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1970年，公司总裁意味着至少五十多岁的人。如果他有技术人员为他工作，他们被对待就像赛马场：珍贵，但没有权力。但随着技术变得越来越重要，极客的力量也随之增长以反映这一点。现在，CEO有一个聪明人可以咨询技术事务是不够的。 increasingly，他自己必须是那个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像往常一样，商业 clinging to old forms. 风险投资家似乎仍然想安装一个看起来合法的发言者作为CEO。但 increasingly公司的创始人是真正的权力，而风险投资家安装的灰头发人更像音乐团体的经理而不是将军。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>