<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>人形机器人 on Linguista</title><link>https://linguista.cn/tags/%E4%BA%BA%E5%BD%A2%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA/</link><description>Recent content in 人形机器人 on Linguista</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://linguista.cn/tags/%E4%BA%BA%E5%BD%A2%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>通用人形机器人新纪元 - 从愿景到现实的探索</title><link>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/nvidia-gtc-2025-humanoid-robots-new-era/</link><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/nvidia-gtc-2025-humanoid-robots-new-era/</guid><description>&lt;h1 id="通用人形机器人新纪元---从愿景到现实的探索"&gt;通用人形机器人新纪元 - 从愿景到现实的探索&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文基于NVIDIA GTC 2025大会要点，系统梳理了通用人形机器人从模型架构、数据策略、仿真训练到硬件演进的全链条发展现状。文章介绍了数据金字塔策略、跨实体泛化技术、Groot N1开源模型等前沿进展，并展望了未来2至20年机器人产业的落地路径与社会变革潜力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据金字塔策略 &amp;ndash; 由NVIDIA Jim Fan提出的多层数据整合方案，塔尖为真实遥操作数据，塔身为GPU加速物理仿真生成的合成数据，塔基为互联网多模态数据和视频生成模型的神经仿真数据，旨在解决机器人交互数据稀缺问题&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨实体泛化 &amp;ndash; 指训练好的模型在不同机器人个体或型号上保持适应性的能力，核心技术包括RMA(快速运动自适应)等在线自适应算法，是当前业界公认的重大挑战&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sim-to-Real Gap &amp;ndash; 仿真与现实之间的差距，通过GPU加速仿真平台(如Isaac Sim)和领域随机化等技术不断缩小，使虚拟训练的模型能有效迁移到物理机器人&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;具身智能缩放定律 &amp;ndash; 探索计算资源、数据规模、模型参数与机器人实际能力提升之间的定量关系，类似语言模型领域的Scaling Law，是未来2至5年内业界期望厘清的核心问题&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;端到端基础模型 &amp;ndash; 直接从原始感知输入映射到动作输出的统一模型架构，以NVIDIA Groot N1为代表，追求简洁与通用性，但需与传统机器人控制方法在可靠性和安全性方面取得平衡&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通用人形机器人新纪元：从愿景到现实的探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机器人技术，作为人工智能最古老的应用之一，正经历一场深刻的变革。近年来，以人形机器人为代表的通用机器人领域迎来了前所未有的发展浪潮，被誉为“机器人领域的ChatGPT时刻”已经到来。通用人形机器人，顾名思义，是指那些设计成能够在人类生活和工作的非结构化环境中，像人一样执行多样化任务的机器人。它们不仅需要具备移动和操作能力，更关键的是要拥有理解、推理、学习和适应复杂现实世界的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现这一宏伟蓝图并非易事，它依赖于一套融合了模型、数据、学习和硬件的综合策略。在模型层面，一个显著的趋势是借鉴自然语言处理的成功经验，探索构建能够直接从感知输入（如视觉像素）映射到动作输出（如电机控制）的端到端基础模型。虽然追求模型的简洁性是一个方向，但行业共识也强调，不能完全抛弃传统机器人学的工具箱，尤其是在需要高可靠性和安全性的应用中，底层控制、标定和功能安全机制仍然至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据是驱动这一切的核心，却也是机器人领域面临的最大瓶颈。与可以轻易从互联网获取海量文本的语言模型不同，机器人的交互和控制数据难以大规模获取。因此，创新的数据策略成为关键。这包括利用高质量但有限的真实机器人遥操作数据作为“种子”，通过大规模、GPU加速的物理仿真来指数级地扩展数据量，并探索利用海量互联网视觉、语言甚至视频生成数据（作为一种“神经仿真”）来训练机器人的理解和动作能力。一个被形象地称为“数据金字塔”的策略，整合了真实世界、物理仿真和网络数据，旨在压缩这些多样化的信息源，注入到机器人的“大脑”中。同时，“从经验中学习”取代了传统的编程控制，成为机器人获取智能的主要途径，机器人需要在与环境的持续交互中试错、学习和改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切的实现离不开关键技术的支撑。大型基础模型，特别是多模态模型，为机器人提供了前所未有的环境理解和指令遵循能力。GPU加速仿真技术，如NVIDIA的Isaac Sim，使得在虚拟世界中进行大规模、低成本、高效率的训练和测试成为可能，显著缩短了研发周期并弥合了仿真与现实的差距（Sim-to-Real Gap）。硬件的进步同样功不可没，得益于消费电子等相关产业，传感器、执行器、电池和计算单元变得更小、更强、更便宜且更鲁棒，使得制造能够在真实世界中安全交互并持续学习的机器人成为可能。此外，先进的学习算法，包括强化学习、模仿学习以及能够让模型适应不同硬件实例的“跨实体泛化”技术（如RMA），也在不断发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前，通用人形机器人领域正处于一个激动人心的早期阶段。硬件成本已降至可接受范围，首批专门为人形机器人设计的基础模型（如NVIDIA的Groot N1）已经发布并开源。一些公司已经开始在特定场景（如物流仓储、工厂自动化甚至家庭环境）部署机器人，建立初步的应用“滩头阵地”。这些机器人已经展现出执行有用任务的能力，尽管距离真正的通用智能还有很长的路要走。数据收集和跨实体泛化（即模型在不同机器人个体或型号上的适应性）仍然是业界正在积极攻克的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望未来，行业专家普遍认为，虽然短期内（2-5年）可能难以实现完全通用的机器人，但我们将看到任务专用或多任务机器人在特定垂直领域的广泛应用，解决劳动力短缺等实际问题，并且有望厘清“具身智能的缩放定律”，即投入与智能产出的关系。长期来看（10-20年或更久），通用人形机器人有望像电力一样深刻地改变社会，它们不仅能承担各种体力劳动，还将加速科学发现（如自动化实验室），甚至可能实现机器人制造机器人，进入递归式自我改进的阶段。尽管前路漫长且充满挑战，需要持续的投入和理性的预期，但正如与会者所言，我们正处在一个恰逢其时的时代，去解决机器人这个终极挑战，并最终实现“一切移动的物体都将自主”的愿景。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="通用人形机器人新纪元从愿景到现实的深度探索"&gt;通用人形机器人新纪元：从愿景到现实的深度探索&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;机器人技术，这门与人工智能几乎同时诞生的古老学科，正以前所未有的速度驶入一个崭新的时代。近年来，以人形机器人为核心的通用机器人领域迎来了爆发式增长，业界领袖们甚至宣告，机器人领域的“ChatGPT时刻”已经来临。通用人形机器人，正如其名，旨在模仿人类形态，并期望能够在我们日常生活的复杂、非结构化环境中执行多样化任务。这不仅是对移动和操作能力的挑战，更是对机器理解、推理、学习以及适应动态现实世界能力的终极考验。多家领先企业，如1X、Skild AI、Agility Robotics、Boston Dynamics以及NVIDIA，正从不同角度，共同绘制这一宏伟蓝图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现这一愿景并非单一路径，而是需要一套融合了先进模型、创新数据策略、高效学习机制和健壮硬件的综合体系。在模型层面，一个引人瞩目的趋势是借鉴自然语言处理领域大型基础模型的成功范式。NVIDIA的Groot项目便是一个典型代表，其目标是构建能够直接从原始感知输入（如摄像头捕捉的“光子”）映射到精细动作输出（如电机控制指令）的端到端模型，追求极致的简洁与通用性。然而，正如Boston Dynamics的专家所强调，完全抛弃过去数十年积累的机器人学“工具箱”——包括精密的底层控制、传感器校准和功能安全设计——尤其在需要高确定性和人机交互安全的场景下，可能并不可取。因此，如何在端到端学习的潜力与传统方法的可靠性之间找到最佳平衡点，是业界持续探索的核心议题。Skild AI则提出了构建“共享大脑”的理念，认为一个通用的基础模型可以服务于多种机器人硬件，以应对数据稀缺的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据，被誉为“人工智能的化石燃料”，却恰恰是机器人领域最稀缺的资源。与语言模型可以轻易从浩瀚的互联网文本中汲取养分不同，机器人在物理世界中的交互、试错和精细控制数据难以规模化获取。为此，创新的数据策略应运而生。NVIDIA的Jim Fan形象地提出了“数据金字塔”策略：塔尖是最高质量但数量有限的真实机器人数据（如通过遥操作获得）；塔身是利用GPU加速物理仿真（如Isaac Sim）大规模生成的合成数据，这能以远超实时甚至数小时生成数年训练数据的效率弥补数据鸿沟；塔基则更为广阔，不仅包括互联网上的海量多模态数据（用于训练视觉语言理解能力），甚至还利用先进的视频生成模型进行“神经仿真”，从模型“梦境”中提取有用的运动轨迹。Deepak Pathak进一步指出，不应忽视人类自身这一“生物机器人”所产生的海量活动视频数据，它们蕴含着丰富的物理交互和行为模式知识。1X的Bernt Børnich则特别强调，在数据策略中，&lt;strong&gt;多样性&lt;/strong&gt;（涵盖不同任务、环境和动态干扰）可能比单纯的数据量更为关键，是催生真正智能理解的基础。此外，“引导启动”（Bootstrapping）策略也被提及：利用现有数据让机器人达到“足够有用”的初始状态，使其能够在真实部署中启动高效的“数据飞轮”，通过与环境的实际交互持续学习和进化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支撑这一蓝图的核心技术正在飞速发展。大型基础模型，特别是能够同时理解视觉、语言等多模态信息的能力，赋予了机器人前所未有的环境理解、指令遵循和常识推理潜力，NVIDIA开源的仅20亿参数Groot N1模型便是一个例证。GPU加速仿真技术不仅解决了数据生成问题，更通过日益缩小的仿真与现实差距（Sim-to-Real Gap），让在虚拟世界中训练的模型能更有效地迁移到物理机器人上。硬件的进步更是肉眼可见：曾经动辄百万美元的研发原型（如NASA的Robonaut），如今成本已降至数万美元（接近一辆汽车的价格）；消费电子产业的发展带来了电池、传感器、计算单元等核心部件的商品化和小型化；更重要的是，硬件&lt;strong&gt;鲁棒性&lt;/strong&gt;的提升，使得机器人终于能够承受在真实世界中学习和交互所带来的磨损与碰撞，这是“从经验中学习”得以大规模实践的关键前提。先进的学习算法，如模仿学习、强化学习，以及旨在解决模型在不同硬件实例上适应性问题的“跨实体泛化”技术（如Rapid Motor Adaptation - RMA），使得机器人能够在线适应自身动态变化或部署环境的差异，变得更加灵活和鲁棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，通用人形机器人领域正处在一个充满活力的探索期。硬件成本的下降使得更多参与者能够入局。一些公司已经迈出商业化部署的步伐：Agility Robotics的Digit机器人在物流和制造环境中执行搬运任务，并通过实际部署反馈来“硬化”其学习策略；1X则将目光投向家庭场景，认为与人共存是机器人学习人类生活细微差别的最佳途径，并强调为此需要本质安全的硬件设计；Boston Dynamics则继续聚焦于将机器人应用于工业领域中“肮脏、枯燥、危险”的任务。这些初步的应用构成了重要的“滩头阵地”。然而，挑战依然严峻。“跨实体泛化”是一个公认的难题，即使是同一型号的机器人在制造差异下也可能表现不一，更不用说跨代际、跨公司的模型迁移了。对此，解决方案仍在探索中，包括更精密的标定与控制（Boston Dynamics）、利用领域随机化提升鲁棒性（Agility）、以及让模型在线自适应（1X/Skild AI/NVIDIA的RMA思路）。硬件与软件的关系也引发讨论：是一体化协同进化更能发挥潜力（尤其对于复杂任务），还是可以实现更高程度的解耦，让“大脑”适配多种“身体”？此外，如何在保证安全和赢得社会信任的前提下，高效地从真实世界交互中学习（避免“幻觉”并实现物理“接地”），同时克服其固有的缓慢和高成本，也是亟待解决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望未来，与会专家普遍展现出谨慎的乐观。短期内（2-5年），可能不会看到无所不能的通用机器人普及，但任务专用或具备多任务能力的机器人将在特定行业（如物流、制造、零售、医疗辅助）率先创造显著价值，缓解劳动力短缺。同时，研究者期望能更清晰地描绘出“具身智能的缩放定律”，理解投入（计算、数据、模型规模）与机器人能力提升之间的定量关系。长期来看（10-20年甚至更远），通用人形机器人的潜力是革命性的。它们可能像电力一样渗透到社会生产和生活的方方面面，极大地改变劳动力结构，让人类更专注于创造性和情感交流。更令人遐想的是，机器人有望成为加速科学发现的强大工具（自动化实验室研究），甚至最终实现机器人设计、制造、修复自身的递归式自我改进循环。尽管通往这一未来的道路注定漫长且充满未知，需要持续的技术投入、资本支持和全社会的耐心与理解，但正如Jim Fan所言：“我们这一代人，生得太晚，没能探索地球；生得太早，无法前往其他星系；我们生得恰逢其时，正好可以解决机器人问题。” 最终，“一切移动的物体都将自主”的愿景，正由这一代研究者和工程师们努力变为现实。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>通用机器人的新时代</title><link>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/new-era-generalist-robotics-humanoids-nvidia-gtc-2025/</link><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/rosetta/chat-notes/new-era-generalist-robotics-humanoids-nvidia-gtc-2025/</guid><description>&lt;h1 id="通用机器人的新时代"&gt;通用机器人的新时代&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文整理自NVIDIA GTC 2025专题讨论，汇集1X、Skild AI、Agility Robotics、Boston Dynamics及NVIDIA等领先机器人公司负责人的观点。围绕人形机器人加速发展的驱动力、通用机器人大脑的构建策略、数据获取与仿真技术革新、跨实体泛化等核心挑战，以及从专用任务走向通用智能的未来图景展开深入探讨。&lt;/p&gt;
&lt;div class="video-card group relative w-full overflow-hidden rounded-2xl border border-border bg-surface shadow-sm transition hover:shadow-md "&gt;
 &lt;div style="aspect-ratio: 16/9;" class="w-full relative bg-black/5 dark:bg-white/5"&gt;
 &lt;iframe
 src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/BmD22FNOAY4?rel=0&amp;amp;modestbranding=1&amp;amp;playsinline=1"
 title="通用机器人的新时代"
 class="absolute inset-0 w-full h-full border-0"
 loading="lazy"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"
 allowfullscreen&gt;
 &lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莫拉维克悖论 &amp;ndash; 指对人类而言轻而易举的感知与运动任务，对机器而言极其困难，而人类觉得困难的逻辑推理反而相对容易实现，这解释了机器人技术长期进展缓慢的根本原因&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨实体泛化 &amp;ndash; 指同一AI模型在不同物理形态的机器人硬件上都能有效运行的能力，是实现通用机器人大脑的关键技术难题&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据金字塔 &amp;ndash; NVIDIA Groot项目提出的数据策略框架，底层为大规模互联网和神经仿真数据，中层为仿真环境生成数据，顶层为高质量真实世界数据，通过分层组合解决机器人领域数据稀缺问题&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sim-to-Real Gap &amp;ndash; 仿真环境与真实世界之间的差距，是机器人从仿真训练迁移到实际部署时面临的核心挑战，当前GPU加速仿真和领域随机化等技术正在缩小这一差距&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;端到端学习 &amp;ndash; 一种追求从传感器原始输入直接映射到动作输出的模型设计哲学，以NVIDIA Groot倡导的光子到动作为代表，与结合传统控制工具箱的混合方案形成业界两大技术路线之争&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;视频链接：&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=BmD22FNOAY4"&gt;A New Era for Generalist Robotics: The Rise of Humanoids | NVIDIA GTC 2025&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;官方频道：&lt;a href="https://www.youtube.com/@NVIDIADeveloper"&gt;NVIDIA Developer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="讲座介绍"&gt;讲座介绍&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;内容整理自 NVIDIA GTC 2025 的一场专题讨论，聚焦于正迎来新纪元的人形机器人技术。随着人工智能，特别是基础模型和仿真技术的飞速发展，以及硬件成本的下降和性能的提升，曾经进展缓慢的机器人领域正经历前所未有的加速。本次讨论汇集了来自 1X、Skild AI、Agility Robotics、Boston Dynamics 等领先机器人公司以及 NVIDIA AI 研究部门的负责人，他们分享了各自对于人形机器人崛起的观察与实践。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DeepSeek开源推理模型、平价人形机器人、德克萨斯州AI法规及生成式AI在电子领域的应用</title><link>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p4/deepseek-reasoning-model-affordable-robots-texas-ai-law/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://linguista.cn/infos/tldrcards/henrinotes_2025_p4/deepseek-reasoning-model-affordable-robots-texas-ai-law/</guid><description>&lt;h1 id="deepseek开源推理模型平价人形机器人德克萨斯州ai法规及生成式ai在电子领域的应用"&gt;DeepSeek开源推理模型、平价人形机器人、德克萨斯州AI法规及生成式AI在电子领域的应用&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="摘要"&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文来自DeepLearning.AI的The Batch通讯，涵盖了多个AI领域的重要进展。核心内容包括DeepSeek发布的开源推理模型R1，其性能媲美OpenAI o1但成本大幅降低；人形机器人市场迎来平价产品，Unitree和EngineAI推出低于2万美元的机器人；德克萨斯州推进严格的AI监管法案；以及AI在气候工程模拟和芯片设计领域的创新应用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="内容框架与概述"&gt;内容框架与概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;文章以达沃斯世界经济论坛为背景开场，作者在那里参与了关于AI商业应用、气候模拟和地球工程的讨论。作者团队开发了AI气候模拟器Planet Parasol，强调地球工程可能是应对气候临界点的必要手段，呼吁建立全球治理结构来共同决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在模型方面，DeepSeek发布了R1推理模型，这是首个能够执行长链条推理的开源大型语言模型，基于DeepSeek-V3-Base通过四阶段微调和强化学习训练而成。在基准测试中，其性能与OpenAI o1相当甚至更优，而成本仅为o1的约三十分之一（输入成本0.55美元 vs 15美元每百万token）。DeepSeek同时发布了七个不同参数规模的相关模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硬件领域出现重要突破。Unitree的G1机器人售价16,000美元，EngineAI的PM01售价13,700美元，这些机器人具备自然行走、爬楼梯、避障和多任务执行能力。中国在人形机器人领域的快速进展体现了其硬件制造优势，计划到2025年实现大规模生产以应对劳动力短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管层面，德克萨斯州正在审议《负责任AI治理法案》（TRAIGA），将严格监管AI系统，禁止操纵用户和生成深度伪造内容等有害应用。法案适用于在德州开展业务的所有公司，要求披露AI使用情况并维护详细记录。法案还设置了沙盒机制允许开发者测试改进系统。科罗拉多、纽约等其他州也在推进类似立法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术研究方面，生成式AI在电子设计领域取得进展。研究人员使用深度学习和进化算法设计芯片，通过卷积神经网络预测电路设计的电磁特性，再用进化算法生成新设计。实验表明AI设计的芯片性能与传统方法相当，但设计速度更快，可能发现人类设计师想不到的新设计原则。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="核心概念及解读"&gt;核心概念及解读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地球工程与气候治理&lt;/strong&gt;：面对全球减排速度不足以实现巴黎协定1.5摄氏度目标的现实，地球工程可能是避免气候临界点的必要手段。作者认为尽管地球工程存在风险，但其降温效果的风险低于失控的气候变化，因此需要建立全球治理结构来审慎决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开源推理模型的成本革命&lt;/strong&gt;：DeepSeek-R1证明了开源模型可以在推理能力上与顶级专有模型竞争，同时将成本降低一个数量级。这可能改变AI应用的商业模式，使更多企业和开发者能够负担高性能推理模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人形机器人的商业化临界点&lt;/strong&gt;：低于2万美元的售价将人形机器人带入家庭和小型企业的购买力范围。中国企业在这一领域的快速进展反映了其硬件制造和供应链优势，劳动力短缺问题可能加速机器人普及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI监管的碎片化趋势&lt;/strong&gt;：德克萨斯州、科罗拉多州、纽约州等地推进各自的AI法案，显示美国AI监管呈现州级碎片化。跨国企业需要应对不同州的监管要求，这增加了合规复杂度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI辅助芯片设计的新范式&lt;/strong&gt;：深度学习与进化算法结合的芯片设计方法，不仅能加速设计流程，还可能发现人类直觉难以触及的设计原则。这标志着AI开始反哺其自身硬件的发展。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="原文信息"&gt;原文信息&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;字段&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;原文&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;a href="https://info.deeplearning.ai/deepseeks-open-reasoning-model-affordable-humanoid-robots-texas-restrictive-ai-law-genai-for-electronics-1"&gt;DeepSeek&amp;rsquo;s Open Reasoning Model, Affordable Humanoid Robots, Texas&amp;rsquo; Restrictive AI Law, GenAI for Electronics&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;作者&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;DeepLearning.AI&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;来源&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;The Batch&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;发表日期&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;2025-01-24&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文档由 AI 自动整理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>